<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957"><norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><amtabk>SUV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1957-05-20</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1957, 529</zitstelle></fundstelle><kurzue>Soldatinnen- und Soldatenurlaubsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über den Urlaub der Soldatinnen und Soldaten</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Neuf</standtyp><standkommentar>Neugefasst durch Bek. v. 14.5.1997 I 1134</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 6 G v. 20.8.2021 I 3932</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis Geltung ab:  1.10.1977 +++)<BR/><BR/></pre>Überschrift: IdF d. Art. 1 Nr. 1 V v. 25.1.2008 I 97 mWv 31.1.2008 <BR/>Diese Vorschrift galt nicht in Berlin (sie gilt gem. G v. 25.9.1990 I 2106 iVm Bek. v. 3.10.1990 I 2153 mWv 3.10.1990 in vollem Umfang in Berlin)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNG000101320"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Erholungs- und Heimaturlaub</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNE000405116"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Erholungsurlaub der Berufssoldatinnen, Berufssoldaten, Soldatinnen auf Zeit und Soldaten auf Zeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für den Erholungsurlaub der Berufssoldatinnen, Berufssoldaten, Soldatinnen auf Zeit und Soldaten auf Zeit gelten die Vorschriften für Bundesbeamtinnen und Bundesbeamte entsprechend, sofern sich aus den folgenden Vorschriften nichts anderes ergibt. Die für die Beamtinnen und Beamten geltenden Vorschriften über Zusatzurlaub für Dienst zu wechselnden Zeiten sind mit der Maßgabe anzuwenden, daß Zeiten eines Dienstes zu wechselnden Zeiten, für die Urlaub nach § 6 oder Freistellung zum Ausgleich für besondere zeitliche Belastungen gewährt werden kann, bei der Bemessung des Zusatzurlaubs unberücksichtigt bleiben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNE000502320"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 2 und 3</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNE000703126"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Erholungsurlaub der Soldatinnen auf Zeit und Soldaten auf Zeit im letzten Urlaubsjahr und vor Beginn des Fachschulbesuches</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Läuft die Zeit, für die eine Soldatin auf Zeit oder ein Soldat auf Zeit in ihr oder sein Dienstverhältnis berufen ist, vor Ende des Urlaubsjahres ab, so beträgt der Erholungsurlaub für dieses Urlaubsjahr ein Zwölftel des Jahresurlaubs für jeden vollen Monat der Dienstzeit.</P><P>(2) Soldatinnen und Soldaten, die eine Maßnahme der schulischen oder beruflichen Bildung nach § 7 des Soldatenversorgungsgesetzes in Anspruch nehmen wollen, wird vor Beginn der Maßnahme Erholungsurlaub für dieses Urlaubsjahr nur anteilig gewährt. Für jeden vollen Monat der militärischen Dienstleistung vor Beginn der Maßnahme ist ein Zwölftel des Jahreserholungsurlaubs zu gewähren.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNE000809311"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Erholungsurlaub der sonstigen Soldatinnen und Soldaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Soldatinnen und Soldaten, die Wehrdienst nach Maßgabe des Wehrpflichtgesetzes oder des § 58b des Soldatengesetzes leisten, erhalten für jeden vollen Monat ihrer Dienstzeit ein Zwölftel des Jahreserholungsurlaubs nach § 1, wenn die Dauer des ohne Unterbrechung abgeleisteten Wehrdienstes mindestens einen Monat beträgt.</P><P>(2) Absatz 1 gilt entsprechend für Soldatinnen und Soldaten, die Dienstleistungen nach § 60 des Soldatengesetzes erbringen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNE001903310"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Urlaub zur Erhaltung der Einsatzfähigkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Soldatinnen und Soldaten kann nach einem Einsatz, durch dessen Besonderheiten sie außergewöhnlichen Belastungen ausgesetzt waren, zur Erhaltung ihrer Einsatzfähigkeit angemessener Urlaub im Einzelfall bis zu einer Woche unter Belassung der Geld- und Sachbezüge gewährt werden.</P><P>(2) Das Bundesministerium der Verteidigung stellt in Verwaltungsvorschriften fest, welcher Einsatz mit außergewöhnlichen Belastungen verbunden ist, und bestimmt, in welchem Umfang Urlaub für die einzelnen Arten eines solchen Einsatzes gewährt werden kann.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNE000902310"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Urlaub zur Wiederherstellung der vollen Dienstfähigkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Soldatinnen und Soldaten kann zur Wiederherstellung der vollen Dienstfähigkeit auf Grund eines truppenärztlichen Vorschlages Urlaub unter Belassung der Geld- und Sachbezüge gewährt werden. Dabei bestimmt die oder der für die Erteilung des Urlaubs zuständige Vorgesetzte, ob und inwieweit der Urlaub auf den Erholungsurlaub anzurechnen ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNE001005310"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Auslandsverwendung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Zusatzurlaub nach § 1 der Heimaturlaubsverordnung kann abweichend von § 7 der Erholungsurlaubsverordnung auch zu einem späteren Zeitpunkt angetreten werden, wenn zwingende dienstliche Gründe es erfordern. In diesem Fall ist der Zusatzurlaub nach Wegfall der Hinderungsgründe, spätestens im unmittelbaren Anschluß an die Auslandsverwendung, anzutreten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNG000201320"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Sonderurlaub</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNE001102310"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Anwendung der Vorschriften für Bundesbeamtinnen und Bundesbeamte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für den Sonderurlaub der Soldatinnen und Soldaten gelten die Vorschriften für Bundesbeamtinnen und Bundesbeamte entsprechend, sofern sich aus den folgenden Vorschriften nichts anderes ergibt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNE001203311"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Sachbezüge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei der Gewährung eines Urlaubs unter Wegfall der Geldbezüge entfallen auch die Sachbezüge, soweit nicht ausdrücklich etwas anderes bestimmt worden ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNE001304310"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Urlaub der Sanitätsoffizier-Anwärterinnen und Sanitätsoffizier-Anwärter zum Studium</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Sanitätsoffizier-Anwärterinnen und Sanitätsoffizier-Anwärter können zum Studium der Medizin, Zahnmedizin, Veterinärmedizin oder Pharmazie und Lebensmittelchemie unter Wegfall der Geld- und Sachbezüge beurlaubt werden. Sie erhalten unentgeltliche truppenärztliche Versorgung sowie ein Ausbildungsgeld nach Maßgabe des § 30 Abs. 2 des Soldatengesetzes.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNE001405310"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 12 u. 16</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNE001502320"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><enbez>§ 13</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNG000301320"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlußvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNE001602320"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="parat">Zuständigkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Urlaub wird vom Bundesministerium der Verteidigung oder der von ihm bestimmten Stelle erteilt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222043" doknr="BJNR005290957BJNE001702310"><metadaten><jurabk>SoldUrlV</jurabk><jurabk>SUV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Urlaub nach dem Eignungsübungsgesetz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die §§ 2 und 4 der Verordnung zum Eignungsübungsgesetz vom 15. Februar 1956 (BGBl. I S. 71), zuletzt geändert am 10. Mai 1971 (BGBl. I S. 450), bleiben unberührt. Der nach diesen Vorschriften gewährte Urlaub aus dem früheren Arbeits- oder Dienstverhältnis wird auf einen Erholungsurlaub, der für den gleichen Zeitraum zusteht, angerechnet.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>