<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20211028213014" doknr="BJNR201970970"><norm builddate="20211028213014" doknr="BJNR201970970"><metadaten><jurabk>KOVZusVtrAUTG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1970-04-27</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl II</periodikum><zitstelle>1970, 197</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zu dem Zusatzvertrag vom 7. Februar 1969 zur Durchführung und
Ergänzung des Vertrags vom 7. Mai 1963 zwischen der Bundesrepublik Deutschland
und der Republik Österreich über Kriegsopferversorgung und Beschäftigung
Schwerbeschädigter</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 22 G v. 20.8.2021 I 3932</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>Überschrift u. Art. 1 Satz 1 Kursivdruck: &quot;Schwerbeschädigter&quot; jetzt &quot;Schwerbehinderter&quot; gem. Art. III § 4 G v. 24.4.1974 I 981 <BR/> <BR/>(+++ Textnachweis ab:  1. 9.1964 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211028213014" doknr="BJNR201970970BJNE000100314"><metadaten><jurabk>KOVZusVtrAUTG</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundestag hat mit Zustimmung des Bundesrates das folgende Gesetz beschlossen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211028213014" doknr="BJNR201970970BJNE000200314"><metadaten><jurabk>KOVZusVtrAUTG</jurabk><enbez>Art 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem in Wien am 7. Februar 1969 unterzeichneten Zusatzvertrag zur Durchführung und Ergänzung des Vertrags vom 7. Mai 1963 zwischen der Bundesrepublik Deutschland und der Republik Österreich über Kriegsopferversorgung und Beschäftigung <I>Schwerbeschädigter</I> (Bundesgesetzbl. 1964 II S. 220) wird zugestimmt. Der Zusatzvertrag wird nachstehend veröffentlicht.</P></Content></text><fussnoten><Content><P><ABWFORMAT typ="D"/>Überschrift u. Art. 1 Satz 1 Kursivdruck: &quot;Schwerbeschädigter&quot; jetzt &quot;Schwerbehinderter&quot; gem. Art. III § 4 G v. 24.4.1974 I 981</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211028213014" doknr="BJNR201970970BJNE000300314"><metadaten><jurabk>KOVZusVtrAUTG</jurabk><enbez>Art 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Als Stellen in der Bundesrepublik Deutschland, die nach Artikel 6 Abs. 3 Satz 3 des Zusatzvertrags die Ausfertigung der Bescheide der Verwaltungsbehörden mit der Bestätigung ihrer Vollstreckbarkeit zu versehen haben, werden die Landesversorgungsämter und in Fällen der Berufsförderung die Hauptfürsorgestellen bestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211028213014" doknr="BJNR201970970BJNE000400314"><metadaten><jurabk>KOVZusVtrAUTG</jurabk><enbez>Art 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211028213014" doknr="BJNR201970970BJNE000500314"><metadaten><jurabk>KOVZusVtrAUTG</jurabk><enbez>Art 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Personen, die einen Anspruch auf Versorgung nach dem Bundesversorgungsgesetz besitzen und ihren Wohnsitz oder gewöhnlichen Aufenthalt in den Gemeinden Jungholz (politischer Bezirk Reutte) und Mittelberg (politischer Bezirk Bregenz) der Republik Österreich haben, erhalten Versorgung wie Berechtigte mit Wohnsitz oder gewöhnlichem Aufenthalt im Gebiet der Bundesrepublik Deutschland.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211028213014" doknr="BJNR201970970BJNE000600314"><metadaten><jurabk>KOVZusVtrAUTG</jurabk><enbez>Art 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz gilt auch im Land Berlin, sofern das Land Berlin die Anwendung dieses Gesetzes feststellt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211028213014" doknr="BJNR201970970BJNE000700314"><metadaten><jurabk>KOVZusVtrAUTG</jurabk><enbez>Art 6</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz tritt mit Wirkung vom 1. September 1964, Artikel 2 dieses Gesetzes jedoch mit dem ersten Tag des auf den Austausch der Ratifikationsurkunden zum Zusatzvertrag folgenden Monats, Artikel 3 Nr. 1 mit Wirkung vom 1. Januar 1967 in Kraft.</P><P>(2) Der Tag, an dem der Zusatzvertrag nach seinem Artikel 9 Abs. 2 in Kraft tritt, ist im Bundesgesetzblatt bekanntzugeben.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>