<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018"><norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><amtabk>VersVermV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2018-12-17</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2018, 2483 (2019 I 411)</zitstelle></fundstelle><kurzue>Versicherungsvermittlungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Versicherungsvermittlung und -beratung</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Ersetzt V 7100-1-9 v. 15.5.2007 I 733 (VersVermV)</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 20.12.2018 +++)<BR/> <BR/>(+++ Zur Nichtgeltung vgl. § 25 +++)<BR/><BR/></pre>Die Verordnung wurde als Art.1 der V v. 17.12.2018 I 2483 von dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium der Justiz und für Verbraucherschutz mit Zustimmung des Bundesrates erlassen. Sie ist gem. Art. 4 Satz 1 dieser V am 20.12.2018 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE000100000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><TOC><Ident Class="S0">Abschnitt 1</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Erlaubnisverfahren, Sachkundenachweis, Weiterbildung</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="0.21*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.79*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zusätzliche Angaben bei der Antragstellung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sachkundeprüfung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zuständige Stelle und Prüfungsausschuss</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung, Verfahren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gleichstellung anderer Berufsqualifikationen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anerkennung von ausländischen Befähigungsnachweisen im Rahmen der Niederlassungsfreiheit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Weiterbildung</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 2</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Vermittlerregister</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="0.21*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.79*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Angaben zur Speicherung im Vermittlerregister</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mitteilungspflichten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zugang</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 3</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Anforderungen an die Berufshaftpflichtversicherung</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="0.21*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.79*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geltungsbereich der Versicherung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Umfang der Versicherung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Versicherungsbestätigung, Anzeigepflicht des Versicherungsunternehmens</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 4</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Anforderungen an die<BR/> Geschäftsorganisation, Informationspflichten</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="0.21*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.79*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anforderungen an die Geschäftsorganisation, Vergütung, Vermeidung von Interessenkonflikten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Information des Versicherungsnehmers</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einzelheiten der Mitteilung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Behandlung von Beschwerden</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 5</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Ergänzende Vorschriften für die<BR/> Vermittlung von Versicherungsanlageprodukten</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="0.21*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.79*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vermeidung und Offenlegung von Interessenkonflikten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vergütung</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 6</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Zahlungssicherung des Gewerbetreibenden<BR/> zugunsten des Versicherungsnehmers</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="0.21*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.79*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sicherheitsleistung, Versicherung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 21</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachweis</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 22</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufzeichnungspflicht des Gewerbetreibenden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 23</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 24</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rechte und Pflichten der an der Prüfung Beteiligten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 25</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rückversicherungen</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 7</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Ordnungswidrigkeiten, Übergangsregelung</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="0.21*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.79*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 26</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ordnungswidrigkeiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 27</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übergangsregelung</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNG000100000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Erlaubnisverfahren, Sachkundenachweis, Weiterbildung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE000200000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Zusätzliche Angaben bei der Antragstellung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Mit einem Antrag auf Erteilung einer Erlaubnis nach § 34d Absatz 1 oder 2 der Gewerbeordnung hat der Antragsteller der zuständigen Industrie- und Handelskammer zum Zwecke der späteren Überwachung des Erlaubnisinhabers zusätzlich folgende Angaben zu übermitteln: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die natürlichen oder juristischen Personen, die eine unmittelbare oder mittelbare Beteiligung von über 10 Prozent an den Stimmrechten oder am Kapital des Antragstellers halten, sowie die jeweilige Höhe der Beteiligung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die natürlichen oder juristischen Personen mit engen Verbindungen im Sinne des § 7 Nummer 7 des Versicherungsaufsichtsgesetzes zum Antragsteller, die zu Interessenkonflikten führen können,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Tatsachen, die ausschließen, dass die Beteiligungen im Sinne der Nummer 1 und die engen Verbindungen im Sinne der Nummer 2 die Überwachung durch die zuständige Industrie- und Handelskammer beeinträchtigen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Änderungen der Angaben nach Absatz 1, die nach Erteilung der Erlaubnis eintreten, hat der Antragsteller der zuständigen Industrie- und Handelskammer unverzüglich mitzuteilen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE000300000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Sachkundeprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Gegenstand der Sachkundeprüfung nach § 34d Absatz 5 Satz 1 Nummer 4 der Gewerbeordnung sind die erforderlichen Kenntnisse und Fähigkeiten auf folgenden Gebieten und deren praktische Anwendung: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>fachliche Grundlagen: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>rechtliche Grundlagen für die Versicherungsvermittlung und -beratung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>sozialversicherungsrechtliche Rahmenbedingungen, insbesondere gesetzliche Rentenversicherung, private Vorsorge durch Lebens-, Renten- und Berufsunfähigkeitsversicherung, Grundzüge der betrieblichen Altersversorgung, staatliche Förderung und steuerliche Behandlung der privaten Vorsorge und der durch Entgeltumwandlung finanzierten betrieblichen Altersversorgung,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Unfallversicherung, Krankenversicherung und Pflegeversicherung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>verbundene Hausratversicherung und verbundene Gebäudeversicherung,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Haftpflichtversicherung, Kraftfahrtversicherung und Rechtsschutzversicherung;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Kundenberatung: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Bedarfsermittlung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Lösungsmöglichkeiten,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Produktdarstellung und Information.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(2) Die Sachkundeprüfung umfasst zu den in Absatz 1 Nummer 1 genannten Grundlagen insbesondere den zielgruppenspezifischen Bedarf, die Angebotsformen, den Leistungsumfang, den Versicherungsfall sowie die rechtlichen Grundlagen und marktüblichen allgemeinen Versicherungsbedingungen. Die inhaltlichen Anforderungen an die Sachkundeprüfung bestimmen sich nach der Anlage 1.</P><P>(3) Personen, die seit dem 31. August 2000 selbständig oder unselbständig ununterbrochen als Versicherungsvermittler oder als Versicherungsberater tätig sind, bedürfen keiner Sachkundeprüfung. Personen, die vor dem 1. Januar 2009 eine Erlaubnis nach § 34d Absatz 1 oder nach § 34e Absatz 1 der Gewerbeordnung in der zu dem vorstehend genannten Zeitpunkt geltenden Fassung beantragt haben, bedürfen auch im Falle einer nach der Antragstellung eingetretenen Unterbrechung ihrer Tätigkeit als Versicherungsvermittler oder Versicherungsberater keiner Sachkundeprüfung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE000400000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Zuständige Stelle und Prüfungsausschuss</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Sachkundeprüfung kann bei jeder Industrie- und Handelskammer abgelegt werden.</P><P>(2) Für die Abnahme der Prüfung errichten die Industrie- und Handelskammern Prüfungsausschüsse. Sie berufen die Mitglieder dieser Ausschüsse. Die Mitglieder müssen für die Prüfungsgebiete sachkundig, mit der aktuellen Praxis der Versicherungsvermittlung oder -beratung durch eigene Erfahrung vertraut und für die Mitwirkung im Prüfungswesen geeignet sein.</P><P>(3) Mehrere Industrie- und Handelskammern können im Rahmen des § 10 des Gesetzes zur vorläufigen Regelung des Rechts der Industrie- und Handelskammern Vereinbarungen zur gemeinsamen Durchführung der Sachkundeprüfung, insbesondere über einen gemeinsamen Prüfungsausschuss, schließen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE000500000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Prüfung, Verfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Sachkundeprüfung besteht aus einem schriftlichen und einem praktischen Teil. Die Teilnahme am praktischen Teil der Prüfung setzt das Bestehen des schriftlichen Teils voraus.</P><P>(2) Der schriftliche Teil der Prüfung umfasst die in § 2 Absatz 1 Nummer 1 aufgeführten Sachgebiete. Sie sind anhand praxisbezogener Aufgaben und in einem ausgewogenen Verhältnis zueinander zu prüfen. Der schriftliche Teil der Prüfung kann mit Hilfe unterschiedlicher Medien durchgeführt werden.</P><P>(3) Die Auswahl der Prüfungsaufgaben für den schriftlichen Teil der Prüfung trifft ein nach Maßgabe des § 32 Absatz 2 der Gewerbeordnung eingerichteter bundesweit einheitlich tätiger Aufgabenauswahlausschuss. Der Aufgabenauswahlausschuss ist mit acht Mitgliedern und acht stellvertretenden Mitgliedern zu besetzen. Die Berufung der Mitglieder und der Stellvertreter erfolgt nach Anhörung von Vertretern der Versicherungsunternehmen, der Versicherungsmakler, der Versicherungsberater, der Versicherungsvertreter und der Außendienstführungskräfte. Es werden berufen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>zwei Mitglieder und zwei Stellvertreter aus den Reihen der Versicherungsunternehmen oder der Vertreter ihrer Interessen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zwei Mitglieder und zwei Stellvertreter aus den Reihen der Versicherungsmakler oder der Versicherungsberater oder der Vertreter ihrer Interessen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>zwei Mitglieder und zwei Stellvertreter aus den Reihen der Versicherungsvertreter oder der Vertreter ihrer Interessen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Mitglied und ein Stellvertreter aus den Reihen der Außendienstführungskräfte oder der Vertreter ihrer Interessen sowie</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Mitglied und ein Stellvertreter aus den Reihen der Industrie- und Handelskammern oder der Vertreter ihrer Interessen.</LA></DD></DL>Die Mitglieder des Ausschusses sowie ihre Stellvertreter müssen in der Lage sein, sachverständige Entscheidungen zur Aufgabenauswahl zu treffen. Die Prüfungsaufgaben werden auch nach der Prüfung nicht veröffentlicht, sondern stehen den Prüflingen nur während der Prüfung zur Verfügung.</P><P>(4) Im praktischen Teil der Prüfung wird jeweils ein Prüfling geprüft. Dieser Prüfungsteil umfasst die Kundenberatung nach § 2 Absatz 1 Nummer 2 und wird als Simulation eines Kundenberatungsgesprächs durchgeführt. Der Prüfling hat nachzuweisen, dass er über die Fähigkeiten verfügt, kundengerechte Lösungen zu entwickeln und anzubieten. Dabei kann der Prüfling wählen zwischen den Sachgebieten <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Vorsorge mit den Teilsachgebieten Lebensversicherung, private Rentenversicherung, Unfallversicherung, Berufsunfähigkeitsversicherung, Krankenversicherung und Pflegeversicherung oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Sach- und Vermögensversicherung mit den Teilsachgebieten Haftpflichtversicherung, Kraftfahrtversicherung, Hausratversicherung, Gebäudeversicherung und Rechtsschutzversicherung.</LA></DD></DL>Die Prüfung ist auf der Grundlage einer Fallvorgabe durchzuführen, die eine Kundenberatungssituation entweder als Versicherungsvermittler oder als Versicherungsberater vorsieht.</P><P>(5) Der praktische Teil der Prüfung entfällt, wenn der Prüfling <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Erlaubnis nach § 34f Absatz 1 Satz 1, § 34h Absatz 1 Satz 1 oder § 34i Absatz 1 Satz 1 der Gewerbeordnung hat, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>einen Sachkundenachweis erlangt hat nach <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>§ 34f Absatz 2 Nummer 4 der Gewerbeordnung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>§ 34h Absatz 1 Satz 4 in Verbindung mit § 34f Absatz 2 Nummer 4 der Gewerbeordnung oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>§ 34i Absatz 2 Nummer 4.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(6) Die Prüfung ist nicht öffentlich. Es können jedoch folgende Personen anwesend sein: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Vertreter der Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Mitglieder eines anderen Prüfungsausschusses,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Vertreter der Industrie- und Handelskammern,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Personen, die beauftragt sind, die Qualität der Prüfungen zu kontrollieren, oder</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Personen, die dafür vorgesehen sind, in einen Prüfungsausschuss berufen zu werden.</LA></DD></DL>Diese Personen dürfen nicht in die laufende Prüfung eingreifen oder in die Beratung über das Prüfungsergebnis einbezogen werden.</P><P>(7) Die Leistung des Prüflings ist von dem Prüfungsausschuss mit „bestanden“ oder „nicht bestanden“ zu bewerten. Die Prüfung ist bestanden, wenn sowohl der schriftliche als auch der praktische Teil der Prüfung jeweils mit „bestanden“ bewertet worden sind. Der schriftliche Teil der Prüfung ist bestanden, wenn der Prüfling <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in vier der in § 2 Absatz 1 Nummer 1 genannten Bereiche jeweils mindestens 50 Prozent und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>in dem verbliebenen Bereich mindestens 30 Prozent</LA></DD></DL>der erreichbaren Punkte erzielt. Der praktische Teil der Prüfung ist bestanden, wenn der Prüfling mindestens 50 Prozent der erreichbaren Punkte erzielt.</P><P>(8) Die Industrie- und Handelskammer stellt unverzüglich eine Bescheinigung nach Anlage 2 aus, wenn der Prüfling die Prüfung bestanden hat. Wurde die Prüfung nicht erfolgreich bestanden, erhält der Prüfling darüber einen Bescheid, in dem er auf die Möglichkeit einer Wiederholung der Prüfung hinzuweisen ist.</P><P>(9) Die Einzelheiten des Prüfungsverfahrens regeln die Industrie- und Handelskammern nach Maßgabe des § 32 Absatz 1 Satz 2 der Gewerbeordnung durch Satzung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE000600000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Gleichstellung anderer Berufsqualifikationen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Folgende Berufsqualifikationen und deren Vorläufer sind der Sachkundeprüfung gleichgestellt: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine mit Erfolg abgelegte Abschlussprüfung <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>als Versicherungskaufmann oder Versicherungskauffrau,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>als Kaufmann für Versicherungen und Finanzen oder als Kauffrau für Versicherungen und Finanzen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>als Geprüfter Fachwirt für Versicherungen und Finanzen oder als Geprüfte Fachwirtin für Versicherungen und Finanzen oder</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>als Geprüfter Fachwirt für Finanzberatung oder als Geprüfte Fachwirtin für Finanzberatung;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Abschlusszeugnis <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>eines betriebswirtschaftlichen Studiengangs der Fachrichtung Bank, Versicherungen oder Finanzdienstleistung mit einem Hochschulabschluss oder einem gleichwertigem Abschluss,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>als Geprüfter Fachberater für Finanzdienstleistungen oder Geprüfte Fachberaterin für Finanzdienstleistungen mit einer abgeschlossenen Ausbildung als Bank- oder Sparkassenkaufmann oder als Bank- oder Sparkassenkauffrau,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>als Geprüfter Fachberater für Finanzdienstleistungen oder Geprüfte Fachberaterin für Finanzdienstleistungen mit einer abgeschlossenen allgemeinen kaufmännischen Ausbildung oder</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>als Geprüfter Finanzfachwirt oder Geprüfte Finanzfachwirtin mit einem abgeschlossenen weiterbildenden Zertifikatsstudium an einer Hochschule,</LA></DD></DL>wenn zusätzlich eine mindestens einjährige Berufserfahrung im Bereich der Versicherungsvermittlung oder der Versicherungsberatung nachgewiesen wird;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Abschlusszeugnis als <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Bank- oder Sparkassenkaufmann oder als Bank- oder Sparkassenkauffrau,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Investmentfondskaufmann oder Investmentfondskauffrau oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Geprüfter Fachberater für Finanzdienstleistungen oder Geprüfte Fachberaterin für Finanzdienstleistungen,</LA></DD></DL>wenn zusätzlich eine mindestens zweijährige Berufserfahrung im Bereich der Versicherungsvermittlung oder der Versicherungsberatung nachgewiesen wird.</LA></DD></DL></P><P>(2) Der erfolgreiche Abschluss eines mathematischen, wirtschaftswissenschaftlichen oder rechtswissenschaftlichen Studiums an einer Hochschule oder Berufsakademie wird als Sachkundenachweis anerkannt, wenn in der Regel zusätzlich eine mindestens dreijährige Berufserfahrung im Bereich der Versicherungsvermittlung oder der Versicherungsberatung nachgewiesen wird.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE000700000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Anerkennung von ausländischen Befähigungsnachweisen im Rahmen der Niederlassungsfreiheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Unterscheiden sich die nach § 13c der Gewerbeordnung vorgelegten Nachweise hinsichtlich der zugrunde liegenden Sachgebiete wesentlich von den Anforderungen der §§ 2 und 4 und gleichen die Kenntnisse, Fähigkeiten und Kompetenzen, die die antragstellende Person im Rahmen ihrer Berufspraxis oder durch sonstige einschlägige nachgewiesene Qualifikationen erworben hat, diesen wesentlichen Unterschied nicht aus, so ist die Erlaubnis zur Aufnahme der angestrebten Tätigkeit von der erfolgreichen Teilnahme an einer ergänzenden, diese Sachgebiete umfassenden Sachkundeprüfung (spezifische Sachkundeprüfung) abhängig.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE000800000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Weiterbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch die Weiterbildung erbringen die nach § 34d Absatz 9 Satz 2 der Gewerbeordnung zur Weiterbildung Verpflichteten den Nachweis, dass sie ihre berufliche Handlungsfähigkeit erhalten, anpassen oder erweitern. Die Weiterbildung muss dabei mindestens den Anforderungen der ausgeübten Tätigkeiten des zur Weiterbildung Verpflichteten entsprechen und die Aufrechterhaltung seiner Fachkompetenz und seiner personalen Kompetenz gewährleisten. Die Weiterbildung kann in Präsenzform, im Selbststudium, durch betriebsinterne Maßnahmen des Gewerbetreibenden oder in einer anderen geeigneten Form durchgeführt werden. Bei Weiterbildungsmaßnahmen im Selbststudium ist eine nachweisbare Lernerfolgskontrolle durch den Anbieter der Weiterbildung erforderlich. Der Anbieter muss sicherstellen, dass der Weiterbildungsmaßnahme eine Planung zugrunde liegt, sie systematisch organisiert ist und die Qualifikation derjenigen, die die Weiterbildung durchführen, gewährleistet wird. Die Anforderungen an die Qualität der Weiterbildungsmaßnahme bestimmen sich nach der Anlage 3. Der Erwerb einer der in § 5 aufgeführten Berufsqualifikationen gilt als Weiterbildung.</P><P>(2) Die zur Weiterbildung verpflichteten Gewerbetreibenden nach § 34d Absatz 9 Satz 2 der Gewerbeordnung sind verpflichtet, nach Maßgabe des Satzes 2 Nachweise und Unterlagen zu sammeln über Weiterbildungsmaßnahmen, an denen sie und ihre zur Weiterbildung verpflichteten Beschäftigten teilgenommen haben. Aus den Nachweisen und Unterlagen müssen mindestens ersichtlich sein <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Name und Vorname des Gewerbetreibenden oder des jeweiligen Beschäftigten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Datum, Umfang, Inhalt und Bezeichnung der Weiterbildungsmaßnahme,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Name und Vorname oder Firma sowie Adresse und Kontaktdaten des Weiterbildungsanbieters.</LA></DD></DL>Die Nachweise und Unterlagen sind fünf Jahre auf einem dauerhaften Datenträger vorzuhalten und in den Geschäftsräumen aufzubewahren. Die Aufbewahrungsfrist beginnt mit dem Ende des Kalenderjahres, in dem die Weiterbildungsmaßnahme durchgeführt wurde.</P><P>(3) Die zuständige Industrie- und Handelskammer kann anordnen, dass der Gewerbetreibende ihr gegenüber eine unentgeltliche Erklärung mit dem Inhalt nach dem Muster der Anlage 4 über die Erfüllung der Weiterbildungspflicht im vorangegangenen Kalenderjahr durch ihn und seine zur Weiterbildung verpflichteten Beschäftigten abgibt. Die Erklärung kann elektronisch erfolgen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNG000200000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Vermittlerregister</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE000900000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Angaben zur Speicherung im Vermittlerregister</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Vermittlerregister nach § 11a der Gewerbeordnung werden folgende Angaben zu den Eintragungspflichtigen gespeichert: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Name und der Vorname sowie die Firma der Personenhandelsgesellschaften, in denen der Eintragungspflichtige als geschäftsführender Gesellschafter tätig ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>das Geburtsdatum,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Angabe, ob der Eintragungspflichtige tätig wird <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>als Versicherungsmakler <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>mit Erlaubnis nach § 34d Absatz 1 der Gewerbeordnung,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>mit Ausnahme von der Erlaubnispflicht nach § 34d Absatz 6 der Gewerbeordnung als produktakzessorischer Versicherungsmakler,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>als Versicherungsvertreter <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>mit Erlaubnis nach § 34d Absatz 1 der Gewerbeordnung,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>als gebundener Versicherungsvertreter nach § 34d Absatz 7 Satz 1 Nummer 1 der Gewerbeordnung,</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA>mit Ausnahme von der Erlaubnispflicht nach § 34d Absatz 6 der Gewerbeordnung als produktakzessorischer Versicherungsvertreter</LA></DD></DL></LA></DD></DL>oder <DL Type="alpha"><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>als Versicherungsberater mit Erlaubnis nach § 34d Absatz 2 der Gewerbeordnung,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bezeichnung und die Anschrift der zuständigen Registerbehörde,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Mitgliedstaaten der Europäischen Union und die anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum, in denen er beabsichtigt, tätig zu werden, sowie bei Bestehen einer Niederlassung die dortige Geschäftsanschrift und die gesetzlichen Vertreter dieser Niederlassung,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die betriebliche Anschrift,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>die Registrierungsnummer nach § 9 Absatz 3,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>bei einem Versicherungsvermittler, der nach § 34d Absatz 7 Satz 1 Nummer 1 der Gewerbeordnung keiner Erlaubnis bedarf, das oder die haftungsübernehmenden Versicherungsunternehmen,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>der Name und der Vorname der vom Eintragungspflichtigen beschäftigten Personen, die für die Vermittlung oder Beratung in leitender Position verantwortlich sind,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>die Geburtsdaten der nach Nummer 9 eingetragenen Personen.</LA></DD></DL>Ist der Eintragungspflichtige eine juristische Person, so werden auch der Name und der Vorname der natürlichen Personen gespeichert, die innerhalb des für die Geschäftsführung verantwortlichen Organs für die Vermittlertätigkeiten zuständig sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE001000000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Mitteilungspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Eintragungspflichtige hat der Registerbehörde die nach § 8 einzutragenden Angaben mitzuteilen. Änderungen der Angaben nach § 8 hat der Eintragungspflichtige der Registerbehörde unverzüglich mitzuteilen.</P><P>(2) Bei Versicherungsvermittlern, die nach § 34d Absatz 7 Satz 1 Nummer 1 der Gewerbeordnung keiner Erlaubnis bedürfen, erfolgt die Übermittlung der einzutragenden Angaben abweichend von Absatz 1 ausschließlich nach § 48 Absatz 4 Satz 1 des Versicherungsaufsichtsgesetzes.</P><P>(3) Die Registerbehörde erteilt dem Eintragungspflichtigen und im Falle des Absatzes 2 zusätzlich dem oder den mitteilenden Versicherungsunternehmen eine Eintragungsbestätigung mit der Registrierungsnummer, unter der der Eintragungspflichtige im Register geführt wird.</P><P>(4) Die Registerbehörde unterrichtet den Eintragungspflichtigen und im Falle des § 48 Absatz 5 des Versicherungsaufsichtsgesetzes zusätzlich das Versicherungsunternehmen unverzüglich über eine Datenlöschung nach § 11a Absatz 3 Satz 2 der Gewerbeordnung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE001100000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Zugang</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Angaben nach § 8 Satz 1 Nummer 2 und 8 dürfen nicht automatisiert abgerufen werden. Die Registerbehörde darf zu diesen Angaben nur den in § 11a Absatz 7 der Gewerbeordnung genannten Behörden Auskunft erteilen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNG000300000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Anforderungen an die Berufshaftpflichtversicherung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE001200000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Geltungsbereich der Versicherung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Berufshaftpflichtversicherung nach § 34d Absatz 5 Satz 1 Nummer 3 der Gewerbeordnung muss für das gesamte Gebiet der Europäischen Union und der anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum gelten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE001300000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Umfang der Versicherung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Versicherung nach § 34d Absatz 5 Satz 1 Nummer 3 der Gewerbeordnung muss bei einem im Inland zum Geschäftsbetrieb zugelassenen Versicherungsunternehmen abgeschlossen werden.</P><P>(2) Die Mindestversicherungssumme beträgt <NB>1 276 000</NB> Euro für jeden Versicherungsfall und <NB>1 919 000</NB> Euro für alle Versicherungsfälle eines Jahres. Für die Anpassung dieser Mindestversicherungssummen ist der technische Regulierungsstandard gemäß Artikel 10 Absatz 7 der Richtlinie (EU) 2016/97 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 20. Januar 2016 über Versicherungsvertrieb (Neufassung) (ABl. L 26 vom 2.2.2016, S. 19; L 222 vom 17.8.2016, S. 114) in der jeweils geltenden Fassung anzuwenden.</P><P>(3) Der Versicherungsvertrag muss Deckung für die sich aus der gewerblichen Tätigkeit nach § 34d Absatz 1 Satz 1 oder Absatz 2 Satz 1 der Gewerbeordnung ergebenden Haftpflichtgefahren für Vermögensschäden gewähren. Der Versicherungsvertrag muss sich auch auf solche Vermögensschäden erstrecken, für die der Versicherungspflichtige nach § 278 oder § 831 des Bürgerlichen Gesetzbuchs einzustehen hat, soweit Erfüllungsgehilfen oder Verrichtungsgehilfen nicht selbst zum Abschluss einer solchen Berufshaftpflichtversicherung verpflichtet sind. Ist der Gewerbetreibende in einer oder mehreren Personenhandelsgesellschaften als geschäftsführender Gesellschafter tätig, so muss für die jeweilige Personenhandelsgesellschaft jeweils ein Versicherungsvertrag abgeschlossen werden; der Versicherungsvertrag kann auch die Tätigkeit des Gewerbetreibenden nach Satz 1 abdecken.</P><P>(4) Der Versicherungsvertrag hat Versicherungsschutz für jede einzelne Pflichtverletzung zu gewähren, die gesetzliche Haftpflichtansprüche privatrechtlichen Inhalts gegen den Versicherungspflichtigen zur Folge haben könnte. Dabei kann vereinbart werden, dass sämtliche Pflichtverletzungen bei Erledigung eines einheitlichen Geschäfts als ein Versicherungsfall gelten.</P><P>(5) Von der Versicherung kann die Haftung für Ersatzansprüche wegen wissentlicher Pflichtverletzung ausgeschlossen werden. Weitere Ausschlüsse sind nur insoweit zulässig, als sie marktüblich sind und dem Zweck der Berufshaftpflichtversicherung nicht zuwiderlaufen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE001400000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Versicherungsbestätigung, Anzeigepflicht des Versicherungsunternehmens</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die vom Versicherungsunternehmen erteilte Versicherungsbestätigung nach § 113 Absatz 2 des Versicherungsvertragsgesetzes darf zum Zeitpunkt der Antragstellung bei der Industrie- und Handelskammer, die für die Erlaubniserteilung nach § 34d Absatz 1 oder 2 der Gewerbeordnung oder für die Erlaubnisbefreiung nach § 34d Absatz 6 der Gewerbeordnung zuständig ist, nicht älter als drei Monate sein.</P><P>(2) Das Versicherungsunternehmen ist verpflichtet, der für die Erlaubniserteilung oder der für die Erlaubnisbefreiung zuständigen Industrie- und Handelskammer unverzüglich Folgendes anzuzeigen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Beendigung des Versicherungsvertrags, insbesondere infolge einer wirksamen Kündigung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>das Ausscheiden eines Versicherungsnehmers aus einem Gruppenversicherungsvertrag sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>jede Änderung des Versicherungsvertrags, die den vorgeschriebenen Versicherungsschutz im Verhältnis zu Dritten beeinträchtigen kann.</LA></DD></DL>Die zuständige Industrie- und Handelskammer hat dem Versicherungsunternehmen das Datum des Eingangs der Anzeige mitzuteilen.</P><P>(3) Zuständige Stelle im Sinne des § 117 Absatz 2 des Versicherungsvertragsgesetzes ist die für die Erlaubniserteilung oder die für die Erlaubnisbefreiung zuständige Industrie- und Handelskammer.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNG000400000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Anforderungen an die Geschäftsorganisation, Informationspflichten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE001500000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Anforderungen an die Geschäftsorganisation, Vergütung, Vermeidung von Interessenkonflikten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende muss über alle sachgerechten Informationen zu dem Versicherungsprodukt und dem Produktfreigabeverfahren einschließlich des bestimmten Zielmarkts des Versicherungsprodukts verfügen. Satz 1 gilt nicht für Versicherungsverträge über Großrisiken nach § 210 Absatz 2 des Versicherungsvertragsgesetzes.</P><P>(2) Der Gewerbetreibende darf seine Beschäftigten nicht in einer Weise vergüten oder bewerten, die mit ihrer Pflicht, im bestmöglichen Interesse der Versicherungsnehmer zu handeln, kollidiert. Der Gewerbetreibende darf keine Vorkehrungen durch die Vergütung, Verkaufsziele oder in anderer Weise treffen, durch die Anreize für ihn selbst oder seine Beschäftigten geschaffen werden könnten, einem Versicherungsnehmer ein bestimmtes Versicherungsprodukt zu empfehlen, obwohl er ein anderes, den Bedürfnissen des Versicherungsnehmers besser entsprechendes Versicherungsprodukt anbieten könnte.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE001600000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Information des Versicherungsnehmers</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende hat dem Versicherungsnehmer beim ersten Geschäftskontakt folgende Angaben nach Maßgabe des § 16 Absatz 1 mitzuteilen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>seinen Familiennamen und Vornamen sowie die Firmen der Personenhandelsgesellschaften, in denen der Eintragungspflichtige als geschäftsführender Gesellschafter tätig ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>seine betriebliche Anschrift,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>ob er <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>als Versicherungsmakler <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>mit einer Erlaubnis nach § 34d Absatz 1 der Gewerbeordnung,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>mit Ausnahme von der Erlaubnispflicht nach § 34d Absatz 6 der Gewerbeordnung als produktakzessorischer Versicherungsmakler,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>als Versicherungsvertreter <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>mit einer Erlaubnis nach § 34d Absatz 1 der Gewerbeordnung,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>nach § 34d Absatz 7 Satz 1 Nummer 1 der Gewerbeordnung als gebundener Versicherungsvertreter,</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA>mit Ausnahme von der Erlaubnispflicht nach § 34d Absatz 6 der Gewerbeordnung als produktakzessorischer Versicherungsvertreter</LA></DD></DL></LA></DD></DL>oder <DL Type="alpha"><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>als Versicherungsberater mit Erlaubnis nach § 34d Absatz 2 der Gewerbeordnung</LA></DD></DL>bei der zuständigen Behörde gemeldet und in das Vermittlerregister nach § 34d Absatz 10 der Gewerbeordnung eingetragen ist und wie sich diese Eintragung überprüfen lässt,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>ob er eine Beratung anbietet,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Art der Vergütung, die er im Zusammenhang mit der Vermittlung erhält,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>ob die Vergütung direkt vom Kunden zu zahlen ist oder als Provision oder sonstige Vergütung in der Versicherungsprämie enthalten ist,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>ob er als Vergütung andere Zuwendungen erhält,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>ob seine Vergütung aus einer Verknüpfung der in den Nummern 6 und 7 genannten Vergütungen besteht,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>Anschrift, Telefonnummer und die Internetadresse der gemeinsamen Stelle im Sinne des § 11a Absatz 1 der Gewerbeordnung und die Registrierungsnummer, unter der er im Register eingetragen ist,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>die unmittelbaren oder mittelbaren Beteiligungen von über 10 Prozent, die er an den Stimmrechten oder am Kapital eines Versicherungsunternehmens besitzt,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA>die Versicherungsunternehmen oder Mutterunternehmen eines Versicherungsunternehmens, die eine unmittelbare oder mittelbare Beteiligung von über 10 Prozent an den Stimmrechten oder am Kapital des Informationspflichtigen besitzen,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA>die Anschrift der Schlichtungsstelle, die bei Streitigkeiten zwischen Versicherungsvermittlern oder Versicherungsberatern und Versicherungsnehmern angerufen werden kann.</LA></DD></DL></P><P>(2) Der Gewerbetreibende hat sicherzustellen, dass auch seine Beschäftigten die ihm über seine Person obliegenden Mitteilungspflichten nach Absatz 1 erfüllen.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 gelten nicht für Tätigkeiten in Bezug auf Rückversicherungen und Versicherungsverträge über Großrisiken nach § 210 Absatz 2 des Versicherungsvertragsgesetzes.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE001700000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Einzelheiten der Mitteilung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Mitteilung nach § 15 Absatz 1 hat wie folgt zu erfolgen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>auf Papier,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>in klarer, genauer und für den Versicherungsnehmer verständlicher Weise,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>in einer Amtssprache des Mitgliedstaats, in dem das Risiko belegen ist oder in dem die Verpflichtung eingegangen wird, oder in jeder anderen von den Parteien vereinbarten Sprache, und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>unentgeltlich.</LA></DD></DL></P><P>(2) Abweichend von Absatz 1 Nummer 1 darf die Mitteilung dem Versicherungsnehmer auch über eines der folgenden Medien erteilt werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>über einen anderen dauerhaften Datenträger als Papier, wenn die Nutzung des dauerhaften Datenträgers im Rahmen des getätigten Geschäfts angemessen ist und der Versicherungsnehmer die Wahl zwischen einer Auskunftserteilung auf Papier oder auf einem dauerhaften Datenträger hatte und sich für diesen Datenträger entschieden hat, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>über eine Website, <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>wenn der Zugang für den Versicherungsnehmer personalisiert wird oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>wenn: <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>die Erteilung dieser Auskünfte über eine Website im Rahmen des getätigten Geschäfts angemessen ist,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>der Versicherungsnehmer der Auskunftserteilung über eine Website zugestimmt hat,</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA>dem Versicherungsnehmer die Adresse der Website und die dortige Fundstelle der Auskünfte elektronisch mitgeteilt wurden und</LA></DD><DT>dd)</DT><DD Font="normal"><LA>es gewährleistet ist, dass diese Auskünfte auf der Website so lange verfügbar bleiben, wie sie für den Versicherungsnehmer vernünftigerweise abrufbar sein müssen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(3) Der Mitteilungsweg nach Absatz 2 ist insbesondere angemessen, wenn der Versicherungsnehmer eine E-Mail-Adresse für die Zwecke dieses Geschäfts mitteilt.</P><P>(4) Handelt es sich um einen telefonischen Kontakt, ist die Mitteilung dem Versicherungsnehmer nach Absatz 1 oder Absatz 2 unmittelbar nach dem ersten Geschäftskontakt zu erteilen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE001800000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Behandlung von Beschwerden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende mit einer Erlaubnis nach § 34d Absatz 1 oder 2 der Gewerbeordnung muss über Leitlinien zur Beschwerdebearbeitung verfügen, die von ihm oder von der für die Leitung des Gewerbebetriebs verantwortlichen Person bestimmt wurden. Der Gewerbetreibende oder die für die Leitung des Gewerbebetriebs verantwortliche Person ist verpflichtet, die Leitlinien umzusetzen und ihre Einhaltung zu überwachen. Die Leitlinien sind den mit der Beschwerdebearbeitung befassten Beschäftigten des Gewerbetreibenden schriftlich zugänglich zu machen.</P><P>(2) Der Gewerbetreibende hat <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Beschwerdemanagementfunktion einzurichten, die Beschwerden untersucht und dabei mögliche Interessenkonflikte feststellt und vermeidet, soweit der Umfang des Gewerbebetriebs dies erfordert,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Beschwerde zu registrieren, der zuständigen Industrie- und Handelskammer jederzeit Einsicht in dieses Register zu gestatten und die Daten zur Beschwerdebearbeitung fortlaufend zu untersuchen und zu bewerten,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>den Eingang einer Beschwerde zu bestätigen und den Beschwerdeführer über das Verfahren zur Beschwerdebearbeitung zu unterrichten,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Beschwerde an die zuständige Stelle weiterzuleiten und den Beschwerdeführer darüber zu unterrichten, sofern die Beschwerde einen Gegenstand betrifft, für den der Gewerbetreibende nicht zuständig ist,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Angaben über das Verfahren zur Beschwerdebearbeitung einschließlich der Angabe, wie eine Beschwerde einzureichen ist, in geeigneter Weise zu veröffentlichen und</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Beschwerde umfassend zu prüfen und dem Beschwerdeführer unverzüglich in verständlicher Sprache zu antworten.</LA></DD></DL>Ist im Falle des Satzes 1 Nummer 6 eine unverzügliche Antwort nicht möglich, unterrichtet der Gewerbetreibende den Beschwerdeführer über die Gründe für die Verzögerung und darüber, wann die Prüfung voraussichtlich abgeschlossen sein wird. Unterrichtungen nach den Sätzen 1 und 2 sind auf Wunsch des Beschwerdeführers schriftlich zu erteilen.</P><P>(3) Sofern der Gewerbetreibende der Beschwerde nicht oder nicht vollständig nachkommen kann, hat er dem Beschwerdeführer die Gründe dafür zu erläutern und ihn auf Möglichkeiten hinzuweisen, wie er sein Anliegen weiterverfolgen kann.</P><P>(4) Wenn der Versicherungsnehmer zur außergerichtlichen Beilegung einer Streitigkeit zwischen ihm und dem Gewerbetreibenden die Schlichtungsstelle nach § 214 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2 des Versicherungsvertragsgesetzes anruft, ist der Gewerbetreibende verpflichtet, an dem Schlichtungsverfahren teilzunehmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNG000500000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Ergänzende Vorschriften für die Vermittlung von Versicherungsanlageprodukten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE001900000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Vermeidung und Offenlegung von Interessenkonflikten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gewerbetreibende, die Versicherungsanlageprodukte im Sinne des Artikels 2 Absatz 1 Nummer 17 der Richtlinie (EU) 2016/97 vermitteln oder dazu beraten, müssen angemessene Maßnahmen treffen, um Interessenkonflikte zu erkennen und zu vermeiden, die zwischen ihnen, den bei der Vermittlung oder Beratung mitwirkenden oder in leitender Position verantwortlichen Personen oder anderen Personen, die mit ihnen unmittelbar oder mittelbar durch Kontrolle verbunden sind, und den Versicherungsnehmern oder zwischen den Versicherungsnehmern auftreten können. § 48a Absatz 4 und 5 des Versicherungsaufsichtsgesetzes ist entsprechend anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE002000000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Vergütung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gewerbetreibende, die im Zusammenhang mit der Vermittlung eines Versicherungsanlageprodukts eine Zuwendung an Dritte zahlen oder eine Zuwendung von einem Dritten erhalten, der nicht Versicherungsnehmer oder eine Person ist, die im Auftrag des Versicherungsnehmers tätig wird, müssen dafür Sorge tragen, dass die Zuwendung sich nicht nachteilig auf die Qualität der Vermittlung auswirkt. Die Zuwendung darf nicht die Verpflichtung des Gewerbetreibenden beeinträchtigen, im besten Interesse des Versicherungsnehmers ehrlich, redlich und professionell im Sinne des § 1a Absatz 1 Satz 1 des Versicherungsvertragsgesetzes zu handeln.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNG000600000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 6</gliederungsbez><gliederungstitel>Zahlungssicherung des Gewerbetreibenden zugunsten des Versicherungsnehmers</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE002100000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Sicherheitsleistung, Versicherung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende darf für das Versicherungsunternehmen bestimmte Zahlungen, die der Versicherungsnehmer im Zusammenhang mit der Vermittlung oder dem Abschluss eines Versicherungsvertrags an ihn leistet, nur annehmen, wenn der Gewerbetreibende zuvor eine Sicherheit geleistet oder eine geeignete Versicherung abgeschlossen hat, die den Versicherungsnehmer dagegen schützt, dass der Gewerbetreibende die Zahlung nicht an das Versicherungsunternehmen weiterleiten kann. Dies gilt nicht, soweit der Gewerbetreibende seitens des Versicherungsunternehmens zur Entgegennahme von Zahlungen des Versicherungsnehmers bevollmächtigt ist.</P><P>(2) Wenn der Gewerbetreibende Leistungen des Versicherungsunternehmens annimmt, die dieses auf Grund eines Versicherungsvertrags an den Versicherungsnehmer zu erbringen hat, gilt Absatz 1 Satz 1 entsprechend. Diese Verpflichtung besteht nicht, soweit der Gewerbetreibende seitens des Versicherungsnehmers zur Entgegennahme von Leistungen des Versicherungsunternehmens nach § 64 des Versicherungsvertragsgesetzes bevollmächtigt ist.</P><P>(3) Die Sicherheit nach Absatz 1 Satz 1, auch in Verbindung mit Absatz 2 Satz 1, kann durch die Stellung einer Bürgschaft oder einer anderen vergleichbaren Verpflichtung geleistet werden. Als Bürge können nur Körperschaften des öffentlichen Rechts mit Sitz im Inland, Kreditinstitute, die im Inland zum Geschäftsbetrieb befugt sind, sowie Versicherungsunternehmen bestellt werden, die zum Betrieb der Kautionsversicherung im Inland befugt sind. Die Bürgschaft darf nicht vor dem Zeitpunkt ablaufen, der sich aus Absatz 6 ergibt.</P><P>(4) Versicherungen sind im Sinne des Absatzes 1 Satz 1 geeignet, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das Versicherungsunternehmen zum Betrieb der Vertrauensschadenversicherung im Inland befugt ist und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Allgemeinen Versicherungsbedingungen des Versicherungsunternehmens dem Schutzzweck des Absatzes 1 Satz 1 nicht zuwiderlaufen, insbesondere den Versicherungsnehmer aus dem Versicherungsvertrag auch in den Fällen der Insolvenz des Gewerbetreibenden unmittelbar berechtigen.</LA></DD></DL></P><P>(5) Sicherheiten und Versicherungen können nebeneinander geleistet und abgeschlossen werden. Sie können für jedes einzelne Vermittlungsgeschäft oder für mehrere gemeinsam geleistet oder abgeschlossen werden. Insgesamt hat die Mindestsicherungssumme 4 Prozent der jährlichen vom Gewerbetreibenden entgegengenommenen Prämieneinnahmen zu entsprechen, mindestens jedoch 19 200 Euro. Für die Anpassung der Mindestsicherungssumme ist der technische Regulierungsstandard nach Artikel 10 Absatz 7 der Richtlinie (EU) 2016/97 anzuwenden.</P><P>(6) Der Gewerbetreibende hat die Sicherheiten und Versicherungen aufrechtzuerhalten, bis er die Vermögenswerte an das Versicherungsunternehmen weitergeleitet hat.</P><P>(7) Hat im Zeitpunkt einer Zahlungsannahme der Gewerbetreibende seine Hauptniederlassung in einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union oder in einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum, so genügt der Gewerbetreibende seiner Verpflichtung nach Absatz 1 auch dann, wenn der nach Artikel 10 Absatz 6 der Richtlinie (EU) 2016/97 notwendige Schutz des Versicherungsnehmers durch die Vorschriften des anderen Staates sichergestellt ist.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 20: zur Nichtgeltung vgl. § 25 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE002200000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Nachweis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Soweit der Gewerbetreibende nach § 20 Absatz 1 Satz 1 oder Absatz 2 Satz 1 Sicherheiten zu leisten oder Versicherungen abzuschließen hat, hat er diese dem Versicherungsnehmer auf Verlangen nachzuweisen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 21: zur Nichtgeltung vgl. § 25 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE002300000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Aufzeichnungspflicht des Gewerbetreibenden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende hat nach Maßgabe des Satzes 2 und des Absatzes 2 die Pflicht, Aufzeichnungen zu machen sowie die dort genannten Belege übersichtlich zu sammeln. Die Aufzeichnungen sind unverzüglich und in deutscher Sprache anzufertigen.</P><P>(2) Aus den Aufzeichnungen und Belegen des Gewerbetreibenden müssen folgende Angaben ersichtlich sein, soweit sie im Einzelfall in Betracht kommen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Name und Vorname oder die Firma sowie die Anschrift des Versicherungsnehmers,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>ob und inwieweit der Gewerbetreibende zur Entgegennahme von Zahlungen oder sonstigen Leistungen ermächtigt ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Art und Höhe der Vermögenswerte des Versicherungsnehmers, die der Gewerbetreibende zur Weiterleitung an ein Versicherungsunternehmen erhalten hat,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Art, Höhe und Umfang der vom Gewerbetreibenden für die Vermögenswerte zu leistenden Sicherheit und abzuschließenden Versicherung, Name oder Firma und Anschrift des Bürgen und der Versicherung,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Verwendung der Vermögenswerte des Versicherungsnehmers.</LA></DD></DL>Mit den Aufzeichnungen sind als Beleg Kopien der Bürgschaftsurkunde und des Versicherungsscheins in den Unterlagen zu sammeln.</P><P>(3) Der Versicherungsberater hat darüber hinaus unverzüglich Aufzeichnungen über Art und Höhe der Einnahmen, die er für seine Tätigkeit erhalten hat, den Namen und Vornamen oder die Firma sowie die Anschrift des Leistenden anzufertigen und die Aufzeichnungen und Belege übersichtlich zu sammeln.</P><P>(4) Soweit sich aus handels- oder steuerrechtlichen Bestimmungen Pflichten zur Buchführung ergeben, die zugleich den Pflichten nach den Absätzen 1 bis 3 gerecht werden, kann der Aufzeichnungspflichtige auf diese Buchführung verweisen.</P><P>(5) Die in Absatz 1 Satz 1 und Absatz 3 genannten Aufzeichnungen und Belege sind fünf Jahre auf einem dauerhaften Datenträger vorzuhalten und in den Geschäftsräumen aufzubewahren. Die Aufbewahrungsfrist beginnt mit dem Ende des Kalenderjahres, in dem der letzte aufzeichnungspflichtige Vorgang für den jeweiligen Auftrag angefallen ist.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 22: zur Nichtgeltung vgl. § 25 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE002400000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Prüfungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die für die Erlaubniserteilung nach § 34d Absatz 1 oder Absatz 2 der Gewerbeordnung zuständige Industrie- und Handelskammer kann aus besonderem Anlass anordnen, dass der Gewerbetreibende sich im Rahmen einer außerordentlichen Prüfung durch einen geeigneten Prüfer auf die Einhaltung der sich aus den §§ 20 und 22 ergebenden Pflichten auf seine Kosten überprüfen lässt. Der Prüfer wird von der nach Satz 1 zuständigen Behörde bestimmt. Der Prüfungsbericht hat einen Vermerk darüber zu enthalten, ob und welche Verstöße des Gewerbetreibenden festgestellt worden sind. Der Prüfer hat den Vermerk mit Angabe von Ort und Datum zu unterzeichnen, wobei die elektronische Namenswiedergabe genügt.</P><P>(2) Für Versicherungsberater kann die für die Erteilung der Erlaubnis nach § 34d Absatz 2 der Gewerbeordnung zuständige Industrie- und Handelskammer darüber hinaus aus besonderem Anlass anordnen, dass der Versicherungsberater sich auf Einhaltung des sich aus § 34d Absatz 2 Satz 4 der Gewerbeordnung ergebenden Verbots überprüfen lässt. Absatz 1 Satz 2 bis 4 gilt entsprechend.</P><P>(3) Geeignete Prüfer sind <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Wirtschaftsprüfer, vereidigte Buchprüfer, Wirtschaftsprüfungs- und Buchprüfungsgesellschaften,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Prüfungsverbände, zu deren gesetzlichem oder satzungsmäßigem Zweck die regelmäßige und außerordentliche Prüfung ihrer Mitglieder gehört, sofern <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>mindestens einer ihrer gesetzlichen Vertreter Wirtschaftsprüfer ist,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>sie die Voraussetzungen zur Zusammensetzung des Vorstandes nach § 63b Absatz 5 des Genossenschaftsgesetzes erfüllen oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>sie sich für ihre Prüfungstätigkeit selbständiger Wirtschaftsprüfer oder vereidigter Buchprüfer oder einer Wirtschaftsprüfungs- oder Buchprüfungsgesellschaft bedienen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(4) Geeignete Prüfer sind auch andere Personen, die öffentlich bestellt oder zugelassen worden sind und die auf Grund ihrer Vorbildung und Erfahrung in der Lage sind, eine ordnungsgemäße Prüfung in dem jeweiligen Gewerbebetrieb durchzuführen, sowie Zusammenschlüsse dieser Personen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 23: zur Nichtgeltung vgl. § 25 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE002500000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Rechte und Pflichten der an der Prüfung Beteiligten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende hat dem Prüfer Einsicht in die Bücher, Aufzeichnungen und Unterlagen zu gestatten. Er hat dem Prüfer alle Aufklärungen und Nachweise auf Verlangen zu geben, die der Prüfer für eine sorgfältige Prüfung benötigt.</P><P>(2) Der Prüfer ist zur gewissenhaften und unparteilichen Prüfung und zur Verschwiegenheit verpflichtet. Er darf nicht unbefugt Geschäfts- und Betriebsgeheimnisse verwerten, die er bei seiner Tätigkeit erfahren hat. Ein Prüfer, der vorsätzlich oder fahrlässig seine Pflichten verletzt, ist dem Gewerbetreibenden zum Ersatz des daraus entstehenden Schadens verpflichtet. Mehrere Personen haften als Gesamtschuldner.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 24: zur Nichtgeltung vgl. § 25 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE002600000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Rückversicherungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die §§ 20 bis 24 gelten nicht für die Vermittlung von und die Beratung über Rückversicherungen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNG000700000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>070</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 7</gliederungsbez><gliederungstitel>Ordnungswidrigkeiten, Übergangsregelung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE002700000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig im Sinne des § 144 Absatz 2 Nummer 1b der Gewerbeordnung handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 7 Absatz 2 Satz 3 oder § 22 Absatz 5 Satz 1 einen Nachweis, eine Unterlage, eine Aufzeichnung oder einen Beleg nicht, nicht richtig, nicht vollständig, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht mindestens fünf Jahre aufbewahrt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>einer vollziehbaren Anordnung nach § 7 Absatz 3 Satz 1 zuwiderhandelt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 9 Absatz 1 Satz 2 oder § 15 Absatz 1 eine Mitteilung nicht, nicht richtig, nicht vollständig, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht rechtzeitig macht,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 20 Absatz 1 Satz 1 eine Zahlung annimmt,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 20 Absatz 6 eine Sicherheit oder eine Versicherung nicht, nicht richtig oder nicht für die vorgeschriebene Dauer aufrechterhält,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 21 einen Nachweis nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig erbringt oder</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 22 Absatz 1 Satz 1 oder Absatz 3 eine Aufzeichnung nicht, nicht richtig, nicht vollständig, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht rechtzeitig fertigt.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ordnungswidrig im Sinne des § 145 Absatz 2 Nummer 8 der Gewerbeordnung handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig eine in Absatz 1 bezeichnete Handlung in Ausübung eines Reisegewerbes begeht.</P><P>(3) Ordnungswidrig im Sinne des § 146 Absatz 2 Nummer 11 der Gewerbeordnung handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig eine in Absatz 1 bezeichnete Handlung in Ausübung eines Messe-, Ausstellungs- oder Marktgewerbes begeht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE002800000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="XML">Übergangsregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ein vor dem 1. Januar 2009 erworbener Abschluss als Versicherungsfachmann oder Versicherungsfachfrau des Berufsbildungswerks der Deutschen Versicherungswirtschaft e. V. steht der erfolgreich abgelegten Sachkundeprüfung nach § 2 gleich.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE002900000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 2 Absatz 2 Satz 2)<BR/>Inhaltliche Anforderungen an die Sachkundeprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2018, 2493 - 2495)</kommentar></noindex></P><BR/><P><DL Font="normal" Indent="15" Type="arabic"><DT><B>1.</B></DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Kundenberatung</B></LA></DD><DT>1.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Serviceerwartungen des Kunden</LA></DD><DT>1.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Besuchsvorbereitung/Kundenkontakte</LA></DD><DT>1.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kundengespräch unter Beachtung ethischer Grundsätze</LA></DD><DT>1.3.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kundensituation und Kundenbedarf</LA></DD><DT>1.3.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kundengerechte Lösungen</LA></DD><DT>1.3.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesprächsführung und Systematik</LA></DD><DT>1.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kundenbetreuung</LA></DD><DT><B>2.</B></DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Rechtliche Grundlagen</B></LA></DD><DT>2.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vertragsrecht</LA></DD><DT>2.1.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geschäftsfähigkeit</LA></DD><DT>2.1.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zustandekommen von allgemeinen Verträgen</LA></DD><DT>2.1.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundlagen des Versicherungsvertrags</LA></DD><DT>2.1.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beginn und Ende des Versicherungsvertrags</LA></DD><DT>2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Besondere Rechtsvorschriften für den Versicherungsvertrag</LA></DD><DT>2.2.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungsschein</LA></DD><DT>2.2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beitragszahlung</LA></DD><DT>2.2.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Obliegenheiten des Versicherungsnehmers</LA></DD><DT>2.2.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorvertragliche Anzeigepflicht</LA></DD><DT>2.2.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gefahrerhöhung</LA></DD><DT>2.2.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pflichten im Schadenfall</LA></DD><DT>2.2.7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eigentumswechsel in der Schadenversicherung</LA></DD><DT>2.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vermittler- und Beraterrecht</LA></DD><DT>2.3.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Allgemeine Rechtsstellung</LA></DD><DT>2.3.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundlagen für die Tätigkeit</LA></DD><DT>2.3.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Besondere Rechtsstellung</LA></DD><DT>2.3.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umgang mit Interessenkonflikten</LA></DD><DT>2.3.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Berufsvereinigungen/Berufsverbände</LA></DD><DT>2.3.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeitnehmervertretungen</LA></DD><DT>2.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wettbewerbsrecht</LA></DD><DT>2.4.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Allgemeine Wettbewerbsgrundsätze</LA></DD><DT>2.4.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unzulässige Werbung</LA></DD><DT>2.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verbraucherschutz</LA></DD><DT>2.5.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundlagen des Verbraucherschutzes</LA></DD><DT>2.5.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schlichtungsstellen und Behandlung von Beschwerden</LA></DD><DT>2.5.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datenschutz</LA></DD><DT>2.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungsaufsicht: Zuständigkeiten</LA></DD><DT>2.7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Europäischer Binnenmarkt: Dienstleistungs- und Niederlassungsfreiheit</LA></DD><DT>2.8</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geldwäschegesetz</LA></DD><DT><B>3.</B></DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Vorsorge</B></LA></DD><DT>3.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesetzliche Rentenversicherung (GRV)</LA></DD><DT>3.1.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einführung</LA></DD><DT>3.1.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungspflicht</LA></DD><DT>3.1.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rentenrechtliche Zeiten</LA></DD><DT>3.1.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Renten</LA></DD><DT>3.1.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rentenberechnung</LA></DD><DT>3.1.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versorgungslücke</LA></DD><DT>3.1.7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Steuerliche Behandlung der GRV</LA></DD><DT>3.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Private Vorsorge durch Lebens-/Rentenversicherungen, Versicherungsanlageprodukte und Versicherungen zur Arbeitskraftabsicherung</LA></DD><DT>3.2.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundlagen: Angebotsformen; Leistungsumfang; Beitrag; Antragsaufnahme; Versicherungsfall; Besonderheiten</LA></DD><DT>3.2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Staatliche Förderung und steuerliche Behandlung der privaten Vorsorge: Basisversorgung; Kapitalgedeckte Zusatzversorgung (§§ 10a, 79 ff. des Einkommensteuergesetzes), Versicherungsanlageprodukte; Weitere Versicherungsprodukte</LA></DD><DT>3.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundzüge der betrieblichen Altersversorgung (Direktversicherung und Pensionskasse durch Entgeltumwandlung)</LA></DD><DT>3.3.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundlagen: Definition; Berechtigter Personenkreis; Rechtsanspruch auf Entgeltumwandlung; Gleichbehandlung; Unverfallbarkeit; Vorzeitiges Ausscheiden; Vorzeitige Altersleistung; Insolvenz des Arbeitgebers</LA></DD><DT>3.3.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundzüge der Durchführungswege Direktversicherung und Pensionskasse</LA></DD><DT>3.3.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Steuerliche Behandlung der Beiträge und Leistungen</LA></DD><DT>3.3.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sozialversicherungsrechtliche Behandlung der Beiträge und Leistungen</LA></DD><DT>3.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesetzliche und private Unfallversicherung</LA></DD><DT>3.4.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einführung: Bedarf; Zielgruppen</LA></DD><DT>3.4.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesetzliche Unfallversicherung (GUV)</LA></DD><DT>3.4.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungsumfang der privaten Unfallversicherung: Unfallbegriff und Geltungsbereich; Leistungsarten; Ausschlüsse; Besonderheiten</LA></DD><DT>3.4.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungssummen; Anpassung; Besonderheiten</LA></DD><DT>3.4.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tarifaufbau und -anwendung</LA></DD><DT>3.4.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Antragsaufnahme: Versicherbare Personen; Aufbau und Inhalt der Anträge; Annahmerichtlinien</LA></DD><DT>3.4.7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungsfall</LA></DD><DT>3.4.8</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Steuerliche Behandlung der Beiträge und Leistungen</LA></DD><DT>3.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesetzliche und private Krankenversicherung/soziale und private Pflegeversicherung</LA></DD><DT>3.5.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einführung: Bedarf; Zielgruppen</LA></DD><DT>3.5.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesetzliche Krankenversicherung</LA></DD><DT>3.5.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Private Krankenversicherung: Bedarfsermittlung; Leistungsumfang; Beitragsermittlung; Beginn und Ende des Versicherungsschutzes; Antragsaufnahme; Annahmerichtlinien; Versicherungsfall</LA></DD><DT>3.5.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Soziale und private Pflegeversicherung; Private Pflegezusatzversicherung</LA></DD><DT>3.5.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Steuerliche Behandlung der Beiträge und Leistungen</LA></DD><DT><B>4.</B></DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Sach-/Vermögensversicherung</B></LA></DD><DT>4.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Haftpflichtversicherung</LA></DD><DT>4.1.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einführung: Bedarf; Zielgruppen; Haftungsgrundsätze</LA></DD><DT>4.1.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungsumfang: Haftung/Deckung; Aufgaben; Versichertes Risiko; Zielgruppen; Versicherte Personen; Ausschlüsse</LA></DD><DT>4.1.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungssumme</LA></DD><DT>4.1.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tarifaufbau und -anwendung</LA></DD><DT>4.1.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Antragsaufnahme: Aufbau und Inhalte der Anträge; Annahmerichtlinien</LA></DD><DT>4.1.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungsfall</LA></DD><DT>4.1.7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Besonderheiten</LA></DD><DT>4.1.8</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Steuerliche Behandlung der Beiträge</LA></DD><DT>4.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kraftfahrtversicherung</LA></DD><DT>4.2.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einführung: Bedarf; Zielgruppen; Haftungsgrundsätze</LA></DD><DT>4.2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungsumfang der Haftpflichtversicherung: Aufgaben; Haftung/Deckung; Direktanspruch; Versicherungssummen in der Haftpflichtversicherung; Versicherte Personen; Ausschlüsse; Umweltschadenversicherung</LA></DD><DT>4.2.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungsumfang der Fahrzeugversicherung: Kundennutzen; Versicherte Gefahren und Schäden; Versicherte Sachen; Ersatzleistung; Ausschlüsse</LA></DD><DT>4.2.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungsumfang der Fahrerunfallversicherung: Versicherte Gefahren und Schäden; Versicherte Personen; Ausschlüsse</LA></DD><DT>4.2.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungsumfang des Autoschutzbriefes: Versicherte Gefahren; Versicherte Personen; Ausschlüsse</LA></DD><DT>4.2.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beitragsermittlung: Tarifierungsmerkmale; Tarifaufbau und -anwendung; Besonderheiten in der Kraftfahrtversicherung</LA></DD><DT>4.2.7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Antragsaufnahme: Aufbau und Inhalt der Anträge; Annahmerichtlinien</LA></DD><DT>4.2.8</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beginn des Versicherungsschutzes</LA></DD><DT>4.2.9</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Obliegenheiten</LA></DD><DT>4.2.10</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungsfall: Pflichten des Versicherungsnehmers; Schadenregulierung; Rückstufung</LA></DD><DT>4.2.11</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Besonderheiten</LA></DD><DT>4.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hausratversicherung</LA></DD><DT>4.3.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einführung; Bedarf</LA></DD><DT>4.3.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungsumfang: Versicherte Sachen; Entschädigungsgrenzen; Versicherte Gefahren; Klauseln; Versicherte Schäden; Versicherte Kosten; Versicherungsort; Außenversicherung</LA></DD><DT>4.3.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungswert/Versicherungssumme</LA></DD><DT>4.3.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beitragsermittlung: Risikomerkmale; Tarifaufbau und -anwendung</LA></DD><DT>4.3.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Antragsaufnahme: Aufbau und Inhalt der Anträge; Annahmerichtlinien</LA></DD><DT>4.3.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungsfall</LA></DD><DT>4.3.7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Besonderheiten</LA></DD><DT>4.3.8</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Haushaltglasversicherung nach den Allgemeinen Bedingungen für die Glasversicherung</LA></DD><DT>4.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gebäudeversicherung</LA></DD><DT>4.4.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einführung: Bedarf; Zielgruppen</LA></DD><DT>4.4.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungsumfang: Versicherte Sachen; Versicherte Gefahren und Schäden; Klauseln; Versicherte Kosten; Versicherter Mietausfall</LA></DD><DT>4.4.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungsformen</LA></DD><DT>4.4.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Entschädigungsleistung für Sachen</LA></DD><DT>4.4.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beitragsermittlung: Risikomerkmale; Tarifaufbau und -anwendung</LA></DD><DT>4.4.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Antragsaufnahme: Aufbau und Inhalt der Anträge; Annahmerichtlinien</LA></DD><DT>4.4.7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungsfall</LA></DD><DT>4.4.8</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Feuer-Rohbauversicherung</LA></DD><DT>4.4.9</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Besonderheiten</LA></DD><DT>4.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rechtsschutzversicherung</LA></DD><DT>4.5.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einführung: Bedarf; Zielgruppen</LA></DD><DT>4.5.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungsumfang: Leistungsarten; Versicherte Personen; Geltungsbereich; Ausschlüsse</LA></DD><DT>4.5.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beitragsermittlung: Risikomerkmale; Tarifaufbau und -anwendung</LA></DD><DT>4.5.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Antragsaufnahme: Aufbau und Inhalt der Anträge; Annahmerichtlinien</LA></DD><DT>4.5.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungsfall</LA></DD><DT>4.5.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Besonderheiten</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE003000000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 4 Absatz 8)<BR/>Bescheinigung über die erfolgreiche Ablegung der Sachkundeprüfung „Geprüfter Fachmann für Versicherungsvermittlung IHK“ und „Geprüfte Fachfrau für Versicherungsvermittlung IHK“ nach § 34d Absatz 5 Satz 1 Nummer 4 der Gewerbeordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2018, 2496)</kommentar></noindex></P><P/><Title Align="auto">.................................................................</Title><BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colsep="0" colwidth="82.86*"/><colspec colname="col2" colwidth="82.14*"/><tbody valign="top"><row rowsep="0"><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1"><Split Leader="1"/></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1">(Name und Vorname)</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"><P/>geboren am .................................................<Split Leader="1"/></entry><entry VJ="1" colname="col2"><P/>in ................................................<Split Leader="1"/></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">wohnhaft in ......................................................................<Split Leader="1"/></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">hat am ............................................................................<Split Leader="1"/></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1"><P/>vor der Industrie- und Handelskammer .....................................<Split Leader="1"/></entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" nameend="col2" namest="col1"><P/>die Sachkundeprüfung für die Ausübung des Gewerbes als Versicherungsvermittler oder als Versicherungsberater nach § 34d Absatz 5 Satz 1 Nummer 4 der Gewerbeordnung erfolgreich abgelegt.</entry></row></tbody></tgroup></table><P>Die Prüfung erstreckte sich insbesondere auf die fachspezifischen Pflichten und Befugnisse folgender Sachgebiete: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kundenberatung (Bedarfsermittlung, Lösungsmöglichkeiten, Produktdarstellung und Information),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">versicherungsfachliche Grundlagen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sozialversicherungsrechtliche Rahmenbedingungen sowie Grundzüge der staatlich und betrieblich geförderten Altersversorgung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rechtliche Grundlagen für die Versicherungsvermittlung und Versicherungsberatung.</LA></DD></DL></P><P/><P/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="62.5*"/><colspec colname="col2" colwidth="40*"/><colspec colname="col3" colwidth="62.5*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1" rowsep="0">(Stempel/Siegel)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><Split Leader="1"/></entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"><Split Leader="1"/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0"><P>............................................................</P>(Ort und Datum)</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0"/><entry VJ="1" align="center" colname="col3"><P>.....................................................</P>(Unterschrift)</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE003100000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>Anlage 3</enbez><titel format="XML">(zu § 7 Absatz 1)<BR/>Anforderungen an die Qualität der Weiterbildungsmaßnahme</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2018, 2497)</kommentar></noindex></P><BR/><P><DL Font="normal" Indent="9"><DT><B>1.</B></DT><DD><LA><B>Planung</B></LA></DD><DT>1.1</DT><DD><LA>Die Weiterbildungsmaßnahme ist mit zeitlichem Vorlauf zu ihrer Durchführung konzipiert.</LA></DD><DT>1.2</DT><DD><LA>Die Weiterbildungsmaßnahme ist in nachvollziehbarer Form für die Teilnehmer beschrieben.</LA></DD><DT>1.3</DT><DD><LA>Der Weiterbildungsmaßnahme liegt eine Ablaufplanung zugrunde, auf die sich die Durchführung stützt.</LA></DD><DT><B>2.</B></DT><DD><LA><B>Systematische Organisation</B></LA></DD><DT>2.1</DT><DD><LA>Teilnehmer erhalten im Vorfeld der Weiterbildungsmaßnahme eine Information bzw. eine Einladung in Textform.</LA></DD><DT>2.2</DT><DD><LA>Die Information bzw. die Einladung enthält eine Beschreibung der Weiterbildungsmaßnahme, aus der die Teilnehmer die erwerbbaren Kompetenzen sowie den Umfang der Weiterbildungsmaßnahme in Zeitstunden entnehmen können.</LA></DD><DT>2.3</DT><DD><LA>Die Anwesenheit jedes Teilnehmers wird vom Durchführenden der Weiterbildungsmaßnahme verbindlich dokumentiert und nachvollziehbar archiviert. Dies gilt auch für Lernformen wie dem selbstgesteuerten Lernen, dem Blended Learning und dem e-Learning. Bei Weiterbildungsmaßnahmen im Selbststudium ist eine nachweisbare Lernerfolgskontrolle durch den Anbieter der Weiterbildung sicherzustellen.</LA></DD><DT><B>3.</B></DT><DD><LA><B>Anforderungen an die Durchführenden der Weiterbildungsmaßnahme</B></LA></DD><DT>3.1</DT><DD><LA>Diejenigen, die die Weiterbildungsmaßnahme durchführen, verfügen über die erforderliche Fachkompetenz auf dem Gebiet, das Gegenstand der Weiterbildungsmaßnahme ist.</LA></DD><DT>3.2</DT><DD><LA>Systematische Prozesse stellen die Einhaltung dieser Anforderungen sicher.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190905212002" doknr="BJNR248310018BJNE003200000"><metadaten><jurabk>VersVermV 2018</jurabk><enbez>Anlage 4</enbez><titel format="XML">(zu § 7 Absatz 3)<BR/>Erklärung über die Erfüllung der Weiterbildungsverpflichtung nach § 34d Absatz 9 Satz 2 GewO i. V. m. § 7 Absatz 1 VersVermV für das Jahr … .</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2018, 2498)</kommentar></noindex></P><BR/><table frame="all" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="0.88*"/><colspec colname="col2" colwidth="0.94*"/><colspec colname="col3" colwidth="1.18*"/><tbody valign="top"><row rowsep="0"><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1">Name, Vorname, ggf. Unternehmensbezeichnung des Gewerbetreibenden</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"><BR/><BR/>Bei juristischen Personen: Name, Vorname des gesetzlichen Vertreters<BR/><BR/><BR/></entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1">Registrierungsnummer<BR/><BR/></entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1">Straße, Hausnummer<BR/><BR/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">PLZ<BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">Ort</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">Telefon*<BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">Fax*</entry><entry VJ="1" colname="col3">E-Mail*</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col1">Bezeichnung der Weiterbildungsmaßnahme, Datum, Inhalt, Umfang (Stunden), in Anspruch genommener Weiterbildungsanbieter<BR/><BR/><BR/></entry></row></tbody></tgroup></table><P>___________</P><FnArea Line="1" Size="normal"><FnR ID="F805191_02_BJNR248310018BJNE003200000"/></FnArea><P>Ich bestätige, dass die nach § 34d Absatz 9 Satz 2 GewO bestehende Verpflichtung zur Weiterbildung eingehalten worden ist.</P><P/><P/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="83*"/><colspec colname="col2" colwidth="82*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">Ort, Datum, Unterschrift des Gewerbetreibenden</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><Split Leader="1"/><BR/><BR/>..........................................................................</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0"><Split Leader="1"/><BR/><BR/>..........................................................................</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row></tbody></tgroup></table></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="manuell" ID="F805191_02_BJNR248310018BJNE003200000" Pos="normal">(Angaben sind freiwillig)</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
</dokumente>