<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20211004213029" doknr="BJNR175110021"><norm builddate="20211004213029" doknr="BJNR175110021"><metadaten><jurabk>AHStatG</jurabk><amtabk>AHStatG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2021-06-14</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2021, 1751</zitstelle></fundstelle><kurzue>Außenhandelsstatistikgesetz</kurzue><langue>Gesetz über die Statistik des Warenverkehrs mit dem Ausland</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Ersetzt G 7402-1 v. 1.5.1957 I 413 (AHStatGes)</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 18.6.2021 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 1 des G v. 14.6.2021 I 1751 vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es tritt gem. Art. 4 Abs. 2 Satz 1 dieses G am 1.1.2022 in Kraft. § 18 tritt gem. Art. 4 Abs. 1 Satz 1 am 18.6.2021 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211004213030" doknr="BJNR175110021BJNE000100000"><metadaten><jurabk>AHStatG</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 1 bis 17</enbez><titel format="XML">(zukünftig in Kraft)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ §§ 1 bis 17: Treten gem. Art. 4 Abs. 2 Satz 1 G v. 14.6.2021 I 1751 am 1.1.2022 in Kraft +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211004213030" doknr="BJNR175110021BJNE001800000"><metadaten><jurabk>AHStatG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Verordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium der Finanzen und das Bundesministerium für Wirtschaft und Energie werden ermächtigt, durch gemeinsame Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates Folgendes zu regeln: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuordnung bestimmter Warenbewegungen über die Grenze des Erhebungsgebietes zum Intra- oder Extrahandel,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>nähere Festlegungen zum Berichtszeitraum und zum Erhebungszeitraum nach § 11 Absatz 1 und 4,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Aufnahme zusätzlicher Identifikatoren als Hilfsmerkmale nach § 8 Nummer 2 Buchstabe b,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>nähere Bestimmungen zur Übermittlung und Verwendung von Daten dieser öffentlichen Stellen nach § 12,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Anpassung des Abdeckungsgrades für Eingänge sowie der Anmeldeschwellen nach § 14 Absatz 2 und 3,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>nähere Bestimmungen zu den Erhebungs- und Hilfsmerkmalen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>nähere Bestimmungen zum Anmeldeverfahren,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>nähere Bestimmungen zur Erfassung von Veredelungsverkehren und zu Befreiungen von Waren und Warenbewegungen von der Anmeldung nach § 6 sowie zur Verlängerung der Meldefristen,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>Regelungen zu vereinfachten Anmeldungen von Warenverkehren nach § 6 Absatz 7 sowie die Erstellung von Sammelwarennummern zur vereinfachten Anmeldung nach Anhang I der Verordnung (EWG) Nr. 2658/87 des Rates vom 23. Juli 1987 über die zolltarifliche und statistische Nomenklatur sowie den Gemeinsamen Zolltarif (ABl. L 256 vom 7.9.1987, S. 1), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2020/1369 vom 29. September 2020 (ABl. L 319 vom 2.10.2020, S. 2) geändert worden ist,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>nähere Bestimmungen zur Erfassung von Angaben zu besonderen Waren und Warenbewegungen,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA>Ausnahmen von der Pflicht zur elektronischen Datenübermittlung nach § 11a Absatz 1 und 2 des Bundesstatistikgesetzes in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA>nähere Bestimmungen zu den nach § 15 im Rahmen des Einzeldatenaustausches zu übermittelnden Einzelangaben,</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA>die Aussetzung der Erhebung einzelner Merkmale, wenn dadurch die hinreichende Qualität der Ergebnisse der Statistik gewährleistet bleibt und der Informationsverlust in einem angemessenen Verhältnis zur Entlastung der Auskunftspflichtigen steht,</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA>die Übermittlung von Daten aus Zollanmeldungen zusätzlich zu den Erhebungsmerkmalen nach § 7 und den Hilfsmerkmalen nach § 8 durch die Zollverwaltung an das Statistische Bundesamt zur Feststellung der Auskunftspflicht nach § 9 und zur Überprüfung der Angaben der auskunftspflichtigen Personen zu den Merkmalen nach den §§ 7 und 8.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211004213030" doknr="BJNR175110021BJNE001801000"><metadaten><jurabk>AHStatG</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 19</enbez><titel format="XML">(zukünftig in Kraft)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ §§ 19: Tritt gem. Art. 4 Abs. 2 Satz 1 G v. 14.6.2021 I 1751 am 1.1.2022 in Kraft +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
</dokumente>