<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020"><norm builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020"><metadaten><jurabk>EpiZÄPrOAbwV</jurabk><amtabk>EpiZÄPrOAbwV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2020-07-03</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>AT 03.07.2020 V1</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung zur Abweichung von der Approbationsordnung für Zahnärzte bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 4.7.2020 +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Artikel 1 der V v. 3.7.2020 BAnz AT 03.07.2020 V1 vom Bundesministerium für Gesundheit beschlossen. Sie ist gem. Art. 4 Abs. 1 dieser V am 4.7.2020 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020BJNG000100000"><metadaten><jurabk>EpiZÄPrOAbwV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Zweck der Verordnung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020BJNE000100000"><metadaten><jurabk>EpiZÄPrOAbwV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Zweck der Verordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zweck dieser Verordnung ist es, abweichend von der Approbationsordnung für Zahnärzte die Anforderungen an die Durchführung der naturwissenschaftlichen Vorprüfung, der zahnärztlichen Vorprüfung und der zahnärztlichen Prüfung festzulegen und alternative Lehrformate vorzusehen, um die Fortführung des Studiums der Zahnheilkunde während der von dem Deutschen Bundestag am 28. März 2020 festgestellten epidemischen Lage von nationaler Tragweite zu gewährleisten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020BJNG000200000"><metadaten><jurabk>EpiZÄPrOAbwV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Naturwissenschaftliche Vorprüfung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020BJNE000200000"><metadaten><jurabk>EpiZÄPrOAbwV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Unterrichtsveranstaltungen vor der naturwissenschaftlichen Vorprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die in § 19 Absatz 3 Buchstabe a der Approbationsordnung für Zahnärzte genannten Vorlesungen können in Form von digitalen Lehrformaten durchgeführt werden, sofern die epidemische Lage von nationaler Tragweite dies erfordert.</P><P>(2) Die in § 19 Absatz 3 Buchstabe b der Approbationsordnung für Zahnärzte genannten Praktika können durch digitale Lehrformate und andere geeignete Lehrformate begleitet und teilweise ersetzt werden, sofern die epidemische Lage von nationaler Tragweite dies erfordert.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020BJNE000300000"><metadaten><jurabk>EpiZÄPrOAbwV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Abweichende Regelungen zur Durchführung der naturwissenschaftlichen Vorprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Abweichend von § 21 Absatz 2 Satz 2 der Approbationsordnung für Zahnärzte kann der Vorsitzende des Prüfungsausschusses (Vorsitzender) zulassen, dass die Prüfung in Echtzeit in Bild und Ton für die in § 21 Absatz 2 Satz 2 der Approbationsordnung für Zahnärzte genannten Personen in einen anderen Raum übertragen wird, wenn die Prüflinge und die Prüfer in die Übertragung einwilligen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020BJNG000300000"><metadaten><jurabk>EpiZÄPrOAbwV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Zahnärztliche Vorprüfung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020BJNE000400000"><metadaten><jurabk>EpiZÄPrOAbwV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Unterrichtsveranstaltungen vor der zahnärztlichen Vorprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die in § 26 Absatz 4 Buchstabe a der Approbationsordnung für Zahnärzte genannten Vorlesungen können in Form von digitalen Lehrformaten durchgeführt werden, sofern die epidemische Lage von nationaler Tragweite dies erfordert.</P><P>(2) Die in § 26 Absatz 4 Buchstabe b der Approbationsordnung für Zahnärzte genannten praktischen Übungen können durch digitale Lehrformate und andere geeignete Lehrformate begleitet und teilweise ersetzt werden, sofern die epidemische Lage von nationaler Tragweite dies erfordert.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020BJNE000500000"><metadaten><jurabk>EpiZÄPrOAbwV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Abweichende Regelungen zur Durchführung der zahnärztlichen Vorprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Abweichend von § 28 Absatz 2 Satz 2 der Approbationsordnung für Zahnärzte kann der Vorsitzende zulassen, dass die Prüfung in Echtzeit in Bild und Ton für die in § 28 Absatz 2 Satz 2 der Approbationsordnung für Zahnärzte genannten Personen in einen anderen Raum übertragen wird, wenn die Prüflinge und die Prüfer in die Übertragung einwilligen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020BJNG000400000"><metadaten><jurabk>EpiZÄPrOAbwV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Zahnärztliche Prüfung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020BJNE000600000"><metadaten><jurabk>EpiZÄPrOAbwV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Unterrichtsveranstaltungen vor der zahnärztlichen Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die in § 36 Absatz 1 Buchstabe a der Approbationsordnung für Zahnärzte genannten Vorlesungen können in Form von digitalen Lehrformaten durchgeführt werden, sofern die epidemische Lage von nationaler Tragweite dies erfordert.</P><P>(2) Die in § 36 Absatz 1 Buchstabe a der Approbationsordnung für Zahnärzte genannten praktischen Übungen können durch digitale Lehrformate und andere geeignete Lehrformate begleitet und teilweise ersetzt werden, sofern die epidemische Lage von nationaler Tragweite dies erfordert.</P><P>(3) Die in § 36 Absatz 1 Buchstabe b der Approbationsordnung für Zahnärzte genannten Kurse können durch digitale Lehrformate und andere geeignete Lehrformate begleitet und teilweise ersetzt werden, sofern die epidemische Lage von nationaler Tragweite dies erfordert.</P><P>(4) Der Besuch der in § 36 Absatz 1 Buchstabe c der Approbationsordnung für Zahnärzte genannten Polikliniken und Kliniken kann durch digitale Lehrformate begleitet werden, sofern die epidemische Lage von nationaler Tragweite dies erfordert.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020BJNE000700000"><metadaten><jurabk>EpiZÄPrOAbwV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Abweichende Regelungen zur Durchführung der zahnärztlichen Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Abweichend von § 39 der Approbationsordnung für Zahnärzte kann der Vorsitzende zulassen, dass die Prüfung in Echtzeit in Bild und Ton für die in § 39 der Approbationsordnung für Zahnärzte genannten Personen in einen anderen Raum übertragen wird, wenn die Prüflinge und die Prüfer in die Übertragung einwilligen.</P><P>(2) Abweichend von § 44 der Approbationsordnung für Zahnärzte, § 45 Satz 2 der Approbationsordnung für Zahnärzte, § 47 Absatz 1 Satz 2 und Absatz 2 Satz 1 der Approbationsordnung für Zahnärzte und von § 48 Absatz 2 Satz 1 und Absatz 3 Satz 1 und 2 der Approbationsordnung für Zahnärzte können die Prüfung für Innere Medizin, die Prüfung über die Haut- und Geschlechtskrankheiten, die Prüfung in Zahn-, Mund- und Kieferkrankheiten sowie die Prüfung im ersten und zweiten Teil der Prüfung in der Chirurgie auch an Simulationspatienten, Simulatoren, am Phantom oder an einem anderen geeigneten Medium durchgeführt werden, sofern die epidemische Lage von nationaler Tragweite dies erfordert.</P><P>(3) Abweichend von § 49 Satz 4 Nummer 1 der Approbationsordnung für Zahnärzte kann die Prüfung in der Zahnerhaltungskunde in den Fächern Kariologie und Endodontologie auch am Phantom durchgeführt werden, sofern die epidemische Lage von nationaler Tragweite dies erfordert.</P><P>(4) Abweichend von § 49 Satz 5 und 6 der Approbationsordnung für Zahnärzte können alle Teile der Prüfung in der Zahnerhaltungskunde von demselben Prüfer durchgeführt werden, sofern die epidemische Lage von nationaler Tragweite dies erfordert.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020BJNG000500000"><metadaten><jurabk>EpiZÄPrOAbwV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Übergangsregelung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20200721213013" doknr="BJNR618510020BJNE000800000"><metadaten><jurabk>EpiZÄPrOAbwV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Übergangsregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wurde die zahnärztliche Prüfung zum Zeitpunkt der Aufhebung der Feststellung einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite nach den Regelungen des § 7 Absatz 2 bis 4 bereits begonnen, ist die begonnene Prüfung nach § 7 Absatz 2 bis 4 abzuschließen.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>