<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016"><norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><amtabk>BSI-KritisV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2016-04-22</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2016, 958</zitstelle></fundstelle><kurzue>BSI-Kritisverordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Bestimmung Kritischer Infrastrukturen nach dem BSI-Gesetz</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 1 V v. 21.6.2017 I 1903</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 3 Abs. 1 G v. 2.6.2021 I 1295 (Nr. 28) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 12 G v. 23.6.2021 I 1858 (Nr. 35) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 1 V v. 6.9.2021 I 4163 (Nr. 63) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 3.5.2016 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 10 Absatz 1 des BSI-Gesetzes vom 14. August 2009 (BGBl. I S. 2821), der zuletzt durch die Artikel 1 Nummer 8 des Gesetzes vom 17. Juli 2015 (BGBl. I S. 1324) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium des Innern im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie, dem Bundesministerium der Justiz und für Verbraucherschutz, dem Bundesministerium der Finanzen, dem Bundesministerium für Arbeit und Soziales, dem Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft, dem Bundesministerium für Gesundheit, dem Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur, dem Bundesministerium der Verteidigung und dem Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit nach Anhörung der beteiligten Kreise:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE000201116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Sinne dieser Verordnung ist oder sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebsstätten und sonstige ortsfeste Einrichtungen, die für die Erbringung einer kritischen Dienstleistung notwendig sind.</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maschinen, Geräte und sonstige ortsveränderliche Einrichtungen, die für die Erbringung einer kritischen Dienstleistung notwendig sind.</LA></DD></DL></LA><LA Size="normal">Einer Anlage sind alle vorgesehenen Anlagenteile und Verfahrensschritte zuzurechnen, die zum Betrieb notwendig sind, sowie Nebeneinrichtungen, die mit den Anlagenteilen und Verfahrensschritten in einem betriebstechnischen Zusammenhang stehen und die für die Erbringung einer kritischen Dienstleistung notwendig sind.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betreiber</LA><LA Size="normal">eine natürliche oder juristische Person, die unter Berücksichtigung der rechtlichen, wirtschaftlichen und tatsächlichen Umstände bestimmenden Einfluss auf die Beschaffenheit und den Betrieb einer Anlage oder Teilen davon ausübt.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kritische Dienstleistung</LA><LA Size="normal">eine Dienstleistung zur Versorgung der Allgemeinheit in den Sektoren nach den §§ 2 bis 8, deren Ausfall oder Beeinträchtigung zu erheblichen Versorgungsengpässen oder zu Gefährdungen der öffentlichen Sicherheit führen würde.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versorgungsgrad</LA><LA Size="normal">ein Wert, mittels dessen der Beitrag einer Anlage oder Teilen davon im jeweiligen Sektor zur Versorgung der Allgemeinheit mit einer kritischen Dienstleistung bestimmt wird.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schwellenwert</LA><LA Size="normal">ein Wert, bei dessen Erreichen oder dessen Überschreitung der Versorgungsgrad einer Anlage oder Teilen davon als bedeutend im Sinne von § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes anzusehen ist.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Sektor Energie</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wegen ihrer besonderen Bedeutung für das Funktionieren des Gemeinwesens sind im Sektor Energie kritische Dienstleistungen im Sinne des § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Versorgung der Allgemeinheit mit Elektrizität (Stromversorgung);</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Versorgung der Allgemeinheit mit Gas (Gasversorgung);</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Versorgung der Allgemeinheit mit Kraftstoff und Heizöl (Kraftstoff- und Heizölversorgung);</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Versorgung der Allgemeinheit mit Fernwärme (Fernwärmeversorgung).</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Stromversorgung und Gasversorgung werden in den Bereichen Erzeugung, Übertragung und Verteilung von Strom sowie Förderung, Transport und Verteilung von Gas erbracht.</P><P>(3) Die Kraftstoff- und Heizölversorgung wird in den Bereichen Rohölförderung und Produktherstellung, Öltransport sowie Kraftstoff- und Heizölverteilung erbracht.</P><P>(4) Die Fernwärmeversorgung wird in den Bereichen Erzeugung von Fernwärme und Verteilung von Fernwärme erbracht.</P><P>(5) Im Sektor Energie sind Kritische Infrastrukturen solche Anlagen oder Teile davon, die <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>den in Anhang 1 Teil 3 Spalte B genannten Kategorien zuzuordnen sind und die für die Stromversorgung, Gasversorgung, Kraftstoff- und Heizölversorgung und Fernwärmeversorgung in den Bereichen erforderlich sind, die in den Absätzen 2 bis 4 genannt werden, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>den Schwellenwert nach Anhang 1 Teil 3 Spalte D erreichen oder überschreiten.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE000401116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Sektor Wasser</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wegen ihrer besonderen Bedeutung für das Funktionieren des Gemeinwesens sind im Sektor Wasser kritische Dienstleistungen im Sinne des § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Versorgung der Allgemeinheit mit Trinkwasser (Trinkwasserversorgung);</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Beseitigung von Abwasser der Allgemeinheit (Abwasserbeseitigung).</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Trinkwasserversorgung wird in den Bereichen Gewinnung, Aufbereitung, Verteilung sowie Steuerung und Überwachung von Trinkwasser erbracht.</P><P>(3) Die Abwasserbeseitigung wird in den Bereichen Siedlungsentwässerung, Abwasserbehandlung und Gewässereinleitung sowie Steuerung und Überwachung erbracht.</P><P>(4) Im Sektor Wasser sind Kritische Infrastrukturen solche Anlagen oder Teile davon, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den in Anhang 2 Teil 3 Spalte B genannten Kategorien zuzuordnen sind und die für die Trinkwasserversorgung und Abwasserbeseitigung in den Bereichen erforderlich sind, die in den Absätzen 2 und 3 genannt werden, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Schwellenwert nach Anhang 2 Teil 3 Spalte D erreichen oder überschreiten.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Sektor Ernährung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wegen ihrer besonderen Bedeutung für das Funktionieren des Gemeinwesens ist im Sektor Ernährung die Versorgung der Allgemeinheit mit Lebensmitteln (Lebensmittelversorgung) kritische Dienstleistung im Sinne des § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes.</P><P>(2) Die Lebensmittelversorgung wird in den Bereichen Lebensmittelproduktion und -verarbeitung sowie Lebensmittelhandel erbracht.</P><P>(3) Im Sektor Ernährung sind Kritische Infrastrukturen solche Anlagen oder Teile davon, die <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>den in Anhang 3 Teil 3 Spalte B genannten Kategorien zuzuordnen sind und die für die Lebensmittelversorgung in den Bereichen erforderlich sind, die in Absatz 2 genannt werden, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>den Schwellenwert nach Anhang 3 Teil 3 Spalte D erreichen oder überschreiten.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Sektor Informationstechnik und Telekommunikation</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wegen ihrer besonderen Bedeutung für das Funktionieren des Gemeinwesens sind im Sektor Informationstechnik und Telekommunikation kritische Dienstleistungen im Sinne des § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Sprach- und Datenübertragung;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Datenspeicherung und -verarbeitung.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Sprach- und Datenübertragung wird in den Bereichen Zugang, Übertragung, Vermittlung und Steuerung erbracht.</P><P>(3) Die Datenspeicherung und -verarbeitung wird in den Bereichen Housing, IT-Hosting und Vertrauensdienste erbracht.</P><P>(4) Im Sektor Informationstechnik und Telekommunikation sind Kritische Infrastrukturen solche Anlagen oder Teile davon, die <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>den in Anhang 4 Teil 3 Spalte B genannten Kategorien zuzuordnen sind und die für die Sprach- und Datenübertragung sowie Datenspeicherung und -verarbeitung in den Bereichen erforderlich sind, die in den Absätzen 2 und 3 genannt werden, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>den Schwellenwert nach Anhang 4 Teil 3 Spalte D erreichen oder überschreiten.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE001300116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Sektor Gesundheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wegen ihrer besonderen Bedeutung für das Funktionieren des Gemeinwesens sind im Sektor Gesundheit kritische Dienstleistungen im Sinne des § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die stationäre medizinische Versorgung;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Versorgung mit unmittelbar lebenserhaltenden Medizinprodukten, die Verbrauchsgüter sind;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Versorgung mit verschreibungspflichtigen Arzneimitteln und Blut- und Plasmakonzentraten zur Anwendung im oder am menschlichen Körper;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Laboratoriumsdiagnostik.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die stationäre medizinische Versorgung wird in den Bereichen Aufnahme, Diagnose, Therapie, Unterbringung/Pflege und Entlassung erbracht.</P><P>(3) Die Versorgung mit unmittelbar lebenserhaltenden Medizinprodukten, die Verbrauchsgüter sind, wird in den Bereichen Herstellung und Abgabe erbracht.</P><P>(4) Die Versorgung mit verschreibungspflichtigen Arzneimitteln und Blut- und Plasmakonzentraten zur Anwendung im oder am menschlichen Körper wird in den Bereichen Herstellung, Vertrieb und Abgabe erbracht.</P><P>(5) Die Laboratoriumsdiagnostik wird in den Bereichen Transport und Analytik erbracht.</P><P>(6) Im Sektor Gesundheit sind Kritische Infrastrukturen solche Anlagen oder Teile davon, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den in Anhang 5 Teil 3 Spalte B genannten Kategorien zuzuordnen sind und die für die stationäre medizinische Versorgung, die Versorgung mit Medizinprodukten, die Verbrauchsgüter sind, die Versorgung mit verschreibungspflichtigen Arzneimitteln und Blut- und Plasmakonzentraten zur Anwendung im oder am menschlichen Körper und die Laboratoriumsdiagnostik in den Bereichen erforderlich sind, die in den Absätzen 2 bis 5 genannt werden, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Schwellenwert nach Anhang 5 Teil 3 Spalte D erreichen oder überschreiten.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE001400116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Sektor Finanz- und Versicherungswesen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wegen ihrer besonderen Bedeutung für das Funktionieren des Gemeinwesens sind im Sektor Finanz- und Versicherungswesen kritische Dienstleistungen im Sinne des § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bargeldversorgung;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der kartengestützte Zahlungsverkehr;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der konventionelle Zahlungsverkehr;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verrechnung und die Abwicklung von Wertpapier- und Derivatgeschäften;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungsdienstleistungen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Bargeldversorgung wird in den Bereichen Autorisierung einer Abhebung, Einbringen in den Zahlungsverkehr, Belastung Kundenkonto und Bargeldlogistik erbracht.</P><P>(3) Der kartengestützte Zahlungsverkehr wird bei kartengebundenen Zahlungsvorgängen im Sinne der Verordnung (EU) 2015/751 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 29. April 2015 über Interbankenentgelte für kartengebundene Zahlungsvorgänge (ABl. L 123 vom 19.5.2015, S. 1) in den Bereichen Autorisierung, Einbringen in den Zahlungsverkehr sowie Belastung Kundenkonto und Gutschrift auf dem Konto des Zahlungsempfängers erbracht.</P><P>(4) Der konventionelle Zahlungsverkehr wird bei Zahlungsvorgängen mittels Überweisung und Lastschrift im Sinne der Verordnung (EU) Nr. 260/2012 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 14. März 2012 zur Festlegung der technischen Vorschriften und der Geschäftsanforderungen für Überweisungen und Lastschriften in Euro (ABl. L 94 vom 30.3.2012, S. 22) in den Bereichen Annahme einer Überweisung oder Lastschrift, Einbringen in den Zahlungsverkehr sowie Belastung und Gutschrift Kundenkonto erbracht.</P><P>(5) Die Verrechnung und die Abwicklung von Wertpapier- und Derivatgeschäften wird in den Bereichen Verrechnung von Wertpapiergeschäften und Derivaten, Verbuchung Wertpapiere und Verbuchung Geld erbracht.</P><P>(6) Versicherungsdienstleistungen werden im Bereich Inanspruchnahme von Versicherungsleistungen erbracht.</P><P>(7) Im Sektor Finanz- und Versicherungswesen sind Kritische Infrastrukturen solche Anlagen oder Teile davon, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den in Anhang 6 Teil 3 Spalte B genannten Kategorien zuzuordnen sind und die für die Bargeldversorgung, für den kartengestützten Zahlungsverkehr, für den konventionellen Zahlungsverkehr, für die Verrechnung und die Abwicklung von Wertpapier- und Derivatgeschäften und für Versicherungsdienstleistungen in den Bereichen erforderlich sind, die in den Absätzen 2 bis 6 genannt werden, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Schwellenwert nach Anhang 6 Teil 3 Spalte D erreichen oder überschreiten.</LA></DD></DL></P><P>(8) Abweichend von § 1 Nummer 2 hat im Sektor Finanz- und Versicherungswesen bestimmenden Einfluss auf eine Anlage, die den in Anhang 6 Teil 3 Spalte A Nummer 1 bis 4 genannten Anlagenkategorien zuzuordnen ist, wer die tatsächliche Sachherrschaft ausübt. Die rechtlichen und wirtschaftlichen Umstände bleiben insoweit unberücksichtigt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE001500116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Sektor Transport und Verkehr</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wegen ihrer besonderen Bedeutung für das Funktionieren des Gemeinwesens ist im Sektor Transport und Verkehr die Versorgung der Allgemeinheit mit Leistungen zum Transport von Personen und Gütern (Personen- und Güterverkehr) kritische Dienstleistung im Sinne des § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes.</P><P>(2) Der Personen- und Güterverkehr wird durch die Verkehrsträger Luftverkehr, Schienenverkehr, Binnen- und Seeschifffahrt, Straßenverkehr sowie verkehrsträgerübergreifend im öffentlichen Personennahverkehr (ÖPNV) und in der Logistik erbracht.</P><P>(3) Im Sektor Transport und Verkehr sind Kritische Infrastrukturen solche Anlagen oder Teile davon, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den in Anhang 7 Teil 3 Spalte B genannten Kategorien zuzuordnen sind und die für den Personen- oder Güterverkehr in den in Absatz 2 genannten Verkehrsträgern sowie im ÖPNV, in der Logistik oder sonst erforderlich sind und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Schwellenwert nach Anhang 7 Teil 3 Spalte D erreichen oder überschreiten.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE000701116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Evaluierung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zwei Jahre nach Inkrafttreten und danach alle zwei Jahre dieser Rechtsverordnung sind unter Beteiligung der in § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes genannten Ressorts zu evaluieren <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Festlegung der kritischen Dienstleistungen und Bereiche,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Festlegung der Anlagenkategorien, die für die Erbringung der kritischen Dienstleistungen erforderlich sind, und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bestimmung der Schwellenwerte.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE000901116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Anhang 1</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Nummer 4 und 5, § 2 Absatz 5 Nummer 1 und 2)<BR/>Anlagenkategorien und Schwellenwerte im Sektor Energie</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2016,960 - 962)</kommentar></noindex></P><BR/><Title Align="center" Class="S1">Teil 1</Title><Title Align="auto"><B>Grundsätze und Fristen</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="6" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorien gelten vorrangig die Begriffsbestimmungen nach § 3 des Energiewirtschaftsgesetzes und nach § 2 des Kraft-Wärme-Kopplungsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Sinne von Anhang 1 ist oder sind <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erzeugungsanlage</LA><LA Size="normal">eine Anlage im Sinne des § 3 Nummer 18c des Energiewirtschaftsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erzeugungsanlage mit Wärmeauskopplung (KWK-Anlage)</LA><LA Size="normal">eine Anlage im Sinne des § 2 Nummer 14 des Kraft-Wärme-Kopplungsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dezentrale Energieerzeugungsanlage</LA><LA Size="normal">eine Anlage im Sinne des § 3 Nummer 11 des Energiewirtschaftsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Speicheranlage</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Speicherung von elektrischer Energie.</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Steuerung/Bündelung elektrischer Leistung</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Bündelung elektrischer Leistung zur Steuerung von Erzeugungsanlagen und von dezentralen Energieerzeugungsanlagen, insbesondere zur Anwendung bei Direktvermarktungsunternehmern im Sinne von § 3 Nummer 17 des Erneuerbare-Energien-Gesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Übertragungsnetz</LA><LA Size="normal">ein Netz im Sinne des § 3 Nummer 32 des Energiewirtschaftsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zentrale Anlage oder System für den Stromhandel</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein elektronisches Handelssystem, das den physischen, kurzfristigen Spothandel mit Energie für das deutsche Marktgebiet betrifft.</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verteilernetz</LA><LA Size="normal">ein Netz im Sinne des § 3 Nummer 37 des Energiewirtschaftsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Messstelle</LA><LA Size="normal">eine Stelle im Sinne des § 2 Nummer 11 des Messstellenbetriebsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gasförderanlage</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Förderung von Erdgas aus einer Bohrung.</LA></DD><DT>k)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gasspeicher</LA><LA Size="normal">ein Gasspeicher im Sinne des § 3 Nummer 31 des Energiewirtschaftsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>l)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fernleitungsnetz</LA><LA Size="normal">ein Netz im Sinne des § 3 Nummer 19 des Energiewirtschaftsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>m)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gasverteilernetz</LA><LA Size="normal">ein Verteilernetz im Sinne des § 3 Nummer 37 des Energiewirtschaftsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>n)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ölförderanlage</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Förderung von Rohöl aus einer Bohrung.</LA></DD><DT>o)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Raffinerie</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Destillation oder Raffination oder sonstigen Weiterverarbeitung von Erdöl in Mineralölraffinerien im Sinne von Nummer 4.3 der Anlage 1 des Gesetzes über die Umweltverträglichkeitsprüfung in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>p)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mineralölfernleitung</LA><LA Size="normal">eine Rohrfernleitung im Sinne der Rohrfernleitungsverordnung in der jeweils geltenden Fassung zum Transport von Öl oder von Flüssigkeiten oder Gasen aus der Verarbeitung von Öl.</LA></DD><DT>q)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Öl- und Produktenlager</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Lagerung von Rohöl oder Mineralölprodukten.</LA></DD><DT>r)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage zur zentralen standortübergreifenden Steuerung</LA><LA Size="normal">eine Anlage, durch die eine oder mehrere andere Anlagen standortübergreifend gesteuert oder überwacht werden.</LA></DD><DT>s)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System von Aggregatoren zum Vertrieb von Kraftstoff und Heizöl</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein IT-System, das zur Disposition insbesondere von Tankkraftwagen, Kesselwagen oder Binnenschiffen verwendet wird, mit dem Ziel, den Vertrieb von Kraftstoffen und Heizöl abzuwickeln, zu koordinieren oder zu optimieren, unabhängig davon, ob durch die Anlage oder das <NB>IT-System</NB> Verbraucher beliefert werden.</LA></DD><DT>t)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tankstellennetz</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Verbindung voneinander unabhängiger Tankstellen mittels zentraler Komponenten. Eine zentrale Komponente dient der zentralen Versorgung der Tankstellen eines Tankstellennetzes mit Kraftstoff.</LA></DD><DT>u)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Heizwerk</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Erzeugung von Wärme zur Belieferung von Endkunden im Sinne der Verordnung über Allgemeine Bedingungen für die Versorgung mit Fernwärme in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>v)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Heizkraftwerk</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Erzeugung von elektrischer Energie und Nutzwärme nach § 2 Nummer 14 des Kraft-Wärme-Kopplungsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>w)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fernwärmenetz</LA><LA Size="normal">ein Netz zur Versorgung der Allgemeinheit mit Wärme.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eine Anlage, die einer in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorie zuzuordnen ist, gilt ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Betreiber hat den Versorgungsgrad seiner Anlage für das zurückliegende Kalenderjahr jeweils bis zum 31. März des Folgejahres zu ermitteln.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ist der Versorgungsgrad anhand der Anzahl angeschlossener Haushalte zu ermitteln, ist der Versorgungsgrad zum 30. Juni des zurückliegenden Kalenderjahres maßgeblich.</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ist der Versorgungsgrad anhand der Kapazität (installierte Netto-Nennleistung) einer Anlage zu ermitteln, ist auf den rechtlich und tatsächlich möglichen Betriebsumfang der durch denselben Betreiber betriebenen Anlage abzustellen.</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stehen mehrere Anlagen derselben Art in einem engen räumlichen und betrieblichen Zusammenhang (gemeinsame Anlage) und erreichen oder überschreiten die in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte zusammen, gilt die gemeinsame Anlage als Kritische Infrastruktur. Ein enger räumlicher und betrieblicher Zusammenhang ist gegeben, wenn die Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf demselben Betriebsgelände liegen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit gemeinsamen Betriebseinrichtungen verbunden sind,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem vergleichbaren technischen Zweck dienen und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter gemeinsamer Leitung stehen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 2</Title><Title Align="auto"><B>Berechnungsformeln zur Ermittlung der Schwellenwerte</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="6" Type="arabic"><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.1.1 bis 1.1.5, 1.2.1 sowie 1.3.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Durchschnittsverbrauchs von 7 375 kWh pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">3 700 GWh/Jahr <F>≈</F> 7 375 kWh/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA><LA Size="normal">Die durchschnittliche elektrische Arbeit zur Versorgung von 500 000 Personen im Jahr entspricht im Falle der Nummern 1.1.1 bis 1.1.5 sowie 1.3.2 einer installierten Netto-Nennleistung von:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><IMG Align="center" Height="25" Pos="inline" SRC="bgbl1_2016_j0958-1_0010_thumb.gif" Type="jpg" Units="72" Width="112" alt=""/></entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 2 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Durchschnittsverbrauchs von 10 380 kWh pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">5 190 GWh/Jahr = 10 380 kWh/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 3.1.2, 3.2.2, 3.2.3, 3.3.1 und 3.3.3 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen Produktionsmenge von 0,84 Tonnen Kraftstoff zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">420 000 t/Jahr = 0,84 t/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 3.1.2, 3.2.2, 3.2.3, 3.3.1 und 3.3.2genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen Produktionsmenge von 1,24 Tonnen leichtem Heizöl zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">620 000 t/Jahr = 1,24 t/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 3.1.1, 3.2.1, 3.2.2 und 3.2.3 benannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen Produktionsmenge von 1,24 Tonnen leichtem Heizöl zur Versorgung einer Person pro Jahr und damit einer durchschnittlichen Gesamtproduktionsmenge von 620 000 Tonnen leichtem Heizöl für 500 000 versorgte Personen sowie unter der Annahme, dass aus einer Tonne Rohöl etwa 0,14 Tonnen leichtes Heizöl hergestellt werden, wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><IMG Align="center" Height="25" Pos="inline" SRC="bgbl1_2016_j0958-1_0020_thumb.gif" Type="jpg" Units="72" Width="137" alt=""/></entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 4.1.1 und 4.1.2 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Durchschnittsverbrauchs einer Person pro Jahr von 4,528 MWh und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">2 300 GWh/Jahr <F>≈</F> 4,528 MWh/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 3</Title><Title Align="auto"><B>Anlagenkategorien und Schwellenwerte</B></Title><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="2*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="8*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="9*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="4*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Spalte A</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Spalte B</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Spalte C</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Spalte D</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anlagenkategorie</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Bemessungskriterium</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Schwellenwert</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Stromversorgung</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Stromerzeugung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erzeugungsanlage</entry><entry VJ="1" colname="col3">installierte Netto-Nennleistung (elektrisch) in MW</entry><entry VJ="1" colname="col4">420</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.2.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erzeugungsanlage mit Wärmeauskopplung (KWK-Anlage)</entry><entry VJ="1" colname="col3">installierte Netto-Nennleistung (direkt mit Wärmeauskopplung verbundene elektrische Wirkleistung bei Wärmenennleistung ohne Kondensationsanteil) in MW</entry><entry VJ="1" colname="col4">420</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Dezentrale Energieerzeugungsanlage</entry><entry VJ="1" colname="col3">installierte Netto-Nennleistung (elektrisch) in MW</entry><entry VJ="1" colname="col4">420</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Speicheranlage</entry><entry VJ="1" colname="col3">installierte Netto-Nennleistung (elektrisch) in MW</entry><entry VJ="1" colname="col4">420</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zur Steuerung/Bündelung elektrischer Leistung</entry><entry VJ="1" colname="col3">installierte Netto-Nennleistung (elektrisch) in MW</entry><entry VJ="1" colname="col4">420</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Stromübertragung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übertragungsnetz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Durch Letztverbraucher und Weiterverteiler entnommene Jahresarbeit in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">3 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zentrale Anlage und System für den Stromhandel, soweit diese den physischen kurzfristigen Spothandel und das deutsche Marktgebiet betreffen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Handelsvolumen an der Börse in TWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Stromverteilung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verteilernetz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Durch Letztverbraucher und Weiterverteiler entnommene Jahresarbeit in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">3 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Messstelle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leistung der angeschlossenen Verbrauchsstelle beziehungsweise Einspeisung in MW</entry><entry VJ="1" colname="col4">420</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Gasversorgung</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gasförderung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gasförderanlage</entry><entry VJ="1" colname="col3">Energie des geförderten Gases in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">5 190</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gasspeicher</entry><entry VJ="1" colname="col3">Entnommene Arbeit in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">5 190</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gastransport</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Fernleitungsnetz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Durch Letztverbraucher und Weiterverteiler entnommene Jahresarbeit in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">5 190</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gasverteilung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gasverteilernetz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Entnommene Arbeit in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">5 190</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>3.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Kraftstoff- und Heizölversorgung</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rohölförderung und Rohölproduktenherstellung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ölförderanlage</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gefördertes Rohöl in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">4,4 Millionen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">3.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Raffinerie</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erzeugter Kraftstoff in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">420 000<FnR ID="F793884_01_BJNR095800016BJNE000901116"/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Erzeugtes Heizöl in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">620 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Öltransport</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mineralölfernleitung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Transportierte Rohölmenge oder Produktenmenge in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">4,4 Millionen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2">3.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="2">Öl- und Produktenlager</entry><entry VJ="1" colname="col3">Umgeschlagene Rohölmenge in <NB>Tonnen/Jahr</NB> oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">4,4 Millionen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Umgeschlagene Menge Kraftstoff in <NB>Tonnen/Jahr</NB> oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">420 000<SUP>1</SUP></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Umgeschlagene Menge Heizöl in <NB>Tonnen/Jahr</NB></entry><entry VJ="1" colname="col4">620 000</entry></row><row><entry VJ="1" morerows="3">3.2.3</entry><entry VJ="1" morerows="3">Anlage zur zentralen standortübergreifenden Steuerung</entry><entry VJ="1">Gesamtmenge der transportierten<BR/> Rohölmenge oder Produktenmenge<BR/> in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1">4,4 Millionen</entry></row><row><entry VJ="1">Gesamtmenge der umgeschlagenen Rohölmenge in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1">4,4 Millionen</entry></row><row><entry VJ="1">Gesamtmenge der umgeschlagenen Menge Kraftstoff in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1">420 000<SUP>1</SUP></entry></row><row><entry VJ="1">Gesamtmenge der umgeschlagenen Menge Heizöl in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1">620 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kraftstoff- und Heizölverteilung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" morerows="1">3.3.1</entry><entry VJ="1" morerows="1">Anlage oder System von<BR/>Aggregatoren zum Vertrieb von Kraftstoff und Heizöl</entry><entry VJ="1">Gesamtmenge der verteilten Menge Kraftstoff in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1">420 000<SUP>1</SUP></entry></row><row><entry VJ="1">Gesamtmenge der verteilten Menge Heizöl in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1">620 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Tankstellennetz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Verteilte Menge Kraftstoff in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">420 000<SUP>1</SUP></entry></row><row><entry VJ="1" morerows="1">3.3.3</entry><entry VJ="1" morerows="1">Anlage zur zentralen standortübergreifenden Steuerung</entry><entry VJ="1">Gesamtmenge der verteilten Menge Kraftstoff in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1">420 000<SUP>1</SUP></entry></row><row><entry VJ="1">Gesamtmenge der verteilten Menge Heizöl in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1">620 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>4.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Fernwärmeversorgung</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erzeugung von Fernwärme</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Heizwerk</entry><entry VJ="1" colname="col3">Ausgeleitete Wärmeenergie in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">2 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Heizkraftwerk</entry><entry VJ="1" colname="col3">Ausgeleitete Wärmeenergie in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">2 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verteilung von Fernwärme</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Fernwärmenetz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Angeschlossene Haushalte</entry><entry VJ="1" colname="col4">250 000</entry></row></tbody></tgroup></table><FnArea Line="1" Size="normal"><FnR ID="F793884_01_BJNR095800016BJNE000901116"/></FnArea></Content><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="manuell" ID="F793884_01_BJNR095800016BJNE000901116" Pos="exp"><F>≈</F> 420 Millionen Liter</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE001001116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Anhang 2</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Nummer 4 und 5, § 3 Absatz 4 Nummer 1 und 2)<BR/>Anlagenkategorien und Schwellenwerte im Sektor Wasser</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2016,963 - 964)</kommentar></noindex></P><BR/><Title Align="center" Class="S1">Teil 1</Title><Title Align="auto"><B>Grundsätze und Fristen</B></Title><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die in Teil 3 Spalte B Nummer 1 genannten Anlagenkategorien gelten vorrangig die Begriffsbestimmungen nach den technischen Regeln der Deutschen Vereinigung für Wasserwirtschaft, Abwasser und Abfall e. V. (DIN EN 16323) in der jeweils geltenden Fassung. Für die in Teil 3 Spalte B Nummer 2 genannten Anlagenkategorien gelten vorrangig die Begriffsbestimmungen nach den technischen Regeln der Deutschen Vereinigung des Gas- und Wasserfachs e. V. (DIN 4046) in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Sinne von Anhang 2 ist oder sind <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gewinnungsanlage (Wasserwerk)</LA><LA Size="normal">ein Brunnen oder eine Brunnenreihe, eine Sickerleitung, ein Sickerstollen, eine Zisterne oder ein Entnahmebauwerk zur Gewinnung von Oberflächenwasser oder andere Wasserfassung zur Gewinnung von Rohwasser.</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufbereitungsanlage (Wasserwerk)</LA><LA Size="normal">die Gesamtheit aller technischen Einrichtungen zur Trinkwasseraufbereitung einschließlich der zugehörigen Nebenanlagen sowie der Mess-, Steuerungs- und Regelungstechnik.</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leitzentrale (Leitwarte, Leitstelle oder Prozessleitwarte)</LA><LA Size="normal">eine Anlage, in der ein oder mehrere Prozessschritte auch räumlich verteilter Anlagen zentral überwacht und/oder gesteuert werden können.</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wasserverteilungssystem</LA><LA Size="normal">ein Teil eines Wasserversorgungssystems mit Rohrleitungen, Trinkwasserbehältern, Förderanlagen und sonstigen Einrichtungen zum Zweck der Verteilung von Wasser an die Verbraucher. Dieses System beginnt nach der Wasseraufbereitungsanlage oder, wenn keine Aufbereitung erfolgt, nach der Wassergewinnung und endet an der Übergabestelle zum Verbraucher.</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kanalisation</LA><LA Size="normal">ein Netz von Rohrleitungen und Zusatzbauten (zum Beispiel Regenüberlaufbecken, Regenrückhaltebecken, Regenklärbecken und Pumpstationen), das Abwasser von Anschlusskanälen zu Kläranlagen oder zu anderen Entsorgungsstellen ableitet.</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kläranlage</LA><LA Size="normal">eine Anlage, in der Abwasser physikalisch, biologisch und/oder chemisch behandelt wird (DIN EN 16323). Die Anlagen zur Gewässereinleitung (zum Beispiel HW-Pumpwerke und Ableitungskanäle) werden als Bestandteil der Kläranlage angesehen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eine Anlage, die einer in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorie zuzuordnen ist, gilt ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Betreiber hat den Versorgungsgrad seiner Anlage für das zurückliegende Kalenderjahr jeweils bis zum 31. März des Folgejahres zu ermitteln.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.1.1 bis 1.3.1 ist der Versorgungsgrad zum 30. Juni des zurückliegenden Kalenderjahres maßgeblich.</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stehen mehrere Anlagen derselben Art in einem engen räumlichen und betrieblichen Zusammenhang (gemeinsame Anlage) und erreichen oder überschreiten die in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte zusammen, gilt die gemeinsame Anlage als Kritische Infrastruktur. Ein enger räumlicher und betrieblicher Zusammenhang ist gegeben, wenn die Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf demselben Betriebsgelände liegen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit gemeinsamen Betriebseinrichtungen verbunden sind,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem vergleichbaren technischen Zweck dienen und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter gemeinsamer Leitung stehen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 2</Title><Title Align="auto"><B>Berechnungsformeln zur Ermittlung der Schwellenwerte</B></Title><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 2.1.1 bis 2.4.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Durchschnittsverbrauchs von 44 m<SUP>3</SUP> pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">22 Millionen m<SUP>3</SUP>/Jahr = 44 m<SUP>3</SUP>/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 3</Title><Title Align="auto"><B>Anlagenkategorien und Schwellenwerte</B></Title><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="2*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="8*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="9*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="4*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Spalte A</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Spalte B</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Spalte C</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Spalte D</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anlagenkategorie</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Bemessungskriterium</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Schwellenwert</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Abwasserbeseitigung</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Siedlungsentwässerung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kanalisation</entry><entry VJ="1" colname="col3">Angeschlossene Einwohner</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Abwasserbehandlung und <BR/>Gewässereinleitung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kläranlage</entry><entry VJ="1" colname="col3">Ausbaugröße in Einwohnerwerten</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1">1.3</entry><entry VJ="1">Steuerung und Überwachung</entry><entry VJ="1"/><entry VJ="1" align="right"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Leitzentrale</entry><entry VJ="1" colname="col3">Ausbaugrößen der gesteuerten/<NB>überwachten</NB> Anlagen in Einwohnerwerten</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Trinkwasserversorgung</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gewinnung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gewinnungsanlage (Wasserwerk)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gewonnene Wassermenge in <BR/>Millionen m<SUP>3</SUP>/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">22</entry></row><row><entry VJ="1">2.1.2</entry><entry VJ="1">(weggefallen)</entry><entry VJ="1"/><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufbereitung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufbereitungsanlage (Wasserwerk)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Aufbereitete Trinkwassermenge in <BR/>Millionen m<SUP>3</SUP>/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">22</entry></row><row><entry VJ="1">2.2.2</entry><entry VJ="1">(weggefallen)</entry><entry VJ="1"/><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verteilung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wasserverteilungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Verteilte Wassermenge in Millionen m<SUP>3</SUP>/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">22</entry></row><row><entry VJ="1">2.4</entry><entry VJ="1">Steuerung und Überwachung</entry><entry VJ="1"/><entry VJ="1" align="right"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Leitzentrale</entry><entry VJ="1" colname="col3">Von den gesteuerten/überwachten Anlagen gewonnene, transportierte oder aufbereitete Menge Wasser in Millionen m<SUP>3</SUP>/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">22</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE001101116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Anhang 3</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Nummer 4 und 5, § 4 Absatz 3 Nummer 1 und 2)<BR/>Anlagenkategorien und Schwellenwerte im Sektor Ernährung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2016,965 - 966)</kommentar></noindex></P><BR/><Title Align="center" Class="S1">Teil 1</Title><Title Align="auto"><B>Grundsätze und Fristen</B></Title><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die in Teil 3 Spalte B Nummer 1 genannten Anlagenkategorien gelten grundsätzlich die Begriffsbestimmungen des § 3 Nummer 1 bis 3 des Lebensmittel-, Bedarfsgegenstände- und Futtermittelgesetzbuches in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Sinne von Anhang 3 ist oder sind <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage zur Herstellung von Lebensmitteln</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Herstellung von Lebensmitteln im Sinne von § 3 Nummer 2 des Lebensmittel-, Bedarfsgegenstände- und Futtermittelgesetzbuches in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage zur Behandlung von Lebensmitteln</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Behandlung von Lebensmitteln im Sinne von § 3 Nummer 3 des Lebensmittel-, Bedarfsgegenstände- und Futtermittelgesetzbuches in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Distribution von Lebensmitteln</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Planung, Steuerung, Bereitstellung und Verteilung von Produktionsmitteln oder Lebensmitteln, insbesondere eine standortübergreifende Anlage oder ein standortübergreifendes System.</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Bestellung von Lebensmitteln</LA><LA Size="normal">Eine Anlage oder ein System zur Bestellung von Lebensmitteln, insbesondere eine standortübergreifende Anlage oder ein standortübergreifendes System.</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage zum Inverkehrbringen von Lebensmitteln</LA><LA Size="normal">eine Anlage zum Inverkehrbringen von Lebensmitteln im Sinne von § 3 Nummer 1 des Lebensmittel-, Bedarfsgegenstände- und Futtermittelgesetzbuches in der jeweils geltenden Fassung, zum Beispiel eine Verkaufsstelle des Einzel- oder Großhandels.</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur zentralen standortübergreifenden Steuerung</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System, durch die oder das eine oder mehrere andere Anlagen standortübergreifend gesteuert oder überwacht werden, insbesondere eine filialübergreifende Anlage oder ein filialübergreifendes System.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eine Anlage, die einer in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorie zuzuordnen ist, gilt ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmalig erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Betreiber hat den Versorgungsgrad seiner Anlage für das zurückliegende Kalenderjahr jeweils bis zum 31. März des Folgejahres zu ermitteln.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stehen mehrere Anlagen derselben Art in einem engen räumlichen und betrieblichen Zusammenhang (gemeinsame Anlage) und erreichen oder überschreiten die in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte zusammen, gilt die gemeinsame Anlage als Kritische Infrastruktur. Ein enger räumlicher und betrieblicher Zusammenhang ist gegeben, wenn die Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf demselben Betriebsgelände liegen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit gemeinsamen Betriebseinrichtungen verbunden sind,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem vergleichbaren technischen Zweck dienen und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter gemeinsamer Leitung stehen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Ermittlung des Versorgungsgrads kann, bei einer Anlage, die den Anlagenkategorien des Teils 3 Spalte A Nummer 1.2 zuzuordnen ist, mittels einer pauschalierten Umrechnung der in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte auf den in einem Kalenderjahr erzielten Bruttoumsatz in einem Verhältnis von 3,90 Euro pro kg oder l erfolgen.</LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 2</Title><Title Align="auto"><B>Berechnungsformeln zur Ermittlung der Schwellenwerte</B></Title><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 genannte Schwellenwert (Speisen) ist unter Annahme einer durchschnittlichen Produktionsmenge zur Versorgung einer Person mit Lebensmitteln (Speisen) aller Produktgruppen von 0,869 Tonnen/Jahr sowie eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">434 500 t/Jahr = 0,869 t/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 genannte Schwellenwert (Getränke) ist unter Annahme eines Durchschnittsverbrauchs von 700 l/Jahr von nichtalkoholischen Getränken sowie eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">350 Millionen l/Jahr = 700 l/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 3</Title><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="15*"/><colspec colname="col2" colwidth="57*"/><colspec colname="col3" colwidth="64*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="29*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Spalte A</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Spalte B</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Spalte C</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Spalte D</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anlagenkategorie</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Bemessungskriterium</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Schwellenwert</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Lebensmittelversorgung</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Lebensmittelherstellung und<BR/>-behandlung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage zur Herstellung von<BR/>Lebensmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">Menge der hergestellten Lebensmittel<BR/>in t/Jahr oder l/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">Speisen:<BR/> 434 500 t<BR/> oder<BR/> Getränke:<BR/> 350 Millionen l</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage zur Behandlung von<BR/>Lebensmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">Menge der behandelten Lebensmittel<BR/>in t/Jahr oder l/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">Speisen:<BR/> 434 500 t<BR/> oder<BR/> Getränke:<BR/> 350 Millionen l</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zur<BR/>Distribution von Lebensmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">Menge der umgeschlagenen Lebensmittel in t/Jahr oder l/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">Speisen:<BR/> 434 500 t<BR/> oder<BR/> Getränke:<BR/> 350 Millionen l</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zur zentralen standortübergreifenden Steuerung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gesamtmenge der jeweils hergestellten, behandelten oder umgeschlagenen<BR/>Lebensmittel der gesteuerten Anlagen<BR/>in t/Jahr oder l/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">Speisen:<BR/> 434 500 t<BR/> oder<BR/> Getränke:<BR/> 350 Millionen l</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Lebensmittelhandel</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage zur Behandlung von<BR/>Lebensmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">Menge der behandelten Lebensmittel<BR/>in t/Jahr oder l/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">Speisen:<BR/> 434 500 t<BR/> oder<BR/> Getränke:<BR/> 350 Millionen l</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zur<BR/>Distribution von Lebensmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">Menge der umgeschlagenen Lebensmittel in t/Jahr oder l/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">Speisen:<BR/> 434 500 t<BR/> oder<BR/> Getränke:<BR/> 350 Millionen l</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zur<BR/>Bestellung von Lebensmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">Menge der bestellten Lebensmittel<BR/>in t/Jahr oder l/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">Speisen:<BR/> 434 500 t<BR/> oder<BR/> Getränke:<BR/> 350 Millionen l</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage zum Inverkehrbringen von<BR/>Lebensmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">Menge der in Verkehr gebrachten<BR/>Lebensmittel in t/Jahr oder l/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">Speisen:<BR/> 434 500 t<BR/> oder<BR/> Getränke:<BR/> 350 Millionen l</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zur zentralen standortübergreifenden Steuerung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gesamtmenge der jeweils behandelten, umgeschlagenen, bestellten oder<BR/>in Verkehr gebrachten Lebensmittel der gesteuerten Anlagen in t/Jahr oder l/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">Speisen:<BR/> 434 500 t<BR/> oder<BR/> Getränke:<BR/> 350 Millionen l</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE001202125"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Anhang 4</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Nummer 4 und 5, § 5 Absatz 4 Nummer 1 und 2)<BR/>Anlagenkategorien und Schwellenwerte im Sektor Informationstechnik und Telekommunikation</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2016, 967 - 969)</kommentar></noindex></P><BR/><Title Align="center" Class="S1">Teil 1</Title><Title Align="auto"><B>Grundsätze und Fristen</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="7" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorien gelten vorrangig die Begriffsbestimmungen nach § 3 des Telekommunikationsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Sinne von Anhang 4 ist oder sind <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ortsgebundenes Zugangsnetz</LA><LA Size="normal">eine Anlage, über die der Zugang zu einem Sprachkommunikationsdienst, zu einem öffentlichen Datenübertragungsdienst oder zu einem Internetzugangsdienst erfolgt (zum Beispiel Glasfaseranschlüsse und Mobilfunk-Zugangsnetze).</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Übertragungsnetz</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Übertragung von Sprache und Daten für Sprachkommunikationsdienste und öffentliche Datenübertragungsdienste oder für Internetzugangsdienste (zum Beispiel Backbone- und Core-Netze).</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">IXP</LA><LA Size="normal">eine Anlage, die mehr als zwei unabhängige autonome Systeme direkt verbindet, so dass der Netzwerkverkehr zwischen zwei angeschlossenen autonomen Systemen direkt ohne Nutzung eines intermediären autonomen Systems fließt.</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DNS-Resolver, die zur Nutzung von Sprachkommunikationsdiensten, öffentlich zugänglichen Datenübertragungsdiensten und Internetzugangsdiensten angeboten werden</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System im Zugangsnetz eines Internet Service Providers zur Beantwortung von Anfragen zur Namensauflösung, die bei Unkenntnis der Antwort die Anfragen an übergeordnete DNS-Instanzen weiterreicht.</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Autoritative DNS-Server</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Beantwortung von Anfragen zur Namensauflösung gemäß Kapitel 5 des RFC 7719, in der oder in dem durch lokal vorliegende Informationen über den Inhalt einer DNS-Zone Anfragen über diese DNS-Zone beantwortet werden oder die Anfragen an andere Server delegiert werden.</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rechenzentrum (Housing)</LA><LA Size="normal">ein oder mehrere Gebäude, zumindest aber ein geschlossener Raum mit dem vorrangigen Zweck, eine geeignete Umgebung für die Unterbringung und den Betrieb von zentralen IT-Komponenten, zum Beispiel Server oder Netzwerktechnik, in mindestens zehn Racks bereitzustellen.</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Serverfarm (Hosting)</LA><LA Size="normal">zwei oder mehrere Computer, die im IT-Netzwerk Dienste bereitstellen, wobei virtuelle Server als virtuelle Maschinen gelten, die auf einem physischen Server betrieben werden und wie ein eigenständiger Computer agieren.</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Content Delivery Netzwerk</LA><LA Size="normal">ein Netz regional verteilter und über das Internet verbundener Server, mit dem Inhalte, insbesondere große Mediendateien, ausgeliefert werden.</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage zur Erbringung von Vertrauensdiensten</LA><LA Size="normal">eine vertrauenswürdige dritte Instanz (Trusted Third Party), die in elektronischen Kommunikationsprozessen die jeweilige Identität des Kommunikationspartners bescheinigt.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eine Anlage, die einer in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorie zuzuordnen ist, gilt ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Betreiber hat den Versorgungsgrad seiner Anlage für das zurückliegende Kalenderjahr bis zum 31. März des Folgejahres zu ermitteln.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ist der Versorgungsgrad für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.1.1 bis 1.2.1 unmittelbar anhand der Anzahl versorgter Teilnehmer zu ermitteln, ist der Versorgungsgrad zum 30. Juni des zurückliegenden Kalenderjahres jeweils maßgeblich.</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stehen mehrere Anlagen derselben Art in einem engen betrieblichen Zusammenhang (gemeinsame Anlage) und erreichen oder überschreiten die in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte zusammen, gilt die gemeinsame Anlage als Kritische Infrastruktur. Ein enger betrieblicher Zusammenhang ist unabhängig von der räumlichen Distanz der Anlagen gegeben, wenn die Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit gemeinsamen Betriebseinrichtungen oder untereinander verbunden sind,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem vergleichbaren technischen Zweck dienen und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter gemeinsamer Leitung oder Steuerung stehen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 2</Title><Title Align="auto"><B>Berechnungsformeln zur Ermittlung der Schwellenwerte</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="7" Type="arabic"><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.1 bis 1.2 genannte Schwellenwert ergibt sich aus § 185 Absatz 1 Satz 1 des Telekommunikationsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.3.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer Anzahl von 50 000 Autonomen Systemen aus allen Netzen und einer Bedarfsabdeckung von 500 000 versorgten Personen bei einer Gesamtbevölkerung von 80 Millionen Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><IMG Align="center" Height="25" Pos="inline" SRC="bgbl1_2016_j0958-1_0030_thumb.gif" Type="jpg" Units="72" Width="110" alt=""/></entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.4.2 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von 40 Millionen in der Bundesrepublik Deutschland verwalteten Domains und einer Bedarfsabdeckung von 500 000 versorgten Personen bei einer Gesamtbevölkerung von 80 Millionen Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><IMG Align="center" Height="25" Pos="inline" SRC="bgbl1_2016_j0958-1_0040_thumb.gif" Type="jpg" Units="72" Width="145" alt=""/></entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 2.2.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von 4 Millionen in der Bundesrepublik Deutschland verwalteten Servern und einer Bedarfsabdeckung von 500 000 versorgten Personen bei einer Gesamtbevölkerung von 80 Millionen Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><IMG Align="center" Height="25" Pos="inline" SRC="bgbl1_2016_j0958-1_0050_thumb.gif" Type="jpg" Units="72" Width="135" alt=""/></entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 2.2.2 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Transportvolumens von 11 826 000 Terabyte/Jahr und einer Bedarfsabdeckung von 500 000 versorgten Personen bei 80 Millionen Personen Gesamtbevölkerung wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><IMG Align="center" Height="25" Pos="inline" SRC="bgbl1_2016_j0958-1_0060_thumb.gif" Type="jpg" Units="72" Width="233" alt=""/></entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></P><Title Align="justify" Class="S1">Teil 3</Title><Title Align="auto"><B>Anlagenkategorien und Schwellenwerte</B></Title><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="2*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="8*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="9*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="4*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Spalte A</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Spalte B</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Spalte C</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Spalte D</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anlagenkategorie</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Bemessungskriterium</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Schwellenwert</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Sprach- und Datenübertragung</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zugang</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ortsgebundene Zugangsnetze, über die Zugang zu einem Sprachkommunikationsdienst, zu einem öffentlichen Datenübertragungsdienst oder <BR/>Internetzugangsdienst erfolgt</entry><entry VJ="1" colname="col3">Teilnehmeranschlüsse des Zugangsnetzes<BR/> (§ 3 Nummer 58 TKG in der jeweils <BR/>geltenden Fassung)<BR/></entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000<BR/>(§ 185 Absatz 1 Satz 1 TKG in der jeweils <BR/>geltenden <BR/>Fassung)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übertragung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übertragungsnetze für Sprachkommunikationsdienste und Datenübertragungsdienste oder Internetzugangsdienste <BR/>(ohne Nummer 1.1.1)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vertragspartner des jeweiligen Dienstes</entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000 <BR/>(§ 185 Absatz 1 Satz 1 TKG in der jeweils <BR/>geltenden <BR/>Fassung)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vermittlung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">IXP für Sprachkommunikationsdienste, Datenübertragungsdienste oder Internetzugangsdienste</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl angeschlossener autonomer <BR/>Systeme (Jahresdurchschnitt)</entry><entry VJ="1" colname="col4">300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Steuerung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1">1.4.1</entry><entry VJ="1">DNS-Resolver, die zur Nutzung<BR/>von Sprachkommunikationsdiensten, Datenübertragungsdiensten oder Internetzugangsdiensten<BR/>angeboten werden</entry><entry VJ="1">Anzahl Vertragspartner des Zugangsnetzes, in welchem der DNS-Resolver betrieben wird</entry><entry VJ="1">100 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Autoritative DNS-Server</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Domains, für die der Server autoritativ ist oder die aus der Zone delegiert werden</entry><entry VJ="1" colname="col4">250 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Datenspeicherung und -verarbeitung</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Housing</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rechenzentrum</entry><entry VJ="1" colname="col3">vertraglich vereinbarte Leistung in MW <BR/>(am 30. Juni eines Kalenderjahres)</entry><entry VJ="1" colname="col4">5</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.</entry><entry VJ="1" colname="col2">IT-Hosting</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Serverfarm</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der laufenden Instanzen <BR/>(Jahresdurchschnitt)</entry><entry VJ="1" colname="col4">25 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Content Delivery Netzwerk</entry><entry VJ="1" colname="col3">ausgeliefertes Datenvolumen (in TByte/Jahr)</entry><entry VJ="1" colname="col4">75 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vertrauensdienste</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">2.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Anlage zur Erbringung von Vertrauensdiensten</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der ausgegebenen qualifizierten <BR/>Zertifikate oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl von Zertifikaten zur Authentifizierung öffentlich zugänglicher Server <BR/>(Serverzertifikate, z. B. für Webserver, <BR/>E-Mailserver, Cloudserver (z. B. TLS/SSL-Zertifikate))</entry><entry VJ="1" colname="col4">10 000</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE001600116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Anhang 5</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Nummer 4 und 5, § 6 Absatz 6 Nummer 1 und 2)<BR/>Anlagenkategorien und Schwellenwerte im Sektor Gesundheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2017, 1910 — 1912)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><Title Align="auto"><B>Teil 1</B><BR/><B>Grundsätze und Fristen</B></Title><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Sinne von Anhang 5 ist oder sind <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Krankenhaus</LA><LA Size="normal">ein Standort oder Betriebsstätten eines nach § 108 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch in der jeweils geltenden Fassung zugelassenen Krankenhauses, der oder die für die Erbringung stationärer Versorgungsleistungen notwendig ist oder sind.</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Produktionsstätte für unmittelbar lebenserhaltende Medizinprodukte, die Verbrauchsgüter sind</LA><LA Size="normal">eine Betriebsstätte, in der Medizinprodukte für Beatmung/Tracheostomie, parenterale Ernährung, enterale Ernährung, ableitende Inkontinenz und Diabetes - Typ 1 hergestellt werden.</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abgabestelle</LA><LA Size="normal">eine Einrichtung, in der Medizinprodukte für Beatmung/Tracheostomie, parenterale Ernährung, enterale Ernährung, ableitende Inkontinenz und Diabetes - Typ 1 abgegeben werden.</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Produktionsstätte für verschreibungspflichtige Arzneimittel zur Anwendung im oder am menschlichen Körper</LA><LA Size="normal">eine Betriebsstätte, die auf der Grundlage einer Herstellungserlaubnis nach § 13 des Arzneimittelgesetzes in der jeweils geltenden Fassung Hilfsstoffe und Hilfsmaterialien sowie Wirkstoffe zu verschreibungspflichtigen Arzneimitteln zur Anwendung im oder am menschlichen Körper nach § 48 Absatz 1 des Arzneimittelgesetzes in der jeweils geltenden Fassung verarbeitet.</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Steuerung von Entnahme und Weiterverarbeitung von Blut- oder Plasmaspenden zur Anwendung im oder am menschlichen Körper</LA><LA Size="normal">ein zentrales IT-System zur Steuerung und Verwaltung von Blutspendeeinrichtungen oder Herstellungseinheiten.</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebs- und Lagerraum</LA><LA Size="normal">eine Einrichtung zur kurzzeitigen Lagerung von verschreibungspflichtigen Arzneimitteln, von Blutspenden und Blut- und Plasmaderivaten sowie zur Weiterverarbeitung oder Aufbereitung von Blutspenden und Blut- und Plasmaderivaten zur Anwendung im oder am menschlichen Körper.</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zum Vertrieb von verschreibungspflichtigen Arzneimitteln</LA><LA Size="normal">ein zentrales Logistikmanagementsystem für den Vertrieb und die Disposition von verschreibungspflichtigen Arzneimitteln zur Anwendung im oder am menschlichen Körper.</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Apotheke</LA><LA Size="normal">eine Einrichtung zur Bereitstellung von verschreibungspflichtigen Arzneimitteln für Patienten im Sinne des ersten Abschnitts des Apothekengesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Transportsystem</LA><LA Size="normal">ein System zur Steuerung des physischen Proben- und Auftragstransports zwischen dem Auftraggeber des Labors und dem Labor.</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kommunikationssystem zur Auftrags- und Befundübermittlung</LA><LA Size="normal">ein System zur Übermittlung von Befundungsergebnissen zwischen Auftraggeber und Labor.</LA></DD><DT>k)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Labor</LA><LA Size="normal">eine Einrichtung, in der medizinische labordiagnostische Verfahren für Diagnose und Therapiekontrolle in der Humanmedizin durchgeführt und fachärztlich befundet werden.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eine Anlage, die einer in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorie zuzuordnen ist, gilt ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur. Hat der Versorgungsgrad einer Anlage den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals im Kalenderjahr 2016 erreicht oder überschritten, gilt die Anlage mit Inkrafttreten dieser Verordnung als Kritische Infrastruktur.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Betreiber hat den Versorgungsgrad seiner Anlage für das zurückliegende Kalenderjahr jeweils bis zum 31. März des Folgejahres zu ermitteln.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stehen mehrere Anlagen derselben Art in einem engen räumlichen und betrieblichen Zusammenhang (gemeinsame Anlage) und erreichen oder überschreiten die in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte zusammen, gilt die gemeinsame Anlage als Kritische Infrastruktur. Ein enger räumlicher und betrieblicher Zusammenhang ist gegeben, wenn die Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf demselben Betriebsgelände liegen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit gemeinsamen Betriebseinrichtungen verbunden sind,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem vergleichbaren technischen Zweck dienen und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter gemeinsamer Leitung stehen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nummer 4 findet keine Anwendung auf Anlagen, die der in Teil 3 Nummer 1.1 genannten Anlagenkategorie zuzuordnen sind.</LA></DD></DL></P><Title Align="auto"><B>Teil 2</B><BR/><B>Berechnungsformeln zur Ermittlung der Schwellenwerte</B></Title><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 2.1.1 und 2.2.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von durchschnittlichen Ausgaben für Medizinprodukte, die Verbrauchsgüter sind, von 181,36 Euro pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">90 680 000 Euro Umsatz/Jahr = 181,36 Euro Umsatz/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 3.1.1 sowie 3.2.1 bis 3.3.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Durchschnittsverbrauchs von 9,3 Packungen verschreibungspflichtiger Arzneimittel pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">4 650 000 Packungen/Jahr = 9,3 Packungen/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 3.1.2 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Durchschnittswerts von 0,068 Einheiten hergestellten Erythrozytenkonzentrats, Thrombozytenkonzentrats und Plasmas zur Transfusion pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">34 000 Einheiten/Jahr = 0,068 Einheiten/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 4 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Durchschnittswerts von 3 Aufträgen für eine labormedizinische Untersuchung pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">1 500 000 Aufträge/Jahr = 3 Aufträge/Jahr x 500 000</LA></DD></DL></P><Title Align="auto"><B>Teil 3</B><BR/><B>Anlagenkategorien und Schwellenwerte</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="15*"/><colspec colname="col2" colwidth="57*"/><colspec colname="col3" colwidth="64*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="29*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Spalte A</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Spalte B</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Spalte C</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Spalte D</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anlagenkategorie</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Bemessungskriterium</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Schwellenwert</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1.</entry><entry VJ="1" colname="col2">stationäre medizinische Versorgung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Krankenhaus</entry><entry VJ="1" colname="col3">vollstationäre Fallzahl/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">30 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Versorgung mit unmittelbar<BR/> lebenserhaltenden Medizinprodukten,<BR/> die Verbrauchsgüter sind</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herstellung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Produktionsstätte</entry><entry VJ="1" colname="col3">Umsatz in Euro/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">90 680 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Abgabe</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Abgabestelle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Umsatz in Euro/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">90 680 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Versorgung mit verschreibungspflichtigen Arzneimitteln und<BR/> Blut- und Plasmakonzentraten<BR/> zur Anwendung im oder am<BR/> menschlichen Körper</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herstellung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Produktionsstätte</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl in Verkehr gebrachter Packungen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 650 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zur Entnahme und Weiterverarbeitung von<BR/> Blutspenden</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl hergestellter oder in Verkehr<BR/> gebrachter Produkte/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">34 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vertrieb</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Betriebs- und Lagerraum</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl umgeschlagener Packungen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 650 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zum Vertrieb von verschreibungspflichtigen<BR/> Arzneimitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl transportierter Packungen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 650 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Abgabe</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Apotheke</entry><entry VJ="1" colname="col3">abgegebene Packungen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 650 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Laboratoriumsdiagnostik</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Transport</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Transportsystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">kumulierte Anzahl der Aufträge<BR/> der Labore in der Gruppe/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">1 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kommunikationssystem zur<BR/> Auftrags- oder Befundübermittlung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Aufträge/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">1 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Analytik</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Labor</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Aufträge/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">1 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE001700116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Anhang 6</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Nummer 4 und 5, § 7 Absatz 7 Nummer 1 und 2)<BR/>Anlagenkategorien und Schwellenwerte im Sektor Finanz- und Versicherungswesen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2017, 1913 — 1918)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><Title Align="auto"><B>Teil 1</B><BR/><B>Grundsätze und Fristen</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="6" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Sinne von Anhang 6 ist oder sind <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Autorisierungssystem</LA><LA Size="normal">ein System, mit dem ein angefragter Transaktionsbetrag bei Transaktionen aus Geldautomatensystemen oder aus dem kartengestützten Zahlungsverkehr nach Prüfung der Kartendaten durch das kontoführende Institut oder den Zahlungsdienstleister genehmigt oder abgelehnt wird.</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Anbindung an ein Autorisierungssystem aus Sicht des Geldautomatenbetreibers</LA><LA Size="normal">ein System, das der Anbindung des Geldautomatenbetreibers an ein Autorisierungssystem des kontoführenden Instituts dient.</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Aufbereitung durch den Geldautomatenbetreiber</LA><LA Size="normal">ein System eines Geldautomatenbetreibers, welches Nachrichten oder Transaktionen aus Geldautomatensystemen verarbeitet, um die Transaktion in den Zahlungsverkehr einzubringen.</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Anbindung an ein Interbanken-Zahlungsverkehrssystem</LA><LA Size="normal">ein System, das den Zahlungsdienstleister an die Interbanken-Zahlungsverkehrssysteme anbindet.</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Clearing-System</LA><LA Size="normal">ein System, das im Interbankenverkehr die Transaktionsdaten (Clearing-Daten) an das kontoführende Institut weiterleitet.</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Settlement-System</LA><LA Size="normal">ein System zur Verrechnung von Beträgen zwischen den partizipierenden Instituten.</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kontoführungssystem</LA><LA Size="normal">ein System des Zahlungsdienstleisters des Zahlers oder des Zahlungsdienstleisters des Zahlungsempfängers zur elektronischen Führung und Verwaltung der Konten.</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Cash Center</LA><LA Size="normal">Einrichtungen von Wertdienstleistern, in denen Bargeld geprüft, gezählt, sortiert, gelagert oder wieder ausgegeben wird.</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">IT-System für das Cash Management</LA><LA Size="normal">ein System des Wertdienstleisters zur Berichterstattung, zur Bestellung von Bargeld und zum <NB>Cash Management</NB> des Wertdienstleisters.</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Anbindung an ein Autorisierungssystem aus Sicht des Terminalbetreibers</LA><LA Size="normal">ein System, das der Anbindung des Terminalbetreibers (zum Beispiel des Netzbetreibers) an ein Autorisierungssystem dient oder Transaktionen zum zuständigen Autorisierungssystem weiterleitet.</LA></DD><DT>k)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Aufbereitung durch den POS-Terminalbetreiber</LA><LA Size="normal">ein System eines Netzbetreibers oder POS-Terminalbetreibers, welches Nachrichten oder Transaktionen von POS-Terminals verarbeitet, um Transaktionen in den Zahlungsverkehr einzubringen.</LA></DD><DT>l)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Annahme der POS-Transaktionsdaten beim Zahlungsdienstleister des Zahlungsempfängers</LA><LA Size="normal">ein System, das Transaktionen von einem Acquirer annimmt.</LA></DD><DT>m)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Annahme einer Überweisung oder Lastschrift</LA><LA Size="normal">ein System, mit dem Überweisungen oder Lastschriften des Zahlers durch den Zahlungsdienstleister oder das kontoführende Institut angenommen und verarbeitet werden.</LA></DD><DT>n)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System einer Clearingstelle oder einer zentralen Gegenpartei zur Verrechnung von Wertpapier- und Derivatgeschäften</LA><LA Size="normal">ein System der Clearingstelle oder einer zentralen Gegenpartei gemäß § 1 Absatz 31 des Kreditwesengesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>o)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Anbindung für die Verrechnung und Verbuchung von Wertpapier- und Derivatgeschäften</LA><LA Size="normal">ein System, das der Anbindung eines Teilnehmers oder einer Handelsplattform zu einer Clearingstelle oder zentralen Gegenpartei sowie von einer Clearingstelle oder zentralen Gegenpartei zu einer Verbuchungsstelle dient.</LA></DD><DT>p)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wertpapier-Settlement-System</LA><LA Size="normal">ein Wertpapierliefer- und -abrechnungssystem gemäß Artikel 2 Absatz 1 Nummer 10 der Verordnung (EU) Nr. 909/2014.</LA></DD><DT>q)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Depotführungssystem</LA><LA Size="normal">ein System, das zur Prüfung des Depotbestands und für Transaktionen von Depots genutzt wird.</LA></DD><DT>r)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System eines Zentralverwahrers</LA><LA Size="normal">ein System eines Zentralverwahrers gemäß Artikel 2 Absatz 1 Nummer 1 der Verordnung (EU) Nr. 909/2014.</LA></DD><DT>s)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Aufbereitung von Zahlungsanweisungen</LA><LA Size="normal">ein System eines Betreibers, welches Wertpapier- oder Derivattransaktionen mittelbar oder unmittelbar verarbeitet, um die Transaktionen in den Zahlungsverkehr einzubringen.</LA></DD><DT>t)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vertragsverwaltungssystem für das Versicherungsvertragsverhältnis</LA><LA Size="normal">ein System zur Speicherung und Verarbeitung von Informationen zum Versicherungsvertragsverhältnis.</LA></DD><DT>u)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungssystem Lebensversicherung</LA><LA Size="normal">ein System zur Bearbeitung von Leistungen im Bereich Lebensversicherung.</LA></DD><DT>v)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungssystem der Sozialversicherungsträger der gesetzlichen Renten-, Unfall- und Arbeitslosenversicherung</LA><LA Size="normal">ein integriertes Anwendungssystem zur Erfassung, Prüfung und Berechnung von sozialversicherungsrechtlichen Entgeltersatzleistungen der gesetzlichen Renten-, Unfall- und Arbeitslosenversicherung.</LA></DD><DT>w)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungssystem der privaten Krankenversicherung</LA><LA Size="normal">ein System zur Bearbeitung von Leistungen im Bereich der privaten Krankenversicherung.</LA></DD><DT>x)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schadensystem (Komposit)</LA><LA Size="normal">ein System zur Bearbeitung von Schäden im Bereich der Schaden- und Unfallversicherungen.</LA></DD><DT>y)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auszahlungssystem</LA><LA Size="normal">ein System zur Auszahlung der Entschädigung oder Versicherungsleistung an den Zahlungsempfänger.</LA></DD><DT>z)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verwaltungs- und Zahlungssystem der gesetzlichen Kranken- und Pflegeversicherung</LA><LA Size="normal">ein integriertes Anwendungssystem im Bereich der gesetzlichen Kranken- und Pflegeversicherung.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eine Anlage, die einer in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorie zuzuordnen ist, gilt ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur. Hat der Versorgungsgrad einer Anlage den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals im Kalenderjahr 2016 erreicht oder überschritten, gilt die Anlage mit Inkrafttreten dieser Verordnung als Kritische Infrastruktur.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abweichend von Nummer 1 gilt eine Anlage, die den Anlagenkategorien des Teils 3 Spalte A Nummer 5.1.3, 5.1.7 oder 5.1.11 zuzuordnen ist, ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf die drei Kalenderjahre folgt, deren durchschnittlicher Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Betreiber hat den Versorgungsgrad seiner Anlage für das zurückliegende Kalenderjahr jeweils bis zum 31. März des Folgejahres zu ermitteln.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bei der Ermittlung des Versorgungsgrades einer Anlage, die den Anlagenkategorien des Teils 3 Spalte A Nummer 5.1.1, 5.1.4 oder 5.1.8 zuzuordnen ist, sind nur ablaufende Verträge mit Auszahlung der Versicherungsleistung zu berücksichtigen. Ungeachtet der Auszahlungsweise ist jeder Leistungsfall nur einmalig, bei wiederkehrenden Auszahlungen nur bei der erstmaligen Leistungsbearbeitung zu berücksichtigen.</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stehen mehrere Anlagen derselben Art in einem engen betrieblichen Zusammenhang (gemeinsame Anlage) und erreichen oder überschreiten die in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte zusammen, gilt die gemeinsame Anlage als Kritische Infrastruktur. Ein enger betrieblicher Zusammenhang ist gegeben, wenn die Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit gemeinsamen Betriebseinrichtungen verbunden sind,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem identischen technischen Zweck dienen und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter gemeinsamer Leitung stehen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><Title Align="auto"><B>Teil 2</B><BR/><B>Berechnungsformeln zur Ermittlung der Schwellenwerte</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="6" Type="arabic"><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.1.1 bis 1.2.1 und 1.3.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von 30 Transaktionen mit im Inland ausgegebenen Karten an Terminals (Geldautomaten) in- und ausländischer Zahlungsdienstleister pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">15 000 000 Transaktionen/Jahr = 30 Transaktionen/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.4 genannte Schwellenwert ist unter der Annahme von 187 im Cash-Center bearbeiteten Banknoten zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">93 500 000 Banknoten/Jahr = 187 Banknoten/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.2.2 bis 1.2.4 und 2.2.3 bis 2.2.5 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von 36 Transaktionen als Mittelwert mit im Inland ausgegebenen Karten an POS-Terminals und Geldautomaten in- und ausländischer Zahlungsdienstleister pro versorgter Person <NB>pro Jahr</NB> und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">18 000 000 Transaktionen/Jahr = 36 Transaktionen/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 2.1.1 bis 2.2.2 und 2.3.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von 43 Transaktionen mit im Inland ausgegebenen Karten an Terminals (POS) in- und ausländischer Zahlungsdienstleister und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">21 500 000 Transaktionen/Jahr = 43 Transaktionen/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 3 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von 200 Transaktionen bei Überweisungen und Lastschriften pro versorgter Person und pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">100 000 000 Transaktionen/Jahr = 200 Transaktionen/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 4 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von <NB>1,7 Abwicklungstransaktionen</NB> im In- und Ausland pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">850 000 Transaktionen/Jahr = 1,7 Transaktionen/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 5.1.2, 5.1.6 und 5.1.10 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von 4 Leistungsfällen pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">2 000 000 Leistungsfälle/Jahr = 4 Leistungsfälle/Jahr x 500 000</LA></DD></DL></P><Title Align="auto"><B>Teil 3</B><BR/><B>Anlagenkategorien und Schwellenwerte</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="15*"/><colspec colname="col2" colwidth="57*"/><colspec colname="col3" colwidth="64*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="29*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Spalte A</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Spalte B</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Spalte C</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Spalte D</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anlagenkategorie</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Bemessungskriterium</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Schwellenwert</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bargeldversorgung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Autorisierung einer Abhebung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Autorisierungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">15 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Anbindung an ein<BR/> Autorisierungssystem aus Sicht des Geldautomatenbetreibers</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">15 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einbringen in den Zahlungsverkehr</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Aufbereitung durch den<BR/> Geldautomatenbetreiber</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">15 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Anbindung an ein<BR/> Interbanken-Zahlungsverkehrssystem (Clearing und Settlement)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">18 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Clearing-System</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">18 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Settlement-System</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen der an das<BR/> Settlement-System angebundenen<BR/> kritischen Clearing-Systeme/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">18 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Belastung Kundenkonto</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kontoführungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl dienstleistungsbezogener<FnR ID="F798949_01_BJNR095800016BJNE001700116"/><BR/> Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">15 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bargeldlogistik</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Cash Center</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl kumuliert bearbeiteter<BR/> Banknoten/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">93 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">IT-System für das Cash Management</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl kumuliert bearbeiteter<BR/> Banknoten/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">93 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kartengestützter Zahlungsverkehr</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Autorisierung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Autorisierungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl dienstleistungsbezogener<BR/> Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">21 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Anbindung an ein<BR/> Autorisierungssystem aus Sicht des Terminalbetreibers</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl dienstleistungsbezogener<BR/> Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">21 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einbringen in den Zahlungsverkehr</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Aufbereitung durch den<BR/> POS-Terminalbetreiber</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">21 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Annahme der<BR/> POS-Transaktionsdaten beim<BR/> Zahlungsdienstleister des<BR/> Zahlungsempfängers</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">21 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Anbindung an ein<BR/> Interbanken-Zahlungsverkehrssystem (Clearing und Settlement)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">18 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Clearing-System</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">18 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Settlement-System</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen des zugehörigen<BR/> kritischen Clearing-Systems/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">18 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Belastung auf dem Konto des Zahlers und Gutschrift auf dem Konto des<BR/> Zahlungsempfängers</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kontoführungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl dienstleistungsbezogener<BR/> Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">21 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Konventioneller Zahlungsverkehr</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Annahme einer Überweisung oder<BR/> Lastschrift</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Annahme einer<BR/> Überweisung oder Lastschrift</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einbringen in den Zahlungsverkehr</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Anbindung an ein<BR/> Interbanken-Zahlungsverkehrssystem (Clearing und Settlement)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl dienstleistungsbezogener<BR/> Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Clearing-System</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl dienstleistungsbezogener<BR/> Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2.3.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Settlement-System</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen des zugehörigen<BR/> kritischen Clearing-Systems/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Belastung und Gutschrift auf<BR/> Kundenkonten</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kontoführungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl dienstleistungsbezogener<BR/> Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verrechnung und Abwicklung von Wertpapier- und Derivatgeschäften</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verrechnung von<BR/> Wertpapier- und Derivatgeschäften</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">System einer Clearingstelle oder<BR/> zentralen Gegenpartei zur<BR/> Verrechnung von Wertpapier- und<BR/> Derivatgeschäften</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">850 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Anbindung für die<BR/> Verrechnung und Verbuchung von Wertpapier- und Derivatgeschäften</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">850 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verbuchung Wertpapiere</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wertpapier-Settlement-System</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">850 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Depotführungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">850 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">System eines Zentralverwahrers</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">850 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verbuchung Geld</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Aufbereitung der<BR/> Zahlungsanweisung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">850 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Versicherungsdienstleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inanspruchnahme von<BR/> Versicherungsdienstleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vertragsverwaltungssystem<BR/> (Lebensversicherung)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vertragsverwaltungssystem<BR/> (private Krankenversicherung)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">2 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vertragsverwaltungssystem<BR/> (Komposit)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Schadensfälle/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Leistungssystem<BR/> (Lebensversicherung)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Leistungssystem (Sozialversicherungsträger der gesetzlichen Renten-, Unfall- und Arbeitslosenversicherung)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Leistungssystem<BR/> (private Krankenversicherung)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">2 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schadensystem (Komposit)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Schadensfälle/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Auszahlungssystem<BR/> (Lebensversicherung)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Auszahlungssystem (Sozialversicherungsträger der gesetzlichen Renten-, Unfall- und Arbeitslosenversicherung)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Auszahlungssystem<BR/> (private Krankenversicherung)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">2 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Auszahlungssystem (Komposit)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Schadensfälle/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verwaltungs- und Zahlungssystem der gesetzlichen Kranken- und<BR/> Pflegeversicherung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Versicherten</entry><entry VJ="1" colname="col4">3 000 000</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="page" ID="F798949_01_BJNR095800016BJNE001700116" Pos="exp">Nachfolgend sind dienstleistungsbezogene Transaktionen solche Transaktionen, die im Kontoführungssystem bei der Erbringung der jeweiligen kritischen Dienstleistung verbucht werden.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211130213120" doknr="BJNR095800016BJNE001801360"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Anhang 7</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Nummer 4 und 5, § 8 Absatz 3 Nummer 1 und 2)<BR/>Anlagenkategorien und Schwellenwerte im Sektor Transport und Verkehr</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2017, 1918 — 1922)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><Title Align="auto"><B>Teil 1</B><BR/><B>Grundsätze und Fristen</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="6" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Sinne von Anhang 7 ist oder sind <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Luftverkehr <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Passagierabfertigung an Flugplätzen</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System für die Passagier- oder Gepäckabfertigung im Sinne von § 2 Nummer 4 in Verbindung mit Anlage 1 Nummer 2 oder 3 der Bodenabfertigungsdienst-Verordnung in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Frachtabfertigung an Flugplätzen</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Abfertigung von Fracht im Luftverkehr im Sinne von § 2 Nummer 4 in Verbindung mit Anlage 1 Nummer 4 der Bodenabfertigungsdienst-Verordnung in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Infrastrukturbetrieb eines Flugplatzes</LA><LA Size="normal">die Gesamtheit aller Anlagen oder Systeme zur Erbringung von sonstigen Bodenabfertigungsdiensten nach § 2 Nummer 4 in Verbindung mit Anlage 1 Nummer 5, 7, 9 oder 10 der Bodenabfertigungsdienst-Verordnung in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>dd)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Flugsicherung und Luftverkehrskontrolle</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System der Flugsicherungsdienste nach § 27c Absatz 2 des Luftverkehrsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Schienenverkehr <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personenbahnhof der Eisenbahn</LA><LA Size="normal">ein Bahnhof gemäß § 4 Absatz 1 und 2 der Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung in der jeweils geltenden Fassung zur Abwicklung des Reiseverkehrs.</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Güterbahnhof</LA><LA Size="normal">ein Bahnhof zur Abwicklung des Güterverkehrs gemäß § 4 Absatz 1 und 2 der Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zugbildungsbahnhof</LA><LA Size="normal">ein Bahnhof zur Bildung von Zügen (Einzelwagen, Ganzzüge sowie kombinierter Verkehr).</LA></DD><DT>dd)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schienennetz und Stellwerke der Eisenbahn</LA><LA Size="normal">ein Schienennetz gemäß § 4 Absatz 3 bis 7 und 10 bis 11 der Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung in der jeweils geltenden Fassung einschließlich der zugehörigen Stellwerke.</LA></DD><DT>ee)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem der Eisenbahn</LA><LA Size="normal">die zentrale Einrichtung des Eisenbahninfrastrukturbetreibers, die den Zugbetrieb vorausschauend und bei unerwartet eintretenden Ereignissen disponiert.</LA></DD><DT>ff)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leitzentrale der Eisenbahn</LA><LA Size="normal">eine regionale oder überregionale, zentrale Einrichtung des Eisenbahnverkehrsunternehmens zur Überwachung des betrieblichen Ist-Zustandes, zur Einleitung von Maßnahmen bei Verspätungen oder Störungsfällen sowie zur Disposition der unternehmenseigenen Züge auf dem Netz.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in der See- und Binnenschifffahrt <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zum Betrieb von Bundeswasserstraßen</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder System zum sicheren Betrieb einer Wasserstraße nach § 1 Absatz 6 Nummer 1 des Bundeswasserstraßengesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem der See- und Binnenschifffahrt</LA><LA Size="normal">Revier- und Verkehrszentralen der Wasserstraßen- und Schifffahrtsverwaltung des Bundes.</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leitzentrale von Betreibern und Verkehrsunternehmen der Seeschifffahrt</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur operativen Steuerung von Seeschiffen nach einem festen Fahrplan.</LA></DD><DT>dd)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Disposition von Binnenschiffen (nur Güterverkehr)</LA><LA Size="normal">ein IT-System zur Disposition des Schiffraums der Binnenschifffahrtsflotte.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Straßenverkehr <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Verkehrsbeeinflussung im Straßenverkehr einschließlich der in § 1 Absatz 4 Nummer 1, 3 und 4 des Bundesfernstraßengesetzes in der jeweils geltenden Fassung genannten Einrichtungen, der Betriebstechnik sowie der Telekommunikationsnetze.</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem im kommunalen Straßenverkehr</LA><LA Size="normal">ein System für die kommunale Steuerung und Überwachung von Lichtsignalanlagen, von Verkehrsbeeinflussungsanlagen sowie von Verkehrswarn- und Informationssystemen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im öffentlichen Personennahverkehr (ÖPNV) <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schienennetz und Stellwerke des öffentlichen Straßenpersonenverkehrs (ÖSPV)</LA><LA Size="normal">das schienengebundene Netz des ÖSPV im Sinne des § 4 Absatz 1 bis 3 des Personenbeförderungsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung einschließlich der zu diesen Strecken gehörenden Stellwerke und Beeinflussungsanlagen sowie der Fahrstromversorgung und Haltestellen.</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem des ÖPNV</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur übergeordneten verkehrsübergreifenden Überwachung und Steuerung des ÖPNV auf kommunaler Ebene.</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leitzentrale des ÖSPV (Betreiber, Verkehrsunternehmen)</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur betreiberseitigen Überwachung und Steuerung des Verkehrs einschließlich der Flottentelematik.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in der Logistik <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zum Betrieb eines Logistikzentrums in den Segmenten Massengut-, Ladungs-, Stückgut-, Kontrakt-, See- oder Luftfrachtlogistik</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Bereitstellung, Verteilung, Lagerung, Bearbeitung oder zum Umschlag von Gütern in den Segmenten Massengut-, Ladungs-, Stückgut-, Kontrakt-, See- oder Luftfrachtlogistik.</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder IT-System zur Logistiksteuerung oder -verwaltung in den Segmenten Massengut-, Ladungs-, Stückgut-, Kontrakt-, See- oder Luftfrachtlogistik</LA><LA Size="normal">ein betreiberseitiges, zentrales IT-System zur Gesamtkoordinierung und -steuerung von Logistikdienstleistungen in den Segmenten Massengut-, Ladungs-, Stückgut-, Kontrakt-, See- oder Luftfrachtlogistik.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sonstige <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage zur Wettervorhersage, zur Gezeitenvorhersage oder zur Wasserstandsmeldung</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Messung meteorologischer Größen, zur Beobachtung von Wetter und Klima sowie zur Messung von Gezeiten- und Wasserstand (Pegelstation).</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Satellitennavigationssystem</LA><LA Size="normal">Anlage der Bodeninfrastruktur (zum Beispiel Bodenstationen, Kontrollzentren) im Sinne des Artikels 28 der Verordnung (EU) Nr. 1285/2013 betreffend den Aufbau und den Betrieb der europäischen Satellitennavigationssysteme.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eine Anlage, die einer in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorie zuzuordnen ist, gilt ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur. Hat der Versorgungsgrad einer Anlage den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals im Kalenderjahr 2016 erreicht oder überschritten, gilt die Anlage mit Inkrafttreten dieser Verordnung als Kritische Infrastruktur.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Betreiber hat den Versorgungsgrad seiner Anlage für das zurückliegende Kalenderjahr jeweils bis zum 31. März des Folgejahres zu ermitteln.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stehen mehrere Anlagen derselben Art in einem engen räumlichen und betrieblichen Zusammenhang (gemeinsame Anlage) und erreichen oder überschreiten die in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte zusammen, gilt die gemeinsame Anlage als Kritische Infrastruktur. Ein enger räumlicher und betrieblicher Zusammenhang ist gegeben, wenn die Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf demselben Betriebsgelände liegen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit gemeinsamen Betriebseinrichtungen verbunden sind,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem vergleichbaren technischen Zweck dienen und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter gemeinsamer Leitung stehen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><Title Align="auto"><B>Teil 2</B><BR/><B>Berechnungsformeln zur Ermittlung der Schwellenwerte</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="6" Type="arabic"><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.1.4 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von durchschnittlich 0,035 Flugbewegungen zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">17 500 Flugbewegungen/Jahr = 0,035 Flugbewegungen/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.2.2 und 1.2.3 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen disponierten Transportleistung im Güterschienenverkehr von 1 460 Tonnenkilometern zur Versorgung einer Person, eines Regelschwellenwerts von 500 000 versorgten Personen sowie einer durchschnittlichen Transportleistung von 32 000 Tonnenkilometern pro Güterzug pro Jahr wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal"><IMG Align="center" Height="26" Pos="inline" SRC="bgbl1_2017_j1903-1_0010.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="191" alt=""/></LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.2.6 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen disponierten Transportleistung im Güterschienenverkehr von 1 460 Tonnenkilometern zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">730 000 000 tkm/Jahr = 1 460 tkm/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.3.3 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen Frachtmenge der Seeschifffahrtsflotte von 3,75 Tonnen zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">1 875 000 t/Jahr = 3,75 t/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.3.4 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen Transportleistung der durch die Binnenschifffahrtsflotte transportierten Fracht von 691 Tonnenkilometern zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">345 500 000 tkm/Jahr = 691 tkm/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.6.1 und 1.6.2 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen Gütermenge von 34 Tonnen pro Jahr zur Versorgung einer Person im Straßenverkehr und eines Regelschwellenwerts von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:</LA><LA Size="normal">17 000 000 t/Jahr = 34 t/Jahr x 500 000</LA></DD></DL></P><Title Align="auto"><B>Teil 3</B><BR/><B>Anlagenkategorien und Schwellenwerte</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="15*"/><colspec colname="col2" colwidth="57*"/><colspec colname="col3" colwidth="64*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="29*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Spalte A</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Spalte B</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Spalte C</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Spalte D</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anlagenbezeichnung</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Bemessungskriterium</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Schwellenwert</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Personen- und Güterverkehr</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">im Luftverkehr</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zur Passagierabfertigung an Flugplätzen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Passagiere/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">20 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zur<BR/>Frachtabfertigung an Flugplätzen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gütermenge in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">750 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Infrastrukturbetrieb eines Flugplatzes</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gütermenge in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">750 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Passagiere/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">20 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Flugsicherung und<BR/>Luftverkehrskontrolle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Flugbewegungen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">17 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">im Schienenverkehr der Eisenbahn</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Personenbahnhof der Eisenbahn</entry><entry VJ="1" colname="col3">Bahnhofskategorie</entry><entry VJ="1" colname="col4">jeweils<BR/>höchste Kategorie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Güterbahnhof</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl ausgehender Züge/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">23 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zugbildungsbahnhof</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl gebildete Züge/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">23 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schienennetz und Stellwerke der<BR/>Eisenbahn</entry><entry VJ="1" colname="col3">Schienennetz nach TEN-V<FnR ID="F798949_02_BJNR095800016BJNE001801360"/></entry><entry VJ="1" colname="col4">Kernnetz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem der Eisenbahn</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leitsystem des Schienennetzes nach<BR/>TEN-V</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kernnetz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.2.6</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Leitzentrale der Eisenbahn</entry><entry VJ="1" colname="col3">disponierte Transportleistung<BR/>(Personenverkehr) in Zugkilometer/Jahr<BR/>pro Netz/Teilnetz oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">8 200 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">disponierte Transportleistung<BR/>(Güterverkehr) in Tonnenkilometer/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">730 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">in der See- und Binnenschifffahrt</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zum Betrieb von Bundeswasserstraßen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Güterverkehrsdichte in Tonnen</entry><entry VJ="1" colname="col4">17 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem der See- und Binnenschifffahrt</entry><entry VJ="1" colname="col3">Güterverkehrsdichte in Tonnen</entry><entry VJ="1" colname="col4">17 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Leitzentrale von Betreibern und<BR/>Verkehrsunternehmen der<BR/> Seeschifffahrt</entry><entry VJ="1" colname="col3">Disponierte Frachtmenge in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">1 875 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zur Disposition von Binnenschiffen (nur Güterverkehr)</entry><entry VJ="1" colname="col3">disponierte Transportleistung<BR/>in Tonnenkilometer/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">345 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">im Straßenverkehr</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem der Bundesfernstraßen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verkehrs-<BR/>steuerungs- und Leitsystem für das Netz der Bundesautobahnen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem im kommunalen Straßenverkehr</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Einwohner der versorgten Stadt</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">im ÖPNV</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schienennetz und Stellwerke des<BR/>öffentlichen Straßenpersonenverkehrs (ÖSPV)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Fahrgäste/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">125 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.5.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem des ÖPNV</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Fahrgäste/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">125 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.5.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Leitzentrale des ÖSPV<BR/>(Betreiber, Verkehrsunternehmen)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Fahrgäste/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">125 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">in der Logistik</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.6.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zum Betrieb eines Logistikzentrums in den<BR/>Segmenten Massengut-, Ladungs-, Stückgut-, Kontrakt-, See- oder<BR/>Luftfrachtlogistik</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gütermenge in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">17 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.6.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder IT-System zur Logistiksteuerung- oder Verwaltung in den Segmenten Massengut-, Ladungs-, Stückgut-, Kontrakt-, See- oder<BR/>Luftfrachtlogistik</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gesamtmenge bereitgestellte,<BR/>verteilte, gelagerte, bearbeitete oder<BR/>umgeschlagene Gütermenge<BR/>in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">17 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sonstige</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.7.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage zur Wettervorhersage,<BR/>zur Gezeitenvorhersage oder zur Wasserstandsmeldung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gesetzliche Verpflichtung zur<BR/> Diensterbringung</entry><entry VJ="1" colname="col4">Anlagen<BR/>im Sinne des<BR/>§ 4 Absatz 1<BR/>DWD-Gesetz<FnR ID="F798949_03_BJNR095800016BJNE001801360"/> oder des<BR/>§ 1 Absatz 9<BR/>SeeAufgG<FnR ID="F798949_04_BJNR095800016BJNE001801360"/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.7.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Satellitennavigationssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Betrieb der Bodeninfrastruktur</entry><entry VJ="1" colname="col4">Anlagen<BR/>im Sinne des Artikels 28 der<BR/>Verordnung (EU)<BR/>Nr. 1285/2013</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="2" Group="page" ID="F798949_02_BJNR095800016BJNE001801360" Pos="exp">Verordnung (EU) Nr. 1315/2013 des Europäischen Parlaments und des Rats vom 11. Dezember 2013.</Footnote><Footnote FnZ="3" Group="manuell" ID="F798949_03_BJNR095800016BJNE001801360" Pos="exp">Gesetz über den Deutschen Wetterdienst in der jeweils geltenden Fassung.</Footnote><Footnote FnZ="4" Group="manuell" ID="F798949_04_BJNR095800016BJNE001801360" Pos="exp">Seeaufgabengesetz in der jeweils geltenden Fassung.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>