<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016"><norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><amtabk>BSI-KritisV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2016-04-22</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2016, 958</zitstelle></fundstelle><kurzue>BSI-Kritisverordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Bestimmung Kritischer Infrastrukturen nach dem BSI-Gesetz</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 12 G v. 23.6.2021 I 1858</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 1 V v. 6.9.2021 I 4163 (Nr. 63) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 1 V v. 23.2.2023 I Nr. 53 mWv 2.3.2023 noch nicht berücksichtigt</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 3.5.2016 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 10 Absatz 1 des BSI-Gesetzes vom 14. August 2009 (BGBl. I S. 2821), der zuletzt durch die Artikel 1 Nummer 8 des Gesetzes vom 17. Juli 2015 (BGBl. I S. 1324) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium des Innern im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie, dem Bundesministerium der Justiz und für Verbraucherschutz, dem Bundesministerium der Finanzen, dem Bundesministerium für Arbeit und Soziales, dem Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft, dem Bundesministerium für Gesundheit, dem Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur, dem Bundesministerium der Verteidigung und dem Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit nach Anhörung der beteiligten Kreise:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE000202116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Sinne dieser Verordnung ist oder sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebsstätten und sonstige ortsfeste Einrichtungen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maschinen, Geräte und sonstige ortsveränderliche Einrichtungen oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Software und IT-Dienste,</LA></DD></DL>die für die Erbringung einer kritischen Dienstleistung notwendig sind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betreiber</LA><LA Size="normal">eine natürliche oder juristische Person, die unter Berücksichtigung der rechtlichen, wirtschaftlichen und tatsächlichen Umstände bestimmenden Einfluss auf die Beschaffenheit und den Betrieb einer Anlage oder Teilen davon ausübt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">kritische Dienstleistung</LA><LA Size="normal">eine Dienstleistung zur Versorgung der Allgemeinheit in den Sektoren nach den §§ 2 bis 8, deren Ausfall oder Beeinträchtigung zu erheblichen Versorgungsengpässen oder zu Gefährdungen der öffentlichen Sicherheit führen würde,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versorgungsgrad</LA><LA Size="normal">ein Wert, mittels dessen der Beitrag einer Anlage oder Teilen davon im jeweiligen Sektor zur Versorgung der Allgemeinheit mit einer kritischen Dienstleistung bestimmt wird,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schwellenwert</LA><LA Size="normal">ein Wert, bei dessen Erreichen oder dessen Überschreitung der Versorgungsgrad einer Anlage oder Teilen davon als bedeutend im Sinne von § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes anzusehen ist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Einer Anlage sind alle vorgesehenen Anlagenteile und Verfahrensschritte zuzurechnen, die zum Betrieb notwendig sind, sowie Nebeneinrichtungen, die mit den Anlagenteilen und Verfahrensschritten in einem betriebstechnischen Zusammenhang stehen und die für die Erbringung einer kritischen Dienstleistung notwendig sind. Mehrere Anlagen derselben Kategorie, die durch einen betriebstechnischen Zusammenhang verbunden sind, gelten als gemeinsame Anlage, wenn sie gemeinsam zur Erbringung derselben kritischen Dienstleistung notwendig sind. Betreiben zwei oder mehr Personen gemeinsam eine Anlage, so ist jeder für die Erfüllung der Pflichten als Betreiber verantwortlich.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE000301116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Sektor Energie</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wegen ihrer besonderen Bedeutung für das Funktionieren des Gemeinwesens sind im Sektor Energie kritische Dienstleistungen im Sinne des § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Versorgung der Allgemeinheit mit Elektrizität (Stromversorgung);</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Versorgung der Allgemeinheit mit Gas (Gasversorgung);</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Versorgung der Allgemeinheit mit Kraftstoff und Heizöl (Kraftstoff- und Heizölversorgung);</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Versorgung der Allgemeinheit mit Fernwärme (Fernwärmeversorgung).</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Stromversorgung wird in den Bereichen Stromerzeugung, Stromhandel, Stromübertragung und Stromverteilung erbracht.</P><P>(3) Die Gasversorgung wird in den Bereichen Gasförderung, Gashandel, Gastransport und Gasverteilung erbracht.</P><P>(4) Die Kraftstoff- und Heizölversorgung wird in den Bereichen Erdölförderung, Produktenherstellung, Mineralölhandel, Öltransport und -lagerung sowie Kraftstoff- und Heizölverteilung erbracht.</P><P>(5) Die Fernwärmeversorgung wird in den Bereichen Erzeugung von Fernwärme, Steuerung und Überwachung von Fernwärme sowie Verteilung von Fernwärme erbracht.</P><P>(6) Im Sektor Energie sind Kritische Infrastrukturen solche Anlagen oder Teile davon, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den in Anhang 1 Teil 3 Spalte B genannten Kategorien zuzuordnen sind und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Schwellenwert nach Anhang 1 Teil 3 Spalte D erreichen oder überschreiten.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE000402116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Sektor Wasser</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wegen ihrer besonderen Bedeutung für das Funktionieren des Gemeinwesens sind im Sektor Wasser kritische Dienstleistungen im Sinne des § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Versorgung der Allgemeinheit mit Trinkwasser (Trinkwasserversorgung);</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Beseitigung von Abwasser der Allgemeinheit (Abwasserbeseitigung).</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Trinkwasserversorgung wird in den Bereichen Gewinnung, Aufbereitung, Verteilung sowie Steuerung und Überwachung von Trinkwasser erbracht.</P><P>(3) Die Abwasserbeseitigung wird in den Bereichen Siedlungsentwässerung, Abwasserbehandlung und Gewässereinleitung sowie Steuerung und Überwachung erbracht.</P><P>(4) Im Sektor Wasser sind Kritische Infrastrukturen solche Anlagen oder Teile davon, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den in Anhang 2 Teil 3 Spalte B genannten Kategorien zuzuordnen sind und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Schwellenwert nach Anhang 2 Teil 3 Spalte D erreichen oder überschreiten.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE000501116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Sektor Ernährung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wegen ihrer besonderen Bedeutung für das Funktionieren des Gemeinwesens ist im Sektor Ernährung die Versorgung der Allgemeinheit mit Lebensmitteln (Lebensmittelversorgung) kritische Dienstleistung im Sinne des § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes.</P><P>(2) Die Lebensmittelversorgung wird in den Bereichen Lebensmittelherstellung und -behandlung sowie Lebensmittelhandel erbracht.</P><P>(3) Im Sektor Ernährung sind Kritische Infrastrukturen solche Anlagen oder Teile davon, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den in Anhang 3 Teil 3 Spalte B genannten Kategorien zuzuordnen sind und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Schwellenwert nach Anhang 3 Teil 3 Spalte D erreichen oder überschreiten.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE000601116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Sektor Informationstechnik und Telekommunikation</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wegen ihrer besonderen Bedeutung für das Funktionieren des Gemeinwesens sind im Sektor Informationstechnik und Telekommunikation kritische Dienstleistungen im Sinne des § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Sprach- und Datenübertragung;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Datenspeicherung und -verarbeitung.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Sprach- und Datenübertragung wird in den Bereichen Zugang, Übertragung, Vermittlung und Steuerung erbracht.</P><P>(3) Die Datenspeicherung und -verarbeitung wird in den Bereichen Housing, IT-Hosting und Vertrauensdienste erbracht.</P><P>(4) Im Sektor Informationstechnik und Telekommunikation sind Kritische Infrastrukturen solche Anlagen oder Teile davon, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den in Anhang 4 Teil 3 Spalte B genannten Kategorien zuzuordnen sind und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Schwellenwert nach Anhang 4 Teil 3 Spalte D erreichen oder überschreiten.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE001301116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Sektor Gesundheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wegen ihrer besonderen Bedeutung für das Funktionieren des Gemeinwesens sind im Sektor Gesundheit kritische Dienstleistungen im Sinne des § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die stationäre medizinische Versorgung;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Versorgung mit unmittelbar lebenserhaltenden Medizinprodukten, die Verbrauchsgüter sind;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Versorgung mit verschreibungspflichtigen Arzneimitteln und Blut- und Plasmakonzentraten zur Anwendung im oder am menschlichen Körper;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Laboratoriumsdiagnostik.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Versorgung mit unmittelbar lebenserhaltenden Medizinprodukten, die Verbrauchsgüter sind, wird in den Bereichen Herstellung und Abgabe erbracht.</P><P>(3) Die Versorgung mit verschreibungspflichtigen Arzneimitteln und Blut- und Plasmakonzentraten zur Anwendung im oder am menschlichen Körper wird in den Bereichen Herstellung, Vertrieb und Abgabe erbracht.</P><P>(4) Im Sektor Gesundheit sind Kritische Infrastrukturen solche Anlagen oder Teile davon, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den in Anhang 5 Teil 3 Spalte B genannten Kategorien zuzuordnen sind und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Schwellenwert nach Anhang 5 Teil 3 Spalte D erreichen oder überschreiten.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE001401116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Sektor Finanz- und Versicherungswesen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wegen ihrer besonderen Bedeutung für das Funktionieren des Gemeinwesens sind im Sektor Finanz- und Versicherungswesen kritische Dienstleistungen im Sinne des § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bargeldversorgung;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der kartengestützte Zahlungsverkehr;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der konventionelle Zahlungsverkehr;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Handel mit Wertpapieren und Derivaten sowie die Verrechnung und die Abwicklung von Wertpapier- und Derivatgeschäften;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungsdienstleistungen und Leistungen der Sozialversicherung sowie der Grundsicherung für Arbeitsuchende.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Bargeldversorgung wird in den Bereichen Autorisierung einer Abhebung, Einbringen in den Zahlungsverkehr, Belastung Kundenkonto und Bargeldlogistik erbracht.</P><P>(3) Der kartengestützte Zahlungsverkehr wird bei kartengebundenen Zahlungsvorgängen im Sinne der Verordnung (EU) 2015/751 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 29. April 2015 über Interbankenentgelte für kartengebundene Zahlungsvorgänge (ABl. L 123 vom 19.5.2015, S. 1) in den Bereichen Autorisierung, Einbringen in den Zahlungsverkehr sowie Belastung auf dem Konto des Zahlers und Gutschrift auf dem Konto des Zahlungsempfängers erbracht.</P><P>(4) Der konventionelle Zahlungsverkehr wird bei Zahlungsvorgängen mittels Überweisung und Lastschrift im Sinne der Verordnung (EU) Nr. 260/2012 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 14. März 2012 zur Festlegung der technischen Vorschriften und der Geschäftsanforderungen für Überweisungen und Lastschriften in Euro (ABl. L 94 vom 30.3.2012, S. 22) in den Bereichen Annahme einer Überweisung oder Lastschrift, Einbringen in den Zahlungsverkehr sowie Belastung und Gutschrift auf Kundenkonten erbracht.</P><P>(5) Der Handel mit Wertpapieren und Derivaten sowie die Verrechnung und die Abwicklung von Wertpapier- und Derivatgeschäften wird in den Bereichen Einbringen von Aufträgen in den Handel, Ausführung des Handels und Bestandsführung für den Kunden sowie Verrechnung von Wertpapier- und Derivatgeschäften, Verbuchung Wertpapiere und Verbuchung Geld erbracht.</P><P>(6) Versicherungsdienstleistungen werden im Bereich Inanspruchnahme von Versicherungsleistungen erbracht. Leistungen der Sozialversicherung werden im Bereich Inanspruchnahme von Sozialversicherungsleistungen erbracht. Leistungen der Grundsicherung für Arbeitsuchende werden im Bereich der Inanspruchnahme von Leistungen, die der Sicherung des Lebensunterhalts dienen, mithilfe von IT-Systemen der Bundesagentur für Arbeit erbracht.</P><P>(7) Im Sektor Finanz- und Versicherungswesen sind Kritische Infrastrukturen solche Anlagen oder Teile davon, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den in Anhang 6 Teil 3 Spalte B genannten Kategorien zuzuordnen sind und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Schwellenwert nach Anhang 6 Teil 3 Spalte D erreichen oder überschreiten.</LA></DD></DL></P><P>(8) Abweichend von § 1 Nummer 2 hat im Sektor Finanz- und Versicherungswesen bestimmenden Einfluss auf eine Anlage, die den in Anhang 6 Teil 3 Spalte A Nummer 1 bis 4 genannten Anlagenkategorien zuzuordnen ist, wer die tatsächliche Sachherrschaft ausübt. Die rechtlichen und wirtschaftlichen Umstände bleiben insoweit unberücksichtigt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE001501116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Sektor Transport und Verkehr</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wegen ihrer besonderen Bedeutung für das Funktionieren des Gemeinwesens ist im Sektor Transport und Verkehr die Versorgung der Allgemeinheit mit Leistungen zum Transport von Personen und Gütern (Personen- und Güterverkehr) kritische Dienstleistung im Sinne des § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes.</P><P>(2) Der Personen- und Güterverkehr wird in den Bereichen Luftverkehr, Eisenbahnverkehr, See- und Binnenschifffahrt, Straßenverkehr, öffentlicher Personennahverkehr (ÖPNV) und Logistik sowie verkehrsträgerübergreifend erbracht.</P><P>(3) Im Sektor Transport und Verkehr sind Kritische Infrastrukturen solche Anlagen oder Teile davon, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den in Anhang 7 Teil 3 Spalte B genannten Kategorien zuzuordnen sind und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Schwellenwert nach Anhang 7 Teil 3 Spalte D erreichen oder überschreiten.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE000702116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Evaluierung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zwei Jahre nach Inkrafttreten dieser Rechtsverordnung und danach alle zwei Jahre sind unter Beteiligung der in § 10 Absatz 1 Satz 1 des BSI-Gesetzes genannten Ressorts und unter Berücksichtigung von Erkenntnissen der Betreiber Kritischer Infrastrukturen, von deren Verbänden sowie von Vertretern der Wissenschaft zu evaluieren <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Festlegung der kritischen Dienstleistungen und Bereiche,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Festlegung der Anlagenkategorien, die für die Erbringung der kritischen Dienstleistungen erforderlich sind, und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bestimmung der Schwellenwerte.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE000902116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Anhang 1</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Nummer 4 und 5, § 2 Absatz 5 Nummer 1 und 2)<BR/>Anlagenkategorien und Schwellenwerte im Sektor Energie</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2016,960 - 962)</kommentar></noindex></P><BR/><Title Align="center" Class="S1">Teil 1</Title><Title Align="auto"><B>Grundsätze und Fristen</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="6" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorien gelten vorrangig die Begriffsbestimmungen nach § 3 des Energiewirtschaftsgesetzes und nach § 2 des Kraft-Wärme-Kopplungsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Sinne von Anhang 1 ist oder sind <DL Font="normal" Indent="15" Type="alpha"><DT>2.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erzeugungsanlage</LA><LA Size="normal">eine Anlage im Sinne des § 3 Nummer 18c des Energiewirtschaftsgesetzes. Diese Kategorie umfasst auch Anlagen zur Speicherung von elektrischer Energie sowie dezentrale Energieerzeugungsanlagen im Sinne des § 3 Nummer 11 des Energiewirtschaftsgesetzes.</LA></DD><DT>2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Bündelung und Steuerung elektrischer Leistung</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Bündelung elektrischer Leistung und Steuerung von Erzeugungsanlagen oder dezentraler Energieerzeugungsanlagen, insbesondere zur Anwendung bei Direktvermarktungsunternehmen im Sinne des § 3 Nummer 17 des Erneuerbare-Energien-Gesetzes. Unter den Begriff der Steuerung fallen auch die die Anlagen betreffenden Schalthandlungen.</LA></DD><DT>2.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Übertragungsnetz</LA><LA Size="normal">ein Netz zur Übertragung im Sinne des § 3 Nummer 32 des Energiewirtschaftsgesetzes.</LA></DD><DT>2.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zentrale Anlage oder System für den Stromhandel</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein elektronisches Handelssystem, das den physischen, kurzfristigen Spothandel sowie den Terminhandel mit Energie für das deutsche Marktgebiet betrifft.</LA></DD><DT>2.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stromverteilernetz</LA><LA Size="normal">ein Netz zur Verteilung von Elektrizität im Sinne des § 3 Nummer 37 des Energiewirtschaftsgesetzes.</LA></DD><DT>2.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gasförderanlage</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Förderung von Erdgas aus einer Bohrung.</LA></DD><DT>2.7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage zur zentralen standortübergreifenden Steuerung</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein IT-System, durch das eine oder mehrere Anlagen standortübergreifend gesteuert oder überwacht werden.</LA></DD><DT>2.8</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fernleitungsnetz</LA><LA Size="normal">ein Netz zur Fernleitung im Sinne des § 3 Nummer 19 des Energiewirtschaftsgesetzes.</LA></DD><DT>2.9</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gasgrenzübergabestelle</LA><LA Size="normal">eine Netzkoppelstelle, die in der Regel zwischen einem deutschen Fernleitungsnetz und dem eines anderen Staates besteht, soweit diese nicht von einem deutschen Fernleitungsnetzbetreiber als Bestandteil dessen Fernleitungsnetzes betrieben wird.</LA></DD><DT>2.10</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gasspeicher</LA><LA Size="normal">eine Speicheranlage im Sinne des § 3 Nummer 31 des Energiewirtschaftsgesetzes.</LA></DD><DT>2.11</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gasverteilernetz</LA><LA Size="normal">ein Netz zur Verteilung von Gas im Sinne des § 3 Nummer 37 des Energiewirtschaftsgesetzes.</LA></DD><DT>2.12</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gashandelssystem</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein elektronisches Handelssystem für den Handel von Gasmengen oder -kapazitäten.</LA></DD><DT>2.13</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ölförderanlage</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Förderung von Erdöl aus einer Bohrung.</LA></DD><DT>2.14</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Raffinerie</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Destillation oder Raffination oder sonstigen Weiterverarbeitung von Erdöl in Mineralölraffinerien im Sinne der Nummer 4.3 der Anlage 1 des Gesetzes über die Umweltverträglichkeitsprüfung.</LA></DD><DT>2.15</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mineralölfernleitung</LA><LA Size="normal">eine Rohrfernleitung im Sinne der Rohrfernleitungsverordnung zum Transport von Erdöl oder Erdölprodukten.</LA></DD><DT>2.16</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erdöl- und Erdölproduktenlager</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Lagerung von Erdöl oder Mineralölprodukten.</LA></DD><DT>2.17</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System von Aggregatoren zum Vertrieb von Kraftstoff und Heizöl</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein IT-System, das zur Disposition insbesondere von Tankkraftwagen, Kesselwagen oder Binnenschiffen verwendet wird, mit dem Ziel, den Vertrieb von Kraftstoff oder Heizöl abzuwickeln, zu koordinieren oder zu optimieren, unabhängig davon, ob durch die Anlage oder das IT-System Verbraucher beliefert werden.</LA></DD><DT>2.18</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tankstellennetz</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Verbindung voneinander unabhängiger Tankstellen oder Flugfeldbetankungsanlagen mittels zentraler Komponenten (beispielsweise physischer oder datentechnischer Verbindungen). Eine zentrale Komponente dient der zentralen Erbringung wichtiger Aufgaben für den Betrieb der Tankstellen oder Flugfeldbetankungsanlagen eines Tankstellennetzes zur Versorgung mit Kraftstoff.</LA></DD><DT>2.19</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur zentralen kommerziellen Steuerung</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur zentralen Steuerung oder Koordinierung der Betriebsplanung einer oder mehrerer Anlagen oder zur kommerziellen Abwicklung für eine oder mehrere Anlagen, soweit diese zum Betrieb notwendig sind. Dazu zählen auch Clearing-Instanzen oder Kollaborationslösungen, die als Cloud-Lösung betrieben werden.</LA></DD><DT>2.20</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Heizwerk</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Erzeugung von Wärme zur Belieferung von Endkunden im Sinne der Verordnung über Allgemeine Bedingungen für die Versorgung mit Fernwärme.</LA></DD><DT>2.21</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Heizkraftwerk</LA><LA Size="normal">eine KWK-Anlage im Sinne des § 2 Nummer 14 des Kraft-Wärme-Kopplungsgesetzes.</LA></DD><DT>2.22</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fernwärmenetz</LA><LA Size="normal">ein Netz zur Versorgung der Allgemeinheit mit Wärme.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eine Anlage, die einer in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorie zuzuordnen ist, gilt ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur. Nicht mehr als Kritische Infrastruktur gilt eine solche Anlage ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den genannten Schwellenwert unterschreitet.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Betreiber hat den Versorgungsgrad seiner Anlage für das zurückliegende Kalenderjahr jeweils bis zum 31. März des Folgejahres zu ermitteln.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ist der Versorgungsgrad anhand der Anzahl angeschlossener Haushalte zu ermitteln, ist der Versorgungsgrad zum 30. Juni des zurückliegenden Kalenderjahres maßgeblich.</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ist der Versorgungsgrad anhand der Kapazität (installierte Netto-Nennleistung) einer Anlage zu ermitteln, ist auf den rechtlich und tatsächlich möglichen Betriebsumfang der durch denselben Betreiber betriebenen Anlage abzustellen.</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stehen mehrere Anlagen derselben Art in einem engen räumlichen und betrieblichen Zusammenhang (gemeinsame Anlage) und erreichen oder überschreiten die in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte zusammen, gilt die gemeinsame Anlage als Kritische Infrastruktur. Ein enger räumlicher und betrieblicher Zusammenhang ist gegeben, wenn die Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf demselben Betriebsgelände liegen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit gemeinsamen Betriebseinrichtungen verbunden sind,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem vergleichbaren technischen Zweck dienen und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter gemeinsamer Leitung stehen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 2</Title><Title Align="auto"><B>Berechnungsformeln zur Ermittlung der Schwellenwerte</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="6" Type="arabic"><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.1.1 und 1.1.2 genannte Schwellenwert von 104 MW ist unter Annahme eines Durchschnittsverbrauchs von 1 815 kWh pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet: <BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">900 GWh/Jahr <F>≈</F> 908 GWh/Jahr = 1 815 kWh / Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA><LA Size="normal">Die durchschnittliche elektrische Arbeit zur Versorgung von 500 000 Personen im Jahr entspricht im Falle der Nummern 1.1.1 und 1.1.2 einer installierten Nettonennleistung von: <BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">104 MW ≈ (908 GWh/Jahr) / (8 760 h/Jahr)</entry></row></tbody></tgroup></table></LA><LA Size="normal">Der Schwellenwert von 36 MW für zur Erbringung von Primärregelleistung präqualifizierter Anlagen ergibt sich aus Artikel 5 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2016/631 der Kommission vom 14. April 2016 zur Festlegung eines Netzkodex mit Netzanschlussbestimmungen für Stromerzeuger.</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.4.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Gesamthandelsvolumens von rund 600 000 GWh und eines Durchschnittshandelsvolumens pro Person pro Jahr von 7,46 MWh und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet: <BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">3,7 TWh <F>≈</F> 7,46 MWh / Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 2 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Durchschnittsverbrauchs von 10 380 kWh pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">5 190 GWh/Jahr = 10 380 kWh/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 3.1.2, 3.1.3, 3.2.2, 3.2.3, 3.3.1 und 3.3.3 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen Produktionsmenge von 0,84 Tonnen Kraftstoff zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">420 000 t/Jahr = 0,84 t/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für Erdöl in den Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 3.1.1, 3.1.3, 3.2.1, 3.2.2, 3.2.3 und 3.4.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen Produktionsmenge von 1,24 Tonnen leichtem Heizöl zur Versorgung einer Person pro Jahr und damit einer durchschnittlichen Gesamtproduktionsmenge von 620 000 Tonnen leichtem Heizöl für 500 000 versorgte Personen sowie unter der Annahme, dass aus einer Tonne Rohöl etwa 0,14 Tonnen leichtes Heizöl hergestellt werden, wie folgt berechnet: <table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1" colwidth="100*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">4 400 000 t/Jahr = 620 000 t/Jahr / 0,14</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für Kraftstoff in den Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 3.1.2, 3.1.3, 3.2.1, 3.2.2, 3.2.3, 3.3.1, 3.3.2, 3.3.3 und 3.4.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen Produktionsmenge von 0,84 Tonnen Kraftstoff zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet: <table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">420 000 t/Jahr = 0,84 t/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für Flugkraftstoff in den Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 3.1.2, 3.1.3, 3.2.1., 3.2.2, 3.2.3, 3.3.1, 3.3.2, 3.3.3 und 3.4.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Durchschnittsverbrauchs einer Person pro Jahr von 0,1275 Tonnen Flugkraftstoff und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet: <table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">63 750 t/Jahr = 0,1275 t/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für Heizöl in den Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 3.1.2, 3.1.3, 3.2.1, 3.2.2, 3.2.3, 3.3.1, 3.3.3 und 3.4.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen Produktionsmenge von 1,24 Tonnen leichtem Heizöl zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet: <table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">620 000 t/Jahr = 1,24 t/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 3</Title><Title Align="auto"><B>Anlagenkategorien und Schwellenwerte</B></Title><BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="13.55*"/><colspec colname="col2" colwidth="40.34*"/><colspec colname="col3" colwidth="16.37*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="19.75*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Spalte A</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Spalte B</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Spalte C</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Spalte D</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anlagenkategorie</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Bemessungskriterium</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Schwellenwert</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Stromversorgung</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Stromerzeugung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2">1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="2">Erzeugungsanlage</entry><entry VJ="1" colname="col3">Installierte Nettonennleistung (elektrisch oder direkt mit Wärmeauskopplung verbundene elektrische Wirkleistung bei Wärmenennleistung ohne Kondensationsanteil) in MW oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">104</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">installierte Nettonennleistung in MW, wenn die Anlage als Schwarzstartanlage nach § 3 Absatz 2 des Beschlusses der Bundesnetzagentur vom 20. Mai 2020, Aktenzeichen BK6-18-249 kontrahiert ist, oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">0</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">installierte Nettonennleistung in MW, wenn die Anlage zur Erbringung von Primärregelleistung nach § 2 Nummer 8 StromNZV präqualifiziert ist</entry><entry VJ="1" colname="col4">36</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2">1.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="2">Anlage oder System zur Steuerung/Bündelung elektrischer Leistung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Installierte Nettonennleistung (elektrisch) in MW oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">104</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">installierte Nettonennleistung in MW, wenn die Anlage als Schwarzstartanlage nach § 3 Absatz 2 des Beschlusses BK6-18-249 kontrahiert ist, oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">0</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">installierte Nettonennleistung in MW, wenn die Anlage zur Erbringung von Primärregelleistung nach § 2 Nummer 8 StromNZV präqualifiziert ist</entry><entry VJ="1" colname="col4">36</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Stromübertragung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übertragungsnetz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Durch Letztverbraucher und Weiterverteiler entnommene Jahresarbeit in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">3 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Stromverteilung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Stromverteilernetz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Durch Letztverbraucher und Weiterverteiler entnommene Jahresarbeit in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">3 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Stromhandel</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zentrale Anlage oder System für den Stromhandel</entry><entry VJ="1" colname="col3">Abgewickeltes Handelsvolumen in <NB>TWh/Jahr</NB></entry><entry VJ="1" colname="col4">3,7</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Gasversorgung</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Gasförderung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gasförderanlage</entry><entry VJ="1" colname="col3">Energie des geförderten Gases in <NB>GWh/Jahr</NB></entry><entry VJ="1" colname="col4">5 190</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage zur zentralen standortübergreifenden Steuerung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Energie des geförderten Gases in <NB>GWh/Jahr</NB></entry><entry VJ="1" colname="col4">5 190</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Gastransport und -speicherung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Fernleitungsnetz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Durch Letztverbraucher und Weiterverteiler entnommene Jahresarbeit in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">5 190</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gasgrenzübergabestelle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Durchgeleitete Arbeit in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">5 190</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gasspeicher</entry><entry VJ="1" colname="col3">Entnommene Arbeit in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">5 190</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Gasverteilung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Gasverteilernetz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Entnommene Arbeit in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">5 190</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.4</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Gashandel</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gashandelssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Energie der gehandelten Gasmengen oder ‑kapazitäten in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">5 190</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>3</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Kraftstoff- und Heizölversorgung</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Erdölförderung und Produktenherstellung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ölförderanlage</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gefördertes Erdöl in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 400 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2">3.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="2">Raffinerie</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erzeugter Kraftstoff in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">420 000 (≈ 420 Millionen Liter)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">erzeugter Flugkraftstoff in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">63 750</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">erzeugtes Heizöl in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">620 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="3">3.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="3">Anlage zur zentralen standortübergreifenden Steuerung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gefördertes Rohöl in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 400 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">erzeugter Kraftstoff in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">420 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">erzeugter Flugkraftstoff in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">63 750</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">erzeugtes Heizöl in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">620 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Erdöltransport und -lagerung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="3">3.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="3">Mineralölfernleitung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Transportierte entnommene Rohölmenge in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 400 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">transportierte Kraftstoffmenge in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">420 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">transportierte Flugkraftstoffmenge in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">63 750</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">transportierte Heizölmenge in <NB>Tonnen/Jahr</NB></entry><entry VJ="1" colname="col4">620 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="3">3.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="3">Erdöl- und Erdölproduktenlager</entry><entry VJ="1" colname="col3">Umgeschlagenes Rohöl in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 400 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">umgeschlagener Kraftstoff in <NB>Tonnen/Jahr</NB> oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">420 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">umgeschlagener Flugkraftstoff in <NB>Tonnen/Jahr</NB> oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">63 750</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">umgeschlagenes Heizöl in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">620 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="4">3.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="4">Anlage zur zentralen standortübergreifenden Steuerung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gesamtmenge des transportierten Rohöls und der transportierten Ölprodukte in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 400 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">umgeschlagenes Rohöl in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 400 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">umgeschlagener Kraftstoff in <NB>Tonnen/Jahr</NB> oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">420 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">umgeschlagener Flugkraftstoff in <NB>Tonnen/Jahr</NB> oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">63 750</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">umgeschlagenes Heizöl in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">620 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Kraftstoff- und Heizölverteilung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2">3.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="2">Anlage oder System von Aggregatoren zum Vertrieb von Kraftstoff und Heizöl</entry><entry VJ="1" colname="col3">Verteilter Kraftstoff in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">420 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">verteilter Flugkraftstoff in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">63 750</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">verteiltes Heizöl in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">620 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">3.3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Tankstellennetz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Verteilter Kraftstoff in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">420 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">verteilter Flugkraftstoff in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">63 750</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2">3.3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="2">Anlage zur zentralen standortübergreifenden Steuerung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Verteilter Kraftstoff in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">420 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">verteilter Flugkraftstoff in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">63 750</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">verteiltes Heizöl in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">620 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.4</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Mineralölhandel</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="3">3.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="3">Anlagen oder Systeme zur zentralen kommerziellen Steuerung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Abgewickeltes Erdöl in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 400 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">abgewickelter Kraftstoff in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">420 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">abgewickelter Flugkraftstoff in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">63 750</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">abgewickeltes Heizöl in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">620 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>4</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Fernwärmeversorgung</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Erzeugung von Fernwärme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Heizwerk</entry><entry VJ="1" colname="col3">Ausgeleitete Wärmeenergie in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">2 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Heizkraftwerk</entry><entry VJ="1" colname="col3">Ausgeleitete Wärmeenergie in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">2 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Verteilung von Fernwärme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Fernwärmenetz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Angeschlossene Haushalte</entry><entry VJ="1" colname="col4">250 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.3</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Steuerung und Überwachung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">4.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Anlage zur zentralen standortübergreifenden Steuerung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Angeschlossene Haushalte oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">250 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">ausgeleitete Wärmeenergie in GWh/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">2 300</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE001002116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Anhang 2</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Nummer 4 und 5, § 3 Absatz 4 Nummer 1 und 2)<BR/>Anlagenkategorien und Schwellenwerte im Sektor Wasser</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2016,963 - 964)</kommentar></noindex></P><BR/><Title Align="center" Class="S1">Teil 1</Title><Title Align="auto"><B>Grundsätze und Fristen</B></Title><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Sinne von Anhang 2 ist oder sind <DL Font="normal" Indent="6.5" Type="arabic"><DT>1.1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gewinnungsanlage</LA><LA Size="normal">ein Brunnen oder eine Brunnenreihe, eine Sickerleitung, ein Sickerstollen, eine Zisterne, ein Entnahmebauwerk oder eine Stauanlage zur Gewinnung, Bevorratung oder Bewirtschaftung von Oberflächenwasser oder andere Wasserfassung zur Gewinnung von Rohwasser.</LA></DD><DT>1.2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufbereitungsanlage (Wasserwerk)</LA><LA Size="normal">die Gesamtheit aller technischen Einrichtungen zur Trinkwasseraufbereitung einschließlich der zugehörigen Nebenanlagen sowie der Mess-, Steuerungs- und Regelungstechnik.</LA></DD><DT>1.3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wasserverteilungssystem</LA><LA Size="normal">ein Teil eines Wasserversorgungssystems mit Rohrleitungen, Trinkwasserbehältern, Förderanlagen und sonstigen Einrichtungen zum Zweck der Verteilung von Wasser an die Verbraucher. Dieses System beginnt nach der Wasseraufbereitungsanlage oder, wenn keine Aufbereitung erfolgt, nach der Wassergewinnung oder bei Weiterverteilern an der Übergabestelle des Vorlieferanten und endet an der Übergabestelle zum Verbraucher.</LA></DD><DT>1.4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leitzentrale</LA><LA Size="normal">eine Anlage, insbesondere eine Leitwarte, Leitstelle oder Prozessleitwarte, in der ein oder mehrere Prozessschritte auch räumlich verteilter Anlagen zentral überwacht und/oder gesteuert werden können.</LA></DD><DT>1.5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kanalisation</LA><LA Size="normal">ein Netz von Rohrleitungen und Zusatzbauten (zum Beispiel Regenüberlaufbecken, Regenrückhaltebecken, Regenklärbecken und Pumpstationen), das Abwasser von Anschlusskanälen zu Kläranlagen oder zu anderen Entsorgungsstellen ableitet.</LA></DD><DT>1.6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kläranlage</LA><LA Size="normal">eine Anlage, in der Abwasser physikalisch, biologisch oder chemisch behandelt wird. Die Anlagen zur Gewässereinleitung (zum Beispiel Hochwasserpumpwerke und Ableitungskanäle) werden als Bestandteil der Kläranlage angesehen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eine Anlage, die einer in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorie zuzuordnen ist, gilt ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur. Nicht mehr als Kritische Infrastruktur gilt eine solche Anlage ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den genannten Schwellenwert unterschreitet. Nicht mehr als Kritische Infrastruktur gilt eine solche Anlage ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den genannten Schwellenwert unterschreitet.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Betreiber hat den Versorgungsgrad seiner Anlage für das zurückliegende Kalenderjahr jeweils bis zum 31. März des Folgejahres zu ermitteln.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.1.1 bis 1.3.1 ist der Versorgungsgrad zum 30. Juni des zurückliegenden Kalenderjahres maßgeblich.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stehen mehrere Anlagen derselben Art in einem engen räumlichen und betrieblichen Zusammenhang (gemeinsame Anlage) und erreichen oder überschreiten die in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte zusammen, gilt die gemeinsame Anlage als Kritische Infrastruktur. Ein enger räumlicher und betrieblicher Zusammenhang ist gegeben, wenn die Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf demselben Betriebsgelände liegen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit gemeinsamen Betriebseinrichtungen verbunden sind,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem vergleichbaren technischen Zweck dienen und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter gemeinsamer Leitung stehen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 2</Title><Title Align="auto"><B>Berechnungsformeln zur Ermittlung der Schwellenwerte</B></Title><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.1.1 bis 1.4.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Durchschnittsverbrauchs von 44 m<SUP>3</SUP> pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">22 Millionen m<SUP>3</SUP>/Jahr = 44 m<SUP>3</SUP>/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 3</Title><Title Align="auto"><B>Anlagenkategorien und Schwellenwerte</B></Title><BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="13.58*"/><colspec colname="col2" colwidth="45.27*"/><colspec colname="col3" colwidth="11.40*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="19.75*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Spalte A</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Spalte B</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Spalte C</entry><entry VJ="1" colname="col4">Spalte D</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anlagenkategorie</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Bemessungskriterium</entry><entry VJ="1" colname="col4">Schwellenwert</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Trinkwasserversorgung</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Gewinnung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gewinnungsanlage</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gewonnene Wassermenge in<BR/>Millionen m<SUP>3</SUP>/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">22</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Aufbereitung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufbereitungsanlage<BR/>(Wasserwerk)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Aufbereitete Trinkwassermenge in Millionen m<SUP>3</SUP>/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">22</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Verteilung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wasserverteilungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Verteilte Wassermenge in Millionen m<SUP>3</SUP>/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">22</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Steuerung und Überwachung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Leitzentrale</entry><entry VJ="1" colname="col3">Von den gesteuerten/überwachten Anlagen gewonnene, transportierte oder aufbereitete Wassermenge in Millionen m<SUP>3</SUP>/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">22</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Abwasserbeseitigung</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Siedlungsentwässerung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kanalisation</entry><entry VJ="1" colname="col3">Angeschlossene Einwohner</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Abwasserbehandlung und Gewässereinleitung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kläranlage</entry><entry VJ="1" colname="col3">Ausbaugröße in Einwohnerwerten</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Steuerung und Überwachung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Leitzentrale</entry><entry VJ="1" colname="col3">Ausbaugrößen der Anlagen in Einwohnerwerten oder angeschlossene Einwohner der gesteuerten oder überwachten Anlagen</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE001102116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Anhang 3</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Nummer 4 und 5, § 4 Absatz 3 Nummer 1 und 2)<BR/>Anlagenkategorien und Schwellenwerte im Sektor Ernährung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2016,965 - 966)</kommentar></noindex></P><BR/><Title Align="center" Class="S1">Teil 1</Title><Title Align="auto"><B>Grundsätze und Fristen</B></Title><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die in Teil 3 Spalte B Nummer 1 genannten Anlagenkategorien gelten grundsätzlich die Begriffsbestimmungen des § 3 Nummer 1 bis 3 des Lebensmittel-, Bedarfsgegenstände- und Futtermittelgesetzbuches in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Sinne von Anhang 3 ist oder sind <DL Font="normal" Indent="10" Type="alpha"><DT>2.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Herstellung von Lebensmitteln</LA><LA Size="normal">eine Anlage zum Herstellen von Lebensmitteln im Sinne des § 3 Absatz 1 Nummer 1 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches.</LA></DD><DT>2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Behandlung von Lebensmitteln</LA><LA Size="normal">eine Anlage zum Behandeln von Lebensmitteln im Sinne des § 3 Absatz 1 Nummer 2 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches.</LA></DD><DT>2.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Distribution von Lebensmitteln</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Planung, Steuerung, Bereitstellung und Verteilung von Produktionsmitteln oder Lebensmitteln, zum Beispiel Fuhrpark-, Hof- oder Flottenmanagementsysteme.</LA></DD><DT>2.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur zentralen Steuerung oder Überwachung</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System, durch die oder das eine oder mehrere andere Anlagen oder Systeme gesteuert oder überwacht werden, zum Beispiel ERP-, Warenwirtschafts- oder Lagerverwaltungssysteme.</LA></DD><DT>2.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Bestellung von Lebensmitteln</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Aufgabe oder Entgegennahme von Lebensmittelbestellungen, zum Beispiel EDI-Dispositionssysteme, Lieferanten- und Kundenstammdatensysteme.</LA></DD><DT>2.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zum Inverkehrbringen von Lebensmitteln</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zum Inverkehrbringen von Lebensmitteln im Sinne des Artikels 3 Nummer 8 der Verordnung (EG) Nr. 178/2002 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 28. Januar 2002 zur Festlegung der allgemeinen Grundsätze und Anforderungen des Lebensmittelrechts, zur Errichtung der Europäischen Behörde für Lebensmittelsicherheit und zur Festlegung von Verfahren zur Lebensmittelsicherheit (ABl. L 31 vom 1.2.2002, S. 1), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2019/1381 (ABl. L 231 vom 6.9.2019, S. 1) geändert worden ist, zum Beispiel eine Verkaufsstelle des Einzel- oder Großhandels.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eine Anlage, die einer in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorie zuzuordnen ist, gilt ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmalig erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur. Nicht mehr als Kritische Infrastruktur gilt eine solche Anlage ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den genannten Schwellenwert unterschreitet.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Betreiber hat den Versorgungsgrad seiner Anlage für das zurückliegende Kalenderjahr jeweils bis zum 31. März des Folgejahres zu ermitteln.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stehen mehrere Anlagen derselben Art in einem engen räumlichen und betrieblichen Zusammenhang (gemeinsame Anlage) und erreichen oder überschreiten die in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte zusammen, gilt die gemeinsame Anlage als Kritische Infrastruktur. Ein enger räumlicher und betrieblicher Zusammenhang ist gegeben, wenn die Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf demselben Betriebsgelände liegen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit gemeinsamen Betriebseinrichtungen verbunden sind,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem vergleichbaren technischen Zweck dienen und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter gemeinsamer Leitung stehen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Ermittlung des Versorgungsgrads kann, bei einer Anlage, die den Anlagenkategorien des Teils 3 Spalte A Nummer 1.2 zuzuordnen ist, mittels einer pauschalierten Umrechnung der in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte auf den in einem Kalenderjahr erzielten Bruttoumsatz in einem Verhältnis von 3,90 Euro pro kg oder l erfolgen.</LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 2</Title><Title Align="auto"><B>Berechnungsformeln zur Ermittlung der Schwellenwerte</B></Title><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 genannte Schwellenwert (Lebensmittel außer Getränke) ist unter Annahme einer durchschnittlichen Produktionsmenge zur Versorgung einer Person mit Lebensmitteln aller Produktgruppen außer Getränken von 0,869 Tonnen/Jahr sowie eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">434 500 t/Jahr = 0,869 t/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 genannte Schwellenwert (Getränke) ist unter Annahme eines Durchschnittsverbrauchs von 700 l/Jahr von Getränken mit Ausnahme von Getränken mit einem Alkoholgehalt von mehr als 1,2 Volumenprozent sowie eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">350 Millionen l/Jahr = 700 l/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 3</Title><Title Align="auto"><B>Anlagenkategorien und Schwellenwerte</B></Title><BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="13.58*"/><colspec colname="col2" colwidth="45.27*"/><colspec colname="col3" colwidth="11.25*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="19.90*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Spalte A</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Spalte B</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Spalte C</entry><entry VJ="1" colname="col4">Spalte D</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anlagenkategorie</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Bemessungskriterium</entry><entry VJ="1" colname="col4">Schwellenwert</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Lebensmittelversorgung</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Lebensmittelherstellung und -behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Anlage oder System zur Herstellung von Lebensmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">Hergestellte Lebensmittel außer Getränke in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">434 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">hergestellte Getränke außer Getränke mit einem Alkoholgehalt von mehr als 1,2 Volumenprozent in Liter/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">350 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Anlage oder System zur Behandlung von Lebensmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">Behandelte Lebensmittel außer Getränke in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">434 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">behandelte Getränke außer Getränke mit einem Alkoholgehalt von mehr als 1,2 Volumenprozent in Liter/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">350 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Anlage oder System zur Distribution von Lebensmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">Umgeschlagene Lebensmittel außer Getränke in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">434 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">umgeschlagene Getränke außer Getränke mit einem Alkoholgehalt von mehr als 1,2 Volumenprozent in Liter/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">350 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zur<BR/>zentralen Steuerung oder Überwachung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Hergestellte, behandelte, umgeschlagene, bestellte oder in Verkehr gebrachte Lebensmittel außer Getränke aller durch die Anlage oder das System gesteuerten oder überwachten Anlagen in <NB>Tonnen/Jahr</NB> oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">434 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">hergestellte, behandelte, umgeschlagene, bestellte oder in Verkehr gebrachte Getränke außer Getränke mit einem Alkoholgehalt von mehr als 1,2 Volumenprozent aller durch die Anlage oder das System gesteuerten oder überwachten Anlagen in Liter/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">350 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Lebensmittelhandel</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Anlage oder System zur<BR/>Behandlung von Lebensmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">Behandelte Lebensmittel außer Getränke in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">434 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">behandelte Getränke außer Getränke mit einem Alkoholgehalt von mehr als 1,2 Volumenprozent in Liter/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">350 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Anlage oder System zur<BR/>Distribution von Lebensmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">Umgeschlagene Lebensmittel außer Getränke in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">434 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">umgeschlagene Getränke außer Getränke mit einem Alkoholgehalt von mehr als 1,2 Volumenprozent in Liter/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">350 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Anlage oder System zur<BR/>Bestellung von Lebensmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">Bestellte Lebensmittel außer Getränke in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">434 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">bestellte Getränke außer Getränke mit einem Alkoholgehalt von mehr als 1,2 Volumenprozent in Liter/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">350 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Anlage oder System zum<BR/>Inverkehrbringen von Lebensmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">In Verkehr gebrachte Lebensmittel außer Getränke in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">434 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">in Verkehr gebrachte Getränke außer Getränke mit einem Alkoholgehalt von mehr als 1,2 Volumenprozent in <NB>Liter/Jahr</NB></entry><entry VJ="1" colname="col4">350 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.2.5</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Anlage oder System zur<BR/>zentralen Steuerung oder<BR/>Überwachung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Behandelte, umgeschlagene, bestellte oder in Verkehr gebrachte Lebensmittel außer Getränke aller durch die Anlage oder das System gesteuerten oder überwachten Anlagen in Tonnen/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">434 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">behandelte, umgeschlagene, bestellte oder in Verkehr gebrachte Getränke außer Getränke mit einem Alkoholgehalt von mehr als 1,2 Volumenprozent aller durch die Anlage oder das System gesteuerten oder überwachten Anlagen in Liter/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">350 000 000</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE001203116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Anhang 4</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Nummer 4 und 5, § 5 Absatz 4 Nummer 1 und 2)<BR/>Anlagenkategorien und Schwellenwerte im Sektor Informationstechnik und Telekommunikation</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2016, 967 - 969)</kommentar></noindex></P><BR/><Title Align="center" Class="S1">Teil 1</Title><Title Align="auto"><B>Grundsätze und Fristen</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="7" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorien gelten vorrangig die Begriffsbestimmungen nach § 3 des Telekommunikationsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Sinne von Anhang 4 ist oder sind <DL Font="normal" Indent="15" Type="alpha"><DT>2.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zugangsnetz</LA><LA Size="normal">eine Anlage, über die der Zugang zu einem Sprachkommunikationsdienst, zu einem öffentlich zugänglichen Datenübertragungsdienst oder zu einem Internetzugangsdienst erfolgt, zum Beispiel Glasfaseranschlüsse und Mobilfunkzugangsnetze.</LA></DD><DT>2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Übertragungsnetz</LA><LA Size="normal">eine Anlage zur Übertragung von Sprache und Daten für Sprachkommunikationsdienste und öffentlich zugängliche Datenübertragungsdienste oder für Internetzugangsdienste, zum Beispiel Backbone- und Core-Netze.</LA></DD><DT>2.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">IXP</LA><LA Size="normal">eine von den angeschlossenen autonomen Systemen unabhängige Netzeinrichtung, die die Zusammenschaltung von mehr als zwei unabhängigen autonomen Systemen für den Zweck des Austausches von Internetdatenverkehr ermöglicht. Eine Anlage ist auch dann ein IXP, wenn der Internetdatenverkehr zwischen zwei beliebigen teilnehmenden autonomen Systemen nicht über ein intermediäres autonomes System läuft.</LA></DD><DT>2.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DNS-Resolver</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System im Zugangsnetz eines Anbieters von Internetzugangsdiensten zur Beantwortung von Anfragen zur Namensauflösung, die oder das bei Unkenntnis der Antwort die Anfragen an übergeordnete DNS-Instanzen weiterreicht, wenn die Anlage oder das System zur Nutzung von Sprachkommunikationsdiensten, öffentlich zugänglichen Datenübertragungsdiensten oder Internetzugangsdiensten angeboten wird.</LA></DD><DT>2.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Autoritativer DNS-Server</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Beantwortung von Anfragen zur Namensauflösung gemäß Kapitel 5 des RFC 7719, in der oder in dem durch lokal vorliegende Informationen über den Inhalt einer DNS-Zone Anfragen über diese DNS-Zone beantwortet werden oder die Anfragen an andere Server delegiert werden.</LA></DD><DT>2.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Top-Level-Domain-Name-Registry</LA><LA Size="normal">eine Anlage, welche die Registrierung von Internet-Domain-Namen innerhalb einer spezifischen Top-Level-Domain (TLD) verwaltet und betreibt.</LA></DD><DT>2.7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rechenzentrum (Housing)</LA><LA Size="normal">ein oder mehrere Gebäude, zumindest aber ein geschlossener Raum mit dem vorrangigen Zweck, eine geeignete Umgebung für die Unterbringung und den Betrieb von zentralen <NB>IT-Komponenten,</NB> zum Beispiel Server oder Netzwerktechnik, in mindestens zehn Racks bereitzustellen.</LA></DD><DT>2.8</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Serverfarm (Hosting)</LA><LA Size="normal">zwei oder mehrere physische oder virtuelle Instanzen, die im IT-Netzwerk Dienste bereitstellen. Dabei gelten virtuelle Maschinen, die mit einem eigenen Betriebssystem auf einer physischen Instanz betrieben werden, als virtuelle Instanzen.</LA></DD><DT>2.9</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Content Delivery Network</LA><LA Size="normal">ein Netz regional verteilter und über das Internet verbundener Server, mit dem Inhalte ausgeliefert und zwischengespeichert werden, um insbesondere die Verfügbarkeit und Performanz zu erhöhen.</LA></DD><DT>2.10</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage zur Erbringung von Vertrauensdiensten</LA><LA Size="normal">eine vertrauenswürdige dritte Instanz (Trusted Third Party), die in elektronischen Kommunikationsprozessen die jeweilige Identität des Kommunikationspartners bescheinigt.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eine Anlage, die einer in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorie zuzuordnen ist, gilt ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur. Nicht mehr als Kritische Infrastruktur gilt eine solche Anlage ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den genannten Schwellenwert unterschreitet.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Betreiber hat den Versorgungsgrad seiner Anlage für das zurückliegende Kalenderjahr bis zum 31. März des Folgejahres zu ermitteln.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.1.1 bis 1.2.1 und 2.1.1 ist der Versorgungsgrad zum 30. Juni des zurückliegenden Kalenderjahres jeweils maßgeblich.</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stehen mehrere Anlagen derselben Art in einem engen betrieblichen Zusammenhang (gemeinsame Anlage) und erreichen oder überschreiten die in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte zusammen, gilt die gemeinsame Anlage als Kritische Infrastruktur. Ein enger betrieblicher Zusammenhang ist unabhängig von der räumlichen Distanz der Anlagen gegeben, wenn die Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit gemeinsamen Betriebseinrichtungen oder untereinander verbunden sind,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem vergleichbaren technischen Zweck dienen und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter gemeinsamer Leitung oder Steuerung stehen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 2</Title><Title Align="auto"><B>Berechnungsformeln zur Ermittlung der Schwellenwerte</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="7" Type="arabic"><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.1 und 1.2 genannte Schwellenwert ergibt sich aus § 185 Absatz 1 Satz 1 des Telekommunikationsgesetzes in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.3.1 genannte Schwellenwert von 100 autonomen Systemen basiert auf der wirtschaftlichen und regionalen Relevanz der betroffenen IXPs.</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.4.2 und 1.4.3 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von 40 Millionen in der Bundesrepublik Deutschland verwalteten Domains und einer Bedarfsabdeckung von 500 000 versorgten Personen bei einer Gesamtbevölkerung von 80 Millionen Personen wie folgt berechnet: <table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">250 000 ≈ (500 000 / 80 000 000) x 40 000 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 2.2.1 genannten Schwellenwerte sind unter Annahme von 1,6 Millionen physischen und 2,4 Millionen virtuellen in der Bundesrepublik Deutschland verwalteten Serverinstanzen und einer Bedarfsabdeckung von 500 000 versorgten Personen bei einer Gesamtbevölkerung von 80 Millionen Personen wie folgt berechnet: <table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Physische Instanzen: 1 600 000 x 500 000 / 80 000 000 = 10 000</entry></row></tbody></tgroup></table><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Virtuelle Instanzen: 2 400 000 x 500 000 / 80 000 000 = 15 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 2.2.2 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Transportvolumens von 11 826 000 Terabyte/Jahr und einer Bedarfsabdeckung von 500 000 versorgten Personen bei 80 Millionen Personen Gesamtbevölkerung wie folgt berechnet: <table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1" colwidth="180*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">75 000 TByte/Jahr ≈ (500 000 / 80 000 000) x 11 826 000 TByte/Jahr</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></P><Title Align="center" Class="S1">Teil 3</Title><Title Align="auto"><B>Anlagenkategorien und Schwellenwerte</B></Title><BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="13.58*"/><colspec colname="col2" colwidth="45.27*"/><colspec colname="col3" colwidth="11.20*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="19.94*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Spalte A</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Spalte B</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Spalte C</entry><entry VJ="1" colname="col4">Spalte D</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anlagenkategorie</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Bemessungskriterium</entry><entry VJ="1" colname="col4">Schwellenwert</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Sprach- und Datenübertragung</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Zugang</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zugangsnetz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Teilnehmeranschlüsse des Zugangsnetzes nach § 3 Nummer 58 TKG</entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Übertragung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übertragungsnetz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vertragspartner des jeweiligen Dienstes</entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Vermittlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">IXP</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl angeschlossener autonomer Systeme (Jahresdurchschnitt)</entry><entry VJ="1" colname="col4">100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Steuerung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">DNS-Resolver</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Vertragspartner des Zugangsnetzes, in dem der DNS-Resolver betrieben wird</entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Autoritativer DNS-Server</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Domains, für die der Server autoritativ ist oder die aus der Zone delegiert werden</entry><entry VJ="1" colname="col4">250 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Top-Level-Domain-Name-Registry</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Domains, die verwaltet oder betrieben werden</entry><entry VJ="1" colname="col4">250 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Datenspeicherung- und Verarbeitung</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Housing</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rechenzentrum (Housing)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vertraglich vereinbarte Leistung in MW</entry><entry VJ="1" colname="col4" colsep="1">3,5</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">IT-Hosting</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">2.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Serverfarm (Hosting)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der für Nutzer betriebenen physischen Instanzen (Jahresdurchschnitt)</entry><entry VJ="1" colname="col4" colsep="1">10 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der für Nutzer betriebenen virtuellen Instanzen (Jahresdurchschnitt)</entry><entry VJ="1" colname="col4" colsep="1">15 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Content Delivery Network</entry><entry VJ="1" colname="col3">Ausgeliefertes Datenvolumen (in TByte/Jahr)</entry><entry VJ="1" colname="col4" colsep="1">75 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Vertrauensdienste</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">2.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Anlage zur Erbringung von Vertrauensdiensten</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der ausgegebenen qualifizierten Zertifikate oder</entry><entry VJ="1" colname="col4" colsep="1">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Zertifikate zur Authentifizierung öffentlich zugänglicher Server (Serverzertifikate, z. B. für Webserver, <NB>E-Mailserver,</NB> Cloudserver (z. B. TLS/SSL-Zertifikate))</entry><entry VJ="1" colname="col4" colsep="1">10 000</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE001601116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Anhang 5</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Nummer 4 und 5, § 6 Absatz 6 Nummer 1 und 2)<BR/>Anlagenkategorien und Schwellenwerte im Sektor Gesundheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2017, 1910 — 1912)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><Title Align="auto"><B>Teil 1</B><BR/><B>Grundsätze und Fristen</B></Title><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Sinne von Anhang 5 ist oder sind <DL Font="normal" Indent="15" Type="alpha"><DT>1.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Krankenhaus</LA><LA Size="normal">ein zugelassenes Krankenhaus im Sinne des § 108 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch.</LA></DD><DT>1.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Produktionsstätte für unmittelbar lebenserhaltende Medizinprodukte, die Verbrauchsgüter sind</LA><LA Size="normal">eine Betriebsstätte, in der Medizinprodukte für Beatmung/Tracheostomie, parenterale Ernährung, enterale Ernährung, ableitende Inkontinenz, Dialyse und Diabetes – Typ 1 hergestellt werden.</LA></DD><DT>1.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abgabestelle</LA><LA Size="normal">eine Einrichtung, in der Medizinprodukte für Beatmung/Tracheostomie, parenterale Ernährung, enterale Ernährung, ableitende Inkontinenz und Diabetes – Typ 1 abgegeben werden.</LA></DD><DT>1.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Produktionsstätte für verschreibungspflichtige Arzneimittel zur Anwendung im oder am menschlichen Körper</LA><LA Size="normal">eine Betriebsstätte, die auf der Grundlage einer Herstellungserlaubnis nach § 13 des Arzneimittelgesetzes Hilfsstoffe und Hilfsmaterialien sowie Wirkstoffe zu verschreibungspflichtigen Arzneimitteln zur Anwendung im oder am menschlichen Körper nach § 48 Absatz 1 des Arzneimittelgesetzes verarbeitet.</LA></DD><DT>1.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Blut- oder Plasmaspendensteuerungssystem</LA><LA Size="normal">ein zentrales IT-System in Blutspendeeinrichtungen oder Herstellungseinheiten zur Steuerung und Verwaltung von Entnahme und Weiterverarbeitung von Blut- oder Plasmaspenden zur Anwendung im oder am menschlichen Körper.</LA></DD><DT>1.7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebs- und Lagerraum</LA><LA Size="normal">eine Einrichtung zur kurzzeitigen Lagerung von verschreibungspflichtigen Arzneimitteln, von Blutspenden und Blut- und Plasmaderivaten sowie zur Weiterverarbeitung oder Aufbereitung von Blutspenden und Blut- und Plasmaderivaten zur Anwendung im oder am menschlichen Körper; Teil der Einrichtung sind Anlagen und Systeme für den Wareneingang, die Lagerung und den Warenausgang.</LA></DD><DT>1.8</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zum Vertrieb von verschreibungspflichtigen Arzneimitteln</LA><LA Size="normal">ein zentrales Logistikmanagementsystem für den Vertrieb und die Disposition von verschreibungspflichtigen Arzneimitteln zur Anwendung im oder am menschlichen Körper.</LA></DD><DT>1.9</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Apotheke</LA><LA Size="normal">eine Einrichtung im Sinne des ersten Abschnitts des Apothekengesetzes zur Bereitstellung verschreibungspflichtiger Arzneimittel für Patienten.</LA></DD><DT>1.10</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Labor</LA><LA Size="normal">eine Einrichtung, in der medizinische labordiagnostische Verfahren für Diagnose und Therapiekontrolle in der Humanmedizin durchgeführt und deren Ergebnisse fachärztlich befundet werden.</LA></DD><DT>1.11</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Laborinformationsverbund</LA><LA Size="normal">ein Verbund von Anlagen oder Systemen, die IT-Dienstleistungen für Diagnose und Therapiekontrolle in der Humanmedizin für mindestens ein Labor zur Verfügung stellen; zu den IT-Dienstleistungen zählen insbesondere die Steuerung des Probentransports, die Kommunikation zum Auftragseingang und zur Befundübermittlung sowie der Betrieb eines Laborinformationssystems.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eine Anlage, die einer in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorie zuzuordnen ist, gilt ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur. Nicht mehr als Kritische Infrastruktur gilt eine solche Anlage ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den genannten Schwellenwert unterschreitet.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Betreiber hat den Versorgungsgrad seiner Anlage für das zurückliegende Kalenderjahr jeweils bis zum 31. März des Folgejahres zu ermitteln.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stehen mehrere Anlagen derselben Art in einem engen räumlichen und betrieblichen Zusammenhang (gemeinsame Anlage) und erreichen oder überschreiten die in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte zusammen, gilt die gemeinsame Anlage als Kritische Infrastruktur. Ein enger räumlicher und betrieblicher Zusammenhang ist gegeben, wenn die Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf demselben Betriebsgelände liegen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit gemeinsamen Betriebseinrichtungen verbunden sind,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem vergleichbaren technischen Zweck dienen und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter gemeinsamer Leitung stehen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nummer 4 findet keine Anwendung auf Anlagen, die der in Teil 3 Nummer 1.1 genannten Anlagenkategorie zuzuordnen sind.</LA></DD></DL></P><Title Align="auto"><B>Teil 2</B><BR/><B>Berechnungsformeln zur Ermittlung der Schwellenwerte</B></Title><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 2.1.1 und 2.2.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von durchschnittlichen Ausgaben für Medizinprodukte, die Verbrauchsgüter sind, von 181,36 Euro pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">90 680 000 Euro Umsatz/Jahr = 181,36 Euro Umsatz/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 3.1.1 sowie 3.2.1 bis 3.3.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Durchschnittsverbrauchs von 9,3 Packungen verschreibungspflichtiger Arzneimittel pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">4 650 000 Packungen/Jahr = 9,3 Packungen/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 3.1.2 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Durchschnittswerts von 0,068 Einheiten hergestellten Erythrozytenkonzentrats, Thrombozytenkonzentrats und Plasmas zur Transfusion pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">34 000 Einheiten/Jahr = 0,068 Einheiten/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 4 genannte Schwellenwert ist unter Annahme eines Durchschnittswerts von 3 Aufträgen für eine labormedizinische Untersuchung pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">1 500 000 Aufträge/Jahr = 3 Aufträge/Jahr x 500 000</LA></DD></DL></P><Title Align="auto"><B>Teil 3</B><BR/><B>Anlagenkategorien und Schwellenwerte</B></Title><BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="13.58*"/><colspec colname="col2" colwidth="45.27*"/><colspec colname="col3" colwidth="11.20*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="19.94*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Spalte A</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Spalte B</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Spalte C</entry><entry VJ="1" colname="col4">Spalte D</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anlagenkategorie</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Bemessungskriterium</entry><entry VJ="1" colname="col4">Schwellenwert</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Stationäre medizinische Versorgung</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Krankenhaus</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vollstationäre Fallzahl/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">30 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Versorgung mit unmittelbar lebenserhaltenden Medizinprodukten, die Verbrauchsgüter sind</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Herstellung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Produktionsstätte</entry><entry VJ="1" colname="col3">Umsatz in Euro/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">90 680 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Abgabe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Abgabestelle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Umsatz in Euro/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">90 680 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>3</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Versorgung mit verschreibungspflichtigen Arzneimitteln und Blut- und Plasmakonzentraten zur Anwendung im oder am menschlichen Körper</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Herstellung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Produktionsstätte</entry><entry VJ="1" colname="col3">In Verkehr gebrachte Packungen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 650 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1.2</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1">Blut- oder Plasmaspendensteuerungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Hergestellte oder in Verkehr gebrachte Produkte/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">34 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Vertrieb</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Betriebs- und Lagerraum</entry><entry VJ="1" colname="col3">Umgeschlagene Packungen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 650 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zum Vertrieb verschreibungspflichtiger Arzneimittel</entry><entry VJ="1" colname="col3">Transportierte Packungen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 650 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Abgabe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Apotheke</entry><entry VJ="1" colname="col3">Abgegebene Packungen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">4 650 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>4</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Laboratoriumsdiagnostik</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Labor</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Aufträge/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">1 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Laborinformationsverbund</entry><entry VJ="1" colname="col3">kumulierte Anzahl der Aufträge im <NB>Verbund/Jahr</NB></entry><entry VJ="1" colname="col4">1 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE001701116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Anhang 6</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Nummer 4 und 5, § 7 Absatz 7 Nummer 1 und 2)<BR/>Anlagenkategorien und Schwellenwerte im Sektor Finanz- und Versicherungswesen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2017, 1913 — 1918)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><Title Align="auto"><B>Teil 1</B><BR/><B>Grundsätze und Fristen</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="6" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Sinne von Anhang 6 ist oder sind <DL Font="normal" Indent="15" Type="alpha"><DT>1.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Autorisierungssystem</LA><LA Size="normal">ein System, mit dem ein angefragter Transaktionsbetrag bei Transaktionen aus Geldautomatensystemen oder aus dem kartengestützten Zahlungsverkehr nach Prüfung der Kartendaten durch das kontoführende Institut oder den Zahlungsdienstleister genehmigt oder abgelehnt wird.</LA></DD><DT>1.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Anbindung an ein Autorisierungssystem aus Sicht des Geldautomatenbetreibers</LA><LA Size="normal">ein System, das der Anbindung des Geldautomatenbetreibers an ein Autorisierungssystem des kontoführenden Instituts dient.</LA></DD><DT>1.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Aufbereitung durch den Geldautomatenbetreiber</LA><LA Size="normal">ein System eines Geldautomatenbetreibers, welches Nachrichten oder Transaktionen aus Geldautomatensystemen verarbeitet, um die Transaktion in den Zahlungsverkehr einzubringen.</LA></DD><DT>1.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Anbindung an ein Interbanken-Zahlungsverkehrssystem</LA><LA Size="normal">ein System, das den Zahlungsdienstleister an die Interbanken-Zahlungsverkehrssysteme anbindet.</LA></DD><DT>1.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Clearing-System</LA><LA Size="normal">ein System, das im Interbankenverkehr die Transaktionsdaten (Clearing-Daten) an das kontoführende Institut weiterleitet.</LA></DD><DT>1.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Settlement-System</LA><LA Size="normal">ein System zur Verrechnung von Beträgen zwischen den partizipierenden Instituten.</LA></DD><DT>1.7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kontoführungssystem</LA><LA Size="normal">ein System des Zahlungsdienstleisters des Zahlers oder des Zahlungsdienstleisters des Zahlungsempfängers zur elektronischen Führung und Verwaltung der Konten.</LA></DD><DT>1.8</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Cash Center</LA><LA Size="normal">Einrichtungen von Wertdienstleistern, in denen Bargeld geprüft, gezählt, sortiert, gelagert oder wieder ausgegeben wird.</LA></DD><DT>1.9</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">IT-System für das Cash Management</LA><LA Size="normal">ein System des Wertdienstleisters zur Berichterstattung, zur Bestellung von Bargeld und zum Cash Management des Wertdienstleisters.</LA></DD><DT>1.10</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Anbindung an ein Autorisierungssystem aus Sicht des Terminalbetreibers</LA><LA Size="normal">ein System, das der Anbindung des Terminalbetreibers (zum Beispiel des Netzbetreibers) an ein Autorisierungssystem dient oder Transaktionen zum zuständigen Autorisierungssystem weiterleitet.</LA></DD><DT>1.11</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Aufbereitung durch den POS-Terminalbetreiber</LA><LA Size="normal">ein System eines Netzbetreibers oder POS-Terminalbetreibers, welches Nachrichten oder Transaktionen von POS-Terminals verarbeitet, um Transaktionen in den Zahlungsverkehr einzubringen.</LA></DD><DT>1.12</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Annahme der POS-Transaktionsdaten beim Zahlungsdienstleister des Zahlungsempfängers</LA><LA Size="normal">ein System, das Transaktionen von einem Acquirer annimmt.</LA></DD><DT>1.13</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Annahme einer Überweisung oder Lastschrift</LA><LA Size="normal">ein System, mit dem Überweisungsaufträge oder Aufträge zum Einzug von Lastschriften durch den Zahlungsdienstleister des Zahlers oder des Zahlungsempfängers als kontoführendes Institut angenommen und verarbeitet werden. Hiervon umfasst sind auch Überweisungsaufträge, die über einen Zahlungsauslösedienstleister im Sinne von Artikel 4 Nummer 18 der Richtlinie (EU) 2015/2366 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 25. November 2015 eingereicht werden.</LA></DD><DT>1.14</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System einer Clearingstelle oder einer zentralen Gegenpartei zur Verrechnung von Wertpapier- und Derivatgeschäften</LA><LA Size="normal">ein System der Clearingstelle oder einer zentralen Gegenpartei gemäß § 1 Absatz 31 des Kreditwesengesetzes.</LA></DD><DT>1.15</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Anbindung für die Verrechnung und Verbuchung von Wertpapier- und Derivatgeschäften</LA><LA Size="normal">ein System, das der Anbindung eines Teilnehmers oder einer Handelsplattform zu einer Clearingstelle oder zentralen Gegenpartei sowie von einer Clearingstelle oder zentralen Gegenpartei zu einer Verbuchungsstelle dient.</LA></DD><DT>1.16</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wertpapier-Settlement-System</LA><LA Size="normal">ein Wertpapierliefer- und -abrechnungssystem gemäß Artikel 2 Absatz 1 Nummer 10 der Verordnung (EU) Nr. 909/2014.</LA></DD><DT>1.17</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Depotführungssystem eines Finanzmarktinfrastrukturbetreibers</LA><LA Size="normal">ein System eines Finanzmarktinfrastrukturbetreibers, das zur Prüfung des Depotbestands und für Transaktionen von Depots genutzt wird.</LA></DD><DT>1.18</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System eines Zentralverwahrers</LA><LA Size="normal">ein System eines Zentralverwahrers gemäß Artikel 2 Absatz 1 Nummer 1 der Verordnung (EU) Nr. 909/2014.</LA></DD><DT>1.19</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System zur Aufbereitung von Zahlungsanweisungen</LA><LA Size="normal">ein System eines Finanzmarktbetreibers, welches Wertpapier- oder Derivattransaktionen mittelbar oder unmittelbar verarbeitet, um die Transaktionen in den Zahlungsverkehr einzubringen.</LA></DD><DT>1.20</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System für das Erzeugen und Weiterleiten von Aufträgen zum Handel von Wertpapieren und Derivaten an einen Handelsplatz</LA><LA Size="normal">ein System, in dem Kundenaufträge zum Handel von Wertpapieren und Derivaten entgegengenommen, aufbereitet und an Handelsplätze weitergeleitet werden.</LA></DD><DT>1.21</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System eines Handelsplatzes</LA><LA Size="normal">System eines Handelsplatzes im Sinne des Artikels 4 Nummer 24 der Richtlinie 2014/65/EU des Europäischen Parlaments und des Rates vom 15. Mai 2014.</LA></DD><DT>1.22</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sonstiges Depotführungssystem</LA><LA Size="normal">ein System, das zur Prüfung des Depotbestands und für Transaktionen von Depots genutzt wird und nicht zur unmittelbaren Infrastruktur eines Zentralverwahrers in der Rolle eines Finanzmarktinfrastrukturbetreibers gehört.</LA></DD><DT>1.23</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vertragsverwaltungssystem</LA><LA Size="normal">ein System zur Speicherung und Verarbeitung von Informationen zum Versicherungsvertragsverhältnis eines Lebensversicherers, einer privaten Krankenversicherung oder einer Kompositversicherung.</LA></DD><DT>1.24</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungssystem</LA><LA Size="normal">ein System zur Bearbeitung von Leistungen im Bereich Lebensversicherung und privater Krankenversicherung oder ein integriertes Anwendungssystem zur Erfassung, Prüfung und Berechnung von sozialversicherungsrechtlichen Entgeltersatzleistungen der gesetzliche Unfall- und Arbeitslosenversicherung, der gesetzlichen Rentenversicherung oder ein IT-System der Bundesagentur für Arbeit zur Erfassung, Speicherung, Berechnung und Bewilligung von Leistungen der Grundsicherung für Arbeitsuchende zur Sicherung des Lebensunterhalts nach dem Zweiten Buch Sozialgesetzbuch.</LA></DD><DT>1.25</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schadensystem (Komposit)</LA><LA Size="normal">ein System zur Bearbeitung von Schäden im Bereich der Schaden- und Unfallversicherungen.</LA></DD><DT>1.26</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auszahlungssystem</LA><LA Size="normal">ein System zur Auszahlung der Entschädigung, Versicherungsleistung oder Leistungen der Sozialversicherung oder ein IT-System der Bundesagentur für Arbeit zur Auszahlung von Leistungen der Grundsicherung für Arbeitsuchende zur Sicherung des Lebensunterhaltes nach dem Zweiten Buch Sozialgesetzbuch an den Zahlungsempfänger.</LA></DD><DT>1.27</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verwaltungs- und Zahlungssystem der gesetzlichen Kranken- und Pflegeversicherung</LA><LA Size="normal">ein integriertes Anwendungssystem im Bereich der gesetzlichen Kranken- und Pflegeversicherung.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eine Anlage, die einer in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorie zuzuordnen ist, gilt ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur. Nicht mehr als Kritische Infrastruktur gilt eine solche Anlage ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den genannten Schwellenwert unterschreitet.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abweichend von Nummer 1 gilt eine Anlage, die den Anlagenkategorien des Teils 3 Spalte A Nummer 5.1.3, 5.1.7 oder 5.1.11 zuzuordnen ist, ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf die drei Kalenderjahre folgt, deren durchschnittlicher Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Betreiber hat den Versorgungsgrad seiner Anlage für das zurückliegende Kalenderjahr jeweils bis zum 31. März des Folgejahres zu ermitteln.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bei der Ermittlung des Versorgungsgrades einer Anlage, die den Anlagenkategorien des Teils 3 Spalte A Nummer 5.1.1, 5.1.4 oder 5.1.8 zuzuordnen ist, sind nur ablaufende Verträge mit Auszahlung der Versicherungsleistung zu berücksichtigen. Ungeachtet der Auszahlungsweise ist jeder Leistungsfall nur einmalig, bei wiederkehrenden Auszahlungen nur bei der erstmaligen Leistungsbearbeitung zu berücksichtigen.</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stehen mehrere Anlagen derselben Art in einem engen betrieblichen Zusammenhang (gemeinsame Anlage) und erreichen oder überschreiten die in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte zusammen, gilt die gemeinsame Anlage als Kritische Infrastruktur. Ein enger betrieblicher Zusammenhang ist gegeben, wenn die Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit gemeinsamen Betriebseinrichtungen verbunden sind,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem identischen technischen Zweck dienen und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter gemeinsamer Leitung stehen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><Title Align="auto"><B>Teil 2</B><BR/><B>Berechnungsformeln zur Ermittlung der Schwellenwerte</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="6" Type="arabic"><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.1.1 bis 1.2.1 und 1.3.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von 30 Transaktionen mit im Inland ausgegebenen Karten an Terminals (Geldautomaten) in- und ausländischer Zahlungsdienstleister pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">15 000 000 Transaktionen/Jahr = 30 Transaktionen/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.4 genannte Schwellenwert ist unter der Annahme von 187 im Cash-Center bearbeiteten Banknoten zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">93 500 000 Banknoten/Jahr = 187 Banknoten/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.2.2 bis 1.2.4 und 2.2.3 bis 2.2.5 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von 36 Transaktionen als Mittelwert mit im Inland ausgegebenen Karten an POS-Terminals und Geldautomaten in- und ausländischer Zahlungsdienstleister pro versorgter Person <NB>pro Jahr</NB> und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">18 000 000 Transaktionen/Jahr = 36 Transaktionen/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 2.1.1 bis 2.2.2 und 2.3.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von 43 Transaktionen mit im Inland ausgegebenen Karten an Terminals (POS) in- und ausländischer Zahlungsdienstleister und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">21 500 000 Transaktionen/Jahr = 43 Transaktionen/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 3 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von 200 Transaktionen bei Überweisungen und Lastschriften pro versorgter Person und pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">100 000 000 Transaktionen/Jahr = 200 Transaktionen/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 4.1.1, 4.1.2, 4.2.1, 4.2.2, 4.2.3, 4.3.1 und 4.5.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von 1,7 Abwicklungstransaktionen im In- und Ausland pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet: <table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">850 000 Transaktionen/Jahr = 1,7 Transaktionen/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 4.4.1 und 4.6.1 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von 13,5 Transaktionen pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 Personen wie folgt berechnet: <table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">6 750 000 Transaktionen/Jahr = 13,5 Transaktionen/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA><LA Size="normal"/></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 5.1.1, 5.1.2 und 5.1.4 genannte Schwellenwert für die private Krankenversicherung ist unter Annahme von vier Leistungsfällen pro versorgter Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet: <table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">2 000 000 Leistungsfälle/Jahr = 4 Leistungsfälle/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></P><Title Align="auto"><B>Teil 3</B><BR/><B>Anlagenkategorien und Schwellenwerte</B></Title><BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="13.58*"/><colspec colname="col2" colwidth="45.27*"/><colspec colname="col3" colwidth="11.30*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="19.84*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Spalte A</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Spalte B</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Spalte C</entry><entry VJ="1" colname="col4">Spalte D</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anlagenkategorie</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Bemessungskriterium</entry><entry VJ="1" colname="col4">Schwellenwert</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Bargeldversorgung</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Autorisierung einer Abhebung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Autorisierungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">15 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Anbindung an ein Autorisierungssystem aus Sicht des Geldautomatenbetreibers</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">15 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Einbringen in den Zahlungsverkehr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Aufbereitung durch den Geldautomatenbetreiber</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">15 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Anbindung an ein Interbanken-Zahlungsverkehrssystem (Clearing und Settlement)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">18 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Clearing-System</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">18 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Settlement-System</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen des zugehörigen Clearing-Systems/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">18 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Belastung Kundenkonto</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kontoführungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der in diesem System bei der Erbringung einer kritischen Dienstleistung verbuchten Transaktionen</entry><entry VJ="1" colname="col4">15 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Bargeldlogistik</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Cash Center</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl bearbeiteter Banknoten/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">93 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">IT-System für das Cash Management</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl bearbeiteter Banknoten/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">93 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Kartengestützter Zahlungsverkehr</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Autorisierung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Autorisierungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der in diesem System bei der Erbringung einer kritischen Dienstleistung autorisierten Transaktionen</entry><entry VJ="1" colname="col4">21 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Anbindung an ein Autorisierungssystem aus Sicht des Terminalbetreibers</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der in diesem System bei der Erbringung einer kritischen Dienstleistung autorisierten Transaktionen</entry><entry VJ="1" colname="col4">21 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Einbringen in den Zahlungsverkehr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Aufbereitung durch den POS-Terminalbetreiber</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">21 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Annahme der POS-Transaktionsdaten beim Zahlungsdienstleister des Zahlungsempfängers</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">21 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Anbindung an ein Interbanken-Zahlungsverkehrssystem (Clearing und Settlement)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">18 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Clearing-System</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">18 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Settlement-System</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen des zugehörigen Clearing-Systems/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">18 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Belastung auf dem Konto des Zahlers und Gutschrift auf dem Konto des Zahlungsempfängers</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kontoführungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der in diesem System bei der Erbringung der jeweiligen kritischen Dienstleistung verbuchten Transaktionen</entry><entry VJ="1" colname="col4">21 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>3</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Konventioneller Zahlungsverkehr</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Annahme einer Überweisung oder Lastschrift</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Annahme einer Überweisung oder Lastschrift</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Einbringen in den Zahlungsverkehr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Anbindung an ein Interbanken-Zahlungsverkehrssystem (Clearing und Settlement)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Clearing-System</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Settlement-System</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen des zugehörigen Clearing-Systems/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Belastung und Gutschrift auf Kundenkonten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kontoführungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">100 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>4</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Handel, Verrechnung und Abwicklung von Wertpapier- und Derivatgeschäften</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Verrechnung von Wertpapier- und Derivatgeschäften</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">System einer Clearingstelle oder zentralen Gegenpartei zur Verrechnung von Wertpapier- und Derivatgeschäften</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">850 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Anbindung für die Verrechnung und Verbuchung von Wertpapier- und Derivatgeschäften</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">850 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Verbuchung Wertpapiere</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wertpapier-Settlement-System</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">850 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Depotführungssystem eines Finanzmarktinfrastrukturbetreibers</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">850 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">System eines Zentralverwahrers</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">850 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.3</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Verbuchung Geld</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">System zur Aufbereitung der Zahlungsanweisung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">850 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.4</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Einbringen von Aufträgen in den Handel</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">System für das Erzeugen von Aufträgen zum Handel von Wertpapieren und Derivaten und Weiterleiten an einen Handelsplatz</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">6 750 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.5</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Ausführung des Handels</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">System eines Handelsplatzes</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">850 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.6</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Bestandsführung für den Kunden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.6.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sonstiges Depotführungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Transaktionen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">6 750 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>5</B></entry><entry VJ="1" align="justify" colsep="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Versicherungsdienstleistungen und Leistungen der Sozialversicherung sowie der Grundsicherung für Arbeitsuchende</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1</entry><entry VJ="1" align="justify" colsep="1" nameend="col4" namest="col2">Versicherungsdienstleistungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2" rowsep="1">5.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="2" rowsep="1">Vertragsverwaltungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle Lebensversicherung/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle private Krankenversicherung/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">2 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Schadensfälle Kompositversicherung/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1" rowsep="1">5.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1" rowsep="1">Leistungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle Lebensversicherung/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle private Krankenversicherung/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">2 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schadensystem (Komposit)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Schadensfälle Kompositversicherung/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2" rowsep="1">5.1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="2" rowsep="1">Auszahlungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle Lebensversicherung/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle private Krankenversicherung/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">2 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Schadensfälle Kompositversicherung/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Leistungen der Sozialversicherung sowie der Grundsicherung für Arbeitsuchende</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verwaltungs- und Zahlungssystem der gesetzlichen Kranken- und Pflegeversicherung</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Versicherten</entry><entry VJ="1" colname="col4">3 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2" rowsep="1">5.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="2" rowsep="1">Leistungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle Sozialversicherungsträger der gesetzlichen Unfall- und Arbeitslosenversicherung/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Versicherungskonten des Sozialversicherungsträgers der gesetzlichen Rentenversicherung oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle zur Sicherung des Lebensunterhalts in der Grundsicherung für Arbeitsuchende nach dem Zweiten Buch Sozialgesetzbuch</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2" rowsep="1">5.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="2" rowsep="1">Auszahlungssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle Sozialversicherungsträger der gesetzlichen Unfall- und Arbeitslosenversicherung/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Versicherungskonten des Sozialversicherungsträgers der gesetzlichen Rentenversicherung oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Leistungsfälle zur Sicherung des Lebensunterhalts in der Grundsicherung für Arbeitsuchende nach dem Zweiten Buch Sozialgesetzbuch</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230301213032" doknr="BJNR095800016BJNE001802116"><metadaten><jurabk>BSI-KritisV</jurabk><enbez>Anhang 7</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Nummer 4 und 5, § 8 Absatz 3 Nummer 1 und 2)<BR/>Anlagenkategorien und Schwellenwerte im Sektor Transport und Verkehr</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2017, 1918 - 1922)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><Title Align="auto"><B>Teil 1</B><BR/><B>Grundsätze und Fristen</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="6" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Sinne von Anhang 7 ist oder sind <DL Font="normal" Indent="15" Type="alpha"><DT>1.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Passagierabfertigung an Flugplätzen</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System für die Passagier- oder Gepäckabfertigung im Sinne von § 2 Nummer 4 in Verbindung mit Anlage 1 Nummer 2 oder 3 der Bodenabfertigungsdienst-Verordnung.</LA></DD><DT>1.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Frachtabfertigung an Flugplätzen</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Abfertigung von Fracht im Luftverkehr im Sinne von § 2 Nummer 4 in Verbindung mit Anlage 1 Nummer 4 der Bodenabfertigungsdienst-Verordnung.</LA></DD><DT>1.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Infrastrukturbetrieb eines Flugplatzes</LA><LA Size="normal">die Gesamtheit aller Anlagen oder Systeme zur Erbringung von sonstigen Bodenabfertigungsdiensten nach § 2 Nummer 4 in Verbindung mit Anlage 1 Nummer 5, 7, 9 oder 10 der Bodenabfertigungsdienst-Verordnung.</LA></DD><DT>1.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage zur Erbringung von Flugsicherungsdiensten</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System der Flugsicherungsdienste nach der Durchführungsverordnung (EU) 2017/373 der Kommission vom 1. März 2017 zur Festlegung gemeinsamer Anforderungen an Flugverkehrsmanagementanbieter und Anbieter von Flugsicherungsdiensten sowie sonstiger Funktionen des Flugverkehrsmanagementnetzes und die Aufsicht hierüber sowie zur Aufhebung der Verordnung (EG) Nr. 482/2008, der Durchführungsverordnungen (EU) Nr. 1034/2011, (EU) Nr. 1035/2011 und (EU) 2016/1377 und zur Änderung der Verordnung (EU) Nr. 677/2011 (ABl. L 62 vom 8.3.2017, S. 1; L 15 vom 20.1.2020, S. 9), die durch die Durchführungsverordnung (EU) 2020/469 (ABl. L 104 vom 3.4.2020, S. 1) geändert worden ist.</LA></DD><DT>1.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrszentrale einer Fluggesellschaft</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System einer Fluggesellschaft zur Planung, Steuerung oder Überwachung des Flugbetriebs, zur Disposition von Personal oder zur Disposition des Wartungsbetriebs.</LA></DD><DT>1.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Flughafenleitungsorgan</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Verwaltung oder zum Betrieb der Einrichtungen eines Flughafens oder Flughafennetzes oder zur Koordinierung oder Überwachung der Tätigkeiten der verschiedenen Akteure auf einem Flughafen oder in einem Flughafennetz.</LA></DD><DT>1.7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personenbahnhof der Eisenbahn</LA><LA Size="normal">ein Bahnhof zur Abwicklung des Reiseverkehrs gemäß § 4 Absatz 1 und 2 der Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung.</LA></DD><DT>1.8</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Güterbahnhof</LA><LA Size="normal">ein Bahnhof zur Abwicklung des Güterverkehrs gemäß § 4 Absatz 1 und 2 der Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung.</LA></DD><DT>1.9</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zugbildungsbahnhof</LA><LA Size="normal">ein Bahnhof zur Bildung von Zügen (Einzelwagen, Ganzzüge sowie kombinierter Verkehr).</LA></DD><DT>1.10</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schienennetz und Stellwerke der Eisenbahn</LA><LA Size="normal">ein Schienennetz gemäß § 4 Absatz 3 bis 7 und 10 bis 11 der Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung einschließlich der zugehörigen Stellwerke.</LA></DD><DT>1.11</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem der Eisenbahn</LA><LA Size="normal">die zentrale Einrichtung des Eisenbahninfrastrukturbetreibers, die den Zugbetrieb vorausschauend und bei unerwartet eintretenden Ereignissen disponiert.</LA></DD><DT>1.12</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leitzentrale der Eisenbahn</LA><LA Size="normal">eine regionale oder überregionale zentrale Einrichtung des Eisenbahnverkehrsunternehmens zur Überwachung des betrieblichen Ist-Zustandes, zur Einleitung von Maßnahmen bei Verspätungen oder Störungsfällen oder zur Disposition der unternehmenseigenen Züge, des Personals oder der Instandhaltung der Fahrzeuge.</LA></DD><DT>1.13</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zum Betrieb von Bundeswasserstraßen</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zum sicheren Betrieb einer Wasserstraße nach § 1 Absatz 4 Nummer 1 des Bundeswasserstraßengesetzes.</LA></DD><DT>1.14</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem der See- und Binnenschifffahrt</LA><LA Size="normal">Revier- und Verkehrszentralen der Wasserstraßen- und Schifffahrtsverwaltung des Bundes.</LA></DD><DT>1.15</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leitzentrale von Betreibern und Verkehrsunternehmen der Seeschifffahrt</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur operativen Steuerung oder zur Disposition des Schiffsraums von Seeschiffen.</LA></DD><DT>1.16</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leitzentrale von Betreibern und Verkehrsunternehmen der Binnenschifffahrt (nur Güterverkehr)</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur operativen Steuerung oder zur Disposition des Schiffsraums der Binnenschifffahrtsflotte.</LA></DD><DT>1.17</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umschlaganlage in See- und Binnenhäfen</LA><LA Size="normal">eine Umschlaganlage in einem See- oder Binnenhafen, in der Container oder lose, unverpackte Güter zwischen Verkehrsträgern (auch den gleichen) be- und entladen, umgeschlagen, sortiert oder zwischenabgestellt werden.</LA></DD><DT>1.18</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hafenleitungsorgan (nur Güterverkehr)</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Koordinierung des Hafenverkehrs, zur Verwaltung des Hafenverkehrs oder zur Koordinierung oder zur Überwachung der Tätigkeiten der Akteure in dem betreffenden Hafen.</LA></DD><DT>1.19</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hafeninformationssystem</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System einer übergreifenden IT-Plattform, welches als Port Community System (PCS), Cargo Community System (CCS) oder Single Submission Portal (SSP) oder der Erfüllung der gesetzlichen Anforderungen an die Hafenanmeldungen nach Artikel 4 der Richtlinie 2010/65/EU des Europäischen Parlaments und des Rates vom 20. Oktober 2010 über Meldeformalitäten für Schiffe beim Einlaufen in und/oder Auslaufen aus Häfen der Mitgliedstaaten und zur Aufhebung der Richtlinie 2002/6/EG (ABl. L 283 vom 29.10.2010, S. 1), die zuletzt durch die Richtlinie (EU) 2019/883 (ABl. L 151 vom 7.6.2019, S. 116) geändert worden ist, dient.</LA></DD><DT>1.20</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Verkehrsbeeinflussung im Straßenverkehr einschließlich der in § 1 Absatz 4 Nummer 1, 3 und 4 des Bundesfernstraßengesetzes genannten Einrichtungen, zum Beispiel Verkehrs-, Betriebs- und Tunnelleitzentralen, Entwässerungsanlagen, intelligente Verkehrssysteme und Fachstellen für Informationstechnik und -sicherheit im Straßenbau, sowie der Telekommunikationsnetze der Bundesautobahnen.</LA></DD><DT>1.21</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem im kommunalen Straßenverkehr</LA><LA Size="normal">ein System für die kommunale Steuerung und Überwachung von Lichtsignalanlagen, von Verkehrsbeeinflussungsanlagen sowie von Verkehrswarn- und Informationssystemen.</LA></DD><DT>1.22</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Intelligentes Verkehrssystem</LA><LA Size="normal">ein intelligentes Verkehrssystem im Sinne des § 2 Nummer 1 des Intelligente Verkehrssysteme Gesetz.</LA></DD><DT>1.23</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schienennetz und Stellwerke des öffentlichen Straßenpersonenverkehrs (ÖSPV)</LA><LA Size="normal">das schienengebundene Netz des ÖSPV im Sinne des § 4 Absatz 1 bis 3 des Personenbeförderungsgesetzes einschließlich der zu diesen Strecken und Haltestellen gehörenden Stellwerke und Beeinflussungsanlagen sowie der Fahrstromversorgung.</LA></DD><DT>1.24</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leitzentrale des ÖSPV</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur betreiberseitigen Überwachung und Steuerung des Verkehrs einschließlich Systeme für die Fahrgastsicherheit und Fahrgastinformation, zur Personaldisposition und Fahrzeugdisposition, auch zur Fahrzeugbereitstellung im Betriebshof, sowie der Flottentelematik. Systeme für die Fahrgastsicherheit und Fahrgastinformation sowie zur Personaldisposition und Fahrzeugdisposition sind nur insoweit erfasst, als deren Störung das Potenzial aufweist, die kritische Dienstleistung erheblich kapazitiv zu beeinträchtigen, oder sie zur Evakuierung im Notfall kritisch sind, insbesondere in unterirdischen Verkehrsanlagen.</LA></DD><DT>1.25</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage oder System zur Erbringung operativer Logistikleistungen</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Bereitstellung, Verteilung, Lagerung, Bearbeitung oder zum Transport oder Umschlag von Gütern in den Segmenten Massengut, Ladungsverkehr, Stückgut, Kontraktlogistik sowie See- und Luftfracht.</LA></DD><DT>1.26</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">IT-System zur Logistiksteuerung oder -verwaltung</LA><LA Size="normal">ein betreiberseitiges, zentrales IT-System zur Gesamtkoordinierung und -steuerung von Logistikdienstleistungen in den Segmenten Massengut, Ladungsverkehr, Stückgut, Kontraktlogistik sowie See- und Luftfracht.</LA></DD><DT>1.27</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlage zur Wettervorhersage, zur Gezeitenvorhersage oder zur Wasserstandsmeldung</LA><LA Size="normal">eine Anlage oder ein System zur Erbringung von Wettervorhersagen, insbesondere im Kürzestfristbereich (bis zu 12 Stunden), sowie zur Messung von Gezeiten- und Wasserstand (Pegelstation).</LA></DD><DT>1.28</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bodenstation eines europäischen Satellitennavigationssystems</LA><LA Size="normal">eine Bodenstation im Sinne des Artikels 28 der Verordnung (EU) Nr. 1285/2013 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 11. Dezember 2013 betreffend den Aufbau und den Betrieb der europäischen Satellitennavigationssysteme und zur Aufhebung der Verordnung (EG) Nr. 876/2002 des Rates und der Verordnung (EG) Nr. 683/2008 des Europäischen Parlaments und des Rates (ABl. L 347 vom 20.12.2013, S. 1).</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eine Anlage, die einer in Teil 3 Spalte B genannten Anlagenkategorie zuzuordnen ist, gilt ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwert erstmals erreicht oder überschreitet, als Kritische Infrastruktur. Nicht mehr als Kritische Infrastruktur gilt eine solche Anlage ab dem 1. April des Kalenderjahres, das auf das Kalenderjahr folgt, in dem ihr Versorgungsgrad den genannten Schwellenwert unterschreitet.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Betreiber hat den Versorgungsgrad seiner Anlage für das zurückliegende Kalenderjahr jeweils bis zum 31. März des Folgejahres zu ermitteln.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stehen mehrere Anlagen derselben Art in einem engen räumlichen und betrieblichen Zusammenhang (gemeinsame Anlage) und erreichen oder überschreiten die in Teil 3 Spalte D genannten Schwellenwerte zusammen, gilt die gemeinsame Anlage als Kritische Infrastruktur. Ein enger räumlicher und betrieblicher Zusammenhang ist gegeben, wenn die Anlagen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf demselben Betriebsgelände liegen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit gemeinsamen Betriebseinrichtungen verbunden sind,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem vergleichbaren technischen Zweck dienen und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter gemeinsamer Leitung stehen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><Title Align="auto"><B>Teil 2</B><BR/><B>Berechnungsformeln zur Ermittlung der Schwellenwerte</B></Title><P><DL Font="normal" Indent="6" Type="arabic"><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.1.4 genannte Schwellenwert ist unter Annahme von durchschnittlich 0,035 Flugbewegungen zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">17 500 Flugbewegungen/Jahr = 0,035 Flugbewegungen/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.2.2 und 1.2.3 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen disponierten Transportleistung im Schienengüterverkehr von 1 460 Tonnenkilometern zur Versorgung einer Person, eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen sowie einer durchschnittlichen Transportleistung von 32 000 Tonnenkilometern pro Güterzug pro Jahr wie folgt berechnet: <table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1" colwidth="160*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">23 000 Züge/Jahr ≈ (1 460 tkm/Jahr x 500 000) / (32 000 tkm/Zug)</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.2.6 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen disponierten Transportleistung im Güterschienenverkehr von 1 460 Tonnenkilometern zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">730 000 000 tkm/Jahr = 1 460 tkm/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.3.5 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen Gesamttransportmenge der Binnenschifffahrt von 223 000 000 Tonnen und einer durchschnittlichen Güterumschlagsmenge in deutschen Seehäfen von 300 000 000 Tonnen für einen Regelschwellenwert von 500 000 versorgten Personen bei einer Gesamtbevölkerung von 80 000 000 wie folgt berechnet: <table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">3 270 000 t/Jahr ≈ (223 000 000 t/Jahr + 300 000 000 t/Jahr) / (80 000 000/500 000)</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.3.6 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen Frachtmenge der Seeschifffahrtsflotte von 3,75 Tonnen zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">1 875 000 t/Jahr = 3,75 t/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorie des Teils 3 Nummer 1.3.7 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen Transportleistung der durch die Binnenschifffahrtsflotte transportierten Fracht von 691 Tonnenkilometern zur Versorgung einer Person pro Jahr und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet:<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">345 500 000 tkm/Jahr = 691 tkm/Jahr x 500 000</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der für die Anlagenkategorien des Teils 3 Nummer 1.6.1 und 1.6.2 genannte Schwellenwert ist unter Annahme einer durchschnittlichen Gütermenge im Straßenverkehr von 35,1 Tonnen pro Jahr zur Versorgung einer Person und eines Regelschwellenwertes von 500 000 versorgten Personen wie folgt berechnet: <table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">17 550 000 t/Jahr = 35,1 t/Jahr x 500 000</entry></row></tbody></tgroup></table></LA><LA Size="normal">Das ermittelte Gewicht von 17 550 000 Tonnen pro Jahr entspricht unter Annahme eines durchschnittlichen Gewichts einer Stückgutsendung von 330 Kilogramm der Anzahl von 53 200 000 Sendungen pro Jahr: <table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">53 200 000 Sendungen/Jahr ≈ (17 550 000 t/Jahr) / (0,33t/Sendung)</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></P><Title Align="auto"><B>Teil 3</B></Title><Title Align="auto"><B>Anlagenkategorien und Schwellenwerte</B></Title><BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="13.58*"/><colspec colname="col2" colwidth="45.27*"/><colspec colname="col3" colwidth="11.40*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="19.75*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Spalte A</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Spalte B</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Spalte C</entry><entry VJ="1" colname="col4">Spalte D</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Anlagenkategorie</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Bemessungskriterium</entry><entry VJ="1" colname="col4">Schwellenwert</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1</B></entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2"><B>Personen- und Güterverkehr</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Luftverkehr</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zur Passagierabfertigung an Flugplätzen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Passagiere/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">20 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zur Frachtabfertigung an Flugplätzen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gütermenge in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">750 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Infrastrukturbetrieb eines Flugplatzes</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Passagiere/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">20 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Gütermenge in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">750 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage zur Erbringung von Flugsicherungsdiensten</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Flugbewegungen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">17 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.1.5</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Verkehrszentrale einer Fluggesellschaft</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Passagiere/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">20 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Gütermenge in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">750 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.1.6</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Flughafenleitungsorgan</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Passagiere/Jahr oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">20 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Gütermenge in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">750 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Eisenbahnverkehr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Personenbahnhof der Eisenbahn</entry><entry VJ="1" colname="col3">Bahnhofskategorie</entry><entry VJ="1" colname="col4">jeweils höchste Kategorie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Güterbahnhof</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl ausgehender Züge/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">23 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zugbildungsbahnhof</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl gebildete Züge/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">23 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schienennetz und Stellwerke der Eisenbahn</entry><entry VJ="1" colname="col3">Einordnung des Schienennetzes nach der Verordnung (EU) Nr. 1315/2013 des Europäischen Parlaments und des Rats vom 11. Dezember 2013 über Leitlinien der Union für den Aufbau eines transeuropäischen Verkehrsnetzes und zur Aufhebung des Beschlusses Nr. 661/2010/EU (ABl. L 348 vom 20.12.2013, S. 1), die zuletzt durch die Delegierte Verordnung (EU) 2019/254 (ABl. L 43 vom 14.2.2019, S. 1) geändert worden ist</entry><entry VJ="1" colname="col4">Deutscher Teil des Kernnetzes</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem der Eisenbahn</entry><entry VJ="1" colname="col3">Einordnung des zu dem System gehörenden Schienennetzes nach der Verordnung (EU) Nr. 1315/2013</entry><entry VJ="1" colname="col4">Deutscher Teil des Kernnetzes</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.2.6</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Leitzentrale der Eisenbahn</entry><entry VJ="1" colname="col3">Disponierte Transportleistung (Personenverkehr) in Zugkilometer/Jahr pro Netz/Teilnetz oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">8 200 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">disponierte Transportleistung (Güterverkehr) in Tonnenkilometer/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">730 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">See- und Binnenschifffahrt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage oder System zum Betrieb von Bundeswasserstraßen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Güterverkehrsdichte in Tonnen</entry><entry VJ="1" colname="col4">17 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem der See- und Binnenschifffahrt</entry><entry VJ="1" colname="col3">Güterverkehrsdichte in Tonnen</entry><entry VJ="1" colname="col4">17 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Hafenleitungsorgan<BR/>(nur Güterverkehr)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gesamtmenge der bereitgestellten, verteilten, gelagerten oder umgeschlagenen Güter im Zuständigkeitsbereich des Hafens in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">50 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Hafeninformationssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gesamtmenge der bereitgestellten, verteilten, gelagerten oder umgeschlagenen Güter im Zuständigkeitsbereich des Hafens, in dem die Anlage oder das System eingesetzt wird, in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">50 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Umschlaganlage in See- und Binnenhäfen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Abgefertigte Fracht in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">3 270 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Leitzentrale von Betreibern und Verkehrsunternehmen der Seeschifffahrt</entry><entry VJ="1" colname="col3">Disponierte Frachtmenge der Seeschiffe des Betreibers einschließlich gecharterter Schiffe in Tonnen/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">1 875 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Leitzentrale von Betreibern und Verkehrsunternehmen der Binnenschifffahrt (nur Güterverkehr)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Disponierte Transportleistung der Binnenschiffe des Betreibers einschließlich gecharterter Schiffe in Tonnenkilometer/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">345 500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Straßenverkehr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Art der zu dem Verkehrssteuerungs- und Leitsystem gehörenden Bundesfernstraßen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Bundesautobahn</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verkehrssteuerungs- und Leitsystem im kommunalen Straßenverkehr</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl Einwohner der versorgten Stadt</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Intelligentes Verkehrssystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl angeschlossener Nutzer oder durchschnittlich im Versorgungsgebiet versorgter Nutzer</entry><entry VJ="1" colname="col4">500 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.5</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">ÖPNV</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schienennetz und Stellwerke des öffentlichen Straßenpersonenverkehrs (ÖSPV)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl unternehmensbezogene Fahrgastfahrten/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">125 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.5.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Leitzentrale des ÖSPV</entry><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl unternehmensbezogene Fahrgastfahrten/Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">125 000 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.6</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Logistik</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.6.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Anlage oder System zum Betrieb eines Logistikzentrums in den Segmenten Massengut-, Ladungs-, Stückgut-, Kontrakt-, See- oder Luftfrachtlogistik</entry><entry VJ="1" colname="col3">Transportmengen im Im- und Export, sowie im Binnenverkehr in Tonnen/Jahr, soweit diese im Unternehmen erfasst werden,<BR/>im Übrigen</entry><entry VJ="1" colname="col4">17 550 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Sendungen pro Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">53 200 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1.6.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Anlage oder IT-System zur Logistiksteuerung oder -verwaltung in den Segmenten Massengut, Ladungsverkehr, Stückgut, Kontraktlogistik sowie See- und Luftfracht</entry><entry VJ="1" colname="col3">Gesamtmenge bereitgestellte, verteilte, gelagerte, bearbeitete oder umgeschlagene Transporte im Im- und Export, sowie im Binnenverkehr in Tonnen/Jahr, soweit diese im Unternehmen erfasst werden, im Übrigen</entry><entry VJ="1" colname="col4">17 550 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3">Anzahl der Sendungen pro Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col4">53 200 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.7</entry><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col2">Verkehrsträgerübergreifende Anlagen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.7.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anlage zur Wettervorhersage, zur Gezeitenvorhersage oder zur Wasserstandsvorhersage</entry><entry VJ="1" colname="col3">Einsatz der Anlage zur Erbringung von Wettervorhersagen insbesondere im Kürzestfristbereich (bis zu 12 Stunden) zur Erfüllung der gesetzlichen Aufgaben nach § 4 Absatz 1 des Gesetzes über den Deutschen Wetterdienst oder</entry><entry VJ="1" colname="col4">zur Aufgabenerfüllung eingesetzte Anlage</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">Einsatz der Anlage zur Erfüllung der gesetzlichen Aufgaben nach § 1 Nummer 9 des Seeaufgabengesetzes</entry><entry VJ="1" colname="col4">zur Aufgabenerfüllung eingesetzte Anlage</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.7.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bodenstation eines Satellitennavigationssystems</entry><entry VJ="1" colname="col3">Einordnung der Anlage nach der Verordnung (EU) Nr. 1285/2013</entry><entry VJ="1" colname="col4">Bodenstationen</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>