<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005"><norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><amtabk>VBVG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2005-04-21</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2005, 1073, 1076</zitstelle></fundstelle><kurzue>Vormünder- und Betreuervergütungsgesetz</kurzue><langue>Gesetz über die Vergütung von Vormündern und Betreuern</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 53 G v. 17.12.2008 I 2586</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 1 G v. 22.6.2019 I 866 (Nr. 23) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.7.2005 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 8 d. G v. 21.4.2005 I 1073 vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es tritt gem. Art. 12 dieses G am 1.7.2005 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNG000100000"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeines</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNE000101140"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Feststellung der Berufsmäßigkeit und Vergütungsbewilligung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Familiengericht hat die Feststellung der Berufsmäßigkeit gemäß § 1836 Abs. 1 Satz 2 des Bürgerlichen Gesetzbuchs zu treffen, wenn dem Vormund in einem solchen Umfang Vormundschaften übertragen sind, dass er sie nur im Rahmen seiner Berufsausübung führen kann, oder wenn zu erwarten ist, dass dem Vormund in absehbarer Zeit Vormundschaften in diesem Umfang übertragen sein werden. Berufsmäßigkeit liegt im Regelfall vor, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Vormund mehr als zehn Vormundschaften führt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die für die Führung der Vormundschaft erforderliche Zeit voraussichtlich 20 Wochenstunden nicht unterschreitet.</LA></DD></DL></P><P>(2) Trifft das Familiengericht die Feststellung nach Absatz 1 Satz 1, so hat es dem Vormund oder dem Gegenvormund eine Vergütung zu bewilligen. Ist der Mündel mittellos im Sinne des § 1836d des Bürgerlichen Gesetzbuchs, so kann der Vormund die nach Satz 1 zu bewilligende Vergütung aus der Staatskasse verlangen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNE000201140"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Erlöschen der Ansprüche</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Vergütungsanspruch erlischt, wenn er nicht binnen 15 Monaten nach seiner Entstehung beim Familiengericht geltend gemacht wird; die Geltendmachung des Anspruchs beim Familiengericht gilt dabei auch als Geltendmachung gegenüber dem Mündel. § 1835 Abs. 1a des Bürgerlichen Gesetzbuchs gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNG000200000"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Vergütung des Vormunds</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNE000301140"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Stundensatz des Vormunds</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die dem Vormund nach § 1 Abs. 2 zu bewilligende Vergütung beträgt für jede Stunde der für die Führung der Vormundschaft aufgewandten und erforderlichen Zeit 19,50 Euro. Verfügt der Vormund über besondere Kenntnisse, die für die Führung der Vormundschaft nutzbar sind, so erhöht sich der Stundensatz <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf 25 Euro, wenn diese Kenntnisse durch eine abgeschlossene Lehre oder eine vergleichbare abgeschlossene Ausbildung erworben sind;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf 33,50 Euro, wenn diese Kenntnisse durch eine abgeschlossene Ausbildung an einer Hochschule oder durch eine vergleichbare abgeschlossene Ausbildung erworben sind.</LA></DD></DL>Eine auf die Vergütung anfallende Umsatzsteuer wird, soweit sie nicht nach § 19 Abs. 1 des Umsatzsteuergesetzes unerhoben bleibt, zusätzlich ersetzt.</P><P>(2) Bestellt das Familiengericht einen Vormund, der über besondere Kenntnisse verfügt, die für die Führung der Vormundschaft allgemein nutzbar und durch eine Ausbildung im Sinne des Absatzes 1 Satz 2 erworben sind, so wird vermutet, dass diese Kenntnisse auch für die Führung der dem Vormund übertragenen Vormundschaft nutzbar sind. Dies gilt nicht, wenn das Familiengericht aus besonderen Gründen bei der Bestellung des Vormunds etwas anderes bestimmt.</P><P>(3) Soweit die besondere Schwierigkeit der vormundschaftlichen Geschäfte dies ausnahmsweise rechtfertigt, kann das Familiengericht einen höheren als den in Absatz 1 vorgesehenen Stundensatz der Vergütung bewilligen. Dies gilt nicht, wenn der Mündel mittellos ist.</P><P>(4) Der Vormund kann Abschlagszahlungen verlangen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNG000300000"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Sondervorschriften für Betreuer</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNE000400000"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Stundensatz und Aufwendungsersatz des Betreuers</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die dem Betreuer nach § 1 Abs. 2 zu bewilligende Vergütung beträgt für jede nach § 5 anzusetzende Stunde 27 Euro. Verfügt der Betreuer über besondere Kenntnisse, die für die Führung der Betreuung nutzbar sind, so erhöht sich der Stundensatz <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf 33,50 Euro, wenn diese Kenntnisse durch eine abgeschlossene Lehre oder eine vergleichbare abgeschlossene Ausbildung erworben sind;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf 44 Euro, wenn diese Kenntnisse durch eine abgeschlossene Ausbildung an einer Hochschule oder durch eine vergleichbare abgeschlossene Ausbildung erworben sind.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Die Stundensätze nach Absatz 1 gelten auch Ansprüche auf Ersatz anlässlich der Betreuung entstandener Aufwendungen sowie anfallende Umsatzsteuer ab. Die gesonderte Geltendmachung von Aufwendungen im Sinne des § 1835 Abs. 3 des Bürgerlichen Gesetzbuchs bleibt unberührt.</P><P>(3) § 3 Abs. 2 gilt entsprechend. § 1 Abs. 1 Satz 2 Nr. 2 findet keine Anwendung.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNE000500000"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Stundenansatz des Betreuers</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der dem Betreuer zu vergütende Zeitaufwand ist <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den ersten drei Monaten der Betreuung mit fünfeinhalb,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im vierten bis sechsten Monat mit viereinhalb,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im siebten bis zwölften Monat mit vier,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">danach mit zweieinhalb</LA></DD> </DL>Stunden im Monat anzusetzen. Hat der Betreute seinen gewöhnlichen Aufenthalt nicht in einem Heim, beträgt der Stundenansatz <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den ersten drei Monaten der Betreuung achteinhalb,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im vierten bis sechsten Monat sieben,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im siebten bis zwölften Monat sechs,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">danach viereinhalb</LA></DD> </DL>Stunden im Monat.</P><P>(2) Ist der Betreute mittellos, beträgt der Stundenansatz <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den ersten drei Monaten der Betreuung viereinhalb,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im vierten bis sechsten Monat dreieinhalb,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im siebten bis zwölften Monat drei,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">danach zwei</LA></DD> </DL>Stunden im Monat. Hat der mittellose Betreute seinen gewöhnlichen Aufenthalt nicht in einem Heim, beträgt der Stundenansatz <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den ersten drei Monaten der Betreuung sieben,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im vierten bis sechsten Monat fünfeinhalb,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im siebten bis zwölften Monat fünf,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">danach dreieinhalb</LA></DD> </DL>Stunden im Monat.</P><P>(3) Heime im Sinne dieser Vorschrift sind Einrichtungen, die dem Zweck dienen, Volljährige aufzunehmen, ihnen Wohnraum zu überlassen sowie tatsächliche Betreuung und Verpflegung zur Verfügung zu stellen oder vorzuhalten, und die in ihrem Bestand von Wechsel und Zahl der Bewohner unabhängig sind und entgeltlich betrieben werden. § 1 Abs. 2 des Heimgesetzes gilt entsprechend.</P><P>(4) Für die Berechnung der Monate nach den Absätzen 1 und 2 gelten § 187 Abs. 1 und § 188 Abs. 2 erste Alternative des Bürgerlichen Gesetzbuchs entsprechend. Ändern sich Umstände, die sich auf die Vergütung auswirken, vor Ablauf eines vollen Monats, so ist der Stundenansatz zeitanteilig nach Tagen zu berechnen; § 187 Abs. 1 und § 188 Abs. 1 des Bürgerlichen Gesetzbuchs gelten entsprechend. Die sich dabei ergebenden Stundenansätze sind auf volle Zehntel aufzurunden.</P><P>(5) Findet ein Wechsel von einem beruflichen zu einem ehrenamtlichen Betreuer statt, sind dem beruflichen Betreuer der Monat, in den der Wechsel fällt, und der Folgemonat mit dem vollen Zeitaufwand nach den Absätzen 1 und 2 zu vergüten. Dies gilt auch dann, wenn zunächst neben dem beruflichen Betreuer ein ehrenamtlicher Betreuer bestellt war und dieser die Betreuung allein fortführt. Absatz 4 Satz 2 und 3 ist nicht anwendbar.</P></Content>    </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNE000600000"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Sonderfälle der Betreuung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In den Fällen des § 1899 Abs. 2 und 4 des Bürgerlichen Gesetzbuchs erhält der Betreuer eine Vergütung nach § 1 Abs. 2 in Verbindung mit § 3; für seine Aufwendungen kann er Vorschuss und Ersatz nach § 1835 des Bürgerlichen Gesetzbuchs mit Ausnahme der Aufwendungen im Sinne von § 1835 Abs. 2 des Bürgerlichen Gesetzbuchs beanspruchen. Ist im Fall des § 1899 Abs. 4 des Bürgerlichen Gesetzbuchs die Verhinderung tatsächlicher Art, sind die Vergütung und der Aufwendungsersatz nach § 4 in Verbindung mit § 5 zu bewilligen und nach Tagen zu teilen; § 5 Abs. 4 Satz 3 sowie § 187 Abs. 1 und § 188 Abs. 1 des Bürgerlichen Gesetzbuchs gelten entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNE000700000"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Vergütung und Aufwendungsersatz für Betreuungsvereine</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist ein Vereinsbetreuer bestellt, so ist dem Verein eine Vergütung und Aufwendungsersatz nach § 1 Abs. 2 in Verbindung mit den §§ 4 und 5 zu bewilligen. § 1 Abs. 1 sowie § 1835 Abs. 3 des Bürgerlichen Gesetzbuchs finden keine Anwendung.</P><P>(2) § 6 gilt entsprechend; der Verein kann im Fall von § 6 Satz 1 Vorschuss und Ersatz der Aufwendungen nach § 1835 Abs. 1, 1a und 4 des Bürgerlichen Gesetzbuchs verlangen. § 1835 Abs. 5 Satz 2 des Bürgerlichen Gesetzbuchs gilt entsprechend.</P><P>(3) Der Vereinsbetreuer selbst kann keine Vergütung und keinen Aufwendungsersatz nach diesem Gesetz oder nach den §§ 1835 bis 1836 des Bürgerlichen Gesetzbuchs geltend machen.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNE000800000"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Vergütung und Aufwendungsersatz für Behördenbetreuer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist ein Behördenbetreuer bestellt, so kann der zuständigen Behörde eine Vergütung nach § 1836 Abs. 2 des Bürgerlichen Gesetzbuchs bewilligt werden, soweit der Umfang oder die Schwierigkeit der Betreuungsgeschäfte dies rechtfertigen. Dies gilt nur, soweit eine Inanspruchnahme des Betreuten nach § 1836c des Bürgerlichen Gesetzbuchs zulässig ist.</P><P>(2) Unabhängig von den Voraussetzungen nach Absatz 1 Satz 1 kann die Betreuungsbehörde Aufwendungsersatz nach § 1835 Abs. 1 Satz 1 und 2 in Verbindung mit Abs. 5 Satz 2 des Bürgerlichen Gesetzbuchs verlangen, soweit eine Inanspruchnahme des Betreuten nach § 1836c des Bürgerlichen Gesetzbuchs zulässig ist.</P><P>(3) Für den Behördenbetreuer selbst gilt § 7 Abs. 3 entsprechend.</P><P>(4) § 2 ist nicht anwendbar.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNE000900000"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Abrechnungszeitraum für die Betreuungsvergütung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Vergütung kann nach Ablauf von jeweils drei Monaten für diesen Zeitraum geltend gemacht werden. Dies gilt nicht für die Geltendmachung von Vergütung und Aufwendungsersatz in den Fällen des § 6.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNE001001140"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Mitteilung an die Betreuungsbehörde</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer Betreuungen entgeltlich führt, hat der Betreuungsbehörde, in deren Bezirk er seinen Sitz oder Wohnsitz hat, kalenderjährlich mitzuteilen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zahl der von ihm im Kalenderjahr geführten Betreuungen aufgeschlüsselt nach Betreuten in einem Heim oder außerhalb eines Heims und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den von ihm für die Führung von Betreuungen im Kalenderjahr erhaltenen Geldbetrag.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Mitteilung erfolgt jeweils bis spätestens 31. März für den Schluss des vorangegangenen Kalenderjahrs. Die Betreuungsbehörde kann verlangen, dass der Betreuer die Richtigkeit der Mitteilung an Eides statt versichert.</P><P>(3) Die Betreuungsbehörde ist berechtigt und auf Verlangen des Betreuungsgerichts verpflichtet, dem Betreuungsgericht diese Mitteilung zu übermitteln.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNG000400000"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190628212028" doknr="BJNR107600005BJNE001100000"><metadaten><jurabk>VBVG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Umschulung und Fortbildung von Berufsvormündern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch Landesrecht kann bestimmt werden, dass es einer abgeschlossenen Lehre im Sinne des § 3 Abs. 1 Satz 2 Nr. 1 und § 4 Abs. 1 Satz 2 Nr. 1 gleichsteht, wenn der Vormund oder Betreuer besondere Kenntnisse im Sinne dieser Vorschrift durch eine dem Abschluss einer Lehre vergleichbare Prüfung vor einer staatlichen oder staatlich anerkannten Stelle nachgewiesen hat. Zu einer solchen Prüfung darf nur zugelassen werden, wer <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mindestens drei Jahre lang Vormundschaften oder Betreuungen berufsmäßig geführt und</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">an einer Umschulung oder Fortbildung teilgenommen hat, die besondere Kenntnisse im Sinne des § 3 Abs. 1 Satz 2 und § 4 Abs. 1 Satz 2 vermittelt, welche nach Art und Umfang den durch eine abgeschlossene Lehre vermittelten vergleichbar sind.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Durch Landesrecht kann bestimmt werden, dass es einer abgeschlossenen Ausbildung an einer Hochschule im Sinne des § 3 Abs. 1 Satz 2 Nr. 2 und § 4 Abs. 1 Satz 2 Nr. 2 gleichsteht, wenn der Vormund oder Betreuer Kenntnisse im Sinne dieser Vorschrift durch eine Prüfung vor einer staatlichen oder staatlich anerkannten Stelle nachgewiesen hat. Zu einer solchen Prüfung darf nur zugelassen werden, wer <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mindestens fünf Jahre lang Vormundschaften oder Betreuungen berufsmäßig geführt und</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">an einer Umschulung oder Fortbildung teilgenommen hat, die besondere Kenntnisse im Sinne des § 3 Abs. 1 Satz 2 und § 4 Abs. 1 Satz 2 vermittelt, welche nach Art und Umfang den durch eine abgeschlossene Ausbildung an einer Hochschule vermittelten vergleichbar sind.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Das Landesrecht kann weitergehende Zulassungsvoraussetzungen aufstellen. Es regelt das Nähere über die an eine Umschulung oder Fortbildung im Sinne des Absatzes 1 Satz 2 Nr. 2, Absatzes 2 Satz 2 Nr. 2 zu stellenden Anforderungen, über Art und Umfang der zu erbringenden Prüfungsleistungen, über das Prüfungsverfahren und über die Zuständigkeiten. Das Landesrecht kann auch bestimmen, dass eine in einem anderen Land abgelegte Prüfung im Sinne dieser Vorschrift anerkannt wird.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>