<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20230829213502" doknr="BJNR031700015"><norm builddate="20230829213502" doknr="BJNR031700015"><metadaten><jurabk>BMJVWidVertrAnO</jurabk><amtabk>BMJVWidVertrAnO</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2015-03-05</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2015, 317</zitstelle></fundstelle><langue>Anordnung zur Übertragung von Zuständigkeiten für den Erlass von Widerspruchsbescheiden und die Vertretung des Dienstherrn bei Klagen von Beamtinnen und Beamten des Bundesministeriums der Justiz und für Verbraucherschutz in Angelegenheiten der Besoldung, des Dienstunfall-, Reisekosten-, Umzugskosten- und Trennungsgeldrechts</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 24.3.2015 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20230829213502" doknr="BJNR031700015BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BMJVWidVertrAnO</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nach § 126 Absatz 3 Satz 2 und § 127 Absatz 3 Satz 1 des Bundesbeamtengesetzes vom 5. Februar 2009 (BGBl. I S. 160) wird angeordnet:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230829213502" doknr="BJNR031700015BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BMJVWidVertrAnO</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Entscheidung über Widersprüche</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem Bundesverwaltungsamt wird die Befugnis übertragen, in Angelegenheiten der Besoldung, des Dienstunfall-, Reisekosten-, Umzugskosten- und Trennungsgeldrechts über Widersprüche von Beamtinnen und Beamten des Bundesministeriums der Justiz und für Verbraucherschutz zu entscheiden, soweit das Bundesverwaltungsamt die Maßnahme getroffen oder abgelehnt hat. Das Bundesministerium der Justiz und für Verbraucherschutz behält sich vor, im Einzelfall selbst zu entscheiden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230829213502" doknr="BJNR031700015BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BMJVWidVertrAnO</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Vertretung bei Klagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Präsidentin oder dem Präsidenten des Bundesverwaltungsamts wird die Vertretung der Bundesrepublik Deutschland bei Klagen von Beamtinnen und Beamten des Bundesministeriums der Justiz und für Verbraucherschutz der Besoldungsgruppen bis einschließlich A 11 in Angelegenheiten der Besoldung, des Dienstunfall-, Reisekosten-, Umzugskosten- und Trennungsgeldrechts übertragen, soweit das Bundesverwaltungsamt nach dieser Anordnung für den Erlass des Widerspruchsbescheids zuständig war. Die Bundesministerin oder der Bundesminister der Justiz und für Verbraucherschutz kann im Einzelfall die Vertretung abweichend von dieser Anordnung regeln oder selbst übernehmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230829213502" doknr="BJNR031700015BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BMJVWidVertrAnO</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Übergangsregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die §§ 1 und 2 sind nicht auf Widersprüche und Klagen anzuwenden, die vor dem Inkrafttreten dieser Anordnung erhoben wurden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230829213502" doknr="BJNR031700015BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BMJVWidVertrAnO</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Anordnung tritt am Tag nach der Veröffentlichung im Bundesgesetzblatt in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230829213502" doknr="BJNR031700015BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BMJVWidVertrAnO</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Der Bundesminister der Justiz und für Verbraucherschutz</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>