<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20201014212520" doknr="BJNR123400020"><norm builddate="20201014212520" doknr="BJNR123400020"><metadaten><jurabk>BBFestV 2020</jurabk><amtabk>BBFestV 2020</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2020-06-15</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2020, 1234</zitstelle></fundstelle><kurzue>Bundesbeteiligungs-Festlegungsverordnung 2020</kurzue><langue>Verordnung zur Festlegung und Anpassung der Bundesbeteiligung an den Leistungen für Unterkunft und Heizung für das Jahr 2020</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 3 G v. 6.10.2020 I 2072</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 18.6.2020 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20201014212520" doknr="BJNR123400020BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BBFestV 2020</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 46 Absatz 10 Satz 1 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch – Grundsicherung für Arbeitsuchende –, der durch Artikel 3 Nummer 3 Buchstabe a des Gesetzes vom 9. Dezember 2019 (BGBl. I S. 2051) neu gefasst worden ist, verordnet das Bundesministerium für Arbeit und Soziales:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201014212520" doknr="BJNR123400020BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BBFestV 2020</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Festlegung und Anpassung der Werte nach § 46 Absatz 8 Satz 1 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der landesspezifische Wert nach § 46 Absatz 8 Satz 1 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch, der für das Jahr 2021 festgelegt und für das Jahr 2020 rückwirkend angepasst wird, beträgt<BR/> 5,2 Prozentpunkte für Baden-Württemberg, <BR/> 4,9 Prozentpunkte für den Freistaat Bayern,<BR/> 3,8 Prozentpunkte für Berlin,<BR/> 4,1 Prozentpunkte für Brandenburg,<BR/> 6,1 Prozentpunkte für die Hansestadt Bremen,<BR/> 7,8 Prozentpunkte für die Freie und Hansestadt Hamburg,<BR/> 4,9 Prozentpunkte für Hessen,<BR/> 6,2 Prozentpunkte für Mecklenburg-Vorpommern,<BR/> 7,8 Prozentpunkte für Niedersachsen,<BR/> 5,7 Prozentpunkte für Nordrhein-Westfalen,<BR/> 4,3 Prozentpunkte für Rheinland-Pfalz,<BR/> 6,2 Prozentpunkte für das Saarland,<BR/> 5,6 Prozentpunkte für den Freistaat Sachsen,<BR/> 4,8 Prozentpunkte für Sachsen-Anhalt,<BR/> 5,5 Prozentpunkte für Schleswig-Holstein und<BR/> 6,6 Prozentpunkte für den Freistaat Thüringen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201014212520" doknr="BJNR123400020BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BBFestV 2020</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Festlegung und Anpassung der Werte nach § 46 Absatz 9 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der landesspezifische Wert nach § 46 Absatz 9 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch, der für das Jahr 2021 festgelegt und für die Jahre 2019 und 2020 rückwirkend angepasst wird, beträgt <BR/> 12,6 Prozentpunkte für Baden-Württemberg,<BR/> 11,9 Prozentpunkte für den Freistaat Bayern,<BR/> 10,7 Prozentpunkte für Berlin,<BR/>  7,0 Prozentpunkte für Brandenburg,<BR/> 11,9 Prozentpunkte für die Hansestadt Bremen,<BR/> 15,4 Prozentpunkte für die Freie und Hansestadt Hamburg,<BR/> 13,8 Prozentpunkte für Hessen,<BR/>  6,2 Prozentpunkte für Mecklenburg-Vorpommern,<BR/> 11,2 Prozentpunkte für Niedersachsen,<BR/>  9,7 Prozentpunkte für Nordrhein-Westfalen,<BR/> 11,6 Prozentpunkte für Rheinland-Pfalz,<BR/> 14,9 Prozentpunkte für das Saarland,<BR/>  7,8 Prozentpunkte für den Freistaat Sachsen,<BR/>  8,0 Prozentpunkte für Sachsen-Anhalt,<BR/> 12,3 Prozentpunkte für Schleswig-Holstein und<BR/>  9,7 Prozentpunkte für den Freistaat Thüringen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201014212520" doknr="BJNR123400020BJNE000401126"><metadaten><jurabk>BBFestV 2020</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Anpassung der Werte nach § 46 Absatz 5 Satz 3 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Beteiligung des Bundes an den Ausgaben für die Leistungen nach § 22 Absatz 1 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch beträgt im Jahr 2019<BR/> 52,1 Prozent für Baden-Württemberg, <BR/> 46,8 Prozent für den Freistaat Bayern,<BR/> 45,1 Prozent für Berlin,<BR/> 41,3 Prozent für Brandenburg,<BR/> 48,5 Prozent für die Hansestadt Bremen,<BR/> 53,1 Prozent für die Freie und Hansestadt Hamburg,<BR/> 48,5 Prozent für Hessen,<BR/> 42,5 Prozent für Mecklenburg-Vorpommern,<BR/> 48,6 Prozent für Niedersachsen,<BR/> 45,4 Prozent für Nordrhein-Westfalen,<BR/> 56,1 Prozent für Rheinland-Pfalz,<BR/> 51,2 Prozent für das Saarland,<BR/> 43,4 Prozent für den Freistaat Sachsen,<BR/> 42,8 Prozent für Sachsen-Anhalt,<BR/> 47,6 Prozent für Schleswig-Holstein und<BR/> 46,0 Prozent für den Freistaat Thüringen.</P><P>(2) Die Beteiligung des Bundes an den Ausgaben für die Leistungen nach § 22 Absatz 1 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch beträgt im Jahr 2020<BR/> 77,1 Prozent für Baden-Württemberg,<BR/> 72,1 Prozent für den Freistaat Bayern,<BR/> 69,8 Prozent für Berlin,<BR/> 66,4 Prozent für Brandenburg,<BR/> 73,3 Prozent für die Hansestadt Bremen,<BR/> 78,5 Prozent für die Freie und Hansestadt Hamburg,<BR/> 74,0 Prozent für Hessen,<BR/> 67,7 Prozent für Mecklenburg-Vorpommern,<BR/> 74,3 Prozent für Niedersachsen,<BR/> 70,7 Prozent für Nordrhein-Westfalen,<BR/> 81,2 Prozent für Rheinland-Pfalz,<BR/> 76,4 Prozent für das Saarland,<BR/> 68,7 Prozent für den Freistaat Sachsen,<BR/> 68,1 Prozent für Sachsen-Anhalt,<BR/> 73,1 Prozent für Schleswig-Holstein und<BR/> 71,6 Prozent für den Freistaat Thüringen.</P><P>(3) Die Beteiligung des Bundes an den Ausgaben für die Leistungen nach § 22 Absatz 1 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch beträgt im Jahr 2021<BR/> 75,6 Prozent für Baden-Württemberg,<BR/> 70,6 Prozent für den Freistaat Bayern,<BR/> 68,3 Prozent für Berlin,<BR/> 64,9 Prozent für Brandenburg,<BR/> 71,8 Prozent für die Hansestadt Bremen,<BR/> 77,0 Prozent für die Freie und Hansestadt Hamburg,<BR/> 72,5 Prozent für Hessen,<BR/> 66,2 Prozent für Mecklenburg-Vorpommern,<BR/> 72,8 Prozent für Niedersachsen,<BR/> 69,2 Prozent für Nordrhein-Westfalen,<BR/> 79,7 Prozent für Rheinland-Pfalz,<BR/> 74,9 Prozent für das Saarland,<BR/> 67,2 Prozent für den Freistaat Sachsen,<BR/> 66,6 Prozent für Sachsen-Anhalt,<BR/> 71,6 Prozent für Schleswig-Holstein und<BR/> 70,1 Prozent für den Freistaat Thüringen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20201014212520" doknr="BJNR123400020BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BBFestV 2020</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201014212520" doknr="BJNR123400020BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BBFestV 2020</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>