<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200630212605" doknr="BJNR172300018"><norm builddate="20200630212605" doknr="BJNR172300018"><metadaten><jurabk>StimmRMV</jurabk><amtabk>StimmRMV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2018-10-02</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2018, 1723</zitstelle></fundstelle><kurzue>Stimmrechtsmitteilungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Mitteilung der Stimmrechte aus Aktien und anderen Instrumenten nach dem Wertpapierhandelsgesetz</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 1 V v. 2.6.2020 I 1217</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 30.10.2018 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200630212605" doknr="BJNR172300018BJNE000100000"><metadaten><jurabk>StimmRMV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 33 Absatz 5 Satz 1, des § 38 Absatz 5 Satz 1 und des § 39 Absatz 2 Satz 1 des Wertpapierhandelsgesetzes, von denen § 33 Absatz 5 Satz 1 zuletzt durch Artikel 3 Nummer 34 Buchstabe c des Gesetzes vom 24. Juni 2017 (BGBl. I S. 1693), § 38 Absatz 5 Satz 1 zuletzt durch Artikel 3 Nummer 39 des Gesetzes vom 24. Juni 2017 (BGBl. I S. 1693) und § 39 Absatz 2 Satz 1 zuletzt durch Artikel 3 Nummer 40 des Gesetzes vom 24. Juni 2017 (BGBl. I S. 1693) geändert worden ist, jeweils in Verbindung mit § 1 Nummer 1 der Verordnung zur Übertragung von Befugnissen zum Erlass von Rechtsverordnungen auf die Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht, der zuletzt durch Artikel 1 der Verordnung vom 25. Januar 2018 (BGBl. I S. 184) geändert worden ist, verordnet die Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200630212605" doknr="BJNR172300018BJNE000200000"><metadaten><jurabk>StimmRMV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung ist anzuwenden auf eine Mitteilung nach § 33 Absatz 1 und 2, § 38 Absatz 1 oder § 39 Absatz 1 des Wertpapierhandelsgesetzes (Mitteilung) gegenüber der Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (Bundesanstalt) und gegenüber dem Emittenten. Die Bestimmungen der Wertpapierhandelsanzeigeverordnung bleiben unberührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200630212605" doknr="BJNR172300018BJNE000301360"><metadaten><jurabk>StimmRMV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Form der Mitteilung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Mitteilung ist elektronisch zu übermitteln.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200630212605" doknr="BJNR172300018BJNE000401360"><metadaten><jurabk>StimmRMV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200630212605" doknr="BJNR172300018BJNE000501360"><metadaten><jurabk>StimmRMV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Elektronische Übermittlung einer Mitteilung an die Bundesanstalt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine elektronische Übermittlung der Mitteilung an die Bundesanstalt hat ausschließlich unter Nutzung des dafür vorgesehenen Fachverfahrens „Stimmrechtsmitteilungen (§§ 33 ff. WpHG)“ auf der Melde- und Veröffentlichungsplattform der Bundesanstalt (MVP)<FnR ID="F804350_01_BJNR172300018BJNE000501360"/> nach den näheren Bestimmungen gemäß § 5 zu erfolgen.</P><P>(2) Im Fall einer technischen Störung der MVP, die eine elektronische Übermittlung der Mitteilung nach Absatz 1 unmöglich macht, hat die Übermittlung der Mitteilung an die Bundesanstalt fristwahrend schriftlich im Original oder per Telefax zu erfolgen.</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="column" ID="F804350_01_BJNR172300018BJNE000501360" Pos="exp">Amtlicher Hinweis: Im Internet abrufbar unter www.bafin.de in der Rubrik „Die BaFin » Service » MVP Portal“.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200630212605" doknr="BJNR172300018BJNE000600000"><metadaten><jurabk>StimmRMV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Nutzung der MVP</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Nutzung des Fachverfahrens „Stimmrechtsmitteilungen (§§ 33 ff. WpHG)“ auf der MVP erfordert eine vorherige Registrierung auf der MVP und eine Zulassung zum Fachverfahren durch die Bundesanstalt. Die Voraussetzungen für die Registrierung nach dem Benutzerhandbuch für die MVP<FnR ID="F804350_02_BJNR172300018BJNE000600000"/> sind zu beachten. Die Voraussetzungen für die Zulassung zum Fachverfahren nach dem Informationsblatt zur Nutzung des Fachverfahrens „Stimmrechtsmitteilungen (§§ 33 ff. WpHG)“<FnR ID="F804350_03_BJNR172300018BJNE000600000"/> sind zu beachten.</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="2" Group="manuell" ID="F804350_02_BJNR172300018BJNE000600000" Pos="exp">Amtlicher Hinweis: Im Internet abrufbar unter www.bafin.de in der Rubrik „Die BaFin » Service » MVP Portal“ am Ende der Seite unter „Zusatzinformationen » Handbücher“.</Footnote><Footnote FnZ="3" Group="manuell" ID="F804350_03_BJNR172300018BJNE000600000" Pos="exp">Amtlicher Hinweis: Im Internet abrufbar unter www.bafin.de in der Rubrik „Recht &amp; Regelungen » Verwaltungspraxis » Merkblätter“.</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200630212605" doknr="BJNR172300018BJNE000701360"><metadaten><jurabk>StimmRMV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Elektronische Übermittlung einer Mitteilung an den Emittenten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei der elektronischen Übermittlung einer Mitteilung an den Emittenten trägt der Meldepflichtige die Verantwortung für die Integrität und Vertraulichkeit der Datenübermittlung.</P><P>(2) Soweit der Meldepflichtige ein durch den Emittenten zur Verfügung gestelltes elektronisches Übermittlungsverfahren nutzt, trägt der Emittent die Verantwortung für die Funktionsfähigkeit des Übermittlungsverfahrens sowie für die Integrität und Vertraulichkeit der Datenübermittlung.</P><P>(3) Die Mitteilung muss die Informationen gemäß der Anlage (zu § 12 Absatz 1 bis 3) der Wertpapierhandelsanzeigeverordnung im Dateiformat „Extensible Markup Language“ (XML-Datensatz) enthalten.<FnR ID="F804350_04_BJNR172300018BJNE000701360"/> Sie muss als „Stimmrechtsmitteilung“ kenntlich gemacht werden.</P><P>(4) Im Fall einer technischen Störung der für den Empfang von Mitteilungen relevanten elektronischen Systeme des Emittenten, die eine elektronische Übermittlung der Mitteilung unmöglich macht, hat die Übermittlung der Mitteilung an den Emittenten durch den Meldepflichtigen fristwahrend schriftlich im Original oder per Telefax zu erfolgen.</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="4" Group="manuell" ID="F804350_04_BJNR172300018BJNE000701360" Pos="exp">Amtlicher Hinweis: Eine solche zur Veröffentlichung bestimmte <NB>XML-Datei ist</NB> nach erfolgreicher elektronischer Übermittlung einer Stimmrechtsmitteilung an die Bundesanstalt über die MVP abrufbar. Näheres ergibt sich aus dem Informationsblatt zur Nutzung des Fachverfahrens „Stimmrechtsmitteilungen (§§ 33 ff. WpHG)“ am Ende unter „Schritt 5“.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200630212605" doknr="BJNR172300018BJNE000800000"><metadaten><jurabk>StimmRMV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Ersatz für die Unterschrift bei der elektronischen Übermittlung einer Mitteilung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Anstelle der eigenhändigen Unterschrift bei einer schriftlichen Mitteilung tritt im Falle einer elektronischen Übermittlung einer Mitteilung die Angabe des vollständigen Namens der natürlichen Person, die die Verantwortung für den Inhalt der Mitteilung trägt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200630212605" doknr="BJNR172300018BJNE000900000"><metadaten><jurabk>StimmRMV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>