<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210930213155" doknr="BJNR279900021"><norm builddate="20210930213155" doknr="BJNR279900021"><metadaten><jurabk>GAPStatG</jurabk><amtabk>GAPStatG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2021-07-11</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2021, 2754, 2799</zitstelle></fundstelle><kurzue>Gesundheitsausgaben- und -personalstatistikgesetz</kurzue><langue>Gesetz über die Statistiken zu Gesundheitsausgaben und ihrer Finanzierung, zu Krankheitskosten sowie zum Personal im Gesundheitswesen</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.10.2021 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 15 des G v. 11.7.2021 I 2754 vom Bundestag berschlossen. Es tritt gem. Art. 16 Abs. 7 dieses G am 1.10.2021 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210930213155" doknr="BJNR279900021BJNE000100000"><metadaten><jurabk>GAPStatG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Gegenstand, Zwecke und Durchführung der Statistiken</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Gewinnung von Strukturinformationen über die Höhe der Gesundheitsausgaben und ihre Finanzierung, über die Krankheitskosten sowie über das bundesweit und regional zur Verfügung stehende Gesundheitspersonal werden statistische Erhebungen als Bundesstatistiken mit Auskunftspflicht durchgeführt.</P><P>(2) Die Statistiken erstrecken sich auf <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Gesundheitsausgaben und ihre Finanzierung (§ 2),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Krankheitskosten (§ 3),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>das Gesundheitspersonal (§ 4) sowie</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>ein regionales Gesundheitspersonalmonitoring (§ 5).</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Erhebungen nach Absatz 2 Nummer 1 und 3 dienen auch zur Erfüllung der Verpflichtungen zur Datenlieferung, die sich aus der Verordnung (EG) Nr. 1338/2008 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 16. Dezember 2008 zu Gemeinschaftsstatistiken über öffentliche Gesundheit und über Gesundheitsschutz und Sicherheit am Arbeitsplatz (ABl. L 354 vom 31.12.2008, S. 70) in der jeweils geltenden Fassung sowie aus den auf dieser Verordnung basierenden Rechtsakten ergeben.</P><P>(4) Die Statistiken werden zentral vom Statistischen Bundesamt durchgeführt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210930213155" doknr="BJNR279900021BJNE000200000"><metadaten><jurabk>GAPStatG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Gesundheitsausgabenstatistik</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Statistik nach § 1 Absatz 2 Nummer 1 erfasst folgende Sachverhalte: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Gesundheitsausgaben nach Ausgabenträgern, Leistungsarten und Einrichtungen des Gesundheitswesens sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Finanzierung der laufenden Gesundheitsausgaben nach Ausgabenträgern, Finanzierungsarten und Finanziers.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Gesundheitsausgabenstatistik wird auf Grundlage von Bundesstatistiken sowie Daten aus allgemein zugänglichen Quellen erstellt. Zusätzlich erfolgt die Erhebung der zur Erstellung der Statistik erforderlichen Angaben zu den in Absatz 1 genannten Sachverhalten bei folgenden Institutionen, soweit sie aufgrund ihrer zweckmäßigen Bestimmung über flächendeckende Daten zu den in Absatz 1 genannten Sachverhalten verfügen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesagentur für Arbeit,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesanstalt für Post und Telekommunikation Deutsche Bundespost,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundeseisenbahnvermögen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesministerium für Arbeit und Soziales,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesministerium der Finanzen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesministerium für Gesundheit,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Verbände und Körperschaften der Selbstverwaltung der Leistungserbringer im Gesundheitswesen und deren wissenschaftlichen Institute,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>berufsständische Vereinigungen und Kammern im Gesundheitswesen,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>Krankenkassen und private Krankenversicherer sowie deren Verbände und wissenschaftliche Institute sowie</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>weitere Sozialversicherungsträger.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Erhebung der Angaben erfolgt in der für die Erstellung der Statistik erforderlichen Periodizität, höchstens jedoch jährlich.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210930213155" doknr="BJNR279900021BJNE000300000"><metadaten><jurabk>GAPStatG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Krankheitskostenstatistik</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Statistik nach § 1 Absatz 2 Nummer 2 erfasst die Krankheitskosten nach Alter und Geschlecht der erkrankten Person, Diagnosen und Einrichtungen des Gesundheitswesens.</P><P>(2) Die Krankheitskostenstatistik wird auf Grundlage von Bundesstatistiken sowie Daten aus allgemein zugänglichen Quellen erstellt. Zusätzlich erfolgt die Erhebung der zur Erstellung der Statistik erforderlichen Angaben zu den in Absatz 1 genannten Sachverhalten bei folgenden Institutionen, soweit sie aufgrund ihrer zweckmäßigen Bestimmung über flächendeckende Daten zu den in Absatz 1 genannten Sachverhalten verfügen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Robert Koch-Institut,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Verbände und Körperschaften der Selbstverwaltung der Leistungserbringer im Gesundheitswesen und deren wissenschaftlichen Institute,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>berufsständische Vereinigungen und Kammern im Gesundheitswesen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Krankenkassen und private Krankenversicherer sowie deren Verbände und wissenschaftliche Institute sowie</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>weitere Sozialversicherungsträger.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Erhebung der Angaben erfolgt in der für die Erstellung der Statistik erforderlichen Periodizität, höchstens jedoch jährlich.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210930213155" doknr="BJNR279900021BJNE000400000"><metadaten><jurabk>GAPStatG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Gesundheitspersonalstatistik</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Statistik nach § 1 Absatz 2 Nummer 3 erfasst folgende Sachverhalte: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das Personal als Beschäftigungsverhältnisse nach Einrichtungen, ausgeübtem Beruf, Geschlecht, Alter und Beschäftigungsart sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>das Personal als Vollzeitäquivalente nach Einrichtungen, ausgeübtem Beruf, Geschlecht und Alter.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Gesundheitspersonalstatistik wird auf Grundlage von Bundesstatistiken sowie Daten aus allgemein zugänglichen Quellen erstellt. Zusätzlich erfolgt die Erhebung der zur Erstellung der Statistik erforderlichen Angaben zu den in Absatz 1 genannten Sachverhalten bei folgenden Institutionen, soweit sie aufgrund ihrer zweckmäßigen Bestimmung über flächendeckende Daten zu den in Absatz 1 genannten Sachverhalten verfügen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesagentur für Arbeit,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesministerium für Arbeit und Soziales,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesministerium für Gesundheit,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Verbände und Körperschaften der Selbstverwaltung der Leistungserbringer im Gesundheitswesen und deren wissenschaftlichen Institute,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>berufsständische Vereinigungen und Kammern im Gesundheitswesen sowie</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Krankenkassen und private Krankenversicherer sowie deren Verbände und wissenschaftliche Institute sowie</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>weitere Sozialversicherungsträger.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Erhebung der Angaben erfolgt in der für die Erstellung der Statistik erforderlichen Periodizität, höchstens jedoch jährlich.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210930213155" doknr="BJNR279900021BJNE000500000"><metadaten><jurabk>GAPStatG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Regionales Gesundheitspersonalmonitoring</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Statistik nach § 1 Absatz 2 Nummer 4 erfasst folgende Sachverhalte: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das Personal als Beschäftigungsverhältnisse pro Kreis oder kreisfreier Stadt in ambulanten und stationären sowie teilstationären Pflegeeinrichtungen, Krankenhäusern und Vorsorge- oder Rehabilitationseinrichtungen sowie im öffentlichen Gesundheitsdienst nach Berufs- oder Hochschulabschluss, ausgeübtem Beruf, Tätigkeits- oder Funktionsbereich, Geschlecht, Geburtsjahr und Beschäftigungsart,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>das Personal als Vollzeitäquivalente pro Kreis oder kreisfreier Stadt in ambulanten und stationären sowie teilstationären Pflegeeinrichtungen, nach Einrichtungsart, Berufs- oder Hochschulabschluss, Tätigkeitsbereich, Arbeitsanteil für die Pflegeeinrichtung sowie Geschlecht und Geburtsjahr.</LA></DD></DL>Darüber hinaus dürfen folgende Sachverhalte erfasst werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das Personal zum Erhebungsstichtag in Krankenhäusern und Vorsorge- oder Rehabilitationseinrichtungen sowie im öffentlichen Gesundheitsdienst pro Kreis oder kreisfreier Stadt nach Arbeitsstunden, Beschäftigungsart, ausgeübtem Beruf, Funktionsbereich, Geschlecht und Geburtsjahr,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Anzahl der Pflegebedürftigen pro Kreis oder kreisfreier Stadt nach Geschlecht, Geburtsjahr, Wohnort, Sitz und Art der Einrichtung, Art der in Anspruch genommenen Pflegeleistung und Grad der Pflegebedürftigkeit sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Anzahl der Patientinnen und Patienten in Krankenhäusern und Vorsorge- oder Rehabilitationseinrichtungen nach Kreis oder kreisfreier Stadt des Behandlungsortes, Wohnort der Patientinnen und Patienten sowie nach Geschlecht, Geburtsjahr, Hauptdiagnose und Verweildauer.</LA></DD></DL></P><P>(2) Das regionale Gesundheitspersonalmonitoring wird auf Grundlage von Bundesstatistiken sowie Daten aus allgemein zugänglichen Quellen erstellt. Zusätzlich erfolgt die Erhebung der zur Erstellung der Statistik erforderlichen Angaben zu den in Absatz 1 genannten Sachverhalten bei der Bundesagentur für Arbeit, bei den Behörden und Einrichtungen des Öffentlichen Gesundheitsdienstes und bei den Landesministerien.</P><P>(3) Die Erhebung der Angaben erfolgt in der für die Erstellung der Statistik erforderlichen Periodizität, höchstens jedoch jährlich.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210930213155" doknr="BJNR279900021BJNE000600000"><metadaten><jurabk>GAPStatG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Hilfsmerkmale</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Hilfsmerkmale sind: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Name und Anschrift der Auskunftspflichtigen sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Name und Kontaktdaten der Personen, die für Rückfragen zur Verfügung stehen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210930213155" doknr="BJNR279900021BJNE000700000"><metadaten><jurabk>GAPStatG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Auskunftspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Erhebungen besteht Auskunftspflicht.</P><P>(2) Auskunftspflichtig sind die Leiter der in § 2 Absatz 2, § 3 Absatz 2, § 4 Absatz 2 sowie § 5 Absatz 2 Satz 2 genannten Institutionen.</P><P>(3) Die Auskunftserteilung zu den Angaben nach § 6 Nummer 2 ist freiwillig.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210930213155" doknr="BJNR279900021BJNE000800000"><metadaten><jurabk>GAPStatG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Verordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Gesundheit wird ermächtigt, durch Rechtsverordnungen ohne Zustimmung des Bundesrates das Nähere zur Durchführung der Statistiken nach den §§ 2 bis 5 zu regeln, insbesondere zu <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>den Erhebungsmerkmalen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>dem Berichtszeitraum,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>der Periodizität sowie</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>dem Kreis der zu Befragenden.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210930213155" doknr="BJNR279900021BJNE000900000"><metadaten><jurabk>GAPStatG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Übermittlungsregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Statistische Bundesamt darf den fachlich zuständigen obersten Bundes- und Landesbehörden für die Verwendung gegenüber den gesetzgebenden Körperschaften und für Zwecke der Planung, jedoch nicht für die Regelung von Einzelfällen, Tabellen mit statistischen Ergebnissen übermitteln, auch wenn Tabellenfelder nur einen einzigen Fall ausweisen.</P><P>(2) Das Statistische Bundesamt übermittelt den Statistischen Ämtern der Länder auf Anfrage die Einzeldatensätze für ihr Land, soweit dies für die Durchführung von Sonderaufbereitungen erforderlich ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>