<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20180813214515" doknr="BJNR019720991"><norm builddate="20180813214515" doknr="BJNR019720991"><metadaten><jurabk>BGenTGKostV</jurabk><amtabk>BGenTGKostV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1991-10-09</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1991, 1972</zitstelle></fundstelle><langue>Bundeskostenverordnung zum Gentechnikgesetz</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>V aufgeh. durch Art. 4 Abs. 14 G v. 18.7.2016 I 1666 mWv 1.10.2021</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 2 Abs. 28 G v. 7.8.2013 I 3154</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>V aufgeh. durch Art. 4 Abs. 15 G v. 7.8.2013 I 3154 mWv 14.8.2018, Art. 4 Abs. 15 G v. 7.8.2013 I 3154 aufgeh. durch Art 2 G v. 18.7.2016 I 1666 mWv 14.8.2018</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 17.10.1991 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20180813214515" doknr="BJNR019720991BJNE000101116"><metadaten><jurabk>BGenTGKostV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 24 Abs. 2 des Gentechnikgesetzes vom 20. Juni 1990 (BGBl. I S. 1080) in Verbindung mit dem 2. Abschnitt des Verwaltungskostengesetzes vom 23. Juni 1970 (BGBl. I S. 821) und dem Organisationserlaß vom 23. Januar 1991 (BGBl. I S. 530) verordnet der Bundesminister für Gesundheit im Einvernehmen mit dem Bundesminister für Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit und dem Bundesminister für Ernährung, Landwirtschaft und Forsten:</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180813214515" doknr="BJNR019720991BJNE000204116"><metadaten><jurabk>BGenTGKostV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Gebühren und Auslagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesamt für Verbraucherschutz und Lebensmittelsicherheit erhebt für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen nach dem Gentechnikgesetz Gebühren und Auslagen nach dieser Verordnung.</P><P>(2) Als Auslagen werden vom Gebührenschuldner die in § 10 Absatz 1 Nummer 1 bis 4 und 6 bis 8 des Verwaltungskostengesetzes in der bis zum 14. August 2013 geltenden Fassung bezeichneten Auslagen erhoben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180813214515" doknr="BJNR019720991BJNE000303116"><metadaten><jurabk>BGenTGKostV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Höhe der Gebühren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Gebühr beträgt <BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="40*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="30*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">1.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">für die Genehmigung eines Antrags nach § 14 Abs. 1 Satz 1 Nr. 1 und Abs. 3 des Gesetzes</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">2 500 bis 15 000 Euro,</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">2.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">für die Genehmigung eines Antrags nach § 14 Abs. 1 Satz 1 Nr. 2 oder 3 des Gesetzes</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">5 000 bis 30 000 Euro.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>(2) Erfordert eine individuell zurechenbare öffentliche Leistung im Einzelfall einen außergewöhnlich hohen Aufwand, so kann die Gebühr für die Genehmigung eines Antrags nach § 14 Abs. 1 Satz 1 und Abs. 3 des Gesetzes bis auf 75 000 Euro, die Gebühr für die Genehmigung eines Antrags nach § 14 Abs. 1 Satz 1 Nr. 2 oder 3 des Gesetzes bis auf 150 000 Euro erhöht werden. Der Gebührenschuldner ist zu hören, wenn mit einer solchen Erhöhung zu rechnen ist.</P><P>(3) Erfordert eine individuell zurechenbare öffentliche Leistung im Einzelfall einen außergewöhnlich niedrigen Aufwand, so kann die Gebühr bis auf 50 Euro reduziert werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180813214515" doknr="BJNR019720991BJNE000403116"><metadaten><jurabk>BGenTGKostV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Gebühren in besonderen Fällen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wird <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Antrag auf Vornahme einer gebührenpflichtigen individuell zurechenbaren öffentlichen Leistung nach Beginn der sachlichen Bearbeitung vom Antragsteller zurückgenommen oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Antrag aus anderen Gründen als wegen Unzuständigkeit abgelehnt oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Verwaltungsakt zurückgenommen oder widerrufen,</LA></DD></DL>so gilt § 15 Absatz 2 des Verwaltungskostengesetzes in der bis zum 14. August 2013 geltenden Fassung.</P><P>(2) Sofern der Antragsteller dazu Anlass gegeben hat, beträgt die Gebühr für den Widerruf oder die Rücknahme eines Verwaltungsaktes mindestens 50 Euro, höchstens die für den widerrufenen oder zurückgenommenen Verwaltungsakt festgesetzte Gebühr.</P><P>(3) Wird gegen einen Verwaltungsakt Widerspruch erhoben, so ist eine Gebühr zu erheben, soweit der Widerspruch zurückgewiesen wird; die Gebühr beträgt mindestens 50 Euro, höchstens die für den Verwaltungsakt festgesetzte Gebühr. Richtet sich der Widerspruch ausschließlich gegen die Gebührenfestsetzung, so beträgt die Gebühr mindestens 25 Euro, höchstens 10 Prozent des mit der Gebührenfestsetzung geltend gemachten Betrages. Wird der Widerspruch nach Beginn der sachlichen Bearbeitung zurückgenommen, beträgt die Gebühr mindestens 50 Euro, höchstens die für die angefochtene individuell zurechenbare öffentliche Leistung festgesetzte Gebühr.</P><P>(4) Wird eine nachträgliche Auflage nach § 19 Satz 3 des Gesetzes angeordnet, beträgt die zusätzliche Gebühr bis zu einem Viertel der erhobenen Gebühr.</P><P>(5) Wird die einstweilige Einstellung einer Freisetzung oder eines Inverkehrbringens nach § 20 des Gesetzes angeordnet, beträgt die zusätzliche Gebühr bis zur Hälfte der erhobenen Gebühr.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180813214515" doknr="BJNR019720991BJNE000502116"><metadaten><jurabk>BGenTGKostV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Gebührenermäßigung und Gebührenbefreiung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Antrag des Gebührenschuldners kann eine Gebührenermäßigung oder eine Gebührenbefreiung gewährt werden, wenn an der Freisetzung oder an dem Inverkehrbringen ein besonderes öffentliches Interesse besteht oder der Antragsteller einen den Gebühren und dem Entwicklungsaufwand angemessenen wirtschaftlichen Nutzen nicht erwarten kann. Satz 1 gilt für Auslagen entsprechend.</P><P>(2) Von der Zahlung von Gebühren und Auslagen sind im Fall einer Freisetzung, außer den in § 8 Absatz 1 und 2 des Bundesgebührengesetzes bezeichneten Rechtsträgern, die als gemeinnützig anerkannten Forschungseinrichtungen befreit.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180813214515" doknr="BJNR019720991BJNE000603116"><metadaten><jurabk>BGenTGKostV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Sonstige Gebühren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei anderen individuell zurechenbaren öffentlichen Leistungen, die auf Antrag vorgenommen werden, sind an Gebühren zu erheben für <BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="35*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="30*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">1.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">nicht einfache schriftliche Auskünfte</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">50 bis 100 Euro,</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">2.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Bescheinigungen und Beglaubigungen</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">12,50 bis 150 Euro.</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180813214515" doknr="BJNR019720991BJNE000702116"><metadaten><jurabk>BGenTGKostV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Übergangsregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen, die vor Inkrafttreten dieser Verordnung vorgenommen worden sind, können Gebühren und Auslagen nach Maßgabe der §§ 1 bis 5 erhoben werden, soweit bei diesen Leistungen unter Hinweis auf den bevorstehenden Erlass dieser Verordnung eine Gebührenfestsetzung ausdrücklich vorbehalten worden ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180813214515" doknr="BJNR019720991BJNE000801116"><metadaten><jurabk>BGenTGKostV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>