<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019"><norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><amtabk>KSG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2019-12-12</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2019, 2513</zitstelle></fundstelle><langue>Bundes-Klimaschutzgesetz</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 G v. 15.7.2024 I Nr. 235</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 18.12.2019 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 1 des G v. 12.12.2019 I 2513 vom Bundestag beschlossen. Es ist gem. Art. 4 dieses G am 18.12.2019 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE000102130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><TOC><Ident Class="S0">Abschnitt 1</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Allgemeine Vorschriften</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colwidth="50*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zweck des Gesetzes</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Begriffsbestimmungen</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 2</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Klimaschutzziele und Jahresemissionsmengen</Title><Ident/><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colwidth="50*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nationale Klimaschutzziele</entry></row><row><entry VJ="1">§  3a</entry><entry VJ="1">Beitrag des Sektors Landnutzung, Landnutzungsänderung und Forstwirtschaft</entry></row><row><entry VJ="1">§  3b</entry><entry VJ="1">Beitrag technischer Senken, Verordnungsermächtigung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Jahresemissionsgesamtmengen, Verordnungsermächtigungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Monitoring, Jahresemissionsmengen, Verordnungsermächtigungen</entry></row><row><entry VJ="1">§  5a</entry><entry VJ="1">Projektionsdaten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bußgeldvorschriften</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Durchführungsvorschriften zur Europäischen Klimaschutzverordnung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vorgehen bei Überschreitung der Jahresemissionsgesamtmengen</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 3</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Klimaschutzplanung</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="0.18*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.82*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Klimaschutzprogramme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Berichterstattung</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 4</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Expertenrat für Klimafragen</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colwidth="50*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Unabhängiger Expertenrat für Klimafragen, Verordnungsermächtigung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufgaben des Expertenrats für Klimafragen</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 5</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Vorbildfunktion der öffentlichen Hand</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colwidth="50*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Berücksichtigungsgebot</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bund-Länder-Zusammenarbeit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Klimaneutrale Bundesverwaltung</entry></row><row><entry VJ="1">§ 16</entry><entry VJ="1">Übergangsvorschriften</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="5.89*"/><colspec colname="col2" colwidth="57.11*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Anlage 1<BR/> (zu § 5)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sektoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Anlage 2<BR/>(zu § 4 Absatz 1<BR/> Satz 2 und 3)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Jahresemissionsgesamtmengen für die Jahre 2020 bis 2030</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 2a<BR/> (zu § 5 Absatz 1<BR/> Satz 2)</entry><entry VJ="1">Jahresemissionsmengen für die Jahre 2020 bis 2030</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 3<BR/>(zu § 4 Absatz 1 Satz 4)</entry><entry VJ="1"/></row></tbody></tgroup></table></TOC></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNG000100000"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Vorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE000201116"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Zweck des Gesetzes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zweck dieses Gesetzes ist es, zum Schutz vor den Auswirkungen des weltweiten Klimawandels die Erfüllung der nationalen Klimaschutzziele sowie die Einhaltung der europäischen Zielvorgaben zu gewährleisten. Die ökologischen, sozialen und ökonomischen Folgen werden berücksichtigt. Grundlage bildet die Verpflichtung nach dem Übereinkommen von Paris aufgrund der Klimarahmenkonvention der Vereinten Nationen, wonach der Anstieg der globalen Durchschnittstemperatur auf deutlich unter 2 Grad Celsius und möglichst auf 1,5 Grad Celsius gegenüber dem vorindustriellen Niveau zu begrenzen ist, um die Auswirkungen des weltweiten Klimawandels so gering wie möglich zu halten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE000301130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Sinne dieses Gesetz ist oder sind: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Treibhausgase: Kohlendioxid (CO<SUB>2</SUB>), Methan (CH<SUB>4</SUB>), Distickstoffoxid (N<SUB>2</SUB>O), Schwefelhexafluorid (SF<SUB>6</SUB>), Stickstofftrifluorid (NF<SUB>3</SUB>) sowie teilfluorierte Kohlenwasserstoffe (HFKW) und perfluorierte Kohlenwasserstoffe (PFKW) gemäß Anhang V Teil 2 der Europäischen Governance-Verordnung in der jeweils geltenden Fassung;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Treibhausgasemissionen: die anthropogene Freisetzung von Treibhausgasen in Tonnen Kohlendioxidäquivalent, wobei eine Tonne Kohlendioxidäquivalent eine Tonne Kohlendioxid oder die Menge eines anderen Treibhausgases ist, die in ihrem Potenzial zur Erwärmung der Atmosphäre einer Tonne Kohlendioxid entspricht; das Potenzial richtet sich nach der Delegierten Verordnung (EU) 2020/1044 der Kommission vom 8. Mai 2020 zur Ergänzung der Verordnung (EU) 2018/1999 des Europäischen Parlaments und des Rates im Hinblick auf die Werte für Treibhauspotenziale und die Inventarleitlinien und im Hinblick auf das Inventarsystem der Union sowie zur Aufhebung der Delegierten Verordnung (EU) Nr. 666/2014 der Kommission (ABl. L 230 vom 17.7.2020, S. 1) oder nach einer aufgrund von Artikel 26 Absatz 6 Buchstabe b der Europäischen Governance-Verordnung erlassenen Nachfolgeregelung;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Europäische Governance-Verordnung: die Verordnung (EU) 2018/1999 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 11. Dezember 2018 über das Governance-System für die Energieunion und für den Klimaschutz, zur Änderung der Verordnungen (EG) Nr. 663/2009 und (EG) Nr. 715/2009 des Europäischen Parlaments und des Rates, der Richtlinien 94/22/EG, 98/70/EG, 2009/31/EG, 2009/73/EG, 2010/31/EU, 2012/27/EU und 2013/30/EU des Europäischen Parlaments und des Rates, der Richtlinien 2009/119/EG und (EU) 2015/652 des Rates und zur Aufhebung der Verordnung (EU) Nr. 525/2013 des Europäischen Parlaments und des Rates (ABl. L 328 vom 21.12.2018, S. 1), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2021/1119 (ABl. L 243 vom 9.7.2021, S. 1) geändert worden ist;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Europäische Klimaschutzverordnung: die Verordnung (EU) 2018/842 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 30. Mai 2018 zur Festlegung verbindlicher nationaler Jahresziele für die Reduzierung der Treibhausgasemissionen im Zeitraum 2021 bis 2030 als Beitrag zu Klimaschutzmaßnahmen zwecks Erfüllung der Verpflichtungen aus dem Übereinkommen von Paris sowie zur Änderung der Verordnung (EU) Nr. 525/2013 (ABl. L 156 vom 19.6.2018, S. 26), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2023/857 (ABl. L 111 vom 26.4.2023, S. 1) geändert worden ist;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Europäische Klimaberichterstattungsverordnung: die Durchführungsverordnung (EU) Nr. 2020/1208 der Kommission vom 7. August 2020 über die Struktur, das Format, die Verfahren für die Vorlage und die Überprüfung der von den Mitgliedstaaten gemäß der Verordnung (EU) 2018/1999 des Europäischen Parlaments und des Rates gemeldeten Informationen und zur Aufhebung der Durchführungsverordnung (EU) Nr. 749/2014 der Kommission (ABl. L 278 vom 26.8.2020, S. 1);</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Übereinkommen von Paris: das von den Vertragsstaaten der Klimarahmenkonvention der Vereinten Nationen unterzeichnete und mit Gesetz vom 28. September 2016 ratifizierte Übereinkommen von Paris vom 12. Dezember 2015 (BGBl. 2016 II S. 1082, 1083);</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Klimaschutzplan: die deutsche Langfriststrategie nach dem Übereinkommen von Paris und nach Artikel 15 der Europäischen Governance-Verordnung;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Landnutzung, Landnutzungsänderung und Forstwirtschaft: der in Anlage 1 Nummer 7 definierte Sektor Landnutzung, Landnutzungsänderung und Forstwirtschaft; für diesen Sektor sind § 3 Absatz 1 und die §§ 4, 7 und 8 nicht anzuwenden.</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Netto-Treibhausgasneutralität: das Gleichgewicht zwischen den anthropogenen Emissionen von Treibhausgasen aus Quellen und dem Abbau solcher Gase durch Senken;</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Projektionsdaten: quantitative Abschätzungen zu künftigen anthropogenen Treibhausgasemissionen aus Quellen und zum Abbau solcher Gase durch Senken, bei denen die Auswirkungen von verabschiedeten und in Kraft gesetzten Politiken und Maßnahmen berücksichtigt werden.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNG000200000"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Klimaschutzziele und Jahresemissionsmengen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE000401116"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Nationale Klimaschutzziele</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Treibhausgasemissionen werden im Vergleich zum Jahr 1990 schrittweise wie folgt gemindert: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bis zum Jahr 2030 um mindestens 65 Prozent,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bis zum Jahr 2040 um mindestens 88 Prozent.</LA></DD></DL></P><P>(2) Bis zum Jahr 2045 werden die Treibhausgasemissionen so weit gemindert, dass Netto-Treibhausgasneutralität erreicht wird. Nach dem Jahr 2050 sollen negative Treibhausgasemissionen erreicht werden.</P><P>(3) Die Möglichkeit, die nationalen Klimaschutzziele teilweise im Rahmen von staatenübergreifenden Mechanismen zur Minderung von Treibhausgasemissionen zu erreichen, bleibt unberührt.</P><P>(4) Sollten zur Erfüllung europäischer oder internationaler Klimaschutzziele höhere nationale Klimaschutzziele erforderlich werden, so leitet die Bundesregierung die zur Erhöhung der Zielwerte nach Absatz 1 notwendigen Schritte ein. Klimaschutzziele können erhöht, aber nicht abgesenkt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE001901130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 3a</enbez><titel format="XML">Beitrag des Sektors Landnutzung, Landnutzungsänderung und Forstwirtschaft</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Beitrag des Sektors Landnutzung, Landnutzungsänderung und Forstwirtschaft zum Klimaschutz soll gestärkt werden. Dem Beitrag dieses Sektors wird eine besondere Bedeutung eingeräumt. Der Mittelwert der jährlichen Emissionsbilanzen des jeweiligen Zieljahres und der drei vorhergehenden Kalenderjahre des Sektors Landnutzung, Landnutzungsänderung und Forstwirtschaft soll wie folgt verbessert werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf mindestens minus 25 Millionen Tonnen Kohlendioxidäquivalent bis zum Jahr 2030,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf mindestens minus 35 Millionen Tonnen Kohlendioxidäquivalent bis zum Jahr 2040,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf mindestens minus 40 Millionen Tonnen Kohlendioxidäquivalent bis zum Jahr 2045.</LA></DD></DL>Grundlage für die Emissionsbilanzen sind die Daten nach § 5 Absatz 2 Nummer 3.</P><P>(2) Für die Einhaltung der Ziele nach Absatz 1 ist das aufgrund seines Geschäftsbereichs für den Sektor Landnutzung, Landnutzungsänderung und Forstwirtschaft überwiegend zuständige Bundesministerium verantwortlich. Es hat die Aufgabe, die für die Einhaltung der Ziele nach Absatz 1 erforderlichen nationalen Maßnahmen vorzulegen und umzusetzen.</P><P>(3) Die Bundesregierung wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anrechnung und Verbuchung gemäß unionsrechtlicher Vorgaben zu regeln,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Umgang mit und die Anrechenbarkeit von natürlichen Störungen zu regeln,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nähere Bestimmungen zu den Methoden und Grundlagen für die umfassende Berichterstattung über Treibhausgasemissionen und den Abbau von Kohlendioxid im Sektor Landnutzung, Landnutzungsänderung und Forstwirtschaft, insbesondere zur Erstellung der jährlichen Emissionsbilanzen nach Absatz 1, zu erlassen, und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nähere Bestimmungen zur Erhebung, Nutzung und Auswertung von Daten der Fernerkundung, insbesondere mittels satellitengestützter Systeme, für die Treibhausgas-Berichterstattung für den Sektor Landnutzung, Landnutzungsänderung und Forstwirtschaft zu erlassen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE002100130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 3b</enbez><titel format="XML">Beitrag technischer Senken, Verordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zur Erreichung der nationalen Klimaschutzziele nach § 3 Absatz 2 werden Ziele für technische Senken für die Jahre 2035, 2040 und 2045 bestimmt. Die Bundesregierung wird ermächtigt, die Ziele für technische Senken unter Berücksichtigung der besonderen Bedeutung des Beitrags des Sektors Landnutzung, Landnutzungsänderung und Forstwirtschaft nach § 3a durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, festzulegen. Die Rechtsverordnung bedarf der Zustimmung des Deutschen Bundestages. Hat sich der Deutsche Bundestag nach Ablauf von drei Sitzungswochen seit Eingang der Rechtsverordnung nicht mit ihr befasst, gilt seine Zustimmung zu der unveränderten Rechtsverordnung als erteilt. Die Bundesregierung gibt sich eine Langfriststrategie zum Umgang mit unvermeidbaren Restemissionen, die Grundlage für die Festlegung nach Satz 2 ist. Die Klimaschutzziele nach § 3 Absatz 1 bleiben unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE000502130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Jahresemissionsgesamtmengen, Verordnungsermächtigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Einhaltung der nationalen Klimaschutzziele nach § 3 Absatz 1 wird eine sektorübergreifende und mehrjährige Gesamtrechnung durchgeführt. Dazu werden Jahresemissionsgesamtmengen, insbesondere als Grundlage für die Überprüfung nach den §§ 5, 5a, 8 und 10 sowie für das Gesamtminderungsziel nach § 8 Absatz 1, festgelegt. Die Jahresemissionsgesamtmengen für den Zeitraum bis zum Ablauf des Jahres 2030 richten sich nach Anlage 2. Die jährlichen Minderungsziele für die Jahre 2031 bis einschließlich 2040 richten sich nach Anlage 3. Die Jahresemissionsgesamtmengen und jährlichen Minderungsziele sind verbindlich, soweit dieses Gesetz auf sie Bezug nimmt. Subjektive Rechte und klagbare Rechtspositionen werden durch dieses Gesetz oder aufgrund dieses Gesetzes nicht begründet. Spätestens im Jahr 2032 legt die Bundesregierung einen Gesetzgebungsvorschlag zur Festlegung der jährlichen Minderungsziele für die Jahre 2041 bis 2045 vor.</P><P>(2) Über- oder unterschreiten die Treibhausgasemissionen ab dem Jahr 2021 die jeweilige Jahresemissionsgesamtmenge, so wird die Differenzmenge auf die verbleibenden Jahresemissionsgesamtmengen bis zum nächsten in § 3 Absatz 1 genannten Zieljahr gleichmäßig angerechnet. Die Vorgaben der Europäischen Klimaschutzverordnung bleiben unberührt.</P><P>(3) Die Bundesregierung wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates die Jahresemissionsgesamtmengen in Anlage 2 mit Wirkung zum Beginn des jeweils nächsten Kalenderjahres zu ändern. Diese Veränderungen müssen im Einklang mit der Erreichung der Klimaschutzziele dieses Gesetzes und mit den unionsrechtlichen Anforderungen stehen. Die Rechtsverordnung bedarf der Zustimmung des Deutschen Bundestages. Hat sich der Deutsche Bundestag nach Ablauf von drei Sitzungswochen seit Eingang der Rechtsverordnung nicht mit ihr befasst, gilt seine Zustimmung zu der unveränderten Rechtsverordnung als erteilt.</P><P>(4) Durch Rechtsverordnungen, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedürfen, wird die Bundesregierung die jährlichen Minderungsziele im Jahr 2024 für die Jahre 2031 bis einschließlich 2040 und im Jahr 2034 für die Jahre 2041 bis einschließlich 2045 in Jahresemissionsgesamtmengen überführen, die in grundsätzlich gleichmäßigen Schritten absinken. Die Jahresemissionsgesamtmengen müssen im Einklang stehen mit der Erreichung der nationalen Klimaschutzziele dieses Gesetzes und den unionsrechtlichen Anforderungen. Rechtsverordnungen nach Satz 1 bedürfen der Zustimmung des Deutschen Bundestages. Hat sich der Deutsche Bundestag nach Ablauf von sechs Sitzungswochen seit Eingang der Rechtsverordnung nicht mit ihr befasst, gilt seine Zustimmung zu der unveränderten Rechtsverordnung als erteilt.</P><P>(5) Die Bundesregierung wird dem Deutschen Bundestag im Jahr 2028 einen Bericht zum Stand und zur weiteren Entwicklung der CO<SUB>2</SUB>-Bepreisung innerhalb der Europäischen Union sowie zu technischen Entwicklungen vorlegen. In dem Bericht wird die Bundesregierung auch untersuchen, ob und gegebenenfalls welche Regelungen in diesem Gesetz zur Erreichung der Klimaziele zukünftig notwendig sind und ob angesichts der Wirkung des europäischen Emissionshandels in der Zeit ab dem Jahr 2031 auf die Zuweisung von Jahresemissionsmengen für einzelne Sektoren verzichtet werden kann. Soweit erforderlich legt die Bundesregierung einen Gesetzgebungsvorschlag vor.</P><P>(6) Die Bundesregierung hat bis Ende Juni 2024 einen Bericht mit einem Vorschlag für den Übergang vom nationalen zum europäischen Brennstoffemissionshandel vorzulegen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE000601130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Monitoring, Jahresemissionsmengen, Verordnungsermächtigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Umweltbundesamt erstellt die Daten der Treibhausgasemissionen insgesamt und in den Sektoren nach Anlage 1 (Emissionsdaten) für das zurückliegende Kalenderjahr (Berichtsjahr), beginnend mit dem Berichtsjahr 2020 auf der Grundlage der methodischen Vorgaben der Europäischen Klimaberichterstattungsverordnung oder auf der Grundlage einer nach Artikel 26 der Europäischen Governance-Verordnung erlassenen Nachfolgeregelung. Die jeweiligen Jahresemissionsmengen für die Sektoren Energiewirtschaft, Industrie, Verkehr, Gebäude, Landwirtschaft sowie Abfallwirtschaft und Sonstiges bis einschließlich zum Jahr 2030 richten sich nach Anlage 2a. Die Kategorien nach den einheitlichen Berichtstabellen für die Sektoren richten sich nach Anlage 1. Das Umweltbundesamt veröffentlicht und übersendet bis zum 15. März eines jeden Jahres die Emissionsdaten des Berichtsjahres an den Expertenrat für Klimafragen nach § 10.</P><P>(2) Ab dem Berichtsjahr 2023 wird zusätzlich zu den Emissionsdaten Folgendes dargestellt: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für alle Sektoren aggregiert, ob die Emissionsdaten die Jahresemissionsgesamtmenge nach Anlage 2 über- oder unterschreiten sowie die Angabe für das jeweilige Berichtsjahr die Angabe für jeden Sektor, ob die Emissionsdaten die Jahresemissionsmengen nach Anlage 2a über- oder unterschreiten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die aktualisierten Jahresemissionsgesamtmengen gemäß § 4 Absatz 2 in Verbindung mit Anlage 2 sowie die aktualisierten Jahresemissionsmengen der einzelnen Sektoren nach Absatz 5 für die auf das Berichtsjahr folgenden Jahre,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Sektor Landnutzung, Landnutzungsänderung und Forstwirtschaft auch Quellen und Senken von Treibhausgasen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Anhang, in dem die an die Europäische Kommission übermittelten Emissionsdaten der Vorjahre ab dem Berichtsjahr 2020 beigefügt sind und in dem diejenigen Emissionsanteile der Sektoren separat ausgewiesen werden, die der Europäischen Klimaschutzverordnung unterliegen.</LA></DD></DL></P><P>(3) Alle für die Sektoren verantwortlichen Bundesministerien haben ihren angemessenen Beitrag zur Erreichung der nationalen Klimaschutzziele nach § 3 Absatz 1 zu leisten.</P><P>(4) Die Bundesregierung wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates die Jahresemissionsmengen der Sektoren in Anlage 2a mit Wirkung zum Beginn des jeweils nächsten Kalenderjahres zu ändern. Die Veränderungen der Jahresemissionsmengen der Sektoren müssen im Einklang stehen mit der Erreichung der Klimaschutzziele dieses Gesetzes, den Jahresemissionsgesamtmengen und den unionsrechtlichen Anforderungen. Die Rechtsverordnung bedarf der Zustimmung des Deutschen Bundestages. Hat sich der Deutsche Bundestag nach Ablauf von drei Sitzungswochen seit Eingang der Rechtsverordnung nicht mit ihr befasst, gilt seine Zustimmung zu der unveränderten Rechtsverordnung als erteilt.</P><P>(5) Im Falle einer Anrechnung der Jahresemissionsgesamtmengen nach § 4 Absatz 2 hat die Bundesregierung durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates die Anlage 2a unter Berücksichtigung der Maßnahmen nach § 8 Absatz 2 mit Wirkung zum Beginn des jeweils nächsten Kalenderjahres entsprechend anzupassen.</P><P>(6) Das Umweltbundesamt darf die zur Erfüllung der Aufgaben nach den Absätzen 1 und 2 erforderlichen Daten erheben. Die Erhebung der Daten von natürlichen und juristischen Personen des privaten und öffentlichen Rechts sowie von Personenvereinigungen ist ausgeschlossen, soweit diese Daten bereits auf der Grundlage sonstiger Rechtsvorschriften gegenüber Behörden des Bundes oder der Länder mitgeteilt wurden oder werden. Dem Umweltbundesamt wird jedoch insoweit Zugang zu diesen Daten eingeräumt, als die Erhebung der Daten zur Erfüllung der Aufgaben gemäß Absatz 1 erforderlich ist. Dies gilt auch, wenn die Daten für andere Zwecke erhoben wurden.</P><P>(7) Die Bundesregierung kann durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verantwortlichkeit für die Ermittlung und die Mitteilung der Daten festlegen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bestimmen, welche Daten ermittelt und mitgeteilt werden müssen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anforderungen an die Ermittlung und die Mitteilung der Daten festlegen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Verfahren für die Ermittlung und die Mitteilung der Daten regeln sowie</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zuordnung von Emissionsquellen zu den Sektoren in Anlage 1 ändern, sofern dies zur Sicherstellung der einheitlichen internationalen Berichterstattung über Treibhausgasemissionen erforderlich ist und unionsrechtliche Vorgaben nicht entgegenstehen.</LA></DD></DL></P><P>(8) Durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, legt die Bundesregierung im Jahr 2024 für die Jahre 2031 bis einschließlich 2040 und im Jahr 2034 für die Jahre 2041 bis einschließlich 2045 die jährlich in grundsätzlich gleichmäßigen Schritten absinkenden Jahresemissionsmengen der einzelnen Sektoren fest. Die Jahresemissionsmengen müssen im Einklang stehen mit der Erreichung der nationalen Klimaschutzziele dieses Gesetzes, den Jahresemissionsgesamtmengen und den unionsrechtlichen Anforderungen. Dabei ist sicherzustellen, dass in jedem Sektor deutliche Reduzierungen der Treibhausgase erreicht werden. Die Jahresemissionsmengen gelten, soweit nicht auf der Grundlage einer Rechtsverordnung nach § 4 Absatz 5 eine abweichende Regelung getroffen wird. Rechtsverordnungen nach Satz 1 bedürfen der Zustimmung des Deutschen Bundestages. Hat sich der Deutsche Bundestag nach Ablauf von sechs Sitzungswochen seit Eingang der Rechtsverordnung nicht mit ihr befasst, gilt seine Zustimmung zu der unveränderten Rechtsverordnung als erteilt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE002200130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 5a</enbez><titel format="XML">Projektionsdaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Umweltbundesamt erstellt jährlich auf Grundlage aktuell verfügbarer Emissionsdaten und entsprechend der Vorgaben der Europäischen Governance-Verordnung Projektionsdaten über die künftige Emissionsentwicklung insgesamt und in den Sektoren nach § 5 Absatz 1 für sämtliche nachfolgenden Jahre bis einschließlich zum Jahr 2030 sowie zumindest für die Jahre 2035, 2040 und 2045; ab dem Jahr 2029 erstellt das Umweltbundesamt die Projektionsdaten für sämtliche nachfolgenden Jahre bis einschließlich zum Jahr 2040 sowie zumindest für das Jahr 2045. Hierzu beauftragt das Umweltbundesamt ein Forschungskonsortium. Über die Zusammensetzung, Leistungsbeschreibung und weiteren Vergabebedingungen wird im Einklang mit dem Vergaberecht mit dem Bundeskanzleramt, dem Bundesministerium der Finanzen, dem Bundesministerium für Wirtschaft und Klimaschutz, dem Bundesministerium für Wohnen, Stadtentwicklung und Bauwesen, dem Bundesministerium für Digitales und Verkehr, dem Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz, nukleare Sicherheit und Verbraucherschutz sowie dem Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft Einvernehmen hergestellt. In der Darstellung werden zudem die der Europäischen Klimaschutzverordnung unterliegenden Emissionsanteile der Sektoren separat ausgewiesen. Das Umweltbundesamt übersendet die Projektionsdaten bis zum Ablauf des 15. März eines jeden Jahres zeitgleich mit der Veröffentlichung der Emissionsdaten nach § 5 an den Expertenrat für Klimafragen und leitet sie dem Deutschen Bundestag zu. Die Verpflichtung zur Übermittlung von Projektionen an die Europäische Kommission gemäß Artikel 18 der Europäischen Governance-Verordnung bleibt unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE000701130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Bußgeldvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig einer Rechtsverordnung nach § 5 Absatz 7 Nummer 1 bis 4 oder einer vollziehbaren Anordnung aufgrund einer solchen Rechtsverordnung zuwiderhandelt, soweit die Rechtsverordnung für einen bestimmten Tatbestand auf diese Bußgeldvorschrift verweist.</P><P>(2) Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbuße bis zu fünfzigtausend Euro geahndet werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE000801130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Durchführungsvorschriften zur Europäischen Klimaschutzverordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Ankauf von Emissionszuweisungen zur Erfüllung der Pflichten nach der Europäischen Klimaschutzverordnung wird zentral durch das für die Durchführung der Europäischen Klimaschutzverordnung zuständige Bundesministerium nach Maßgabe der im Bundeshaushalt zur Verfügung stehenden Mittel durchgeführt. Beim Ankauf von Emissionszuweisungen hat das Bundesministerium nach Satz 1 darauf zu achten, dass der Verkäuferstaat zusichert, die erzielten Einnahmen für die Bekämpfung des Klimawandels zu verwenden.</P><P>(2) Die Bundesregierung legt dem Deutschen Bundestag und dem Bundesrat zusammen mit dem Entwurf des Bundeshaushaltsplans eine zahlenmäßige Übersicht vor, die insbesondere Folgendes enthält: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Übersicht über die Über- oder Unterschreitungen der jährlichen Emissionszuweisungen an Deutschland nach der Europäischen Klimaschutzverordnung im jeweils zurückliegenden Kalenderjahr und seit dem Jahr 2021,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Übersicht über die nach der Europäischen Klimaschutzverordnung zur Verfügung stehenden Emissionszuweisungen im Haushaltsjahr und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anzahl der im zurückliegenden Kalenderjahr erworbenen Emissionszuweisungen und die Anzahl der seit dem Jahr 2021 insgesamt erworbenen Emissionszuweisungen.</LA></DD></DL>Darüber hinaus ist eine Übersicht der aufgewendeten Haushaltsmittel für den Erwerb beizufügen.</P><P>(3) Die Bundesregierung wirkt darauf hin, einen Ankauf von Emissionszuweisungen zur Erfüllung der Pflichten nach der Europäischen Klimaschutzverordnung zu vermeiden.</P><P>(4) Zeigen die Projektionsdaten nach § 5a, dass die Summe der Emissionsanteile der Sektoren, die der Europäischen Klimaschutzverordnung unterliegen, die Summe der für die Jahre 2021 bis 2030 in der Europäischen Klimaschutzverordnung für Deutschland festgelegten Zuweisungen überschreitet, hat die Bundesregierung den Deutschen Bundestag innerhalb eines Monats nach der Vorlage der Bewertung der Projektionsdaten durch den Expertenrat für Klimafragen nach § 12 Absatz 1 darüber zu unterrichten und zu möglichen Auswirkungen nach Artikel 8 der Europäischen Klimaschutzverordnung Stellung zu nehmen.</P><P>(5) Muss die Bundesregierung der Europäischen Kommission einen Plan für Abhilfemaßnahmen nach Artikel 8 der Europäischen Klimaschutzverordnung vorlegen, so beschließt ihn die Bundesregierung innerhalb der Frist des Artikels 8 der Europäischen Klimaschutzverordnung und leitet ihn unverzüglich dem Deutschen Bundestag zu. Die Bundesregierung leitet dem Deutschen Bundestag zudem unverzüglich folgende Unterlagen zu: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Feststellungen der Europäischen Kommission nach Artikel 8 Absatz 1 der Europäischen Klimaschutzverordnung und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stellungnahmen der Europäischen Kommission sowie Begründungen der Bundesregierung nach Artikel 8 Absatz 3 der Europäischen Klimaschutzverordnung.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE000901130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Vorgehen bei Überschreitung der Jahresemissionsgesamtmengen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Weisen die Projektionsdaten nach § 5a nach Feststellung des Expertenrats für Klimafragen nach § 12 Absatz 1 in zwei aufeinanderfolgenden Jahren aus, dass bei aggregierter Betrachtung aller Sektoren die Summe der Treibhausgasemissionen in den Jahren 2021 bis einschließlich 2030 die Summe der Jahresemissionsgesamtmengen nach Anlage 2 in Verbindung mit § 4 Absatz 2 für diese Jahre überschreitet, so beschließt die Bundesregierung Maßnahmen, die die Einhaltung der Summe der Jahresemissionsgesamtmengen für diese Jahre sicherstellen; dies gilt bis einschließlich zum Jahr 2029. Eine Nachsteuerung findet nicht statt, wenn die Bundesregierung in demselben Jahr, in dem die wiederholte Überschreitung nach Satz 1 festgestellt wurde, oder in dem vorangehenden Jahr bereits einen Beschluss gefasst hat, der die Anforderungen nach Satz 1 erfüllt.</P><P>(2) Zur Vorbereitung des Beschlusses der Bundesregierung legen alle zuständigen Bundesministerien, insbesondere diejenigen, in deren Zuständigkeitsbereich die Sektoren liegen, die zur Überschreitung beitragen, innerhalb von drei Monaten nach der Vorlage der Bewertung der Projektionsdaten durch den Expertenrat für Klimafragen Vorschläge für Maßnahmen in den jeweiligen ihrer Verantwortlichkeit unterfallenden Sektoren vor. Die Vorschläge können auch sektorübergreifende Maßnahmen enthalten. Die Bundesregierung berät über die zu ergreifenden Maßnahmen in den betroffenen Sektoren oder in anderen Sektoren oder über sektorübergreifende Maßnahmen und beschließt diese schnellstmöglich, spätestens innerhalb desselben Kalenderjahres. Dabei kann sie die bestehenden Spielräume der Europäischen Klimaschutzverordnung berücksichtigen und die Jahresemissionsmengen der Sektoren durch eine Rechtsverordnung nach § 5 Absatz 4 ändern. Vor Erstellung der Beschlussvorlage über die Maßnahmen sind dem Expertenrat für Klimafragen die den Maßnahmen zugrunde gelegten Annahmen zur Treibhausgasreduktion zur Prüfung zu übermitteln. Das Prüfungsergebnis wird der Beschlussvorlage beigefügt.</P><P>(3) Die Bundesregierung unterrichtet den Deutschen Bundestag über die beschlossenen Maßnahmen.</P><P>(4) Weisen die Projektionsdaten nach § 5a nach Feststellung des Expertenrats für Klimafragen nach § 12 Absatz 1 in zwei aufeinanderfolgenden Jahren aus, dass bei aggregierter Betrachtung aller Sektoren die Summe der Treibhausgasemissionen in den Jahren 2031 bis einschließlich 2040 die Summe der Jahresemissionsgesamtmengen nach § 4 Absatz 4 in Verbindung mit § 4 Absatz 2 für diese Jahre überschreitet, so beschließt die Bundesregierung ab dem Jahr 2030 Maßnahmen, die die Einhaltung der Summe der Jahresemissionsgesamtmengen für die Jahre 2031 bis 2040 sicherstellen. Absatz 1 Satz 2 sowie die Absätze 2 und 3 gelten entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNG000300000"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Klimaschutzplanung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE001002130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Klimaschutzprogramme</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesregierung beschließt spätestens zwölf Kalendermonate nach Beginn einer Legislaturperiode ein Klimaschutzprogramm; zudem prüft die Bundesregierung nach jeder Fortschreibung des Klimaschutzplans, ob ein neues Klimaschutzprogramm beschlossen werden soll. In jedem Klimaschutzprogramm legt die Bundesregierung unter Berücksichtigung der jeweils aktuellen Projektionsdaten nach § 5a fest, welche Maßnahmen sie in den einzelnen Sektoren sowie sektorübergreifend zur Erreichung der nationalen Klimaschutzziele gemäß § 3 Absatz 1 ergreifen wird. Maßgeblich für die Maßnahmen nach Satz 2 ist die Einhaltung der nach § 4 zur Zielerreichung festgelegten Jahresemissionsgesamtmengen unter Beachtung von § 5 Absatz 3. Zudem legt die Bundesregierung fest, welche Maßnahmen sie zur Erreichung der Ziele nach den §§ 3a und 3b ergreifen wird. Beschließt die Bundesregierung Maßnahmen nach § 8 oder einen Plan für Abhilfemaßnahmen nach Artikel 8 Absatz 1 der Europäischen Klimaschutzverordnung, gilt dies als Aktualisierung des bestehenden Klimaschutzprogramms.</P><P>(2) Soweit zur Einhaltung der Jahresemissionsgesamtmengen nach § 4 Maßnahmen erforderlich sind, schlagen alle zuständigen Bundesministerien innerhalb von sechs Monaten nach Beginn der Legislaturperiode geeignete Maßnahmen zur Einhaltung der Jahresemissionsgesamtmengen vor; § 5 Absatz 3 gilt entsprechend. Die Maßnahmenvorschläge enthalten neben wissenschaftlichen Abschätzungen zu den voraussichtlichen Treibhausgasminderungswirkungen auch wissenschaftliche Abschätzungen zu möglichen ökonomischen, sozialen und weiteren ökologischen Folgen. Diese Abschätzungen schließen soweit möglich auch Auswirkungen auf die Beschäftigungsentwicklung, die Wirtschaftsstruktur, die Gleichwertigkeit der Lebensverhältnisse auch im ländlichen Raum sowie die Effizienz des Einsatzes von natürlichen Ressourcen ein. Das für den Klimaschutz federführend zuständige Bundesministerium ermittelt in Abstimmung mit den jeweils zuständigen Bundesministerien die voraussichtliche Treibhausgasgesamtminderungswirkung der vorgeschlagenen Maßnahmen.</P><P>(3) Für jedes Klimaschutzprogramm bezieht die Bundesregierung in einem öffentlichen Konsultationsverfahren Länder, Kommunen, Wirtschaftsverbände und zivilgesellschaftliche Verbände sowie wissenschaftliche Begleitgremien der Bundesregierung ein.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE001102130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Berichterstattung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesregierung erstellt jährlich einen Klimaschutzbericht, der die Entwicklung der Treibhausgasemissionen insgesamt und in den verschiedenen Sektoren, den Stand der Umsetzung der Klimaschutzprogramme nach § 9 und der Maßnahmen nach § 8, eine Prognose der zu erwartenden Treibhausgasminderungswirkungen sowie den Stand der Umsetzung und eine Prognose der Erreichung der Ziele nach den §§ 3a und 3b enthält. Erstmals im Jahr 2024 und dann alle zwei Jahre enthält der Klimaschutzbericht eine Darstellung zum Stand und zur weiteren Entwicklung der CO<SUB>2</SUB>-Bepreisung innerhalb der Europäischen Union sowie zu technischen und internationalen Entwicklungen und zu ihrer Kompatibilität mit der nationalen CO<SUB>2</SUB>-Bepreisung sowie den nationalen Klimaschutzzielen einschließlich der Wirkung auf die Sektoren nach § 5 Absatz 1. Die Bundesregierung leitet den Klimaschutzbericht für das jeweilige Vorjahr bis zum 30. Juni dem Deutschen Bundestag zu.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNG000400000"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Expertenrat für Klimafragen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE001201130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Unabhängiger Expertenrat für Klimafragen, Verordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Es wird ein Expertenrat für Klimafragen aus fünf sachverständigen Personen verschiedener Disziplinen eingerichtet. Die Bundesregierung benennt für die Dauer von fünf Jahren die Mitglieder, davon jeweils mindestens ein Mitglied mit hervorragenden wissenschaftlichen Kenntnissen und Erfahrungen aus einem der Bereiche Klimawissenschaften, Wirtschaftswissenschaften, Umweltwissenschaften sowie soziale Fragen. Der Expertenrat soll als Ganzes auch übergreifende Expertise zu den Sektoren nach § 5 Absatz 1 abbilden. Die gleichberechtigte Vertretung von Frauen und Männern ist sicherzustellen. Eine einmalige Wiederernennung ist möglich.</P><P>(2) Der Expertenrat für Klimafragen wählt aus seiner Mitte in geheimer Wahl eine vorsitzende Person und eine Stellvertretung für die vorsitzende Person. Der Expertenrat für Klimafragen gibt sich eine Geschäftsordnung.</P><P>(3) Der Expertenrat für Klimafragen ist nur an den durch dieses Gesetz begründeten Auftrag gebunden und in seiner Tätigkeit unabhängig. Der Bund trägt die Kosten des Expertenrats für Klimafragen nach Maßgabe des Bundeshaushaltes.</P><P>(4) Der Expertenrat für Klimafragen wird bei der Durchführung seiner Arbeit von einer Geschäftsstelle unterstützt. Diese wird durch die Bundesregierung eingesetzt und untersteht fachlich dem Expertenrat für Klimafragen.</P><P>(5) Die Bundesregierung wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates Regelungen zum Sitz, zur Geschäftsstelle, zur pauschalen Entschädigung der Mitglieder, zur Reisekostenerstattung, zur Verschwiegenheit sowie zu sonstigen organisatorischen Angelegenheiten zu bestimmen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE001302130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Aufgaben des Expertenrats für Klimafragen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Expertenrat für Klimafragen prüft die Emissionsdaten nach § 5 Absatz 1 und 2 sowie die Projektionsdaten nach § 5a und legt der Bundesregierung und dem Deutschen Bundestag innerhalb von zwei Monaten nach Übersendung durch das Umweltbundesamt eine Bewertung der übersandten Daten vor. Dabei stellt er für alle Sektoren aggregiert fest, inwieweit die Summe der Treibhausgasemissionen gemäß den Projektionsdaten die Summe der Jahresemissionsgesamtmengen nach Anlage 2 in Verbindung mit § 4 Absatz 2 in den Jahren 2021 bis einschließlich 2030 über- oder unterschreitet; ab dem Jahr 2029 stellt er zudem für alle Sektoren aggregiert fest, inwieweit die Summe der Treibhausgasemissionen gemäß den Projektionsdaten die Summe der Jahresemissionsgesamtmengen nach § 4 Absatz 4 in Verbindung mit § 4 Absatz 2 in den Jahren 2031 bis einschließlich 2040 über- oder unterschreitet. Er stellt dabei unter Berücksichtigung von Anlage 2a sowie von § 5 Absatz 8 auch die Projektionsdaten für die einzelnen Sektoren und deren Entwicklung im Vergleich zu den Jahresemissionsmengen dar. Zudem stellt er fest, inwieweit die Summe der Emissionsanteile der Sektoren, die der Europäischen Klimaschutzverordnung unterliegen, gemäß den Emissions- und Projektionsdaten die für die Jahre 2021 bis 2030 in der Europäischen Klimaschutzverordnung für Deutschland festgelegten Zuweisungen in Summe über- oder unterschreitet. Solange erforderlich, sind nach § 5a erstellte Prognosen der für Deutschland nach der Europäischen Klimaschutzverordnung festzulegenden Zuweisungen maßgeblich.</P><P>(2) Vor der Erstellung der Beschlussvorlage für die Bundesregierung über die Maßnahmen nach § 8 Absatz 2 prüft der Expertenrat für Klimafragen die den Maßnahmen zugrunde gelegten Annahmen zur Treibhausgasreduktion.</P><P>(3) Die Bundesregierung holt zu folgenden Maßnahmen eine Stellungnahme des Expertenrats für Klimafragen im Hinblick auf die diesen zugrunde liegenden Annahmen zur Treibhausgasreduktion ein, bevor sie diese veranlasst: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Änderungen oder Festlegungen der Jahresemissionsgesamtmengen und Jahresemissionsmengen nach diesem Gesetz;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fortschreibung des Klimaschutzplans;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beschluss von Klimaschutzprogrammen nach § 9.</LA></DD></DL></P><P>(4) Der Expertenrat für Klimafragen legt erstmals im Jahr 2022 und dann alle zwei Jahre dem Deutschen Bundestag und der Bundesregierung ein Gutachten zu bisherigen Entwicklungen der Treibhausgasemissionen, Trends bezüglich der Jahresemissionsgesamtmengen und Jahresemissionsmengen sowie Wirksamkeit von Maßnahmen mit Blick auf die Zielerreichung nach diesem Gesetz vor. Darüber hinaus können der Deutsche Bundestag oder die Bundesregierung durch Beschluss den Expertenrat für Klimafragen mit der Erstellung von Sondergutachten beauftragen.</P><P>(5) Der Expertenrat für Klimafragen kann Gutachten zur Weiterentwicklung geeigneter Klimaschutzmaßnahmen auf Basis der Emissions- sowie Projektionsdaten erstellen. Der Expertenrat für Klimafragen leitet Gutachten nach Satz 1 der Bundesregierung und dem Deutschen Bundestag zu. Die Bundesregierung berücksichtigt diese bei der Entscheidung über Maßnahmen nach den §§ 8 und 9.</P><P>(6) Alle öffentlichen Stellen des Bundes im Sinne des § 2 Absatz 1 des Bundesdatenschutzgesetzes gewähren dem Expertenrat für Klimafragen Einsicht in die zur Wahrnehmung seiner Aufgaben benötigten Daten und stellen diese zur Verfügung. Die Bundesregierung stellt sicher, dass der Schutz von Betriebs- und Geschäftsgeheimnissen Dritter sowie personenbezogener Daten gewährleistet ist. Der Expertenrat für Klimafragen kann zu klimaschutzbezogenen Themen Behörden, sowie Sachverständige, insbesondere Vertreter und Vertreterinnen von Organisationen der Wirtschaft und der Umweltverbände, anhören und befragen.</P><P>(7) Der Expertenrat für Klimafragen nimmt bei seinen Gutachten und Stellungnahmen auch zu den ihm vorgelegten von der Bundesregierung getroffenen Feststellungen zu den sozialen Verteilungswirkungen, der Wirtschaftlichkeit und der Wirksamkeit von Klimaschutzmaßnahmen Stellung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNG000500000"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Vorbildfunktion der öffentlichen Hand</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE001402130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Berücksichtigungsgebot</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Träger öffentlicher Aufgaben haben bei ihren Planungen und Entscheidungen den Zweck dieses Gesetzes und die zu seiner Erfüllung festgelegten Ziele zu berücksichtigen. Die Kompetenzen der Länder, Gemeinden und Gemeindeverbände, das Berücksichtigungsgebot innerhalb ihrer jeweiligen Verantwortungsbereiche auszugestalten, bleiben unberührt. Bei der Planung, Auswahl und Durchführung von Investitionen und bei der Beschaffung auf Bundesebene ist für die Vermeidung oder Verursachung von Treibhausgasemissionen ein CO<SUB>2</SUB>-Preis, mindestens der nach § 10 Absatz 2 Brennstoff-Emissionshandelsgesetz gültige Mindestpreis oder Festpreis zugrunde zu legen.</P><P>(2) Der Bund prüft bei der Planung, Auswahl und Durchführung von Investitionen und bei der Beschaffung, wie damit jeweils zum Erreichen der nationalen Klimaschutzziele nach § 3 beigetragen werden kann. Kommen mehrere Realisierungsmöglichkeiten in Frage, dann ist in Abwägung mit anderen relevanten Kriterien mit Bezug zum Ziel der jeweiligen Maßnahme solchen der Vorzug zu geben, mit denen das Ziel der Minderung von Treibhausgasemissionen über den gesamten Lebenszyklus der Maßnahme zu den geringsten Kosten erreicht werden kann. Mehraufwendungen sollen nicht außer Verhältnis zu ihrem Beitrag zur Treibhausgasminderung stehen. Soweit vergaberechtliche Bestimmungen anzuwenden sind, sind diese zu beachten.</P><P>(3) Bei der Anwendung von Wirtschaftlichkeitskriterien durch den Bund sind bei vergleichenden Betrachtungen die entstehenden Kosten und Einsparungen über den jeweiligen gesamten Lebenszyklus der Investition oder Beschaffung zugrunde zu legen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE001500000"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Bund-Länder-Zusammenarbeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Unbeschadet der Vereinbarkeit mit Bundesrecht können die Länder eigene Klimaschutzgesetze erlassen. Die bestehenden Klimaschutzgesetze der Länder gelten unbeschadet der Vereinbarkeit mit Bundesrecht fort.</P><P>(2) Der Bund und die Länder arbeiten in geeigneter Form zusammen, um die Ziele dieses Gesetzes zu erreichen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE001601130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Klimaneutrale Bundesverwaltung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Bund setzt sich zum Ziel, die Bundesverwaltung bis zum Jahr 2030 klimaneutral zu organisieren. Zur Verwirklichung dieses Zieles verabschiedet die Bundesregierung mindestens alle fünf Jahre ab dem Inkrafttreten dieses Gesetzes Maßnahmen, die von den Behörden des Bundes und von sonstigen Bundeseinrichtungen ohne eigene Rechtspersönlichkeit, wenn sie der unmittelbaren Organisationsgewalt des Bundes unterliegen, einzuhalten sind. Sind zur Verwirklichung des in Satz 1 genannten Zieles gesetzliche Regelungen erforderlich, legt die Bundesregierung dem Deutschen Bundestag innerhalb von sechs Monaten nach dem Beschluss der Maßnahmen einen Entwurf vor.</P><P>(2) Die Klimaneutralität der Bundesverwaltung soll insbesondere durch die Einsparung von Energie, durch die effiziente Bereitstellung, Umwandlung, Nutzung und Speicherung von Energie sowie durch die effiziente Nutzung erneuerbarer Energien und die Wahl möglichst klimaschonender Verkehrsmittel erreicht werden. Dabei ist auf die effiziente Nutzung natürlicher Ressourcen zu achten. Bei Verwaltungshandeln des Bundes im Ausland, wie etwa der Errichtung oder Sanierung von Gebäuden des Bundes, sind lokale Vorschriften und technische Standards sowie Marktverhältnisse zu berücksichtigen.</P><P>(3) Der Bund wirkt in den unter seiner Aufsicht stehenden Körperschaften, Anstalten und Stiftungen, in seinen Sondervermögen sowie in den sich ausschließlich oder zum Teil in seinem Eigentum befindenden juristischen Personen des Privatrechts darauf hin, dass auch diese ihre Verwaltungstätigkeit klimaneutral organisieren.</P><P>(4) Die Bundesregierung führt mit den Ländern einen Erfahrungsaustausch durch, um die Länder bei der Prüfung und im Falle der Erstellung von Regelungen, die mit den Regelungen nach den Absätzen 1 bis 3 vergleichbar sind, für ihren Verantwortungsbereich zu unterstützen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE002300130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die bestehenden Sofortprogramme nach § 8 in der Fassung des Gesetzes vom 18. August 2021 gelten fort.</P><P>(2) Die im Jahr 2024 erstellten Projektionen gelten als Projektionsdaten nach § 5a. Der Expertenrat für Klimafragen prüft im Rahmen eines Sondergutachtens diese Projektionsdaten schnellstmöglich nach § 12 Absatz 1 und trifft eine Feststellung nach § 12 Absatz 1 Satz 4.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE001701130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 5)<BR/>Sektoren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2519;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><P>Die Abgrenzung der Sektoren erfolgt entsprechend der Kategorien nach den einheitlichen Berichtstabellen (Common Reporting Tables – CRT) nach der Europäischen Klimaberichterstattungsverordnung oder entsprechend einer auf der Grundlage von Artikel 26 Absatz 7 der Europäischen Governance-Verordnung erlassenen Nachfolgeregelung.<BR/><BR/><table frame="all" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="2.5*"/><colspec colname="col2" colwidth="20*"/><colspec align="justify" colname="col3" colwidth="50*"/><colspec colname="col4" colwidth="18*"/><thead valign="bottom"><row rowsep="1"><entry VJ="1" align="center" colsep="1" nameend="col2" namest="col1" valign="middle">Sektoren</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" valign="middle">Beschreibung der Kategorien nach den einheitlichen Berichtstabellen (Common Reporting Tables – CRT)</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4" valign="middle">CRT-Kategorie</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" morerows="2" rowsep="1">1.</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" morerows="2" rowsep="1">Energiewirtschaft</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="0">Verbrennung von Brennstoffen in der Energiewirtschaft;</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">1.A.1</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="0">Pipelinetransport (übriger Transport);</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">1.A.3.e</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="1">Flüchtige Emissionen aus Brennstoffen</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="1">1.B</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" morerows="2" rowsep="1">2.</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" morerows="2" rowsep="1">Industrie</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="0">Verbrennung von Brennstoffen im verarbeitenden Gewerbe und in der Bauwirtschaft;</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">1.A.2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="0">Industrieprozesse und Produktverwendung;</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="1">CO<SUB>2</SUB>-Transport und -Lagerung</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="1">1.C</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" morerows="3" rowsep="1">3.</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" morerows="3" rowsep="1">Gebäude</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="0">Verbrennung von Brennstoffen in:</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="0">Handel und Behörden;</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">1.A.4.a</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="0">Haushalten.</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">1.A.4.b</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="1">Sonstige Tätigkeiten im Zusammenhang mit der Verbrennung von Brennstoffen (insbesondere in militärischen Einrichtungen)</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="1">1.A.5</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="1">4.</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Verkehr</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="1">Transport (ziviler inländischer Luftverkehr; Straßenverkehr; Schienenverkehr; inländischer Schiffsverkehr) ohne Pipelinetransport</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="1">1.A.3.a; 1.A.3.b;<BR/> 1.A.3.c; 1.A.3.d</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" morerows="1" rowsep="1">5.</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" morerows="1" rowsep="1">Landwirtschaft</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="0">Landwirtschaft;</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">3</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="1">Verbrennung von Brennstoffen in Land- und Forstwirtschaft und in der Fischerei</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="1">1.A.4.c</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" morerows="1" rowsep="1">6.</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" morerows="1" rowsep="1">Abfallwirtschaft und Sonstiges</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="0">Abfall und Abwasser;</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">5</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" rowsep="1">Sonstige</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="1">6</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">7.</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1">Landnutzung,<BR/> Landnutzungsänderung und Forstwirtschaft</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1">Wald, Acker, Grünland, Feuchtgebiete, Siedlungen; Holzprodukte; Änderungen zwischen Landnutzungskategorien</entry><entry VJ="1" colname="col4">4</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE002400130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 4 Absatz 1 Satz 2 und 3)<BR/>Jahresemissionsgesamtmengen für die Jahre 2020 bis 2030</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2024 I Nr. 235, S. 7)</kommentar></noindex></P><table colsep="1" frame="all" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="12"><colspec colname="col1" colwidth="55*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col5" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col6" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col7" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col8" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col9" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col10" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col11" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col12" colwidth="10*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">2020</entry><entry VJ="1" colname="col3">2021</entry><entry VJ="1" colname="col4">2022</entry><entry VJ="1" colname="col5">2023</entry><entry VJ="1" colname="col6">2024</entry><entry VJ="1" colname="col7">2025</entry><entry VJ="1" colname="col8">2026</entry><entry VJ="1" colname="col9">2027</entry><entry VJ="1" colname="col10">2028</entry><entry VJ="1" colname="col11">2029</entry><entry VJ="1" colname="col12">2030</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Jahresemissionsgesamtmenge<BR/> in Millionen Tonnen CO<SUB>2</SUB>-Äquivalent</entry><entry VJ="1" colname="col2" valign="middle">813</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">786</entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">756</entry><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">720</entry><entry VJ="1" colname="col6" valign="middle">682</entry><entry VJ="1" colname="col7" valign="middle">643</entry><entry VJ="1" colname="col8" valign="middle">604</entry><entry VJ="1" colname="col9" valign="middle">565</entry><entry VJ="1" colname="col10" valign="middle">523</entry><entry VJ="1" colname="col11" valign="middle">482</entry><entry VJ="1" colname="col12" valign="middle">438</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE001802130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>Anlage 2a</enbez><titel format="XML">(zu § 5 Absatz 1 Satz 2)<BR/>Jahresemissionsmengen für die Jahre 2020 bis 2030</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2021, 3907;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="12"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="44*"/><colspec align="center" colname="col2" colnum="2" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col3" colnum="3" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col5" colnum="5" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col6" colnum="6" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col7" colnum="7" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col8" colnum="8" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col9" colnum="9" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col10" colnum="10" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col11" colnum="11" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col12" colnum="12" colwidth="10*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1" valign="middle">Jahresemissionsmenge in<BR/>Millionen Tonnen CO<SUB>2</SUB>-Äquivalent</entry><entry VJ="1" colname="col2" valign="middle">2020</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">2021</entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">2022</entry><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">2023</entry><entry VJ="1" colname="col6" valign="middle">2024</entry><entry VJ="1" colname="col7" valign="middle">2025</entry><entry VJ="1" colname="col8" valign="middle">2026</entry><entry VJ="1" colname="col9" valign="middle">2027</entry><entry VJ="1" colname="col10" valign="middle">2028</entry><entry VJ="1" colname="col11" valign="middle">2029</entry><entry VJ="1" colname="col12" valign="middle">2030</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Energiewirtschaft</entry><entry VJ="1" colname="col2">280</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4">257</entry><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/><entry VJ="1" colname="col9"/><entry VJ="1" colname="col10" colsep="1"/><entry VJ="1" colname="col11" colsep="1"/><entry VJ="1" colname="col12" colsep="1">108</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Industrie</entry><entry VJ="1" colname="col2">186</entry><entry VJ="1" colname="col3">182</entry><entry VJ="1" colname="col4">177</entry><entry VJ="1" colname="col5">172</entry><entry VJ="1" colname="col6">165</entry><entry VJ="1" colname="col7">157</entry><entry VJ="1" colname="col8">149</entry><entry VJ="1" colname="col9">140</entry><entry VJ="1" colname="col10" colsep="1">132</entry><entry VJ="1" colname="col11" colsep="1">125</entry><entry VJ="1" colname="col12" colsep="1">118</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Gebäude</entry><entry VJ="1" colname="col2">118</entry><entry VJ="1" colname="col3">113</entry><entry VJ="1" colname="col4">108</entry><entry VJ="1" colname="col5">102</entry><entry VJ="1" colname="col6"> 97</entry><entry VJ="1" colname="col7"> 92</entry><entry VJ="1" colname="col8"> 87</entry><entry VJ="1" colname="col9"> 82</entry><entry VJ="1" colname="col10" colsep="1"> 77</entry><entry VJ="1" colname="col11" colsep="1"> 72</entry><entry VJ="1" colname="col12" colsep="1"> 67</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Verkehr</entry><entry VJ="1" colname="col2">150</entry><entry VJ="1" colname="col3">145</entry><entry VJ="1" colname="col4">139</entry><entry VJ="1" colname="col5">134</entry><entry VJ="1" colname="col6">128</entry><entry VJ="1" colname="col7">123</entry><entry VJ="1" colname="col8">117</entry><entry VJ="1" colname="col9">112</entry><entry VJ="1" colname="col10" colsep="1">105</entry><entry VJ="1" colname="col11" colsep="1"> 96</entry><entry VJ="1" colname="col12" colsep="1"> 85</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Landwirtschaft</entry><entry VJ="1" colname="col2"> 70</entry><entry VJ="1" colname="col3"> 68</entry><entry VJ="1" colname="col4"> 67</entry><entry VJ="1" colname="col5"> 66</entry><entry VJ="1" colname="col6"> 65</entry><entry VJ="1" colname="col7"> 63</entry><entry VJ="1" colname="col8"> 62</entry><entry VJ="1" colname="col9"> 61</entry><entry VJ="1" colname="col10" colsep="1"> 59</entry><entry VJ="1" colname="col11" colsep="1"> 57</entry><entry VJ="1" colname="col12" colsep="1"> 56</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Abfallwirtschaft und Sonstiges</entry><entry VJ="1" colname="col2">  9</entry><entry VJ="1" colname="col3"> 9</entry><entry VJ="1" colname="col4">  8</entry><entry VJ="1" colname="col5">  8</entry><entry VJ="1" colname="col6">  7</entry><entry VJ="1" colname="col7">  7</entry><entry VJ="1" colname="col8">  6</entry><entry VJ="1" colname="col9">  6</entry><entry VJ="1" colname="col10" colsep="1">  5</entry><entry VJ="1" colname="col11" colsep="1">  5</entry><entry VJ="1" colname="col12" colsep="1">  4</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241119214049" doknr="BJNR251310019BJNE002001130"><metadaten><jurabk>KSG</jurabk><enbez>Anlage 3</enbez><titel format="XML">(zu § 4 Absatz 1 Satz 4)<BR/>Jährliche Minderungsziele für die Jahre 2031 bis 2040</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2021, 3907;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><table colsep="1" frame="all" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="11"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="35*"/><colspec align="center" colname="col2" colnum="2" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col3" colnum="3" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col5" colnum="5" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col6" colnum="6" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col7" colnum="7" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col8" colnum="8" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col9" colnum="9" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col10" colnum="10" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col11" colnum="11" colwidth="10*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">2031</entry><entry VJ="1" colname="col3">2032</entry><entry VJ="1" colname="col4">2033</entry><entry VJ="1" colname="col5">2034</entry><entry VJ="1" colname="col6">2035</entry><entry VJ="1" colname="col7">2036</entry><entry VJ="1" colname="col8">2037</entry><entry VJ="1" colname="col9">2038</entry><entry VJ="1" colname="col10">2039</entry><entry VJ="1" colname="col11">2040</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Jährliche Minderungsziele<BR/> gegenüber 1990</entry><entry VJ="1" colname="col2">67 %</entry><entry VJ="1" colname="col3">70 %</entry><entry VJ="1" colname="col4">72 %</entry><entry VJ="1" colname="col5">74 %</entry><entry VJ="1" colname="col6">77 %</entry><entry VJ="1" colname="col7">79 %</entry><entry VJ="1" colname="col8">81 %</entry><entry VJ="1" colname="col9">83 %</entry><entry VJ="1" colname="col10">86 %</entry><entry VJ="1" colname="col11">88 %</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>