<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007"><norm builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><amtabk>PassDEÜV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2007-10-09</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2007, 2312</zitstelle></fundstelle><kurzue>Passdatenerfassungs- und Übermittlungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Erfassung und Qualitätssicherung des Lichtbildes und der Fingerabdrücke in den Passbehörden und der Übermittlung der Passantragsdaten an den Passhersteller</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 4 V v. 30.10.2023 I Nr. 290</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.11.2007 +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Art. 1 d. V v. 9.10.2007 I 2312 (PassDEÜV/BMeldDÜV21995ÄndV) von der Bundesregierung mit Zustimmung des Bundesrates erlassen. Sie ist gem. Art. 3 Abs. 1 dieser V am 1.11.2007 in Kraft getreten. § 3 Abs. 2 u. § 7 Abs. 3 treten gem. Art. 3 Abs. 2 d. vorstehenden V am 1.5.2008 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007BJNE000100000"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung regelt die technischen Anforderungen und Verfahren für die elektronische Erfassung des Lichtbildes und der Fingerabdrücke, die Übermittlung sämtlicher Passantragsdaten von der Passbehörde an den Passhersteller, die Qualitätssicherung in der Passbehörde und beim Passhersteller sowie das Verfahren zum Nachweis der Erfüllung der Anforderungen dieser Verordnung.</P><P>(2) Diese Verordnung gilt für Passbehörden, den Passhersteller sowie für Hersteller und Lieferanten von technischen Systemen und Bestandteilen, die zum Einsatz bei den Verfahren bestimmt sind, die in dieser Rechtsverordnung geregelt sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007BJNE001000130"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><enbez>§ 1a</enbez><titel format="XML">Fertigung und Übermittlung des Lichtbilds durch ein sicheres Verfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In Fällen, in denen ein Pass bei einer Passbehörde nach § 19 Absatz 1 des Passgesetzes beantragt wird, kann die antragstellende Person einen Dienstleister mit der Fertigung des Lichtbilds beauftragen. Der Dienstleister hat das Lichtbild elektronisch zu fertigen und im Anschluss durch ein sicheres Verfahren an die Passbehörde zu übermitteln. Dienstleister ist jede natürliche oder juristische Person, die gewerbsmäßig Lichtbilder von anderen Personen anfertigt, die zur Vorlage bei einer Passbehörde bestimmt sind.</P><P>(2) Ein sicheres Verfahren im Sinne des Absatzes 1 Satz 2 ist: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Übermittlung des Lichtbilds an die Passbehörde von einem Dienstleister unter Einbindung eines Cloudanbieters oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Übermittlung des Lichtbilds an die Passbehörde von einem zertifizierten Lichtbildaufnahmegerät eines Dienstleisters, das unmittelbar an das Behördennetz einer Passbehörde angeschlossen ist.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007BJNE001100130"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><enbez>§ 1b</enbez><titel format="XML">Übermittlung des Lichtbilds unter Einbindung eines Cloudanbieters</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei einer Übermittlung nach § 1a Absatz 2 Nummer 1 übermittelt der Dienstleister das Lichtbild an einen Cloudanbieter und übergibt der antragstellenden Person anschließend einen Code, den diese im Rahmen der Antragstellung der Passbehörde übergibt.</P><P>(2) Mit diesem Code ruft die Passbehörde das Lichtbild bei dem Cloudanbieter ab. Durch den Abruf wird das Lichtbild gemeinsam mit dem Pseudonym der übermittelnden Person des Dienstleisters an die Passbehörde übermittelt.</P><P>(3) Die Übermittlung des Lichtbilds vom Dienstleister über den Cloudanbieter zur Passbehörde erfolgt verschlüsselt als Ende-zu-Ende-Verschlüsselung; eine Entschlüsselung durch den Cloudanbieter ist auszuschließen. Eine Übermittlung des Lichtbilds vom Dienstleister zum Cloudanbieter ist nur zulässig, wenn hierzu zertifizierte Komponenten gemäß § 4 Absatz 1 Satz 1 verwendet werden.</P><P>(4) Die Verarbeitung der personenbezogenen Daten darf ausschließlich durch einen im Gebiet der Europäischen Union ansässigen Cloudanbieter und ausschließlich im Gebiet der Europäischen Union erfolgen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007BJNE001200130"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><enbez>§ 1c</enbez><titel format="XML">Registrierung und Identifizierung eines Dienstleisters bei einem Cloudanbieter</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dienstleister haben sich bei einem Cloudanbieter mit einem Nutzerkonto zu registrieren. Bei der Registrierung ist ein Nachweis über die Dienstleistereigenschaft sowie ein Nachweis über die Identität des Dienstleisters zu erbringen.</P><P>(2) Der Nachweis über die Dienstleistereigenschaft ist zu erbringen durch <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einen Nachweis über die Gewerbeanmeldung;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einen Auszug aus dem Unternehmensregister;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Bescheinigung der Mitgliedschaft in der Handwerkskammer oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Bestätigung eines Finanzamtes über die Anmeldung einer freiberuflichen Tätigkeit als Fotografin oder Fotograf.</LA></DD></DL></P><P>(3) Bei der Registrierung erfolgt der Nachweis der Identität des Dienstleisters durch <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einen elektronischen Identitätsnachweis gemäß § 18 des Personalausweisgesetzes, gemäß § 12 des eID-Karte-Gesetzes oder gemäß § 78 Absatz 5 des Aufenthaltsgesetzes oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein anderes elektronisches Identifizierungsmittel, das nach Artikel 6 der Verordnung (EU) Nr. 910/2014 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 23. Juli 2014 über elektronische Identifizierung und Vertrauensdienste für elektronische Transaktionen im Binnenmarkt und zur Aufhebung der Richtlinie 1999/93/EG (ABl. L 257 vom 28.8.2014, S. 73; L 23 vom 29.1.2015, S. 19; L 155 vom 14.6.2016, S. 44) auf dem Sicherheitsniveau „hoch“ im Sinne des Artikels 8 Absatz 2 Buchstabe c der Verordnung (EU) Nr. 910/2014 notifiziert worden ist.</LA></DD></DL>Einem Nutzerkonto können mehrere Personen zugeordnet werden, wenn diese vom Dienstleister auf Dauer angelegt beschäftigt werden. Personen nach Satz 2 müssen sich bei der Registrierung in einem Nutzerkonto ebenfalls mittels eines der in Satz 1 genannten Identifizierungsmittel in dem Nutzerkonto registrieren.</P><P>(4) Für jede Person, die sich in einem Nutzerkonto nach Absatz 3 registriert hat, wird durch den Cloudanbieter ein Pseudonym erzeugt.</P><P>(5) Vor jeder Übermittlung eines Lichtbilds an den Cloudanbieter hat sich die übermittelnde Person erneut mit einem der in Absatz 3 Satz 1 genannten Identifizierungsmittel zu identifizieren. Bei jeder Übermittlung wird das Lichtbild durch den Cloudanbieter mit dem Pseudonym der übermittelnden Person dauerhaft verbunden. Die Passbehörde trägt im Passregister gemäß § 21 Absatz 2 Nummer 17 des Passgesetzes das übermittelte Pseudonym als lichtbildaufnehmende Stelle ein.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007BJNE001300130"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><enbez>§ 1d</enbez><titel format="XML">Pflichten des Cloudanbieters</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Cloudanbieter dokumentiert zum Zwecke der Nachverfolgbarkeit des Übermittlungsvorgangs eines erstellten und übermittelten Lichtbilds <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Übermittlung eines verschlüsselten Lichtbilds durch einen Dienstleister, das Datum und die Uhrzeit der Übermittlung sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Abruf eines verschlüsselten Lichtbilds durch die Passbehörde sowie das Datum und die Uhrzeit des Abrufs.</LA></DD></DL></P><P>(2) Der Cloudanbieter ist verpflichtet, das Lichtbild unverzüglich nach Abruf durch die Passbehörde, spätestens aber sechs Monate nach Empfang des Lichtbilds von einem Dienstleister, zu löschen, es sei denn, die Passbehörde hat auf Veranlassung der antragstellenden Person vermerkt, dass das Lichtbild für einen Zeitraum von höchstens sechs Monaten ab Antragsstellung nicht gelöscht werden soll. Im Übrigen ist der Cloudanbieter verpflichtet, die bei ihm gespeicherten Daten für folgende Fristen zu speichern; nach Fristablauf sind die Daten zu löschen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Protokolldaten nach Absatz 4 für zehn Jahre und sechs Monate nach ihrer Erstellung;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die personenbezogenen Daten der Dienstleister sowie die diesen zuzuordnenden Pseudonyme für sechs Monate ab dem Zeitpunkt, ab dem der Dienstleister von dem Cloudanbieter die Auflösung seines Nutzerkontos verlangt hat;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">abweichend von Nummer 2 die dort genannten Daten für zehn Jahre und sechs Monate ab dem Zeitpunkt der Übermittlung des Lichtbilds an die zuständige Passbehörde, wenn das Lichtbild für die Passbeantragung durch eine dem Nutzerkonto zuzuordnende Person übermittelt wurde.</LA></DD></DL></P><P>(3) Wenn bestimmte Tatsachen die Annahme begründen, dass ein beim Cloudanbieter abgerufenes Lichtbild auf unzulässige Weise erstellt worden ist, kann die Passbehörde vom Cloudanbieter verlangen, Auskunft darüber zu geben welcher Person das mit dem Lichtbild verbundene Pseudonym zugeordnet ist. Dies gilt auch für den Fall, dass ein Cloudanbieter seinen Betrieb einstellt und solange, bis die Daten durch den Cloudanbieter gelöscht werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007BJNE001400130"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><enbez>§ 1e</enbez><titel format="XML">Übermittlung des Lichtbilds von einem Lichtbildaufnahmegerät eines Dienstleisters</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei einer Übermittlung nach § 1a Absatz 2 Nummer 2 fertigt der Dienstleister das Lichtbild durch sein Lichtbildaufnahmegerät an, das mit Zustimmung der jeweiligen Passbehörde unmittelbar an ihr Behördennetzwerk angeschlossen ist.</P><P>(2) Das Lichtbild wird mit dem Namen des Dienstleisters, der das Lichtbildaufnahmegerät zur Verfügung gestellt hat, sowie der Kennung des verwendeten Lichtbildaufnahmegeräts übermittelt. Die Passbehörde trägt im Passregister als lichtbildaufnehmende Stelle gemäß § 21 Absatz 2 Nummer 17 des Passgesetzes den Namen des Dienstleisters und die Kennung des verwendeten Lichtbildaufnahmegeräts ein.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007BJNE001500130"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><enbez>§ 1f</enbez><titel format="XML">Fertigung des Lichtbilds durch die Passbehörde</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wird das Lichtbild von der Passbehörde mit einem eigenen Lichtbildaufnahmegerät gefertigt, trägt die Passbehörde im Passregister als lichtbildaufnehmende Stelle gemäß § 21 Absatz 2 Nummer 17 des Passgesetzes die Passbehörde ein. Die Anfertigung des Lichtbilds mit einem eigenen Lichtbildaufnahmegerät ist nur zulässig, wenn das Lichtbildaufnahmegerät als Systemkomponente im Sinne des § 4 Absatz 1 Satz 1 zertifiziert worden ist.</P><P>(2) Das nach Absatz 1 gefertigte Lichtbild ist unverzüglich vom Lichtbildaufnahmegerät zu löschen, wenn es durch die Passbehörde abgerufen wurde. Wird das gefertigte Lichtbild nicht sofort durch die Passbehörde abgerufen, so ist dieses bis zum Abruf zu speichern, längstens jedoch für 96 Stunden nach dessen Anfertigung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007BJNE000203130"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Qualitätssicherung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Passbehörde hat durch geeignete technische und organisatorische Maßnahmen die erforderliche Qualität der Erfassung des Lichtbildes und der Fingerabdrücke sicherzustellen.</P><P>(2) Die technischen und organisatorischen Anforderungen an <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Erfassung des Lichtbildes und der Fingerabdrücke,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Qualitätssicherung des Lichtbildes und der Fingerabdrücke,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Übermittlung sämtlicher Passantragsdaten zwischen Passbehörde und Passhersteller und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das sichere Verfahren der Übermittlung von Lichtbildern von einem Dienstleister an die Passbehörde</LA></DD></DL>sind nach dem Stand der Technik zu erfüllen. Der Stand der Technik ist als niedergelegt zu vermuten in den Technischen Richtlinien des Bundesamtes für Sicherheit in der Informationstechnik. Diese sind in der Anlage 1 aufgeführt und gelten in der jeweils im Bundesanzeiger veröffentlichten Fassung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007BJNE000305116"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Übermittlung der Daten an den Passhersteller</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nach der Erfassung werden sämtliche Passantragsdaten in den Passbehörden zu einem digitalen Datensatz zusammengeführt und an den Passhersteller übermittelt. Die Datenübermittlung umfasst auch die Qualitätswerte zu den erhobenen Fingerabdrücken und – soweit vorhanden – zu den Lichtbildern, die Behördenkennzahl, die Versionsnummern der QS-Software und der Sollwerte, den Zeitstempel des Passantrags sowie die Speichergröße der kodierten biometrischen Daten. Die Datenübermittlung erfolgt durch Datenübertragung über verwaltungseigene Kommunikationsnetze oder über das Internet. Sie erfolgt unmittelbar zwischen Passbehörde und Passhersteller oder über Vermittlungsstellen. Die zu übermittelnden Daten sind elektronisch zu signieren und zu verschlüsseln.</P><P>(2) Zum Signieren und Verschlüsseln der gemäß Absatz 1 zu übermittelnden Daten sind gültige Zertifikate gemäß den Anforderungen der vom Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik (BSI) erstellten Sicherheitsleitlinien der Wurzelzertifizierungsinstanz der Verwaltung zu nutzen. Diese sind auf der Internetseite des BSI veröffentlicht und können dort auf Anfrage bezogen werden. Der Passhersteller hat geeignete technische und organisatorische Regelungen zu treffen, die eine Weiterverarbeitung von ungültig signierten Antragsdaten ausschließen.</P><P>(3) Die Datenübertragung nach Absatz 1 Satz 3 erfolgt unter Verwendung eines XML-basierten Datenaustauschformats (XhD) und auf der Grundlage des Datenübermittlungsprotokolls OSCI-Transport, das in der vom Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik festgelegten Fassung, die im Bundesanzeiger bekannt gemacht ist, zu verwenden ist. Das Auswärtige Amt kann für die Datenübertragung an den Passhersteller als Übermittlungsprotokoll auch WSDL/SOAP verwenden. Die Datenübertragung zwischen den Stellen, die gemäß § 19 Abs. 2 des Passgesetzes für Passangelegenheiten im Ausland zuständig sind, und dem Auswärtigen Amt muss hinsichtlich Datensicherheit und Datenschutz ein den Anforderungen der Verordnung entsprechendes Niveau aufweisen. Zu Testzwecken kann nach Genehmigung durch das Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat von den Vorgaben für das Datenaustauschformat nach Satz 1 abgewichen werden.</P><P>(4) XhD ist ein auf XML basierendes Datenaustauschformat für Dokumentdaten und dokumentenabhängige Geschäftsprozesse in Nachrichten zwischen den Passbehörden und dem Passhersteller. OSCI-Transport ist der am 6. Juni 2002 vom Kooperationsausschuss ADV Bund/Länder/Kommunaler Bereich herausgegebene Standard für ein Datenübermittlungsprotokoll. Hinsichtlich des Standards OSCI-Transport gilt § 2 Abs. 4 Satz 4 bis 7 der Ersten Bundesmeldedatenübermittlungsverordnung entsprechend.</P><P>(5) Vor der Übermittlung der Passantragsdaten hinterlegen Passbehörden und Passhersteller alle für eine elektronische und automatisierte Kommunikation benötigten technischen Verbindungsparameter im Deutschen Verwaltungsdiensteverzeichnis (DVDV), insbesondere die dafür erforderlichen Zertifikate. Der Passhersteller nutzt eine Funktionalität des DVDV, um die Passbehörde als eine solche zu verifizieren. Das Auswärtige Amt kann die benötigten technischen Verbindungsparameter und die damit verbundenen erforderlichen Zertifikate technisch unabhängig vom Deutschen Verwaltungsdiensteverzeichnis (DVDV) lösen. Die Lösung muss hinsichtlich Datensicherheit und Datenschutz ein den Anforderungen dieser Verordnung entsprechendes Niveau aufweisen.</P><P>(6) Soweit die Datenübermittlung über Vermittlungsstellen erfolgt, gelten die Absätze 1 bis 5 für die Datenübermittlung zwischen Vermittlungsstelle und Passhersteller entsprechend. Die Datenübermittlung zwischen Passbehörde und Vermittlungsstelle muss hinsichtlich Datensicherheit und Datenschutz ein den Anforderungen der Verordnung entsprechendes Niveau aufweisen. Die Einzelheiten richten sich nach dem jeweiligen Landesrecht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007BJNE000403130"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Zertifizierung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Systemkomponenten der Passbehörden, des Passherstellers und der Dienstleister, die Lichtbildaufnahmegeräte im Sinne des § 1a Absatz 2 Nummer 2 verwenden, die zu verwendenden Cloudanbieter im Sinne des § 1a Absatz 2 Nummer 1 sowie die Anwendungsbestandteile zur Verschlüsselung und Übertragung der Lichtbilder an die Cloud durch den Dienstleister, für die eine Zertifizierung verpflichtend ist, ergeben sich aus Anlage 2. Die Art und Einzelheiten der Zertifizierung richten sich nach den Technischen Richtlinien des Bundesamtes für Sicherheit in der Informationstechnik.</P><P>(2) Für die Zertifizierung gilt § 9 des BSI-Gesetzes vom 14. August 2009 (BGBl. I S. 2821) sowie die BSI-Zertifizierungsverordnung vom 7. Juli 1992 (BGBl. I S. 1230) in der jeweils geltenden Fassung.</P><P>(3) Die Kosten der Zertifizierung trägt der Antragsteller.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007BJNE000502116"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Qualitätsstatistik</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Passhersteller erstellt eine Qualitätsstatistik. Sie enthält anonymisierte Qualitätswerte zu Lichtbildern und Fingerabdrücken, die sowohl in der Passbehörde als auch beim Passhersteller ermittelt und vom Passhersteller ausgewertet werden. Der Passhersteller stellt die Ergebnisse der Auswertung und auf Verlangen die in der Statistik erfassten anonymisierten Einzeldaten dem Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat und dem BSI zur Verfügung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007BJNE000703310"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Übergangsregelungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Passbehörden, die zum Zeitpunkt des Inkrafttretens dieser Verordnung bereits ein Verfahren zur elektronischen Datenübertragung betreiben, das auf einem von den Vorgaben des § 3 Abs. 3 Satz 1 abweichenden Datenaustauschformat (XPass) beruht, können dieses Verfahren bis zum 31. Dezember 2012 weiterführen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250430222547" doknr="BJNR231210007BJNE000802130"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">Übersicht über die Technischen Richtlinien des Bundesamtes für Sicherheit in der Informationstechnik</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2010, 1455;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></P><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">BSI: Technische Richtlinie TR-03104, Technische Richtlinie zur Produktionsdatenerfassung, -qualitätsprüfung und -übermittlung (TR PDÜ)</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">BSI: Technische Richtlinie TR-03121, Biometrics for Public Sector Applications (TR Biometrie)<BR/> [Technische Richtlinie für Biometrie in hoheitlichen Anwendungen]</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">BSI: Technische Richtlinie TR-03123, XML-Datenaustauschformat für hoheitliche Dokumente (TR XhD)</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">BSI: Technische Richtlinie TR-03132, Sichere Szenarien für Kommunikationsprozesse im Bereich hoheitlicher Dokumente (TR SiSKo hD)</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">BSI: Technische Richtlinie TR-03170, Sichere digitale Übermittlung biometrischer Lichtbilder von Dienstleistern an Pass-, Personalausweis- und Ausländerbehörden</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250430222548" doknr="BJNR231210007BJNE000901130"><metadaten><jurabk>PassDEÜV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">Übersicht über die zu zertifizierenden Systemkomponenten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2010, 1456;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="Reisepass3" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="2*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="16*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="18*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Bezeichnung der Systemkomponente</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Verpflichtung/Option</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Fingerabdruckleser</entry><entry VJ="1" colname="col3">Verpflichtung für die Anbieter dieser Geräte<BR/>Verpflichtung für den Passhersteller<BR/>Verpflichtung für die Passbehörden</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" align="justify">Software zur Erfassung und Qualitätssicherung von Lichtbild und Fingerabdrücken</entry><entry VJ="1" colname="col3">Verpflichtung für den Passhersteller<BR/>Verpflichtung für die Passbehörden</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2">Modul für die Datenübermittlung von der Passbehörde an den Passhersteller</entry><entry VJ="1" colname="col3">Verpflichtung für den Passhersteller<BR/>Verpflichtung für die Passbehörden</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2">Modul zur Sicherung der Authentizität und Vertraulichkeit der Antragsdaten</entry><entry VJ="1" colname="col3">Verpflichtung für den Passhersteller<BR/>Verpflichtung für die Passbehörden</entry></row><row><entry VJ="1" align="center">5</entry><entry VJ="1" align="justify">Hard- und Software zum Betrieb der Cloud</entry><entry VJ="1" align="justify">Verpflichtung für den Cloudanbieter</entry></row><row><entry VJ="1" align="center">6</entry><entry VJ="1" align="justify">Lichtbildaufnahmegeräte zur Fertigung des Lichtbilds</entry><entry VJ="1">Verpflichtung für die Passbehörde, die das Lichtbild gemäß § 1f selbst fertigt. Verpflichtung für den Dienstleister, der Lichtbildaufnahmegeräte im Sinne des § 1a Absatz 2 Nummer 2 verwendet</entry></row><row><entry VJ="1" align="center">7</entry><entry VJ="1" align="justify">Software zur Verschlüsselung und Übertragung der Lichtbilder von Dienstleistern an die Cloud</entry><entry VJ="1" align="justify">Verpflichtung für die Softwarehersteller</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>