<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20180313214008" doknr="BJNR605840018"><norm builddate="20180313214008" doknr="BJNR605840018"><metadaten><jurabk>DachdArbbV9</jurabk><amtabk>DachdArbbV9</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2018-02-21</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>AT 27.02.2018 V3</zitstelle></fundstelle><kurzue>Neunte Dachdeckerarbeitsbedingungenverordnung</kurzue><langue>Neunte Verordnung über zwingende Arbeitsbedingungen für das Dachdeckerhandwerk</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>Die V tritt gem. § 3 am 31.12.2019 außer Kraft</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.3.2018 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20180313214008" doknr="BJNR605840018BJNE000100000"><metadaten><jurabk>DachdArbbV9</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 7 Absatz 1 und 2 in Verbindung mit Absatz 4 des Arbeitnehmer-Entsendegesetzes, dessen Absätze 1 und 4 durch Artikel 6 Nummer 6 Buchstabe b und c des Gesetzes vom 11. August 2014 (BGBl. I S. 1348) geändert worden sind, verordnet das Bundesministerium für Arbeit und Soziales, nachdem es den in den Geltungsbereich dieser Verordnung fallenden Arbeitgebern und Arbeitnehmern, den Parteien des Tarifvertrags nach § 1 Absatz 1 dieser Verordnung, den Parteien von Tarifverträgen in der Branche mit zumindest teilweise demselben fachlichen Geltungsbereich sowie den paritätisch besetzten Kommissionen, die auf der Grundlage kirchlichen Rechts Arbeitsbedingungen für den Bereich kirchlicher Arbeitgeber zumindest teilweise im Geltungsbereich dieser Rechtsverordnung festlegen, Gelegenheit zur schriftlichen Stellungnahme gegeben hat:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180313214008" doknr="BJNR605840018BJNE000200000"><metadaten><jurabk>DachdArbbV9</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Zwingende Arbeitsbedingungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die in der Anlage zu dieser Verordnung aufgeführten Rechtsnormen des Tarifvertrags vom 24. November 2017 zur Regelung eines Mindestlohns im Dachdeckerhandwerk – Dach-, Wand- und Abdichtungstechnik – im Gebiet der Bundesrepublik Deutschland (TV Mindestlohn), abgeschlossen zwischen dem Zentralverband des Deutschen Dachdeckerhandwerks – Fachverband Dach-, Wand- und Abdichtungstechnik e. V., Fritz-Reuter-Straße 1, 50968 Köln, einerseits und der Industriegewerkschaft Bauen-Agrar-Umwelt, Bundesvorstand, Olof-Palme-Straße 19, 60439 Frankfurt am Main, andererseits, finden auf alle nicht an ihn gebundenen Arbeitgeber sowie Arbeitnehmer Anwendung, die unter seinen am 1. März 2018 gültigen Geltungsbereich fallen, wenn der Betrieb oder die selbstständige Betriebsabteilung im Sinne des fachlichen Geltungsbereichs des TV Mindestlohn überwiegend Bauleistungen im Sinne des § 101 Absatz 2 des Dritten Buches Sozialgesetzbuch erbringt.</P><P>(2) Die Rechtsnormen des TV Mindestlohn finden auch auf Arbeitsverhältnisse zwischen einem Arbeitgeber mit Sitz im Ausland und seinen im Geltungsbereich dieser Verordnung beschäftigten Arbeitnehmern Anwendung.</P><P>(3) Wird ein Leiharbeitnehmer oder eine Leiharbeitnehmerin von einem Entleiher mit Tätigkeiten beschäftigt, die in den Geltungsbereich dieser Verordnung fallen, so hat der Verleiher ihm oder ihr nach § 8 Absatz 3 des Arbeitnehmer-Entsendegesetzes zumindest die nach dieser Verordnung vorgeschriebenen Arbeitsbedingungen zu gewähren.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180313214008" doknr="BJNR605840018BJNE000300000"><metadaten><jurabk>DachdArbbV9</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Anwendungsausnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung findet keine Anwendung auf Gesamtheiten von Arbeitnehmern im Sinne des § 1 Nummer 2 Satz 4 des Rahmentarifvertrags für gewerbliche Arbeitnehmer im Dachdeckerhandwerk – Dach-, Wand- und Abdichtungstechnik – in der aus dem Anhang zur Anlage ersichtlichen Fassung, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>deren Arbeitgeber anderweitig tarifvertraglich gebunden sind oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die bei Arbeitgebern mit Sitz im Ausland beschäftigt sind.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180313214008" doknr="BJNR605840018BJNE000400000"><metadaten><jurabk>DachdArbbV9</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. März 2018 in Kraft und am 31. Dezember 2019 außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180313214008" doknr="BJNR605840018BJNE000500000"><metadaten><jurabk>DachdArbbV9</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(zu § 1)<BR/>Rechtsnormen des Tarifvertrags zur Regelung eines Mindestlohns im Dachdeckerhandwerk – Dach-, Wand- und Abdichtungstechnik – im Gebiet der Bundesrepublik Deutschland (TV Mindestlohn) vom 24. November 2017</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BAnz AT 27.02.2018 V3)</kommentar></noindex></P><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Text der Anlage nebst Anhang siehe: TVMindestlohnDachd 9)</kommentar></noindex></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>