<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20221208213016" doknr="BJNR212400019"><norm builddate="20221208213016" doknr="BJNR212400019"><metadaten><jurabk>GDolmG</jurabk><amtabk>GDolmG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2019-12-10</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2019, 2121, 2124</zitstelle></fundstelle><kurzue>Gerichtsdolmetschergesetz</kurzue><langue>Gesetz über die allgemeine Beeidigung von gerichtlichen Dolmetschern</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 7 G v. 25.6.2021 I 2099</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Mittelbare Änderung durch Art. 8 G v. 7.11.2022 I 1982 ist berücksichtigt</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Das G tritt gem. Art. 10 G v. 10.12.2019 I 2121 am 1.7.2021 in Kraft. Das Inkrafttreten dieses G ist durch Art. 10 G v. 10.12.2019 I 2121 idF d. Art. 26 G v 25.6.2021 I 2099 u. d. Art. 8 Nr. 2 G v. 7.11.2022 I 1982 auf den 1.1.2023 verschoben worden. Abweichend hiervon tritt § 2 Abs. 2 gem. Art. 10 G v. 10.12.2019 I 2121 idF d. Art. 8 Nr. 2 G v. 7.11.2022 I 1982 am 5.12.2022 in Kraft.</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2023 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Art. 6 des G v. 10.12.2019 I 2121 vom Bundestag beschlossen.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20221208213016" doknr="BJNR212400019BJNE000102125"><metadaten><jurabk>GDolmG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">(zukünftig in Kraft)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 1: Tritt gem. Art. 10 G v. 10.12.2019 I 2121 idF d. Art. 26 G v. 25.6.2021 I 2099 u. d. Art. 8 Nr. 2 G v. 7.11.2022 I 1982 mWv 1.1.2023 in Kraft +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20221208213016" doknr="BJNR212400019BJNE000202125"><metadaten><jurabk>GDolmG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Zuständigkeit für die allgemeine Beeidigung; Verordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><I><noindex>(1) Für die allgemeine Beeidigung von gerichtlichen Dolmetschern ist zuständig: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Oberlandesgericht, in dessen Bezirk der Dolmetscher seinen Wohnsitz oder in Ermangelung eines solchen seine berufliche Niederlassung hat; bei einem Wohnsitz oder einer beruflichen Niederlassung in Berlin das Kammergericht Berlin,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Übrigen das Kammergericht Berlin.</LA></DD></DL></noindex></I></P><P>(2) Die Landesregierungen werden ermächtigt, die Zuständigkeit nach Absatz 1 durch Rechtsverordnung abweichend zu regeln. Die Landesregierungen können die Ermächtigungen auf die Landesjustizverwaltungen übertragen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 2 Abs. 1: Tritt gem. Art. 10 G v. 10.12.2019 I 2121 idF d. Art. 26 G v. 25.6.2021 I 2099 u. d. Art. 8 Nr. 2 G v. 19.11.2022 I 1982 mWv 1.1.2023 in Kraft +++) <BR/>(+++ § 2 Abs. 2: Inkraft gem. Art. 10 G v. 10.12.2019 I 2121 idF d. Art. 26 G v. 25.6.2021 I 2099 u. d. Art. 8 Nr. 2 G v. 19.11.2022 I 1982 mWv 5.12.2022 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20221208213016" doknr="BJNR212400019BJNE001300125"><metadaten><jurabk>GDolmG</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 3 bis 12</enbez><titel format="XML">(zukünftig in Kraft)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ §§ 3 bis 12: Treten gem. Art. 10 G v. 10.12.2019 I 2121 idF d. Art. 26 G v. 25.6.2021 I 2099 u. d. Art. 8 Nr. 2 G v. 19.11.2022 I 1982 mWv 1.1.2023 in Kraft +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
</dokumente>