<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955"><norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><amtabk>GKAR</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1955-08-17</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1955, 513</zitstelle></fundstelle><kurzue>Gesetz über Kassenarztrecht</kurzue><langue>Gesetz über Änderungen von Vorschriften des Zweiten Buches der
Reichsversicherungsordnung und zur Ergänzung des Sozialgerichtsgesetzes</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 17 G v. 20.12.1988 I 2477</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P>Überschrift: G gilt gem. d. am 1.1.1959 in Kraft getretenen saarländischen G v. 18.6.1958 ABl. S. 1237 mit Abweichungen auch im Saarland <BR/> <BR/>(+++ Textnachweis Geltung ab: 1.10.1972 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNG000100317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 1 u. 2</gliederungsbez></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNG000200317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Geltung im Land Berlin</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz gilt nach Maßgabe des § 13 Abs. 1 des Dritten Überleitungsgesetzes vom 4. Januar 1952 (Bundesgesetzbl. I S. 1) auch im Land Berlin mit folgenden Besonderheiten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Aufgaben der Landesverbände der Ortskrankenkassen nimmt im Land Berlin die Allgemeine Ortskrankenkasse Berlin wahr.</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die bisherige Möglichkeit, ärztliche Behandlung auch in den am 1. Januar 1954 vorhandenen Eigeneinrichtungen zu gewähren, bleibt unberührt. Das gleiche gilt für die am 1. Januar 1955 in Berlin bestehenden Polikliniken, soweit und solange sie mit den Aufgaben von Universitäts-Polikliniken betraut sind, ....</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Rechtsverordnungen, die auf Grund dieses Gesetzes erlassen werden, gelten im Land Berlin nach § 14 des Dritten Überleitungsgesetzes.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNG000300317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Übergangs- und Schlußvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNE000400317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez></gliederungseinheit><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz tritt am Tag nach seiner Verkündung in Kraft.</P><P>(2) Mit dem gleichen Tag treten die bisherigen bundes- und landesrechtlichen Vorschriften über das Kassenarztrecht außer Kraft, soweit in den folgenden Vorschriften nichts Abweichendes bestimmt ist. Landesrechtliche Regelungen über die Altersversorgung der Kassenärzte bleiben unberührt.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNE000501308"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez></gliederungseinheit><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die in den Ländern bestehenden Vereinigungen der Kassenärzte und Kassenzahnärzte werden mit dem Inkrafttreten des Gesetzes Kassenärztliche bzw. Kassenzahnärztliche Vereinigungen im Sinne des § 368k Abs. 1.</P><P>(2) Soweit der Bereich einer Vereinigung von den in § 368k Abs. 1 gezogenen Grenzen abweicht, kann es bis zur Höchstdauer von zwei Jahren nach Inkrafttreten des Gesetzes dabei verbleiben, für die spätere Zeit nur mit Zustimmung der für die Sozialversicherung zuständigen obersten Verwaltungsbehörden des Landes oder der beteiligten Länder.</P><P>(3)</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNE000600317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez></gliederungseinheit><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Kassenärztliche Bundesvereinigung und die Kassenzahnärztliche Bundesvereinigung werden mit Inkrafttreten dieses Gesetzes Bundesvereinigungen im Sinne des § 368k Abs. 2.</P><P>(2)</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNE000700317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez></gliederungseinheit><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNE000800317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez></gliederungseinheit><enbez>§ 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Kassenärztliche Vereinigung Deutschlands wird mit Inkrafttreten dieses Gesetzes aufgelöst. Ihr Vermögen (Eigentum und alle sonstigen Vermögensrechte) mit Einschluß der aus Mitteln dieses Vermögens nach dem 8. Mai 1945 für die Kassenärztliche Vereinigung Deutschlands erworbenen Vermögensrechte gehen auf die Kassenärztliche Bundesvereinigung über, soweit in diesem Gesetz Abweichendes nicht bestimmt ist.</P><P>(2) Das Eigentum an Grundstücken, das anläßlich der Bildung der Kassenärztlichen Vereinigung Deutschlands nicht infolge rechtsgeschäftlichen Erwerbs auf diese übergegangen ist, geht auf diejenige Kassenärztliche Vereinigung über, in deren Bezirk das Grundstück gelegen ist. Für sonstige dingliche Rechte an Grundstücken gilt Satz 1 entsprechend.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 gelten auch für Rechte, die durch Gesetz für unübertragbar oder nur auf Grund besonderer Vereinbarungen für übertragbar erklärt sind.</P><P>(4) Hat eine Kassenärztliche Vereinigung bewegliche Sachen der Kassenärztlichen Vereinigung Deutschlands in Besitz, so geht das Eigentum auf sie über.</P><P>(5) Die Wirksamkeit von rechtsgeschäftlichen Verfügungen, die über Vermögensrechte der in Absätzen 1 bis 3 bezeichneten Art vor dem Zeitpunkt des Inkrafttretens dieses Gesetzes getroffen worden sind, bleibt unberührt. Dingliche Rechte an Grundstücken und sonstigen Sachen und Rechten bleiben bestehen. Rückerstattungsansprüche bleiben unberührt.</P></Content>    </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNE000900317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez></gliederungseinheit><enbez>§ 6</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Verbindlichkeiten der Kassenärztlichen Vereinigung Deutschlands gehen auf die Kassenärztlichen Vereinigungen und die Kassenärztliche Bundesvereinigung als Gesamtschuldner über. In ihrem Verhältnis untereinander hat diejenige Vereinigung, auf die ein Grundstück oder ein Recht an einem Grundstück übergeht, die Verbindlichkeiten zu tragen, die mit dem Grundstück oder dem Recht in unmittelbarem wirtschaftlichem Zusammenhang stehen. Im übrigen hat in ihrem Verhältnis untereinander jede Vereinigung die Verbindlichkeiten der Kassenärztlichen Vereinigung Deutschlands anteilig zu tragen; die Höhe der Anteile ist durch die Satzung der Kassenärztlichen Bundesvereinigung zu bestimmen.</P><P>(2) Durch den Schuldübergang werden, abgesehen von der Änderung in der Person des Schuldners, die Rechte des Gläubigers, insbesondere seine Ansprüche gegen einen Bürgen, sowie seine Rechte aus einem Pfandrecht, einer Hypothek oder einer sonstigen Sicherheit, nicht berührt; § 418 des Bürgerlichen Gesetzbuchs findet keine Anwendung.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNE001000317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez></gliederungseinheit><enbez>§ 7</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Soweit Eigentum an einem Grundstück nach § 5 übergeht, genügt zum Nachweis des Übergangs des Eigentums gegenüber dem Grundbuchamt eine Bescheinigung der Aufsichtsbehörde. Dies gilt für sonstige im Grundbuch eingetragene Rechte entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNE001100317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez></gliederungseinheit><enbez>§ 8</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Gerichtsgebühren und andere Abgaben, die aus Anlaß und in Durchführung der Vorschriften der §§ 5 bis 7 entstehen, werden nicht erhoben; bare Auslagen bleiben außer Ansatz.</P><P>(2)</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNE001200317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez></gliederungseinheit><enbez>§ 9</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Kassenzahnärztliche Vereinigung Deutschlands und die Kassendentistische Vereinigung Deutschlands werden aufgelöst. Das Eigentum geht auf die Kassenzahnärztliche Bundesvereinigung und die Kassenzahnärztlichen Vereinigungen über; die §§ 5 bis 8 gelten entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNE001300317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez></gliederungseinheit><enbez>§ 10</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Treuhandschaft des Bundes und des Landes Berlin an dem Eigentum und den sonstigen Vermögensrechten der Kassenärztlichen Vereinigung Deutschlands, der Kassenzahnärztlichen Vereinigung Deutschlands und der Kassendentistischen Vereinigung Deutschlands erlischt mit dem Inkrafttreten dieses Gesetzes.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNE001400317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez></gliederungseinheit><enbez>§ 11</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die bis zum Inkrafttreten dieses Gesetzes auf Grund der bisherigen Bestimmungen ausgesprochenen Zulassungen zur kassenärztlichen Tätigkeit gelten als Zulassungen im Sinne dieses Gesetzes; ...</P><P>(2) u. (3)</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNE001500317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez></gliederungseinheit><enbez>§ 12</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die bei Inkrafttreten dieses Gesetzes zwischen den bestehenden Vereinigungen der Kassenärzte und den Krankenkassen und ihren Verbänden geltenden Verträge über die kassenärztliche Versorgung bleiben in Kraft. Mit der Errichtung der Kassenärztlichen Bundesvereinigungen und der Kassenärztlichen Vereinigungen treten diese entsprechend ihrer Zuständigkeit nach § 368g Abs. 2 und 3 in die Verträge ein.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNE001600317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez></gliederungseinheit><enbez>§ 13</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bestimmungen und Richtlinien des früheren Reichsausschusses für Ärzte und Krankenkassen und die vom früheren Reichsarbeitsminister an Stelle des Reichsausschusses erlassenen Bestimmungen bleiben, soweit sie nicht durch die Vorschriften dieses Gesetzes überholt sind oder ihnen entgegenstehen, in Kraft, bis sie durch Richtlinien der Bundesausschüsse oder durch Bundesmantelverträge (§ 368g <I>Abs. 2 Satz 2)</I> ersetzt werden.</P><P>(2) Das gleiche gilt, soweit in den Ländern nach dem 8. Mai 1945 Bestimmungen und Richtlinien durch Stellen erlassen sind, welche die Aufgaben des früheren Reichsausschusses für Ärzte und Krankenkassen übernommen haben.</P></Content> </text><fussnoten><Content><P>Art. 4 § 13 Abs. 1: § 368g RVO 820-1, Kursivdruck früher Abs. 3; § 368g RVO aufgeh. durch Art. 5 Nr. 2 G v. 20.12.1988 I 2477 mWv 1.1.1989</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124919" doknr="BJNR005139955BJNE001700317"><metadaten><jurabk>KARG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Art 4</gliederungsbez></gliederungseinheit><enbez>§ 14</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Als Zahnärzte im Sinne dieses Gesetzes gelten auch die gemäß § 123 der Reichsversicherungsordnung in der Fassung des § 22 des Gesetzes über die Ausübung der Zahnheilkunde vom 31. März 1952 (Bundesgesetzbl. I S. 221) staatlich anerkannten Dentisten.</P><P>(2) Mit der Errichtung der Kassenzahnärztlichen Vereinigungen erlöschen die bestehenden Kassendentistischen Vereinigungen; ihre Rechte und Pflichten sowie ihr Vermögen gehen im Weg der Gesamtrechtsnachfolge auf die Kassenzahnärztlichen Vereinigungen über. Gebühren und Steuern werden aus Anlaß dieses Rechtsübergangs nicht erhoben.</P></Content> </text></textdaten></norm>
</dokumente>