<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973"><norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><amtabk>GrStG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1973-08-07</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1973, 965</zitstelle></fundstelle><langue>Grundsteuergesetz</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 38 G v. 19.12.2008 I 2794</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis Geltung ab: 1.1.1977 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Art. 1 d. G v. 7.8.1973 I 965 (GrStRefG) vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es ist gem. Art. 8 dieses G am 12.8.1973 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNG000100314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt I</gliederungsbez><gliederungstitel>Steuerpflicht</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE000600314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Heberecht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Gemeinde bestimmt, ob von dem in ihrem Gebiet liegenden Grundbesitz Grundsteuer zu erheben ist.</P><P>(2) Bestehen in einem Land keine Gemeinden, so stehen das Recht des Absatzes 1 und die in diesem Gesetz bestimmten weiteren Rechte dem Land zu.</P><P>(3) Für den in gemeindefreien Gebieten liegenden Grundbesitz bestimmt die Landesregierung durch Rechtsverordnung, wer die nach diesem Gesetz den Gemeinden zustehenden Befugnisse ausübt.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE000700314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Steuergegenstand</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Steuergegenstand ist der Grundbesitz im Sinne des Bewertungsgesetzes: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Betriebe der Land- und Forstwirtschaft (§§ 33, 48a und 51a des Bewertungsgesetzes). Diesen stehen die in § 99 Abs. 1 Nr. 2 des Bewertungsgesetzes bezeichneten Betriebsgrundstücke gleich;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Grundstücke (§§ 68, 70 des Bewertungsgesetzes). Diesen stehen die in § 99 Abs. 1 Nr. 1 des Bewertungsgesetzes bezeichneten Betriebsgrundstücke gleich.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE000806308"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Steuerbefreiung für Grundbesitz bestimmter Rechtsträger</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Von der Grundsteuer sind befreit <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundbesitz, der von einer inländischen juristischen Person des öffentlichen Rechts für einen öffentlichen Dienst oder Gebrauch benutzt wird. Ausgenommen ist der Grundbesitz, der von Berufsvertretungen und Berufsverbänden sowie von Kassenärztlichen Vereinigungen und Kassenärztlichen Bundesvereinigungen benutzt wird;</LA></DD> <DT>1a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">(weggefallen)</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundbesitz, der vom Bundeseisenbahnvermögen für Verwaltungszwecke benutzt wird;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundbesitz, der von<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer inländischen juristischen Person des öffentlichen Rechts,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer inländischen Körperschaft, Personenvereinigung oder Vermögensmasse, die nach der Satzung, dem Stiftungsgeschäft oder der sonstigen Verfassung und nach ihrer tatsächlichen Geschäftsführung ausschließlich und unmittelbar gemeinnützigen oder mildtätigen Zwecken dient,</LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">für gemeinnützige oder mildtätige Zwecke benutzt wird;</LA></DD>  <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundbesitz, der von einer Religionsgesellschaft, die Körperschaft des öffentlichen Rechts ist, einem ihrer Orden, einer ihrer religiösen Genossenschaften oder einem ihrer Verbände für Zwecke der religiösen Unterweisung, der Wissenschaft, des Unterrichts, der Erziehung oder für Zwecke der eigenen Verwaltung benutzt wird. Den Religionsgesellschaften stehen die jüdischen Kultusgemeinden gleich, die nicht Körperschaften des öffentlichen Rechts sind;</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dienstwohnungen der Geistlichen und Kirchendiener der Religionsgesellschaften, die Körperschaften des öffentlichen Rechts sind, und der jüdischen Kultusgemeinden. § 5 ist insoweit nicht anzuwenden.</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundbesitz der Religionsgesellschaften, die Körperschaften des öffentlichen Rechts sind, und der jüdischen Kultusgemeinden, der am 1. Januar 1987 und im Veranlagungszeitpunkt zu einem nach Kirchenrecht gesonderten Vermögen, insbesondere einem Stellenfonds gehört, dessen Erträge ausschließlich für die Besoldung und Versorgung der Geistlichen und Kirchendiener sowie ihrer Hinterbliebenen bestimmt sind. Ist in dem in Artikel 3 des Einigungsvertrages genannten Gebiet die Zugehörigkeit des Grundbesitzes zu einem gesonderten Vermögen im Sinne des Satzes 1 am 1. Januar 1987 nicht gegeben, reicht es insoweit aus, daß der Grundbesitz zu einem Zeitpunkt vor dem 1. Januar 1987 zu einem gesonderten Vermögen im Sinne des Satzes 1 gehörte. Die §§ 5 und 6 sind insoweit nicht anzuwenden.</LA></DD> </DL>Der Grundbesitz muß ausschließlich demjenigen, der ihn für die begünstigten Zwecke benutzt, oder einem anderen nach den Nummern 1 bis 6 begünstigten Rechtsträger zuzurechnen sein. Satz 2 gilt nicht, wenn der Grundbesitz von einem nicht begünstigten Rechtsträger im Rahmen einer Öffentlich Privaten Partnerschaft einer juristischen Person des öffentlichen Rechts für einen öffentlichen Dienst oder Gebrauch überlassen wird und die Übertragung auf den Nutzer am Ende des Vertragszeitraums vereinbart ist.</P><P>(2) Öffentlicher Dienst oder Gebrauch im Sinne dieses Gesetzes ist die hoheitliche Tätigkeit oder der bestimmungsgemäße Gebrauch durch die Allgemeinheit. Ein Entgelt für den Gebrauch durch die Allgemeinheit darf nicht in der Absicht, Gewinn zu erzielen, gefordert werden.</P><P>(3) Öffentlicher Dienst oder Gebrauch im Sinne dieses Gesetzes ist nicht anzunehmen bei Betrieben gewerblicher Art von juristische Personen des öffentlichen Rechts im Sinne des Körperschaftsteuergesetzes.</P></Content>  </text><fussnoten><Content><P>(+++ § 3 Abs. 1 Nr. 1a F. 1994-09-14: Zur Anwendung vgl. § 38 Satz 3 F. ab 1994-09-14 +++) <BR/>(+++ § 3 Abs. 1 Nr. 5 und 6 F. 1993-09-13: Zur erstmaligen Anwendung vgl. § 38 Satz 2 F. 1993-09-13 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE000901301"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Sonstige Steuerbefreiungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Soweit sich nicht bereits eine Befreiung nach § 3 ergibt, sind von der Grundsteuer befreit <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundbesitz, der dem Gottesdienst einer Religionsgesellschaft, die Körperschaft des öffentlichen Rechts ist, oder einer jüdischen Kultusgemeinde gewidmet ist;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bestattungsplätze;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die dem öffentlichen Verkehr dienenden Straßen, Wege, Plätze, Wasserstraßen, Häfen und Schienenwege sowie die Grundflächen mit den diesem Verkehr unmittelbar dienenden Bauwerken und Einrichtungen, zum Beispiel Brücken, Schleuseneinrichtungen, Signalstationen, Stellwerke, Blockstellen;</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf Verkehrsflughäfen und Verkehrslandeplätzen alle Flächen, die unmittelbar zur Gewährleistung eines ordnungsgemäßen Flugbetriebes notwendig sind und von Hochbauten und sonstigen Luftfahrthindernissen freigehalten werden müssen, die Grundflächen mit den Bauwerken und Einrichtungen, die unmittelbar diesem Betrieb dienen, sowie die Grundflächen ortsfester Flugsicherungsanlagen einschließlich der Flächen, die für einen einwandfreien Betrieb dieser Anlagen erforderlich sind;</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die fließenden Gewässer und die ihren Abfluß regelnden Sammelbecken, soweit sie nicht unter Buchstabe a fallen;</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Grundflächen mit den im Interesse der Ordnung und Verbesserung der Wasser- und Bodenverhältnisse unterhaltenen Einrichtungen der öffentlich-rechtlichen Wasser- und Bodenverbände und die im öffentlichen Interesse staatlich unter Schau gestellten Privatdeiche;</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundbesitz, der für Zwecke der Wissenschaft, des Unterrichts oder der Erziehung benutzt wird, wenn durch die Landesregierung oder die von ihr beauftragte Stelle anerkannt ist, daß der Benutzungszweck im Rahmen der öffentlichen Aufgaben liegt. Der Grundbesitz muß ausschließlich demjenigen, der ihn benutzt, oder einer juristischen Person des öffentlichen Rechts zuzurechnen sein;</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundbesitz, der für die Zwecke eines Krankenhauses benutzt wird, wenn das Krankenhaus in dem Kalenderjahr, das dem Veranlagungszeitpunkt (§ 13 Abs. 1) vorangeht, die Voraussetzungen des § 67 Abs. 1 oder 2 der Abgabenordnung erfüllt hat. Der Grundbesitz muß ausschließlich demjenigen, der ihn benutzt, oder einer juristischen Person des öffentlichen Rechts zuzurechnen sein.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE001001301"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Zu Wohnzwecken benutzter Grundbesitz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dient Grundbesitz, der für steuerbegünstigte Zwecke (§§ 3 und 4) benutzt wird, zugleich Wohnzwecken, gilt die Befreiung nur für <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gemeinschaftsunterkünfte der Bundeswehr, der ausländischen Streitkräfte, der internationalen militärischen Hauptquartiere, der Bundespolizei, der Polizei und des sonstigen Schutzdienstes des Bundes und der Gebietskörperschaften sowie ihrer Zusammenschlüsse;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wohnräume in Schülerheimen, Ausbildungs- und Erziehungsheimen sowie Prediger- und Priesterseminaren, wenn die Unterbringung in ihnen für die Zwecke des Unterrichts, der Ausbildung oder der Erziehung erforderlich ist. Wird das Heim oder Seminar nicht von einem der nach § 3 Abs. 1 Nr. 1, 3 oder 4 begünstigten Rechtsträger unterhalten, so bedarf es einer Anerkennung der Landesregierung oder der von ihr beauftragten Stelle, daß die Unterhaltung des Heims oder Seminars im Rahmen der öffentlichen Aufgaben liegt;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wohnräume, wenn der steuerbegünstigte Zweck im Sinne des § 3 Abs. 1 Nr. 1, 3 oder 4 nur durch ihre Überlassung erreicht werden kann;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Räume, in denen sich Personen für die Erfüllung der steuerbegünstigten Zwecke ständig bereithalten müssen (Bereitschaftsräume), wenn sie nicht zugleich die Wohnung des Inhabers darstellen.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Wohnungen sind stets steuerpflichtig, auch wenn die Voraussetzungen des Absatzes 1 vorliegen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE001100314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Land- und forstwirtschaftlich genutzter Grundbesitz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wird Grundbesitz, der für steuerbegünstigte Zwecke (§§ 3 und 4) benutzt wird, zugleich land- und forstwirtschaftlich genutzt, so gilt die Befreiung nur für <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundbesitz, der Lehr- oder Versuchszwecken dient;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundbesitz, der von der Bundeswehr, den ausländischen Streitkräften, den internationalen militärischen Hauptquartieren oder den in § 5 Abs. 1 Nr. 1 bezeichneten Schutzdiensten als Übungsplatz oder Flugplatz benutzt wird;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundbesitz, der unter § 4 Nr. 1 bis 4 fällt.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE001200314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Unmittelbare Benutzung für einen steuerbegünstigten Zweck</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Befreiung nach den §§ 3 und 4 tritt nur ein, wenn der Steuergegenstand für den steuerbegünstigten Zweck unmittelbar benutzt wird. Unmittelbare Benutzung liegt vor, sobald der Steuergegenstand für den steuerbegünstigten Zweck hergerichtet wird.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE001300314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Teilweise Benutzung für einen steuerbegünstigten Zweck</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wird ein räumlich abgegrenzter Teil des Steuergegenstandes für steuerbegünstigte Zwecke (§§ 3 und 4) benutzt, so ist nur dieser Teil des Steuergegenstandes steuerfrei.</P><P>(2) Dient der Steuergegenstand oder ein Teil des Steuergegenstandes (Absatz 1) sowohl steuerbegünstigten Zwecken (§§ 3 und 4) als auch anderen Zwecken, ohne daß eine räumliche Abgrenzung für die verschiedenen Zwecke möglich ist, so ist der Steuergegenstand oder der Teil des Steuergegenstandes nur befreit, wenn die steuerbegünstigten Zwecke überwiegen.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE001400314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Stichtag für die Festsetzung der Grundsteuer,
Entstehung der Steuer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Grundsteuer wird nach den Verhältnissen zu Beginn des Kalenderjahres festgesetzt.</P><P>(2) Die Steuer entsteht mit dem Beginn des Kalenderjahres, für das die Steuer festzusetzen ist.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE001500314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Steuerschuldner</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Schuldner der Grundsteuer ist derjenige, dem der Steuergegenstand bei der Feststellung des Einheitswerts zugerechnet ist.</P><P>(2) Derjenige, dem ein Erbbaurecht, ein Wohnungserbbaurecht oder ein Teilerbbaurecht zugerechnet ist, ist auch Schuldner der Grundsteuer für die wirtschaftliche Einheit des belasteten Grundstücks.</P><P>(3) Ist der Steuergegenstand mehreren Personen zugerechnet, so sind sie Gesamtschuldner.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE001601301"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Persönliche Haftung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Neben dem Steuerschuldner haften der Nießbraucher des Steuergegenstandes und derjenige, dem ein dem Nießbrauch ähnliches Recht zusteht.</P><P>(2) Wird ein Steuergegenstand ganz oder zu einem Teil einer anderen Person übereignet, so haftet der Erwerber neben dem früheren Eigentümer für die auf den Steuergegenstand oder Teil des Steuergegenstandes entfallende Grundsteuer, die für die Zeit seit dem Beginn des letzten vor der Übereignung liegenden Kalenderjahres zu entrichten ist. Das gilt nicht für Erwerbe aus einer Insolvenzmasse und für Erwerbe im Vollstreckungsverfahren.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE001700314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="parat">Dingliche Haftung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Grundsteuer ruht auf dem Steuergegenstand als öffentliche Last.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNG000200314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt II</gliederungsbez><gliederungstitel>Bemessung der Grundsteuer</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE001802301"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="parat">Steuermeßzahl und Steuermeßbetrag</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei der Berechnung der Grundsteuer ist von einem Steuermeßbetrag auszugehen. Dieser ist durch Anwendung eines Tausendsatzes (Steuermeßzahl) auf den Einheitswert oder seinen steuerpflichtigen Teil zu ermitteln, der nach dem Bewertungsgesetz im Veranlagungszeitpunkt (§ 16 Abs. 1, § 17 Abs. 3, § 18 Abs. 3) für den Steuergegenstand maßgebend ist.</P><P>(2)</P><P>(3) In den Fällen des § 10 Abs. 2 ist der Berechnung des Steuermeßbetrags die Summe der beiden Einheitswerte zugrunde zu legen, die nach § 92 des Bewertungsgesetzes festgestellt werden.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE001900314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="parat">Steuermeßzahl für Betriebe der Land- und Forstwirtschaft</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für Betriebe der Land- und Forstwirtschaft beträgt die Steuermeßzahl 6 vom Tausend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE002001301"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="parat">Steuermeßzahl für Grundstücke</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Steuermeßzahl beträgt 3,5 vom Tausend.</P><P>(2) Abweichend von Absatz 1 beträgt die Steuermeßzahl <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Einfamilienhäuser im Sinne des § 75 Abs. 5 des Bewertungsgesetzes mit Ausnahme des Wohnungseigentums und des Wohnungserbbaurechts einschließlich des damit belasteten Grundstücks 2,6 vom Tausend für die ersten 38.346,89 Euro des Einheitswerts oder seines steuerpflichtigen Teils und 3,5 vom Tausend für den Rest des Einheitswerts oder seines steuerpflichtigen Teils;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Zweifamilienhäuser im Sinne des § 75 Abs. 6 des Bewertungsgesetzes 3,1 vom Tausend.</LA></DD> </DL></P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE002100314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="parat">Hauptveranlagung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Steuermeßbeträge werden auf den Hauptfeststellungszeitpunkt (§ 21 Abs. 2 des Bewertungsgesetzes) allgemein festgesetzt (Hauptveranlagung). Dieser Zeitpunkt ist der Hauptveranlagungszeitpunkt.</P><P>(2) Der bei der Hauptveranlagung festgesetzte Steuermeßbetrag gilt vorbehaltlich der §§ 17 und 20 von dem Kalenderjahr an, das zwei Jahre nach dem Hauptveranlagungszeitpunkt beginnt. Dieser Steuermeßbetrag bleibt unbeschadet der §§ 17 und 20 bis zu dem Zeitpunkt maßgebend, von dem an die Steuermeßbeträge der nächsten Hauptveranlagung wirksam werden. Der sich nach den Sätzen 1 und 2 ergebende Zeitraum ist der Hauptveranlagungszeitraum.</P><P>(3) Ist die Festsetzungsfrist (§ 169 der Abgabenordnung) bereits abgelaufen, so kann die Hauptveranlagung unter Zugrundelegung der Verhältnisse vom Hauptveranlagungszeitpunkt mit Wirkung für einen späteren Veranlagungszeitpunkt vorgenommen werden, für den diese Frist noch nicht abgelaufen ist.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE002200314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="parat">Neuveranlagung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wird eine Wertfortschreibung (§ 22 Abs. 1 des Bewertungsgesetzes) oder eine Artfortschreibung oder Zurechnungsfortschreibung (§ 22 Abs. 2 des Bewertungsgesetzes) durchgeführt, so wird der Steuermeßbetrag auf den Fortschreibungszeitpunkt neu festgesetzt (Neuveranlagung).</P><P>(2) Der Steuermeßbetrag wird auch dann neu festgesetzt, wenn dem Finanzamt bekannt wird, daß <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gründe, die im Feststellungsverfahren über den Einheitswert nicht zu berücksichtigen sind, zu einem anderen als dem für den letzten Veranlagungszeitpunkt festgesetzten Steuermeßbetrag führen oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die letzte Veranlagung fehlerhaft ist; § 176 der Abgabenordnung ist hierbei entsprechend anzuwenden; das gilt jedoch nur für Veranlagungszeitpunkte, die vor der Verkündung der maßgeblichen Entscheidung eines obersten Gerichts des Bundes liegen.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Der Neuveranlagung werden die Verhältnisse im Neuveranlagungszeitpunkt zugrunde gelegt. Neuveranlagungszeitpunkt ist <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Fällen des Absatzes 1 der Beginn des Kalenderjahres, auf den die Fortschreibung durchgeführt wird;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Fällen des Absatzes 2 Nr. 1 der Beginn des Kalenderjahres, auf den sich erstmals ein abweichender Steuermeßbetrag ergibt. § 16 Abs. 3 ist entsprechend anzuwenden;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Fällen des Absatzes 2 Nr. 2 der Beginn des Kalenderjahres, in dem der Fehler dem Finanzamt bekannt wird, bei einer Erhöhung des Steuermeßbetrags jedoch frühestens der Beginn des Kalenderjahres, in dem der Steuermeßbescheid erteilt wird.</LA></DD> </DL> </P><P>(4) Treten die Voraussetzungen für eine Neuveranlagung während des Zeitraums zwischen dem Hauptveranlagungszeitpunkt und dem Zeitpunkt des Wirksamwerdens der Steuermeßbeträge (§ 16 Abs. 2) ein, so wird die Neuveranlagung auf den Zeitpunkt des Wirksamwerdens der Steuermeßbeträge vorgenommen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE002300314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="parat">Nachveranlagung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wird eine Nachfeststellung (§ 23 Abs. 1 des Bewertungsgesetzes) durchgeführt, so wird der Steuermeßbetrag auf den Nachfeststellungszeitpunkt nachträglich festgesetzt (Nachveranlagung).</P><P>(2) Der Steuermeßbetrag wird auch dann nachträglich festgesetzt, wenn der Grund für die Befreiung des Steuergegenstandes von der Grundsteuer wegfällt, der für die Berechnung der Grundsteuer maßgebende Einheitswert (§ 13 Abs. 1) aber bereits festgestellt ist.</P><P>(3) Der Nachveranlagung werden die Verhältnisse im Nachveranlagungszeitpunkt zugrunde gelegt. Nachveranlagungszeitpunkt ist <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Fällen des Absatzes 1 der Beginn des Kalenderjahres, auf den der Einheitswert nachträglich festgestellt wird;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Fällen des Absatzes 2 der Beginn des Kalenderjahres, der auf den Wegfall des Befreiungsgrundes folgt. § 16 Abs. 3 ist entsprechend anzuwenden.</LA></DD> </DL> </P><P>(4) Treten die Voraussetzungen für eine Nachveranlagung während des Zeitraums zwischen dem Hauptveranlagungszeitpunkt und dem Zeitpunkt des Wirksamwerdens der Steuermeßbeträge (§ 16 Abs. 2) ein, so wird die Nachveranlagung auf den Zeitpunkt des Wirksamwerdens der Steuermeßbeträge vorgenommen.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE002400314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="parat">Anzeigepflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Jede Änderung in der Nutzung oder in den Eigentumsverhältnissen eines ganz oder teilweise von der Grundsteuer befreiten Steuergegenstandes hat derjenige anzuzeigen, der nach § 10 als Steuerschuldner in Betracht kommt. Die Anzeige ist innerhalb von drei Monaten nach Eintritt der Änderung bei dem Finanzamt zu erstatten, das für die Festsetzung des Steuermeßbetrags zuständig ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE002500314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="parat">Aufhebung des Steuermeßbetrags</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Steuermeßbetrag wird aufgehoben, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn der Einheitswert aufgehoben wird oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn dem Finanzamt bekannt wird, daß<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den ganzen Steuergegenstand ein Befreiungsgrund eingetreten ist oder</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Steuermeßbetrag fehlerhaft festgesetzt worden ist.</LA></DD> </DL> </LA></DD> </DL></P><P>(2) Der Steuermeßbetrag wird aufgehoben <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Fällen des Absatzes 1 Nr. 1 mit Wirkung vom Aufhebungszeitpunkt (§ 24 Abs. 2 des Bewertungsgesetzes) an;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Fällen des Absatzes 1 Nr. 2 Buchstabe a mit Wirkung vom Beginn des Kalenderjahres an, der auf den Eintritt des Befreiungsgrundes folgt. § 16 Abs. 3 ist entsprechend anzuwenden;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Fällen des Absatzes 1 Nr. 2 Buchstabe b mit Wirkung vom Beginn des Kalenderjahres an, in dem der Fehler dem Finanzamt bekannt wird.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Treten die Voraussetzungen für eine Aufhebung während des Zeitraums zwischen dem Hauptveranlagungszeitpunkt und dem Zeitpunkt des Wirksamwerdens der Steuermeßbeträge (§ 16 Abs. 2) ein, so wird die Aufhebung auf den Zeitpunkt des Wirksamwerdens der Steuermeßbeträge vorgenommen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE002600314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="parat">Änderung von Steuermeßbescheiden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bescheide über die Neuveranlagung oder die Nachveranlagung von Steuermeßbeträgen können schon vor dem maßgebenden Veranlagungszeitpunkt erteilt werden. Sie sind zu ändern oder aufzuheben, wenn sich bis zu diesem Zeitpunkt Änderungen ergeben, die zu einer abweichenden Festsetzung führen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE002701301"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="parat">Zerlegung des Steuermeßbetrags</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Erstreckt sich der Steuergegenstand über mehrere Gemeinden, so ist der Steuermeßbetrag vorbehaltlich des § 24 in die auf die einzelnen Gemeinden entfallenden Anteile zu zerlegen (Zerlegungsanteile). Für den Zerlegungsmaßstab gilt folgendes: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bei Betrieben der Land- und Forstwirtschaft ist der auf den Wohnungswert entfallende Teil des Steuermeßbetrags der Gemeinde zuzuweisen, in der sich der Wohnteil oder dessen wertvollster Teil befindet. Der auf den Wirtschaftswert entfallende Teil des Steuermeßbetrags ist in dem Verhältnis zu zerlegen, in dem die auf die einzelnen Gemeinden entfallenden Flächengrößen zueinander stehen.</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bei Grundstücken ist der Steuermeßbetrag in dem Verhältnis zu zerlegen, in dem die auf die einzelnen Gemeinden entfallenden Flächengrößen zueinander stehen. Führt die Zerlegung nach Flächengrößen zu einem offenbar unbilligen Ergebnis, so hat das Finanzamt auf Antrag einer Gemeinde die Zerlegung nach dem Maßstab vorzunehmen, der nach bisherigem Recht zugrunde gelegt wurde. Dies gilt nur so lange, als keine wesentliche Änderung der tatsächlichen Verhältnisse eintritt; im Falle einer wesentlichen Änderung ist nach einem Maßstab zu zerlegen, der den tatsächlichen Verhältnissen besser Rechnung trägt.</LA></DD> </DL>Einigen sich die Gemeinden mit dem Steuerschuldner über die Zerlegungsanteile, so sind diese maßgebend.</P><P>(2) Entfällt auf eine Gemeinde ein Zerlegungsanteil von weniger als fünfundzwanzig Euro, so ist dieser Anteil der Gemeinde zuzuweisen, der nach Absatz 1 der größte Zerlegungsanteil zusteht.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE002801301"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="parat">Zerlegungsstichtag</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Zerlegung des Steuermeßbetrags werden die Verhältnisse in dem Feststellungszeitpunkt zugrunde gelegt, auf den der für die Festsetzung des Steuermeßbetrags maßgebende Einheitswert festgestellt worden ist.</P><P>(2) Ändern sich die Grundlagen für die Zerlegung, ohne daß der Einheitswert fortgeschrieben oder nachträglich festgestellt wird, so sind die Zerlegungsanteile nach dem Stand vom 1. Januar des folgenden Jahres neu zu ermitteln, wenn wenigstens bei einer Gemeinde der neue Anteil um mehr als ein Zehntel, mindestens aber um zehn Euro von ihrem bisherigen Anteil abweicht.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE002900314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="parat">Ersatz der Zerlegung durch Steuerausgleich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Landesregierung kann durch Rechtsverordnung bestimmen, daß bei Betrieben der Land- und Forstwirtschaft, die sich über mehrere Gemeinden erstrecken, aus Vereinfachungsgründen an Stelle der Zerlegung ein Steuerausgleich stattfindet. Beim Steuerausgleich wird der gesamte Steuermeßbetrag der Gemeinde zugeteilt, in der der wertvollste Teil des Steuergegenstandes liegt (Sitzgemeinde); an dem Steueraufkommen der Sitzgemeinde werden die übrigen Gemeinden beteiligt. Die Beteiligung soll annähernd zu dem Ergebnis führen, das bei einer Zerlegung einträte.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNG000300314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt III</gliederungsbez><gliederungstitel>Festsetzung und Entrichtung der
Grundsteuer</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE003000314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="parat">Festsetzung des Hebesatzes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Gemeinde bestimmt, mit welchem Hundertsatz des Steuermeßbetrags oder des Zerlegungsanteils die Grundsteuer zu erheben ist (Hebesatz).</P><P>(2) Der Hebesatz ist für ein oder mehrere Kalenderjahre, höchstens jedoch für den Hauptveranlagungszeitraum der Steuermeßbeträge festzusetzen.</P><P>(3) Der Beschluß über die Festsetzung oder Änderung des Hebesatzes ist bis zum 30. Juni eines Kalenderjahres mit Wirkung vom Beginn dieses Kalenderjahres zu fassen. Nach diesem Zeitpunkt kann der Beschluß über die Festsetzung des Hebesatzes gefaßt werden, wenn der Hebesatz die Höhe der letzten Festsetzung nicht überschreitet.</P><P>(4) Der Hebesatz muß jeweils einheitlich sein <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für die in einer Gemeinde liegenden Betriebe der Land- und Forstwirtschaft;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für die in einer Gemeinde liegenden Grundstücke.</LA></DD> </DL>Wird das Gebiet von Gemeinden geändert, so kann die Landesregierung oder die von ihr bestimmte Stelle für die von der Änderung betroffenen Gebietsteile auf eine bestimmte Zeit verschiedene Hebesätze zulassen.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE003101301"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="parat">Koppelungsvorschriften und Höchsthebesätze</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In welchem Verhältnis die Hebesätze für die Grundsteuer der Betriebe der Land- und Forstwirtschaft, für die Grundsteuer der Grundstücke und für die Gewerbesteuer zueinander stehen müssen, welche Höchstsätze nicht überschritten werden dürfen und inwieweit mit Genehmigung der Gemeindeaufsichtsbehörde Ausnahmen zugelassen werden können, bleibt einer landesrechtlichen Regelung vorbehalten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE003200314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="parat">Festsetzung der Grundsteuer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Grundsteuer wird für das Kalenderjahr festgesetzt. Ist der Hebesatz für mehr als ein Kalenderjahr festgesetzt, kann auch die jährlich zu erhebende Grundsteuer für die einzelnen Kalenderjahre dieses Zeitraums festgesetzt werden.</P><P>(2) Wird der Hebesatz geändert (§ 25 Abs. 3), so ist die Festsetzung nach Absatz 1 zu ändern.</P><P>(3) Für diejenigen Steuerschuldner, die für das Kalenderjahr die gleiche Grundsteuer wie im Vorjahr zu entrichten haben, kann die Grundsteuer durch öffentliche Bekanntmachung festgesetzt werden. Für die Steuerschuldner treten mit dem Tage der öffentlichen Bekanntmachung die gleichen Rechtswirkungen ein, wie wenn ihnen an diesem Tage ein schriftlicher Steuerbescheid zugegangen wäre.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE003301301"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 28</enbez><titel format="parat">Fälligkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Grundsteuer wird zu je einem Viertel ihres Jahresbetrags am 15. Februar, 15. Mai, 15. August und 15. November fällig.</P><P>(2) Die Gemeinden können bestimmen, daß Kleinbeträge wie folgt fällig werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">am 15. August mit ihrem Jahresbetrag, wenn dieser fünfzehn Euro nicht übersteigt;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">am 15. Februar und 15. August zu je einer Hälfte ihres Jahresbetrags, wenn dieser dreißig Euro nicht übersteigt.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Auf Antrag des Steuerschuldners kann die Grundsteuer abweichend vom Absatz 1 oder Absatz 2 Nr. 2 am 1. Juli in einem Jahresbetrag entrichtet werden. Der Antrag muß spätestens bis zum 30. September des vorangehenden Kalenderjahres gestellt werden. Die beantragte Zahlungsweise bleibt so lange maßgebend, bis ihre Änderung beantragt wird; die Änderung muß spätestens bis zum 30. September des vorangehenden Jahres beantragt werden.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE003400314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 29</enbez><titel format="parat">Vorauszahlungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Steuerschuldner hat bis zur Bekanntgabe eines neuen Steuerbescheids zu den bisherigen Fälligkeitstagen Vorauszahlungen unter Zugrundelegung der zuletzt festgesetzten Jahressteuer zu entrichten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE003500314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 30</enbez><titel format="parat">Abrechnung über die Vorauszahlungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist die Summe der Vorauszahlungen, die bis zur Bekanntgabe des neuen Steuerbescheids zu entrichten waren (§ 29), kleiner als die Steuer, die sich nach dem bekanntgegebenen Steuerbescheid für die vorausgegangenen Fälligkeitstage ergibt (§ 28), so ist der Unterschiedsbetrag innerhalb eines Monats nach Bekanntgabe des Steuerbescheids zu entrichten. Die Verpflichtung, rückständige Vorauszahlungen schon früher zu entrichten, bleibt unberührt.</P><P>(2) Ist die Summe der Vorauszahlungen, die bis zur Bekanntgabe des neuen Steuerbescheids entrichtet worden sind, größer als die Steuer, die sich nach dem bekanntgegebenen Steuerbescheid für die vorangegangenen Fälligkeitstage ergibt, so wird der Unterschiedsbetrag nach Bekanntgabe des Steuerbescheids durch Aufrechnung oder Zurückzahlung ausgeglichen.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 gelten entsprechend, wenn der Steuerbescheid aufgehoben oder geändert wird.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE003600314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 31</enbez><titel format="parat">Nachentrichtung der Steuer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Hatte der Steuerschuldner bis zur Bekanntgabe der Jahressteuer keine Vorauszahlungen nach § 29 zu entrichten, so hat er die Steuer, die sich nach dem bekanntgegebenen Steuerbescheid für die vorangegangenen Fälligkeitstage ergibt (§ 28), innerhalb eines Monats nach Bekanntgabe des Steuerbescheids zu entrichten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNG000400314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt IV</gliederungsbez><gliederungstitel>Erlaß der Grundsteuer</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE003700314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 32</enbez><titel format="parat">Erlaß für Kulturgut und Grünanlagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Grundsteuer ist zu erlassen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Grundbesitz oder Teile von Grundbesitz, dessen Erhaltung wegen seiner Bedeutung für Kunst, Geschichte, Wissenschaft oder Naturschutz im öffentlichen Interesse liegt, wenn die erzielten Einnahmen und die sonstigen Vorteile (Rohertrag) in der Regel unter den jährlichen Kosten liegen. Bei Park- und Gartenanlagen von geschichtlichem Wert ist der Erlaß von der weiteren Voraussetzung abhängig, daß sie in dem billigerweise zu fordernden Umfang der Öffentlichkeit zugänglich gemacht sind;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für öffentliche Grünanlagen, Spiel- und Sportplätze, wenn die jährlichen Kosten in der Regel den Rohertrag übersteigen.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Ist der Rohertrag für Grundbesitz, in dessen Gebäuden Gegenstände von wissenschaftlicher, künstlerischer oder geschichtlicher Bedeutung, insbesondere Sammlungen oder Bibliotheken, dem Zweck der Forschung oder Volksbildung nutzbar gemacht sind, durch die Benutzung zu den genannten Zwecken nachhaltig gemindert, so ist von der Grundsteuer der Hundertsatz zu erlassen, um den der Rohertrag gemindert ist. Das gilt nur, wenn die wissenschaftliche, künstlerische oder geschichtliche Bedeutung der untergebrachten Gegenstände durch die Landesregierung oder die von ihr beauftragte Stelle anerkannt ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE003801140"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 33</enbez><titel format="XML">Erlaß wegen wesentlicher Ertragsminderung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist bei Betrieben der Land- und Forstwirtschaft und bei bebauten Grundstücken der normale Rohertrag des Steuergegenstandes um mehr als 50 Prozent gemindert und hat der Steuerschuldner die Minderung des Rohertrags nicht zu vertreten, so wird die Grundsteuer in Höhe von 25 Prozent erlassen. Beträgt die Minderung des normalen Rohertrags 100 Prozent, ist die Grundsteuer in Höhe von 50 Prozent zu erlassen. Bei Betrieben der Land- und Forstwirtschaft und bei eigengewerblich genutzten bebauten Grundstücken wird der Erlass nur gewährt, wenn die Einziehung der Grundsteuer nach den wirtschaftlichen Verhältnissen des Betriebs unbillig wäre. Normaler Rohertrag ist <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Betrieben der Land- und Forstwirtschaft der Rohertrag, der nach den Verhältnissen zu Beginn des Erlasszeitraums bei ordnungsmäßiger Bewirtschaftung gemeinhin und nachhaltig erzielbar wäre;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei bebauten Grundstücken die nach den Verhältnissen zu Beginn des Erlasszeitraums geschätzte übliche Jahresrohmiete.</LA></DD></DL></P><P>(2) Bei eigengewerblich genutzten bebauten Grundstücken gilt als Minderung des normalen Rohertrags die Minderung der Ausnutzung des Grundstücks.</P><P>(3) Umfaßt der Wirtschaftsteil eines Betriebs der Land- und Forstwirtschaft nur die forstwirtschaftliche Nutzung, so ist die Ertragsminderung danach zu bestimmen, in welchem Ausmaß eingetretene Schäden den Ertragswert der forstwirtschaftlichen Nutzung bei einer Wertfortschreibung mindern würden.</P><P>(4) Wird nur ein Teil des Grundstücks eigengewerblich genutzt, so ist die Ertragsminderung für diesen Teil nach Absatz 2, für den übrigen Teil nach Absatz 1 zu bestimmen. Umfaßt der Wirtschaftsteil eines Betriebs der Land- und Forstwirtschaft nur zu einem Teil die forstwirtschaftliche Nutzung, so ist die Ertragsminderung für diesen Teil nach Absatz 3, für den übrigen Teil nach Absatz 1 zu bestimmen. In den Fällen der Sätze 1 und 2 ist für den ganzen Steuergegenstand ein einheitlicher Hundertsatz der Ertragsminderung nach dem Anteil der einzelnen Teile am Einheitswert des Grundstücks oder am Wert des Wirtschaftsteils des Betriebs der Land- und Forstwirtschaft zu ermitteln.</P><P>(5) Eine Ertragsminderung ist kein Erlaßgrund, wenn sie für den Erlaßzeitraum durch Fortschreibung des Einheitswerts berücksichtigt werden kann oder bei rechtzeitiger Stellung des Antrags auf Fortschreibung hätte berücksichtigt werden können.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE003900314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 34</enbez><titel format="parat">Verfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Erlaß wird jeweils nach Ablauf eines Kalenderjahres für die Grundsteuer ausgesprochen, die für das Kalenderjahr festgesetzt worden ist (Erlaßzeitraum). Maßgebend für die Entscheidung über den Erlaß sind die Verhältnisse des Erlaßzeitraums.</P><P>(2) Der Erlaß wird nur auf Antrag gewährt. Der Antrag ist bis zu dem auf den Erlaßzeitraum folgenden 31. März zu stellen.</P><P>(3) In den Fällen des § 32 bedarf es keiner jährlichen Wiederholung des Antrags. Der Steuerschuldner ist verpflichtet, eine Änderung der maßgeblichen Verhältnisse der Gemeinde binnen drei Monaten nach Eintritt der Änderung anzuzeigen.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNG000500314"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt V</gliederungsbez><gliederungstitel>Übergangs- und Schlußvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE004001301"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 35</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE004101301"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 36</enbez><titel format="parat">Steuervergünstigung für abgefundene Kriegsbeschädigte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Veranlagung der Steuermessbeträge für Grundbesitz solcher Kriegsbeschädigten, die zum Erwerb oder zur wirtschaftlichen Stärkung ihres Grundbesitzes eine Kapitalabfindung auf Grund des Bundesversorgungsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 22. Januar 1982 (BGBl. I S. 21), zuletzt geändert durch die Verordnung vom 15. Juni 1999 (BGBl. I S. 1328), erhalten haben, ist der um die Kapitalabfindung verminderte Einheitswert zugrunde zu legen. Die Vergünstigung wird nur so lange gewährt, als die Versorgungsgebührnisse wegen der Kapitalabfindung in der gesetzlichen Höhe gekürzt werden.</P><P>(2) Die Steuervergünstigung nach Absatz 1 ist auch für ein Grundstück eines gemeinnützigen Wohnungs- oder Siedlungsunternehmens zu gewähren, wenn die folgenden Voraussetzungen sämtlich erfüllt sind: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Kriegsbeschädigte muß für die Zuweisung des Grundstücks die Kapitalabfindung an das Wohnungs- oder Siedlungsunternehmen bezahlt haben.</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Er muß entweder mit dem Unternehmen einen Mietvertrag mit Kaufanwartschaft in der Weise abgeschlossen haben, daß er zur Miete wohnt, bis das Eigentum an dem Grundstück von ihm erworben ist, oder seine Rechte als Mieter müssen durch den Mietvertrag derart geregelt sein, daß das Mietverhältnis dem Eigentumserwerb fast gleichkommt.</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Es muß sichergestellt sein, daß die Steuervergünstigung in vollem Umfang dem Kriegsbeschädigten zugute kommt.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Lagen die Voraussetzungen des Absatzes 1 oder des Absatzes 2 bei einem verstorbenen Kriegsbeschädigten zur Zeit seines Todes vor und hat seine Witwe das Grundstück ganz oder teilweise geerbt, so ist auch der Witwe die Steuervergünstigung zu gewähren, wenn sie in dem Grundstück wohnt. Verheiratet sich die Witwe wieder, so fällt die Steuervergünstigung weg.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE004201301"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 37</enbez><titel format="parat">Sondervorschriften für die Hauptveranlagung 1974</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf den 1. Januar 1974 findet eine Hauptveranlagung der Grundsteuermeßbeträge statt (Hauptveranlagung 1974)*</P><P>(2) Die Hauptveranlagung 1974 gilt mit Wirkung von dem am 1. Januar 1974 beginnenden Kalenderjahr an. Der Beginn dieses Kalenderjahres ist der Hauptveranlagungszeitpunkt.</P><P>(3) Bei der Hauptveranlagung 1974 gilt Artikel 1 des Bewertungsänderungsgesetzes 1971 vom 27. Juli 1971 (Bundesgesetzbl. I S. 1157).</P><P>(4) (weggefallen)</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE004307140"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 38</enbez><titel format="XML">Anwendung des Gesetzes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Fassung des Gesetzes gilt erstmals für die Grundsteuer des Kalenderjahres 2008.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE004401301"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 39</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNG000600309"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt VI</gliederungsbez><gliederungstitel>Grundsteuer für Steuergegenstände in dem
in Art 3 des Einigungsvertrages genannten Gebiet ab dem
Kalenderjahr 1991</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE004500309"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 40</enbez><titel format="parat">Land- und forstwirtschaftliches Vermögen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Anstelle der Betriebe der Land- und Forstwirtschaft im Sinne des § 2 tritt das zu einer Nutzungseinheit zusammengefaßte Vermögen im Sinne des § 125 Abs. 3 des Bewertungsgesetzes. Schuldner der Grundsteuer ist abweichend von § 10 der Nutzer des land- und forstwirtschaftlichen Vermögens (§ 125 Abs. 2 des Bewertungsgesetzes). Mehrere Nutzer des Vermögens sind Gesamtschuldner.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE004600309"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 41</enbez><titel format="parat">Bemessung der Grundsteuer für Grundstücke
nach dem Einheitswert</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ist ein im Veranlagungszeitpunkt für die Grundsteuer maßgebender Einheitswert 1935 festgestellt oder festzustellen (§ 132 des Bewertungsgesetzes), gelten bei der Festsetzung des Steuermeßbetrags abweichend von § 15 die Steuermeßzahlen der weiter anwendbaren §§ 29 bis 33 der Grundsteuerdurchführungsverordnung vom 1. Juli 1937 (RGBl. I S. 733). Die ermäßigten Steuermeßzahlen für Einfamilienhäuser gelten nicht für das Wohnungseigentum und das Wohnungserbbaurecht einschließlich des damit belasteten Grundstücks.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE004701301"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 42</enbez><titel format="parat">Bemessung der Grundsteuer für
Mietwohngrundstücke und Einfamilienhäuser
nach der Ersatzbemessungsgrundlage</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei Mietwohngrundstücken und Einfamilienhäusern, für die ein im Veranlagungszeitpunkt für die Grundsteuer maßgebender Einheitswert 1935 nicht festgestellt oder festzustellen ist (§ 132 des Bewertungsgesetzes), bemißt sich der Jahresbetrag der Grundsteuer nach der Wohnfläche und bei anderweitiger Nutzung nach der Nutzfläche (Ersatzbemessungsgrundlage).</P><P>(2) Bei einem Hebesatz von 300 vom Hundert für Grundstücke beträgt der Jahresbetrag der Grundsteuer für das Grundstück <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Wohnungen, die mit Bad, Innen-WC und Sammelheizung ausgestattet sind,</LA><LA Size="normal">1 Euro je <ABWFORMAT typ="A"/>qm Wohnfläche,</LA></DD>  <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für andere Wohnungen</LA><LA Size="normal">75 Cent je <ABWFORMAT typ="A"/>qm Wohnfläche,</LA></DD>  <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">je Abstellplatz für Personenkraftwagen in einer Garage</LA><LA Size="normal">5 Euro.</LA></DD>  </DL>Für Räume, die anderen als Wohnzwecken dienen, ist der Jahresbetrag je <ABWFORMAT typ="A"/>qm Nutzfläche anzusetzen, der für die auf dem Grundstück befindlichen Wohnungen maßgebend ist.</P><P>(3) Wird der Hebesatz abweichend von Absatz 2 festgesetzt, erhöhen oder vermindern sich die Jahresbeträge des Absatzes 2 in dem Verhältnis, in dem der festgesetzte Hebesatz für Grundstücke zu dem Hebesatz von 300 vom Hundert steht. Der sich danach ergebende Jahresbetrag je <ABWFORMAT typ="A"/>qm Wohn- oder Nutzfläche wird auf volle Cent nach unten abgerundet.</P><P>(4) Steuerschuldner ist derjenige, dem das Gebäude bei einer Feststellung des Einheitswerts gemäß § 10 zuzurechnen wäre. Das gilt auch dann, wenn der Grund und Boden einem anderen gehört.</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE004800309"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 43</enbez><titel format="parat">Steuerfreiheit für neugeschaffene Wohnungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für Grundstücke mit neugeschaffenen Wohnungen, die nach dem 31. Dezember 1980 und vor dem 1. Januar 1992 bezugsfertig geworden sind oder bezugsfertig werden, gilt folgendes: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundstücke mit Wohnungen, die vor dem 1. Januar 1990 bezugsfertig geworden sind, bleiben für den noch nicht abgelaufenen Teil eines zehnjährigen Befreiungszeitraums steuerfrei, der mit dem 1. Januar des Kalenderjahres beginnt, das auf das Jahr der Bezugsfertigkeit des Gebäudes folgt;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundstücke mit Wohnungen, die im Kalenderjahr 1990 bezugsfertig geworden sind, sind bis zum 31. Dezember 2000 steuerfrei;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundstücke mit Wohnungen, die im Kalenderjahr 1991 bezugsfertig werden, sind bis zum 31. Dezember 2001 steuerfrei.</LA></DD> </DL>Dies gilt auch, wenn vor dem 1. Januar 1991 keine Steuerfreiheit gewährt wurde.</P><P>(2) Befinden sich auf einem Grundstück nur zum Teil steuerfreie Wohnungen im Sinne des Absatzes 1, gilt folgendes: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wird die Grundsteuer nach dem Einheitswert bemessen (§ 41), bemißt sich der Steuermeßbetrag für den sich aus Absatz 1 ergebenden Befreiungszeitraum nur nach dem Teil des jeweils maßgebenden Einheitswerts, der auf die steuerpflichtigen Wohnungen und Räume einschließlich zugehörigen Grund und Bodens entfällt. Der steuerpflichtige Teil des Einheitswerts wird im Steuermeßbetragsverfahren ermittelt.</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ist die Ersatzbemessungsgrundlage Wohn- oder Nutzfläche maßgebend (§ 42), bleibt während der Dauer des sich aus Absatz 1 ergebenden Befreiungszeitraums die Wohnfläche der befreiten Wohnungen bei Anwendung des § 42 außer Ansatz.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Einer Wohnung stehen An-, Aus- oder Umbauten gleich, die der Vergrößerung oder Verbesserung von Wohnungen dienen. Voraussetzung ist, daß die Baumaßnahmen zu einer Wertfortschreibung geführt haben oder führen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE004900309"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 44</enbez><titel format="parat">Steueranmeldung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Soweit die Grundsteuer nach der Wohn- oder Nutzfläche zu bemessen ist, hat der Steuerschuldner eine Steuererklärung nach amtlich vorgeschriebenem Vordruck abzugeben, in der er die Grundsteuer nach § 42 selbst berechnet (Steueranmeldung).</P><P>(2) Der Steuerschuldner hat der Berechnung der Grundsteuer den Hebesatz zugrunde zu legen, den die Gemeinde bis zum Beginn des Kalenderjahres bekannt gemacht hat, für das die Grundsteuer erhoben wird. Andernfalls hat er die Grundsteuer nach dem Hebesatz des Vorjahres zu berechnen; für das Kalenderjahr 1991 gilt insoweit ein Hebesatz von 300 vom Hundert.</P><P>(3) Die Steueranmeldung ist für jedes Kalenderjahr nach den Verhältnissen zu seinem Beginn bis zu dem Fälligkeitstag abzugeben, zu dem Grundsteuer für das Kalenderjahr nach § 28 erstmals fällig ist. Für die Entrichtung der Grundsteuer gilt § 28 entsprechend.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE005000309"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 45</enbez><titel format="parat">Fälligkeit von Kleinbeträgen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Hat der Rat der Stadt oder Gemeinde vor dem 1. Januar 1991 für kleinere Beträge eine Zahlungsweise zugelassen, die von § 28 Abs. 2 und 3 abweicht, bleibt die Regelung bestehen, bis sie aufgehoben wird.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131054" doknr="BJNR109650973BJNE005200309"><metadaten><jurabk>GrStG 1973</jurabk><enbez>§ 46</enbez><titel format="parat">Zuständigkeit der Gemeinden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Festsetzung und Erhebung der Grundsteuer obliegt bis zu einer anderen landesrechtlichen Regelung den Gemeinden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>