<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210915213524" doknr="BJNR414710021"><norm builddate="20210915213524" doknr="BJNR414710021"><metadaten><jurabk>AufbhEG 2021</jurabk><amtabk>AufbhEG 2021</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2021-09-10</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2021, 4147</zitstelle></fundstelle><kurzue>Aufbauhilfefonds-Errichtungsgesetz 2021</kurzue><langue>Gesetz zur Errichtung eines Sondervermögens „Aufbauhilfe 2021“</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 15.9.2021 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 1 des G v. 10.9.2021 I 4147 vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es ist gem. Art. 17 Abs. 1 dieses G am  15.9.2021 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210915213524" doknr="BJNR414710021BJNE000100000"><metadaten><jurabk>AufbhEG 2021</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Errichtung des Fonds</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Es wird ein nationaler Fonds „Aufbauhilfe 2021“ als Sondervermögen des Bundes errichtet.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210915213524" doknr="BJNR414710021BJNE000200000"><metadaten><jurabk>AufbhEG 2021</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Zweck und Mittelverwendung; Verordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Fonds dient der Leistung von Hilfen in den vom Starkregen und Hochwasser im Juli 2021 betroffenen Ländern (Bayern, Nordrhein-Westfalen, Rheinland-Pfalz, Sachsen) zur Beseitigung der hierdurch entstandenen Schäden und zum Wiederaufbau der zerstörten Infrastruktur.</P><P>(2) Aus den Mitteln des Fonds werden als Aufbauhilfen geleistet, soweit die Schäden nicht durch Versicherungen oder sonstige Dritte abgedeckt sind, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Maßnahmen für geschädigte Privathaushalte und Unternehmen sowie für andere Einrichtungen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Maßnahmen zur Wiederherstellung der Infrastruktur der betroffenen Länder, Gemeinden und des Bundes sowie weiterer öffentlich-rechtlicher Körperschaften einschließlich der Gebäude und Einrichtungen von Religionsgemeinschaften, soweit sie Körperschaften des öffentlichen Rechts sind, sowie unabhängig von der Trägerschaft von Infrastrukturen des Personenverkehrs und des Schienengüterverkehrs einschließlich der Bereitstellung von insbesondere Ersatzmobilität im öffentlichen Personennahverkehr bis zur Wiederherstellung der Infrastrukturen.</LA></DD></DL></P><P>(3) Bei der Verteilung der Mittel auf Bund, Länder und Gemeinden sowie bei der Gewährung der Hilfen sind die unterschiedlichen Schadensbelastungen der Betroffenen zu berücksichtigen.</P><P>(4) Die Bundesregierung erlässt mit Zustimmung des Bundesrates eine Rechtsverordnung über die Verteilung und Verwendung der Mittel des Fonds und die Einzelheiten der näheren Durchführung. In der Rechtsverordnung sind einheitliche Fördergrundsätze festzulegen.</P><P>(5) Die Länder führen in eigener Zuständigkeit nachgelagerte Kontrollen über die Mittelverwendung in angemessenem Umfang durch.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210915213524" doknr="BJNR414710021BJNE000300000"><metadaten><jurabk>AufbhEG 2021</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Stellung im Rechtsverkehr</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Fonds ist nicht rechtsfähig. Er kann unter seinem Namen im Rechtsverkehr handeln, klagen und verklagt werden. Der allgemeine Gerichtsstand des Fonds ist der Sitz der Bundesregierung. Das Bundesministerium der Finanzen verwaltet den Fonds. Es kann sich hierzu einer anderen Behörde oder eines Dritten bedienen.</P><P>(2) Der Fonds ist von dem Vermögen des Bundes, seinen Rechten und Verbindlichkeiten getrennt zu halten. Für die Zahlungsverpflichtungen, die sich aus der Finanzierung des Fonds ergeben, haftet der Bund.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210915213524" doknr="BJNR414710021BJNE000400000"><metadaten><jurabk>AufbhEG 2021</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Finanzierung des Fonds</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Bund stellt dem Fonds Mittel in Höhe von bis zu 30 Milliarden Euro zur Verfügung, die der Bund im Jahr 2021 in Höhe von 16 Milliarden Euro und ab dem Jahr 2022 nach Maßgabe des Haushaltsgesetzes zuführt. Die Liquidität des Fonds wird durch den Bund sichergestellt.</P><P>(2) Die Länder beteiligen sich an der Finanzierung des Fonds nach Maßgabe des Absatzes 3.</P><P>(3) Die finanzielle Beteiligung der Länder an der Zuführung im Jahr 2021 erfolgt in den Jahren 2021 bis 2050 im Rahmen der Umsatzsteuerverteilung nach Maßgabe von Artikel 2 des Aufbauhilfegesetzes 2021. Die hälftige finanzielle Beteiligung der Länder an den Zuführungen des Bundes zum Fonds ab dem Jahr 2022 erfolgt durch Anpassung der vertikalen Umsatzsteuerverteilung.</P><P>(4) Die im Jahr 2021 vor Inkrafttreten der Rechtsverordnung nach § 2 Absatz 4 geleisteten Aufbauhilfen nach § 2 Absatz 2 werden aus dem Fonds erstattet.</P><P>(5) Ergibt sich nach der Schlussabrechnung des Fonds, dass die Länder Beiträge geleistet haben, die ihren Anteil an der Finanzierung übersteigen, erstattet der Bund den Ländern anteilig die zu viel geleisteten Beträge.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210915213524" doknr="BJNR414710021BJNE000500000"><metadaten><jurabk>AufbhEG 2021</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Rücklage</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Sondervermögen kann zur Erfüllung des gesetzlichen Zwecks Rücklagen bilden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210915213524" doknr="BJNR414710021BJNE000600000"><metadaten><jurabk>AufbhEG 2021</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Wirtschaftsplan und Haushaltsrecht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Alle Einnahmen und Ausgaben des Fonds werden in einem Wirtschaftsplan veranschlagt. Der Wirtschaftsplan ist in Einnahmen und Ausgaben auszugleichen. Er wird für das Wirtschaftsjahr 2021 als Anlage zu der nach § 2 Absatz 4 zu erlassenden Rechtsverordnung veröffentlicht. Ab dem Haushaltsjahr 2022 wird er zusammen mit dem Haushaltsgesetz festgestellt und als Anlage zum Bundeshaushaltsplan veröffentlicht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210915213524" doknr="BJNR414710021BJNE000700000"><metadaten><jurabk>AufbhEG 2021</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Rechnungslegung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium der Finanzen stellt für den Fonds am Schluss eines jeden Rechnungsjahres die Haushaltsrechnung als Rechnung über die Einnahmen und Ausgaben nach der Bundeshaushaltsordnung auf und fügt sie den Übersichten zur Haushaltsrechnung des Bundes bei.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210915213524" doknr="BJNR414710021BJNE000800000"><metadaten><jurabk>AufbhEG 2021</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Verwaltungskosten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Kosten für die Verwaltung des Fonds trägt der Bund.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>