<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015"><norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><amtabk>GleibWV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2015-12-17</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2015, 2274</zitstelle></fundstelle><kurzue>Gleichstellungsbeauftragtenwahlverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Wahl der Gleichstellungsbeauftragten und ihrer Stellvertreterinnen in Dienststellen des Bundes</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 3 G v. 7.8.2021 I 3311 (Nr. 51) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 23.12.2015 +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Artikel 1 der V v. 17.12.2015 I 2274 durch die Bundesregierung verordnet. Die V ist gem. Art. 3 Satz 1 dieser V am 23.12.2015 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE000100000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><TOC><Ident Class="S0">Abschnitt 1</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Allgemeine Bestimmungen</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wahlrechtsgrundsätze</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wahlberechtigung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wählbarkeit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Fristen für die Wahl</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Formen der Stimmabgabe</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 2</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Vorbereitung der Wahl</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Pflichten der Dienststelle</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wahlvorstand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bekanntgabe der Wählerinnenliste</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einspruch gegen die Wählerinnenliste</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wahlausschreiben</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bewerbung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachfrist für Bewerbungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bekanntgabe der Bewerbungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Form und Inhalt der Stimmzettel</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 3</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Durchführung der Wahl</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ausübung des Wahlrechts</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Stimmabgabe im Wahlraum</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Briefwahl</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Behandlung der Briefwahlstimmen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Elektronische Wahl</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Stimmenauszählung, Feststellung des Wahlergebnisses</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 21</entry><entry VJ="1" colname="col2">Benachrichtigung der Bewerberinnen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 22</entry><entry VJ="1" colname="col2">Annahme der Wahl</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 23</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bekanntgabe der Gewählten und Bestellung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 24</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufbewahrung der Wahlunterlagen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 25</entry><entry VJ="1" colname="col2">Auflösung des Wahlvorstandes</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 4</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Sonderregelungen, Übergangsbestimmungen</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 26</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sonderregelungen für den Bundesnachrichtendienst</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 27</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übergangsbestimmungen</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNG000100000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Bestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE000200000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Wahlrechtsgrundsätze</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Gleichstellungsbeauftragte und ihre Stellvertreterinnen werden in allgemeiner, unmittelbarer, freier, gleicher und geheimer Wahl gewählt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE000300000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Wahlberechtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wahlberechtigt sind auch teilzeitbeschäftigte Frauen und minderjährige weibliche Auszubildende sowie Frauen, die beurlaubt oder zu einer anderen Dienststelle abgeordnet sind.</P><P>(2) Wählen kann nur, wer in die Wählerinnenliste eingetragen ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE000400000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Wählbarkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wählbar für das Amt der Gleichstellungsbeauftragten und das Amt einer Stellvertreterin sind alle weiblichen Beschäftigten der Dienststelle. Ausgenommen sind diejenigen Beschäftigten, die vom Wahltag an länger als drei Monate beurlaubt oder zu einer anderen Dienststelle abgeordnet sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE000500000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Fristen für die Wahl</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei erstmaliger Bestellung einer Gleichstellungsbeauftragten und ihrer Stellvertreterinnen muss die Wahl innerhalb von vier Monaten nach Vorliegen der Voraussetzungen nach § 19 Absatz 1 des Bundesgleichstellungsgesetzes abgeschlossen sein.</P><P>(2) Die Neuwahl muss spätestens eine Woche vor Ablauf der Amtszeit der Gleichstellungsbeauftragten und ihrer Stellvertreterinnen abgeschlossen sein.</P><P>(3) Im Fall des § 22 Absatz 1 des Bundesgleichstellungsgesetzes muss die Wahl unverzüglich nach dem vorzeitigen Ausscheiden oder der Feststellung der nicht nur vorübergehenden Verhinderung der Gleichstellungsbeauftragten durchgeführt und abgeschlossen werden, wenn die restliche Amtszeit mehr als zwei Jahre beträgt.</P><P>(4) Im Fall des § 22 Absatz 2 des Bundesgleichstellungsgesetzes gilt Absatz 3 für die Wahl einer Stellvertreterin entsprechend.</P><P>(5) Im Fall des § 22 Absatz 3 des Bundesgleichstellungsgesetzes muss die Wahl unverzüglich nach dem vorzeitigen Ausscheiden oder der Feststellung der nicht nur vorübergehenden Verhinderung sowohl der Gleichstellungsbeauftragten als auch ihrer Stellvertreterinnen durchgeführt und abgeschlossen werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE000600000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Formen der Stimmabgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Dienststelle kann anordnen, dass die Stimmabgabe ausschließlich durch eine einzige der nach den §§ 16, 17 und 19 zulässigen Formen der Stimmabgabe erfolgt. Die Anordnung kann auf Dienststellenteile oder nachgeordnete oder zugehörende Dienststellen beschränkt sein. Hat die Dienststelle ausschließlich die Stimmabgabe im Wahlraum angeordnet, kann die Stimmabgabe im Fall der Verhinderung auf Antrag auch durch Briefwahl erfolgen.</P><P>(2) Für alle Formen der Stimmabgabe ist dasselbe Fristende festzulegen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNG000200000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Vorbereitung der Wahl</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE000700000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Pflichten der Dienststelle</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Dienststelle bestellt einen Wahlvorstand, der aus drei volljährigen Beschäftigten der Dienststelle besteht, in der gewählt wird, und überträgt einer dieser Personen den Vorsitz. Dem Wahlvorstand sollen mindestens zwei Frauen angehören. Zugleich sind drei Ersatzmitglieder zu bestellen, davon sollen mindestens zwei Frauen sein. Ist ein Mitglied an der Mitwirkung im Wahlvorstand verhindert, rückt ein Ersatzmitglied nach. In welcher Reihenfolge die Ersatzmitglieder nachrücken, entscheidet der Wahlvorstand. Die Mitglieder des Wahlvorstandes sind, soweit erforderlich, für die Durchführung der Wahl von ihren dienstlichen Aufgaben freizustellen.</P><P>(2) Die Dienststelle teilt dem Wahlvorstand Folgendes mit: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zahl der zu bestellenden Stellvertreterinnen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>ob und, wenn ja, wie von der Möglichkeit nach § 5 Absatz 1 Gebrauch gemacht wird.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Dienststelle erstellt eine Liste aller wahlberechtigten Beschäftigten und stellt sie dem Wahlvorstand zur Verfügung. Die Liste enthält jeweils den Familien- und Vornamen, bei Namensgleichheit auch Dienststelle, Dienstort, Organisationseinheit und Funktion. Die Dienststelle informiert den Wahlvorstand bis zum Wahltag unverzüglich über Änderungen der Liste. Die Dienststelle hat sicherzustellen, dass bis zur Veröffentlichung nur der Wahlvorstand und vom ihm benannte Hilfspersonen Einsicht in die Liste erlangen.</P><P>(4) Die Dienststelle unterstützt die Arbeit des Wahlvorstandes. Insbesondere stellt sie dem Wahlvorstand notwendige Unterlagen zur Verfügung und erteilt erforderliche Auskünfte. Für die Vorbereitung und Durchführung der Wahl hat die Dienststelle dem Wahlvorstand die notwendige personelle, räumliche und sachliche Ausstattung zur Verfügung zu stellen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE000800000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Wahlvorstand</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Wahlvorstand bereitet die Wahl vor und führt sie durch. Er beschließt mit Stimmenmehrheit. Er führt über jede Sitzung eine Niederschrift, die den Wortlaut der gefassten Beschlüsse enthält und von zwei Mitgliedern zu unterzeichnen ist. Für die Durchführung der Stimmabgabe und die Auszählung der Stimmen kann der Wahlvorstand Beschäftigte der Dienststelle zu Wahlhelferinnen oder Wahlhelfern bestellen. Die Wahlhelferinnen und Wahlhelfer sind, soweit erforderlich, für die Durchführung der Wahl von ihren dienstlichen Aufgaben freizustellen. Die Bestellung zur Wahlhelferin oder zum Wahlhelfer erfolgt einvernehmlich mit den zu bestellenden Beschäftigten sowie in Abstimmung mit der oder dem zuständigen Vorgesetzten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE000900000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Bekanntgabe der Wählerinnenliste</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Wahlvorstand überprüft die Richtigkeit der Liste nach § 6 Absatz 3 und die Wahlberechtigung der eingetragenen Beschäftigten. Im Anschluss an die Prüfung stellt er die Liste als Wählerinnenliste fest und gibt sie in allen Dienststellen, in denen gewählt wird, schriftlich oder elektronisch bekannt. Die Bekanntgabe erfolgt an dem Tag, an dem das Wahlausschreiben (§ 10) erlassen wird.</P><P>(2) Die Wählerinnenliste ist bis zum Ende der Stimmabgabe zu berichtigen bei <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Schreibfehlern oder anderen offenbaren Unrichtigkeiten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zulässigen und begründeten Einsprüchen oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Eintritt oder Ausscheiden einer Wahlberechtigten.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE001000000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Einspruch gegen die Wählerinnenliste</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Jede Wahlberechtigte kann innerhalb von zwei Wochen nach Bekanntgabe der Wählerinnenliste beim Wahlvorstand Einspruch gegen die Richtigkeit der Wählerinnenliste einlegen. Der Einspruch ist schriftlich einzulegen und zu begründen.</P><P>(2) Der Wahlvorstand entscheidet unverzüglich über den Einspruch. Er teilt der Wahlberechtigten, die den Einspruch eingelegt hat, die Entscheidung unverzüglich mit. Die Entscheidung muss ihr spätestens zwei Wochen vor dem Wahltag schriftlich oder elektronisch zugehen.</P><P>(3) Nach Ablauf der Einspruchsfrist soll der Wahlvorstand die Wählerinnenliste nochmals auf ihre Richtigkeit hin überprüfen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE001101116"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Wahlausschreiben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Spätestens sechs Wochen vor dem Wahltag erlässt der Wahlvorstand ein Wahlausschreiben, das mindestens zwei Mitglieder des Wahlvorstandes unterschreiben. Der Wahlvorstand gibt das Wahlausschreiben am Tag seines Erlasses in allen Dienststellen, in denen gewählt wird, schriftlich oder elektronisch bekannt.</P><P>(2) Das Wahlausschreiben enthält insbesondere folgende Angaben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Ort und Tag seines Erlasses,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Familienname und Vornamen, Organisationseinheit und Kontaktdaten der Mitglieder des Wahlvorstandes einschließlich der Ersatzmitglieder sowie bei gemeinsamer Wahl in verschiedenen Dienststellen die Dienststelle und bei Dienststellen mit verschiedenen Dienstorten den Dienstort,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Ort der Bekanntgabe der Wählerinnenliste, wenn diese nicht zusammen mit dem Wahlausschreiben bekannt gegeben wird,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Frist für die Einlegung von Einsprüchen gegen die Wählerinnenliste,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Aufruf, sich für das Amt der Gleichstellungsbeauftragten oder das Amt einer Stellvertreterin zu bewerben,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Frist für die Bewerbung,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Zahl der zu bestellenden Stellvertreterinnen,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>Wahltag sowie Ort und Zeitraum der Stimmabgabe sowie</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>Ort und Zeit der öffentlichen Sitzung des Wahlvorstandes für die Stimmenauszählung und die Feststellung des Wahlergebnisses.</LA></DD></DL></P><P>(3) In dem Wahlausschreiben ist insbesondere darauf hinzuweisen, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>welche Beschäftigten wahlberechtigt und wählbar sind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>dass die Gleichstellungsbeauftragte und ihre Stellvertreterinnen in getrennten Wahlgängen gewählt werden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>dass sich aus den Bewerbungen eindeutig ergeben muss, ob für das Amt der Gleichstellungsbeauftragten oder das Amt einer Stellvertreterin kandidiert wird,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>dass Einsprüche gegen die Richtigkeit der Wählerinnenliste nur innerhalb von zwei Wochen seit Erlass des Wahlausschreibens schriftlich beim Wahlvorstand eingelegt werden können und zu begründen sind,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>dass rechtzeitig die Informationen zu den gültigen Bewerbungen schriftlich oder elektronisch bekannt gegeben werden,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>dass jede Wahlberechtigte in jedem Wahlgang nur eine Stimme hat,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>dass im Fall einer Behinderung für die Stimmabgabe eine Vertrauensperson hinzugezogen werden kann,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>dass die Stimmabgabe auf Antrag durch Briefwahl erfolgen kann und die Wahlunterlagen hierfür vollständig und noch vor Ablauf der Frist beim Wahlvorstand eingegangen sein müssen,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>ob die Dienststelle ausschließlich die Briefwahl oder die elektronische Wahl angeordnet hat und ob die Anordnung auf Dienststellenteile oder nachgeordnete oder zugehörende Dienststellen beschränkt ist.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE001201116"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Bewerbung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Jede Beschäftigte der Dienststelle, die wählbar ist, kann sich entweder für das Amt der Gleichstellungsbeauftragten oder für das Amt einer Stellvertreterin bewerben.</P><P>(2) Die Bewerbung muss in Textform erfolgen; in ihr müssen der Familienname und die Vornamen, die Organisationseinheit, die Funktion sowie bei gemeinsamer Wahl in verschiedenen Dienststellen die Dienststelle und bei Dienststellen mit verschiedenen Dienstorten der Dienstort angegeben sein. Sie muss dem Wahlvorstand innerhalb von zwei Wochen nach Erlass des Wahlausschreibens vorliegen. Aus der Bewerbung muss sich eindeutig ergeben, ob <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Beschäftigte sich für das Amt der Gleichstellungsbeauftragten oder für das Amt einer Stellvertreterin bewirbt und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Beschäftigte Mitglied einer Personal- oder Schwerbehindertenvertretung ist oder in ihrem Arbeitsgebiet mit Personalangelegenheiten befasst ist.</LA></DD></DL>Erfüllt die Bewerbung die Vorgaben des Satzes 1 oder des Satzes 3 nicht, hat der Wahlvorstand die Bewerberin unverzüglich über die Ungültigkeit der Bewerbung zu informieren, sofern die Frist nach Satz 2 noch nicht abgelaufen ist. Die Bewerberin kann die Bewerbung innerhalb der Frist nachbessern. Ist die Frist abgelaufen und erfüllt die Bewerbung die Vorgaben nach den Sätzen 1 bis 3 nicht, ist sie ungültig.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE001301116"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Nachfrist für Bewerbungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist nach Ablauf der Frist nach § 11 Absatz 2 Satz 2 keine gültige Bewerbung für das Amt der Gleichstellungsbeauftragten eingegangen, muss der Wahlvorstand dies unverzüglich in allen Dienststellen, in denen gewählt wird, schriftlich oder elektronisch bekannt geben und eine Nachfrist von einer Woche für die Einreichung von Bewerbungen setzen. In der Bekanntgabe ist darauf hinzuweisen, dass die Wahl der Gleichstellungsbeauftragten nur stattfinden kann, wenn innerhalb der Nachfrist mindestens eine gültige Bewerbung eingereicht wird.</P><P>(2) Absatz 1 gilt für die Wahl der Stellvertreterinnen entsprechend.</P><P>(3) Geht für den jeweiligen Wahlgang innerhalb der Nachfrist keine gültige Bewerbung ein, hat der Wahlvorstand in allen Dienststellen, in denen gewählt wird, schriftlich oder elektronisch bekannt zu geben, dass <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>dieser Wahlgang nicht stattfindet und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>nach § 20 Absatz 2 oder Absatz 3 des Bundesgleichstellungsgesetzes eine Bestellung von Amts wegen durch die Dienststellenleitung erfolgt.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE001400000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Bekanntgabe der Bewerbungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Wahlvorstand gibt unverzüglich nach Ablauf der Frist nach § 11 Absatz 2 Satz 2 oder nach Ablauf der Nachfrist nach § 12 Absatz 1 Satz 1 Folgendes bekannt: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zahl der gültigen und ungültigen Bewerbungen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>bei gültigen Bewerbungen die nach § 11 Absatz 2 Satz 1 und 3 Nummer 1 geforderten Angaben.</LA></DD></DL>Die Bekanntgabe hat in allen Dienststellen, in denen gewählt wird, schriftlich oder elektronisch zu erfolgen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE001501116"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Form und Inhalt der Stimmzettel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für jeden Wahlgang ist ein eigener Stimmzettel vorzusehen. Die Stimmzettel eines Wahlgangs müssen in Größe, Farbe, Beschaffenheit und Beschriftung identisch sein und sich farblich von denen des anderen Wahlgangs deutlich unterscheiden. Stimmzettel müssen so beschaffen sein, dass nach Kennzeichnung und Faltung durch die Wählerin andere Personen vor der <I>Auszählung</I> der Stimmzettel nicht erkennen können, wie die Wählerin gewählt hat.</P><P>(2) Auf dem Stimmzettel sind die gültigen Bewerbungen für das Amt der Gleichstellungsbeauftragten in alphabetischer Reihenfolge unter Angabe von Familien- und Vornamen, Organisationseinheit, Funktion sowie bei Wahl in verschiedenen Dienststellen die Dienststelle und bei Dienststellen mit verschiedenen Dienstorten der Dienstort aufzuführen.</P><P>(3) Absatz 2 gilt für die Wahl der Stellvertreterin oder der Stellvertreterinnen entsprechend.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>§ 14 Abs. 1 Satz 3 Kursivdruck: Aufgrund offensichtlicher Unrichtigkeit wurde das Wort &quot;Auszähung&quot; durch &quot;Auszählung&quot; ersetzt</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNG000300000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Durchführung der Wahl</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE001600000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Ausübung des Wahlrechts</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Jede Wählerin hat für jeden Wahlgang eine Stimme.</P><P>(2) Die Wählerin kennzeichnet den Stimmzettel durch Ankreuzen eines dafür vorgesehenen Feldes.</P><P>(3) Die Stimmabgabe für den Wahlgang ist ungültig, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>mehr als ein Feld angekreuzt ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>sich aus anderen Gründen der Wille der Wählerin nicht zweifelsfrei ergibt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>der Stimmzettel mit einem besonderen Merkmal versehen ist oder einen Zusatz oder Vorbehalt enthält oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>der Stimmzettel bei der Briefwahl nicht in einem Wahlumschlag abgegeben wurde.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE001700000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Stimmabgabe im Wahlraum</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Wahlvorstand trifft Vorkehrungen, damit die Wählerin ihre Stimmen im Wahlraum unter Wahrung des Wahlgeheimnisses abgeben kann.</P><P>(2) Für jeden Wahlgang ist eine oder sind mehrere verschlossene Wahlurnen zu verwenden. Die Wahlurnen für die Wahl der Gleichstellungsbeauftragten müssen sich von den Wahlurnen für die Wahl der Stellvertreterin oder der Stellvertreterinnen deutlich unterscheiden. Die Wahlurnen müssen so beschaffen sein, dass die Wahrung des Wahlgeheimnisses sichergestellt ist und eingeworfene Stimmzettel nicht entnommen werden können, ohne die Wahlurne zu öffnen. Vor Beginn der Stimmabgabe überprüft der Wahlvorstand, dass die Wahlurnen leer sind und verschließt sie.</P><P>(3) Sobald ein Mitglied des Wahlvorstandes anhand der Wählerinnenliste geprüft hat, ob die Wählerin wahlberechtigt ist, kennzeichnet die Wählerin unbeobachtet die Stimmzettel, faltet sie und wirft sie in die Wahlurne für den entsprechenden Wahlgang. Das Mitglied des Wahlvorstandes vermerkt die Stimmabgabe in der Wählerinnenliste.</P><P>(4) Ist eine Wählerin auf Grund einer Behinderung in ihrer Stimmabgabe beeinträchtigt, darf sie eine Vertrauensperson mit deren Einverständnis bestimmen, die die Wählerin bei der Stimmabgabe unterstützt. Die Wählerin informiert den Wahlvorstand hierüber und teilt ihm den Namen der Vertrauensperson mit. Die Unterstützung ist beschränkt auf die Erfüllung der Anweisungen der Wählerin zur Stimmabgabe. Die Vertrauensperson ist zur Geheimhaltung der Kenntnisse verpflichtet, die sie bei der Unterstützung erlangt hat. Nicht zur Vertrauensperson bestimmt werden dürfen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Mitglieder des Wahlvorstandes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Wahlhelferinnen und Wahlhelfer sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Beschäftigte, die sich für das Amt der Gleichstellungsbeauftragten oder das Amt der Stellvertreterin oder einer Stellvertreterin bewerben.</LA></DD></DL></P><P>(5) Solange der Wahlraum zur Stimmabgabe geöffnet ist, müssen mindestens zwei Mitglieder des Wahlvorstandes im Wahlraum anwesend sein. Sind Wahlhelferinnen oder Wahlhelfer bestellt, genügt die Anwesenheit eines Mitgliedes des Wahlvorstandes und einer Wahlhelferin oder eines Wahlhelfers.</P><P>(6) Die Wahlurnen sind zu versiegeln, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Wahlvorgang unterbrochen wird oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Stimmen nicht unverzüglich nach Ablauf der Frist für die Stimmabgabe, im Fall der Briefwahl nach Abschluss der Tätigkeiten nach § 18 Absatz 1, ausgezählt werden.</LA></DD></DL>Sie dürfen erst bei der Wiedereröffnung oder für die Stimmauszählung entsiegelt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE001801116"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Briefwahl</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine Wahlberechtigte, die an der persönlichen Stimmabgabe verhindert ist, erhält auf Antrag vom Wahlvorstand folgende Unterlagen ausgehändigt oder übersandt: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das Wahlausschreiben,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Wahlumschläge, für die § 14 Absatz 1 entsprechend gilt, und die Stimmzettel,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>eine vorgedruckte, von der Wählerin gegenüber dem Wahlvorstand abzugebende Erklärung, dass sie die Stimmzettel persönlich gekennzeichnet hat oder im Fall des § 16 Absatz 4 durch eine Vertrauensperson hat kennzeichnen lassen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>einen größeren Freiumschlag mit der Anschrift des Wahlvorstandes sowie dem Vermerk „Briefwahl“ und</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Merkblatt mit Hinweisen zur Stimmabgabe bei einer Briefwahl.</LA></DD></DL>Der Wahlvorstand vermerkt die Aushändigung oder Übersendung der Unterlagen in der Wählerinnenliste.</P><P>(2) In dem Merkblatt nach Absatz 1 Satz 1 Nummer 5 ist darauf hinzuweisen, dass die Wählerin bei der Stimmabgabe <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>den oder die Stimmzettel unbeobachtet persönlich kennzeichnet, faltet und in den entsprechenden Wahlumschlag einlegt und diesen Wahlumschlag verschließt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die vorgedruckte Erklärung unter Angabe ihres Vor- und Familiennamens in Druckbuchstaben, des Ortes sowie des Datums unterschreibt und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>den oder die Wahlumschläge und die unterschriebene Erklärung nach Nummer 2 in dem Freiumschlag verschließt und diesen so rechtzeitig an den Wahlvorstand absendet oder übergibt, dass er vor Fristablauf vorliegt.</LA></DD></DL></P><P>(3) Hat die Dienststelle ausschließlich die Briefwahl angeordnet, übersendet der Wahlvorstand den Wahlberechtigten die Unterlagen nach Absatz 1 unaufgefordert spätestens drei Wochen vor dem Wahltag und vermerkt dies entsprechend in der Wählerinnenliste.</P><P>(4) § 16 Absatz 4 gilt entsprechend.</P><P>(5) Die beim Wahlvorstand eingehenden Freiumschläge sind ungeöffnet und sicher vor dem Zugriff Dritter aufzubewahren.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE001900000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Behandlung der Briefwahlstimmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bis zum Ablauf der Frist für die Stimmabgabe öffnet der Wahlvorstand in öffentlicher Sitzung die bis zu diesem Zeitpunkt eingegangenen Freiumschläge und entnimmt ihnen die Wahlumschläge sowie die vorgedruckten Erklärungen. Der Wahlvorstand vermerkt in der Wählerinnenliste, dass die Wählerin an der Briefwahl teilgenommen und die vorgedruckte Erklärung unterzeichnet hat. Anschließend öffnet er die Wahlumschläge, entnimmt ihnen die gefalteten Stimmzettel und legt diese ungeprüft in die für den jeweiligen Wahlgang vorgesehene Wahlurne.</P><P>(2) Freiumschläge, die nach Ablauf der Frist für die Stimmabgabe beim Wahlvorstand eingehen, gelten als verspätet. Verspätet eingehende Freiumschläge nimmt der Wahlvorstand mit einem Vermerk über den Zeitpunkt des Eingangs ungeöffnet zu den Wahlunterlagen. Die Dienststelle vernichtet die ungeöffneten Freiumschläge einen Monat nach Bekanntgabe des Wahlergebnisses, wenn die Wahl bis dahin nicht angefochten worden ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE002001116"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Elektronische Wahl</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Hat die Dienststelle eine elektronische Wahl angeordnet, so hat sie die technischen und organisatorischen Abläufe so zu regeln, dass die Einhaltung der Wahlrechtsgrundsätze (§ 1) gewährleistet ist. Die geheime Wahl ist durch räumliche, organisatorische und technische Maßnahmen sowie durch Hinweise an die Beschäftigten zu gewährleisten.</P><P>(2) Der Wahlvorstand legt unter Berücksichtigung der voraussichtlich bestehenden Angriffsflächen den Schutzbedarf für die elektronische Wahl nach der Methodik des vom Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik entwickelten IT-Grundschutzes fest. Der Wahlvorstand hat festzustellen, dass das Wahlprodukt, welches verwendet werden soll, für den zuvor festgelegten Schutzbedarf geeignet ist. Die Dienststelle unterstützt den Wahlvorstand bei der Planung und Durchführung der elektronischen Wahl.</P><P>(3) Verwendet werden dürfen nur Wahlprodukte, durch die nach dem Stand der Technik <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuordnung einer Stimme zu einer Wählerin ausgeschlossen ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>das Abgeben von mehr als einer Stimme durch dieselbe Wählerin ausgeschlossen ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>das Abgeben einer ungültigen Stimme durch Ankreuzen mehrerer Kandidatinnen oder durch Absenden eines leeren Stimmzettels möglich ist,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>das Abgeben einer Stimme durch eine Person, die nicht wahlberechtigt ist, durch eine Identifizierung mindestens nach normalem Vertrauensniveau ausgeschlossen ist,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>der Wählerin eine Rückmeldung gegeben wird, dass ihre Stimme in der elektronischen Wahlurne eingegangen ist,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die Wiederholung der Stimmenauszählung möglich ist,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>die Übertragung der Daten im Zusammenhang mit dem Wahlverfahren gegen Veränderung, Austausch, Löschung und unbefugten Zugriff oder Weitergabe geschützt ist; zu schützen sind insbesondere die Daten <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>für das Wählerinnenverzeichnis oder für das pseudonymisierte Wählerinnenverzeichnis,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>der einzelnen Stimmen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>des Wahlergebnisses und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>der Liste der Wählerinnen, die gewählt und die nicht gewählt haben, und</LA></DD></DL></LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>das Wahlverfahren, insbesondere Beginn und Ende des Wahlverfahrens, protokolliert wird.</LA></DD></DL></P><P>(4) Personenbezogene Daten der Wählerinnen sollten möglichst, auch im Rahmen der Auftragsverarbeitung, pseudonymisiert übermittelt werden.</P><P>(5) Anbieter eines Wahlproduktes ist die Einrichtung, die dem Wahlvorstand die Rechte zur Nutzung des Wahlproduktes gewährt oder die erforderlichen Dienstleistungen zur Nutzung des Wahlproduktes erbringt.</P><P>(6) Für die Durchführung der elektronischen Wahl muss der Wahlvorstand ein Informationssicherheitskonzept und ein Notfallkonzept entsprechend dem festgelegten Schutzbedarf erstellen. Das Informationssicherheitskonzept hat zu berücksichtigen, dass Standorte und Funktionsweisen der verwendeten Server Zuverlässigkeit gewährleisten müssen.</P><P>(7) Das Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik legt die nach dem Stand der Technik zur Erfüllung der in Absatz 3 genannten Kriterien gebotenen sicherheitstechnischen Anforderungen an Wahlprodukte sowie Mindestanforderungen an die Informationssicherheitskonzepte und die Notfallkonzepte in einer technischen Richtlinie für elektronische Wahlen nach der Gleichstellungsbeauftragtenwahlverordnung fest. Die Anforderungen sind nach drei Schutzbedarfen nach dem IT-Grundschutz zu gliedern. Die technische Richtlinie kann für bestimmte Schutzbedarfe für die Wahlprodukte oder einzelne ihrer Komponenten das Vorliegen eines vom Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik ausgestellten Produktzertifikates vorschreiben.</P><P>(8) Es dürfen nur solche Wahlprodukte verwendet werden, die der technischen Richtlinie nach Absatz 7 entsprechen. Die Erfüllung der sicherheitstechnischen Anforderungen muss der Anbieter dem Wahlvorstand für einen bestimmten Schutzbedarf durch eine Konformitätsprüfung oder eine Zertifizierung nach der technischen Richtlinie nachweisen.</P><P>(9) Für die Zertifizierung nach der technischen Richtlinie gelten § 9 des BSI-Gesetzes und die BSI-Zertifizierungs- und Anerkennungsverordnung in der jeweils geltenden Fassung.</P><P>(10) Die Kosten für die Zertifizierung trägt der Antragsteller. Für die Höhe der Kosten der Zertifizierung gilt die BSI-Kostenverordnung in der jeweils geltenden Fassung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE002101116"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Stimmenauszählung, Feststellung des Wahlergebnisses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Unverzüglich nach Ablauf der Frist zur Stimmabgabe, im Fall der Briefwahl nach Abschluss der Tätigkeiten nach § 18 Absatz 1, zählt der Wahlvorstand öffentlich die Stimmen aus. Dazu öffnet er die Wahlurnen, entnimmt ihnen die Stimmzettel und prüft deren Gültigkeit. Stimmzettel, die der Wahlvorstand durch Beschluss für ungültig erklärt hat, sind mit fortlaufenden Nummern zu versehen und von den übrigen Stimmzetteln gesondert bei den Wahlunterlagen aufzubewahren. Anschließend stellt der Wahlvorstand das Wahlergebnis fest.</P><P>(2) Über das Ergebnis jedes Wahlgangs ist eine Liste zu erstellen. Die Liste enthält die Familien- und Vornamen der Bewerberinnen sowie die Zahl der auf sie entfallenen Stimmen. Über den Listenplatz der Bewerberinnen entscheidet die Stimmenzahl; bei Stimmengleichheit entscheidet das Los. Der Wahlvorstand führt das Losverfahren durch.</P><P>(3) Als Gleichstellungsbeauftragte ist die Bewerberin auf dem ersten Listenplatz gewählt, wenn auf sie mindestens eine Stimme abgegeben wurde. Bei nur einer gültigen Bewerbung ist die Bewerberin gewählt, wenn sie mehr Ja- als Nein-Stimmen erhalten hat.</P><P>(4) Für die Wahl der Stellvertreterinnen gilt Absatz 2 entsprechend. Sind zwei Stellvertreterinnen zu wählen, sind die Bewerberinnen auf den ersten beiden Listenplätzen gewählt. Bei drei zu wählenden Stellvertreterinnen sind die Bewerberinnen auf den ersten drei Listenplätzen gewählt.</P><P>(5) Der Wahlvorstand fertigt über das Gesamtergebnis der Wahl eine Niederschrift an, die von den Mitgliedern des Wahlvorstandes zu unterzeichnen ist. Die Niederschrift muss getrennt nach Wahlgang folgende Angaben enthalten: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zahl der Wahlberechtigten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zahl der abgegebenen gültigen und ungültigen Stimmzettel,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Liste über das Ergebnis jedes Wahlgangs nach Absatz 2 Satz 1,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>den Familien- und Vornamen, die Organisationseinheit, die Funktion der gewählten Gleichstellungsbeauftragten und der gewählten Stellvertreterinnen sowie bei gemeinsamer Wahl in verschiedenen Dienststellen die Dienststelle und bei Dienststellen mit verschiedenen Dienstorten den Dienstort sowie</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>besondere Vorfälle bei der Wahl oder bei der Feststellung des Wahlergebnisses.</LA></DD></DL></P><P>(6) Der Wahlvorstand gibt das Wahlergebnis in allen Dienststellen, in denen gewählt worden ist, schriftlich oder elektronisch bekannt und weist auf die Anfechtungsfrist nach § 21 Absatz 3 des Bundesgleichstellungsgesetzes hin.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE002200000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Benachrichtigung der Bewerberinnen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Wahlvorstand benachrichtigt unverzüglich alle Bewerberinnen schriftlich oder elektronisch gegen Empfangsbestätigung über das Wahlergebnis. Der Benachrichtigung der Gewählten ist ein Hinweis auf das Verfahren zur Annahme der Wahl und die Folgen einer Nichtannahme (§ 22) beizufügen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE002301116"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Annahme der Wahl</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Wahl gilt als angenommen, wenn die Gewählte dem Wahlvorstand nicht innerhalb von drei Arbeitstagen nach Zugang der Benachrichtigung über das Wahlergebnis erklärt, dass sie die Wahl ablehnt.</P><P>(2) Absatz 1 gilt nicht, wenn die Gewählte Mitglied einer Personal- oder Schwerbehindertenvertretung oder in ihrem Arbeitsgebiet mit Personalangelegenheiten befasst ist. In diesem Fall ist die Wahl angenommen, wenn die Gewählte dem Wahlvorstand innerhalb von drei Arbeitstagen ausdrücklich erklärt, dass sie die Wahl annimmt. Die Erklärung ist nur wirksam, wenn ihr beigefügt ist: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Kopie einer Erklärung der Gewählten darüber, dass sie die Mitgliedschaft in einer Personal- oder Schwerbehindertenvertretung mit Wirkung ihrer Bestellung niederlegt, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Kopie eines an die Dienststelle gerichteten Antrags der Gewählten, mit Wirkung ihrer Bestellung von der Befassung mit Personalangelegenheiten entbunden zu werden.</LA></DD></DL></P><P>(3) Lehnt die Gewählte die Wahl ab oder nimmt sie die Wahl in den Fällen des Absatzes 2 nicht frist- und formgerecht ausdrücklich an, tritt an ihre Stelle die Bewerberin auf dem folgenden Listenplatz. Die Absätze 1 und 2 gelten für die Nachrückerin entsprechend. Steht eine Nachrückerin nicht zur Verfügung, so teilt der Wahlvorstand dies unverzüglich der Dienststelle mit und gibt es gleichzeitig in allen Dienststellen, in denen gewählt worden ist, bekannt. Mitteilung und Bekanntgabe haben schriftlich oder elektronisch zu erfolgen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE002401116"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Bekanntgabe der Gewählten und Bestellung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sobald die Wahl angenommen ist, teilt der Wahlvorstand der Dienststelle die Namen der Gewählten mit und gibt sie gleichzeitig in allen Dienststellen, in denen gewählt worden ist, in Textform bekannt. Nach der Bekanntgabe durch den Wahlvorstand und Ablauf der Amtszeit der Vorgängerin bestellt die Dienststelle unverzüglich die jeweils Gewählte zur Gleichstellungsbeauftragten oder zur Stellvertreterin.</P><P>(2) In den Fällen des § 19 Absatz 1 Satz 1 und 2 und Absatz 4 des Bundesgleichstellungsgesetzes bestellt die Dienststelle die Gleichstellungsbeauftragte oder die Stellvertreterinnen unverzüglich nach Ablauf der Amtszeit der Vorgängerin von Amts wegen, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>innerhalb der Nachfrist nach § 12 Absatz 1 Satz 1 keine gültige Bewerbung eingegangen ist oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>keine Nachrückerin zur Verfügung steht.</LA></DD></DL>Die Bestellung der Gleichstellungsbeauftragten und der Stellvertreterinnen bedarf der Zustimmung der zu bestellenden Beschäftigten. Der zuvor nach Absatz 1 oder Absatz 2 Satz 1 bestellten Gleichstellungsbeauftragten ist Gelegenheit zu geben, einen namentlichen Vorschlag für das Amt der Stellvertreterin zu unterbreiten.</P><P>(3) Die Dienststelle bestellt die Stellvertreterinnen auch dann von Amts wegen, wenn trotz Bestellung einer Stellvertreterin nach Absatz 1 Satz 2 oder Absatz 2 Satz 1 Nummer 2 die nach § 6 Absatz 2 Nummer 1 festgelegte Zahl an Stellvertreterinnen noch nicht erreicht ist. In diesem Fall gilt Absatz 2 Satz 3 entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE002500000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Aufbewahrung der Wahlunterlagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Dienststelle bewahrt die Wahlunterlagen, insbesondere die Niederschriften, Bekanntmachungen und Stimmzettel, mindestens bis zum Ablauf der Anfechtungsfrist nach § 21 Absatz 3 des Bundesgleichstellungsgesetzes auf. Im Fall der Anfechtung bewahrt die Dienststelle die Wahlunterlagen bis zum bestands- oder rechtskräftigen Abschluss des Anfechtungsverfahrens auf. Danach sind die Stimmzettel und die Wählerinnenlisten unverzüglich zu vernichten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE002600000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Auflösung des Wahlvorstandes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Amtszeit des Wahlvorstandes endet <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>mit Ablauf der Anfechtungsfrist nach § 21 Absatz 3 des Bundesgleichstellungsgesetzes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>im Fall einer Anfechtung mit dem bestands- oder rechtskräftigen Abschluss des Anfechtungsverfahrens oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>mit Bekanntgabe, dass im Fall des § 12 Absatz 3 Nummer 2 für alle zu besetzenden Ämter eine Bestellung von Amts wegen durch die Dienststelle erfolgt.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNG000400000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Sonderregelungen, Übergangsbestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE002700000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="XML">Sonderregelungen für den Bundesnachrichtendienst</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für den Bundesnachrichtendienst gilt diese Verordnung mit der Einschränkung, dass bei der Erstellung und Aufbewahrung der Wahlunterlagen die für den Bundesnachrichtendienst geltenden Sicherheitsbestimmungen zu beachten sind. Die Bekanntmachungen sind den Beschäftigten in der im Bundesnachrichtendienst üblichen Weise während der Dienststunden zugänglich zu machen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210929213525" doknr="BJNR227410015BJNE002800000"><metadaten><jurabk>GleibWV 2015</jurabk><jurabk>GleibWV</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="XML">Übergangsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wahlverfahren, die nach § 40 Absatz 3 Satz 2 des Bundesgleichstellungsgesetzes unverzüglich durchgeführt werden müssen, sind innerhalb von vier Monaten nach Inkrafttreten dieser Verordnung abzuschließen. Die neu gewählten Stellvertreterinnen werden bis zum Ablauf der Amtszeit der amtierenden Gleichstellungsbeauftragten und Stellvertreterin bestellt.</P><P>(2) Wahlverfahren, deren Wahlausschreiben vor dem 23. Dezember 2015 bekannt gegeben worden ist, können fortgeführt werden; in diesem Fall ist die Gleichstellungsbeauftragten-Wahlverordnung vom 6. Dezember 2001 (BGBl. I S. 3374; 2002 I S. 2711) weiter anzuwenden.</P><P>(3) Wahlverfahren, deren Wahlausschreiben am 22. Dezember 2015 noch nicht bekannt <I>gegeben</I> worden ist, sind unverzüglich nach dieser Verordnung fortzuführen. Die Dienststelle informiert den Wahlvorstand, dass die Wahl nach dieser Verordnung durchzuführen ist. Die Wahl ist bis zum 22. April 2016 abzuschließen. Die Amtszeiten der amtierenden Gleichstellungsbeauftragten, Stellvertreterinnen und Vertrauensfrauen enden mit Bestellung der Nachfolgerinnen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>§ 27 Abs. 3 Satz 1 Kursivdruck: Aufgrund offensichtlicher Unrichtigkeit wurde das Wort &quot;gegegeben&quot; durch &quot;gegeben&quot; ersetzt</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
</dokumente>