<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021"><norm builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021"><metadaten><jurabk>BMELBGebV</jurabk><amtabk>BMELBGebV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2021-07-13</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2021, 2874</zitstelle></fundstelle><kurzue>Besondere Gebührenverordnung BMEL</kurzue><langue>Besondere Gebührenverordnung des Bundesministeriums für Ernährung und Landwirtschaft für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen in dessen Zuständigkeitsbereich</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 3 V v. 6.7.2022 I 1102</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 9 V v. 24.6.2024 I Nr. 215 textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.10.2021 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BMELBGebV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 22 Absatz 4 Satz 1 in Verbindung mit Absatz 1 Satz 2 und 3 des Bundesgebührengesetzes vom 7. August 2013 (BGBl. I S. 3154), sowie in Verbindung mit § 33 Absatz 3 des Sortenschutzgesetzes, der zuletzt durch Artikel 373 Nummer 2 Buchstabe b der Verordnung vom 31. August 2015 (BGBl. I S. 1474) geändert worden ist, und § 54 Absatz 3 des Saatgutverkehrsgesetzes, der zuletzt durch Artikel 372 Nummer 2 Buchstabe b der Verordnung vom 31. August 2015 (BGBl. I S. 1474) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021BJNG000100000"><metadaten><jurabk>BMELBGebV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Bestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021BJNE000202130"><metadaten><jurabk>BMELBGebV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Erhebung von Gebühren und Auslagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Zuständigkeitsbereich des Bundesministeriums für Ernährung und Landwirtschaft werden Gebühren und Auslagen für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen (gebührenfähige Leistungen) erhoben, die aufgrund der folgenden Vorschriften erbracht werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Biomassestrom-Nachhaltigkeitsverordnung, Biokraftstoff-Nachhaltigkeitsverordnung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fleischgesetz,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Bereich Lebensmittelspezialitäten nach <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Lebensmittelspezialitätengesetz, der Lebensmittelspezialitätenverordnung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EU) 2024/1143 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 11. April 2024 über geografische Angaben für Wein, Spirituosen und landwirtschaftliche Erzeugnisse und über garantiert traditionelle Spezialitäten und fakultative Qualitätsangaben für landwirtschaftliche Erzeugnisse sowie zur Änderung der Verordnungen (EU) Nr. 1308/2013, (EU) 2019/787 und (EU) 2019/1753 und zur Aufhebung der Verordnung (EU) Nr. 1151/2012 (ABl. L, 2024/1143, 23.4.2024) in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Delegierten Verordnung (EU) Nr. 664/2014 der Kommission vom 18. Dezember 2013 zur Ergänzung der Verordnung (EU) Nr. 1151/2012 des Europäischen Parlaments und des Rates im Hinblick auf die Festlegung der EU-Zeichen für geschützte Ursprungsbezeichnungen, geschützte geografische Angaben und garantiert traditionelle Spezialitäten sowie im Hinblick auf bestimmte herkunftsbezogene Vorschriften, Verfahrensvorschriften und zusätzliche Übergangsvorschriften (ABl. L 179 vom 19.6.2014, S. 17) in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Bereich Ökolandbau nach <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EG) Nr. 834/2007 des Rates vom 28. Juni 2007 über die ökologische/biologische Produktion und die Kennzeichnung von ökologischen/biologischen Erzeugnissen und zur Aufhebung der Verordnung (EWG) Nr. 2092/91 (ABl. L 189 vom 20.7.2007, S. 1; L 300 vom 18.10.2014, S. 72), die zuletzt durch die Verordnung (EU) Nr. 517/2013 (ABl. L 158 vom 10.6.2013, S. 1) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EU) 2017/625 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 15. März 2017 über amtliche Kontrollen und andere amtliche Tätigkeiten zur Gewährleistung der Anwendung des Lebens- und Futtermittelrechts und der Vorschriften über Tiergesundheit und Tierschutz, Pflanzengesundheit und Pflanzenschutzmittel, zur Änderung der Verordnungen (EG) Nr. 999/2001, (EG) Nr. 396/2005, (EG) Nr. 1069/2009, (EG) Nr. 1107/2009, (EU) Nr. 1151/2012, (EU) Nr. 652/2014, (EU) 2016/429 und (EU) 2016/2031 des Europäischen Parlaments und des Rates, der Verordnungen (EG) Nr. 1/2005 und (EG) Nr. 1099/2009 des Rates sowie der Richtlinien 98/58/EG, 1999/74/EG, 2007/43/EG, 2008/119/EG und 2008/120/EG des Rates und zur Aufhebung der Verordnungen (EG) Nr. 854/2004 und (EG) Nr. 882/2004 des Europäischen Parlaments und des Rates, der Richtlinien 89/608/EWG, 89/662/EWG, 90/425/EWG, 91/496/EEG, 96/23/EG, 96/93/EG und 97/78/EG des Rates und des Beschlusses 92/438/EWG des Rates (Verordnung über amtliche Kontrollen) (ABl. L 95 vom 7.4.2017, S. 1; L 137 vom 24.5.2017, S. 40; L 48 vom 21.2.2018, S. 44; L 322 vom 18.12.2018, S. 85), die zuletzt durch die Delegierte Verordnung (EU) 2019/2127 (ABl. L 321 vom 12.12.2019, S. 111) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EU) 2018/848 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 30. Mai 2018 über die ökologische/biologische Produktion und die Kennzeichnung von ökologischen/biologischen Erzeugnissen sowie zur Aufhebung der Verordnung (EG) Nr. 834/2007 des Rates (ABl. L 150 vom 14.6.2018, S. 1; L 270 vom 29.10.2018, S. 37; L 305 vom 26.11.2019, S. 59; L 37 vom 10.2.2020, S. 26; L 324 vom 6.10.2020, S. 65), die durch die Verordnung (EU) 2020/1693 (ABl. L 381 vom 13.11.2020, S. 1) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Bereich Seefischerei nach <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Seefischereigesetz, der Seefischereiverordnung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EG) Nr. 1005/2008 des Rates vom 29. September 2008 über ein Gemeinschaftssystem zur Verhinderung, Bekämpfung und Unterbindung der illegalen, nicht gemeldeten und unregulierten Fischerei, zur Änderung der Verordnungen (EWG) Nr. 2847/93, (EG) Nr. 1936/2001 und (EG) Nr. 601/2004 und zur Aufhebung der Verordnungen (EG) Nr. 1093/94 und (EG) Nr. 1447/1999 (ABl. L 286 vom 29.10.2008, S. 1; L 22 vom 26.1.2011, S. 8), die zuletzt durch die Verordnung (EU) Nr. 202/2011 (ABl. L 57 vom 2.3.2011, S. 10) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EG) Nr. 1224/2009 des Rates vom 20. November 2009 zur Einführung einer Kontrollregelung der Union zur Sicherstellung der Einhaltung der Vorschriften der gemeinsamen Fischereipolitik und zur Änderung der Verordnungen (EG) Nr. 847/96, (EG) Nr. 2371/2002, (EG) Nr. 811/2004, (EG) Nr. 768/2005, (EG) Nr. 2115/2005, (EG) Nr. 2166/2005, (EG) Nr. 388/2006, (EG) Nr. 509/2007, (EG) Nr. 676/2007, (EG) Nr. 1098/2007, (EG) Nr. 1300/2008, (EG) Nr. 1342/2008 sowie zur Aufhebung der Verordnungen (EWG) Nr. 2847/93, (EG) Nr. 1627/94 und (EG) Nr. 1966/2006 (ABl. L 343 vom 22.12.2009, S. 1; L 149 vom 16.6.2015, S. 23), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2019/1241 (ABl. L 198 vom 25.7.2019, S. 105) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EU) 2016/2336 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 14. Dezember 2016 mit besonderen Auflagen für die Befischung von Tiefseebeständen im Nordostatlantik und Vorschriften für den Fischfang in internationalen Gewässern des Nordostatlantiks und zur Aufhebung der Verordnung (EG) Nr. 2347/2002 des Rates (ABl. L 354 vom 23.12.2016, S. 1) in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EG) Nr. 1954/2003 des Rates vom 4. November 2003 zur Steuerung des Fischereiaufwands für bestimmte Fanggebiete und Fischereiressourcen der Gemeinschaft, zur Änderung der Verordnung (EWG) Nr. 2847/93 und zur Aufhebung der Verordnungen (EG) Nr. 685/95 und (EG) Nr. 2027/95 (ABl. L 289 vom 7.11.2003, S. 1), die durch Verordnung (EU) Nr. 1380/2013 (ABl. L 354 vom 28.12.2013, S. 22) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EU) 2019/1241 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 20. Juni 2019 mit technischen Maßnahmen für die Erhaltung der Fischereiressourcen und den Schutz von Meeresökosystemen, zur Änderung der Verordnungen (EG) Nr. 1967/2006, (EG) Nr. 1224/2009 des Rates und (EU) Nr. 1380/2013, (EU) 2016/1139, (EU) 2018/973, (EU) 2019/472 und (EU) 2019/1022 des Europäischen Parlaments und des Rates sowie zur Aufhebung der Verordnungen (EG) Nr. 894/97, (EG) Nr. 850/98, (EG) Nr. 2549/2000, (EG) Nr. 254/2002, (EG) Nr. 812/2004 und (EG) Nr. 2187/2005 des Rates (ABl. L 198 vom 25.7.2019, S. 105; L 231 vom 6.9.2019, S. 31), die durch die Delegierte Verordnung (EU) 2020/2013 (ABl. L 415 vom 10.12.2020, S. 3) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EU) 2017/2403 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 12. Dezember 2017 über die nachhaltige Bewirtschaftung von Außenflotten und zur Aufhebung der Verordnung (EG) Nr. 1006/2008 des Rates (ABl. L 347 vom 28.12.2017, S. 81), die durch die Verordnung (EU) 2020/2227 (ABl. L 437 vom 28.12.2020, S. 102) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EG) Nr. 2347/2002 des Rates vom 16. Dezember 2002 mit spezifischen Zugangsbedingungen und einschlägigen Bestimmungen für die Fischerei auf Tiefseebestände (ABl. L 351 vom 28.12.2002, S. 6), die durch die Verordnung (EU) 2016/2336 (ABl. L 354 vom 23.12.2016, S. 1) aufgehoben worden ist,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Bereich Tiererzeugnisse-Handelsverbot nach <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Tiererzeugnisse-Handels-Verbotsgesetz,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EG) Nr. 1523/2007 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 11. Dezember 2007 über ein Verbot des Inverkehrbringens sowie der Ein- und Ausfuhr von Katzen- und Hundefellen sowie von Produkten, die solche Felle enthalten, in die bzw. aus der Gemeinschaft (ABl. L 343 vom 27.12.2007, S. 1) in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EG) Nr. 1007/2009 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 16. September 2009 über den Handel mit Robbenerzeugnissen (ABl. L 286 vom 31.10.2009, S. 36), die durch die Verordnung (EU) 2015/1775 (ABl. L 262 vom 7.10.2015, S. 1) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diätverordnung,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gentechnikgesetz,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuch,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Bereich Pflanzenschutz nach <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Pflanzenschutzgesetz,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 21. Oktober 2009 über das Inverkehrbringen von Pflanzenschutzmitteln und zur Aufhebung der Richtlinien 79/117/EWG und 91/414/EWG des Rates (ABl. L 309 vom 24.11.2009, S. 1; L 45 vom 18.2.2020, S. 81), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2021/383 (ABl. L 74 vom 4.3.2021, S. 7) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tabakerzeugnisgesetz,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Bereich Neuartige Lebensmittel nach <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EU) 2015/2283 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 25. November 2015 über neuartige Lebensmittel, zur Änderung der Verordnung (EU) Nr. 1169/2011 des Europäischen Parlaments und des Rates und zur Aufhebung der Verordnung (EG) Nr. 258/97 des Europäischen Parlaments und des Rates und der Verordnung (EG) Nr. 1852/2001 der Kommission (ABl. L 327 vom 11.12.2015, S. 1), die durch die Verordnung (EU) 2019/1381 (ABl. L 231 vom 6.9.2019, S. 1) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Durchführungsverordnung (EU) 2018/456 der Kommission vom 19. März 2018 über die Verfahrensschritte bei der Konsultation zur Bestimmung des Status als neuartiges Lebensmittel gemäß der Verordnung (EU) 2015/2283 des Europäischen Parlaments und des Rates über neuartige Lebensmittel (ABl. L 77 vom 20.3.2018, S. 6) in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verordnung (EG) Nr. 396/2005 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 23. Februar 2005 über Höchstgehalte an Pestizidrückständen in oder auf Lebens- und Futtermitteln pflanzlichen und tierischen Ursprungs und zur Änderung der Richtlinie 91/414/EWG des Rates (ABl. L 70 vom 16.3.2005, S. 1), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2021/976 (ABl. L 216 vom 18.6.2021, S. 1) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tierarzneimittelgesetz, Verordnung (EU) 2019/6 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 11. Dezember 2018 über Tierarzneimittel und zur Aufhebung der Richtlinie 2001/82/EG (ABl. L 4 vom 7.1.2019, S. 43; L 163 vom 20.6.2019, S. 112; L 326 vom 8.10.2020, S. 15; L 241 vom 8.7.2021, S. 17), in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tiergesundheitsgesetz, Tierimpfstoff-Verordnung,</LA></DD><DT>16.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Saatgutverkehrsgesetz, Sortenschutzgesetz,</LA></DD><DT>17.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fischetikettierungsgesetz, Fischetikettierungsverordnung, Holzhandels-Sicherungs-Gesetz.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BMELBGebV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Höhe der Gebühren und Bestimmung der Auslagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Höhe der Gebühren richtet sich nach dem Gebühren- und Auslagenverzeichnis. Das Verzeichnis bestimmt zudem die Auslagen nach § 12 Absatz 2 Nummer 2 bis 4 Bundesgebührengesetz. Es regelt ferner die Tatbestände für eine Gebühren- und Auslagenbefreiung.</P><P>(2) Die nach dem Gebühren- und Auslagenverzeichnis zu erhebenden Gebühren und Auslagen umfassen jeweils auch die Kosten für die Festsetzung der Gebühren und Auslagen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BMELBGebV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Zeitgebühr</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Sofern im Gebühren- und Auslagenverzeichnis nichts anderes bestimmt ist, gelten für den Zeitaufwand von Verwaltungsbeschäftigten in der Bundesverwaltung die allgemeinen pauschalen Stundensätze für Verwaltungsbeschäftigte in der Bundesverwaltung, die in der Anlage 1 Teil A der Allgemeinen Gebührenverordnung in der am 18. Februar 2021 geltenden Fassung bestimmt sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021BJNG000200000"><metadaten><jurabk>BMELBGebV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Besondere Bestimmungen für gebührenpflichtige Leistungen nach dem Saatgutverkehrsgesetz und Sortenschutzgesetz</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BMELBGebV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Entstehung der Gebührenschuld bei Entscheidung über die Erteilung des Sortenschutzes, die Sortenzulassung, die Verlängerung der Sortenzulassung und die Eintragung eines weiteren Züchters</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Gebührenschuld entsteht mit Eingang des Antrags beim Bundessortenamt bei folgenden Entscheidungen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Entscheidungen über die Erteilung des Sortenschutzes nach § 22 des Sortenschutzgesetzes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Entscheidungen über die Sortenzulassung nach § 42 des Saatgutverkehrsgesetzes,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Entscheidungen über die Verlängerung der Sortenzulassung nach § 36 des Saatgutverkehrsgesetzes und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Entscheidungen über die Eintragung eines weiteren Züchters nach § 46 des Saatgutverkehrsgesetzes (Nummern 101, 201, 221 und 231 des Abschnitts 16 des Gebühren- und Auslagenverzeichnisses der Anlage).</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BMELBGebV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Prüfungsgebühren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Prüfungsgebühren (Nummern 102, 104, 202, 203, 204, 206, 222, 232 und 248 des Abschnitts 16 des Gebühren- und Auslagenverzeichnisses der Anlage) werden, sofern in diesem nichts anderes bestimmt ist, für jede angefangene Prüfungsperiode erhoben. Hierbei ist der Termin für die Vorlage des Vermehrungsmaterials gleichzeitig der für das Entstehen der Gebührenschuld maßgebende Zeitpunkt, sofern das Bundessortenamt nicht aufgrund artspezifischer Besonderheiten für einzelne Prüfungsperioden und einzelne Pflanzenarten etwas anderes bestimmt.</P><P>(2) Hat der Antragsteller für eine Sorte mehr als eine Nutzungsrichtung oder Anbauweise angegeben, so wird die Gebühr für jede Nutzungsrichtung oder Anbauweise erhoben, für die eine besondere Prüfung notwendig ist.</P><P>(3) Bei Sorten, deren Pflanzen durch Kreuzung bestimmter Erbkomponenten erzeugt werden und bei denen das Bundessortenamt die Registerprüfung auf die Erbkomponenten erstreckt, wird für diese Prüfung zusätzlich eine Gebühr nach den Nummern 102 und 202 des Abschnitts 16 des Gebühren- und Auslagenverzeichnisses der Anlage erhoben.</P><P>(4) Keine Gebühren werden erhoben für eine Prüfungsperiode, in der das Bundessortenamt die Prüfung der Sorte oder der Erhaltungszüchtung aus einem vom Antragsteller nicht zu vertretenden Grund nicht begonnen hat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021BJNE000700000"><metadaten><jurabk>BMELBGebV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Jahresgebühren, Überwachungsgebühren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Gebühren für jedes Schutzjahr (Jahresgebühren, Nummer 110 des Abschnitts 16 des Gebühren- und Auslagenverzeichnisses der Anlage) oder die Gebühren für die Überwachung einer Sorte oder einer weiteren Erhaltungszüchtung (Überwachungsgebühren, Nummern 210 und 310 des Abschnitts 16 des Gebühren- und Auslagenverzeichnisses der Anlage) sind während der Dauer des Sortenschutzes, der Zulassung der Sorte oder der Eintragung des weiteren Züchters für jedes angefangene Kalenderjahr zu entrichten, das auf das Jahr der Erteilung des Sortenschutzes, der Zulassung oder der Eintragung folgt. Die Gebührenschuld entsteht mit Ablauf des ersten Tages des jeweils angefangenen Kalenderjahres.</P><P>(2) In den Fällen des § 41 Absatz 2 und 3 des Sortenschutzgesetzes werden bei der Einstufung der Jahresgebühren die Jahre mitgerechnet, um die nach diesen Vorschriften die Dauer des Sortenschutzes zu kürzen ist. Bei der erneuten Zulassung einer Sorte werden die Zeiten der früheren Zulassung bei der Einstufung der Überwachungsgebühren mitgerechnet. Für die Einstufung der Gebühr für die Überwachung einer weiteren Erhaltungszüchtung (Nummer 210 des Abschnitts 16 des Gebühren- und Auslagenverzeichnisses der Anlage) ist der Zeitpunkt der Zulassung der Sorte maßgebend.</P><P>(3) Ist für eine Sorte eine Jahresgebühr zu entrichten, wird daneben keine Überwachungsgebühr erhoben.</P><P>(4) Sofern der Antragsteller bei der Eintragung als weiterer Züchter einer Sorte von Rebe die Gebühren für die Entscheidung über das Verfahren zur Eintragung eines weiteren Züchters und für die Prüfung einer weiteren Erhaltungszüchtung (Nummern 231 und 232.2 des Abschnitts 16 des Gebühren- und Auslagenverzeichnisses der Anlage) zu entrichten hat, wird daneben für die Eintragung des ersten Klons für diesen Antragsteller keine Gebühr nach Nummer 202.13.1 des Abschnitts 16 des Gebühren- und Auslagenverzeichnisses der Anlage erhoben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021BJNG000300000"><metadaten><jurabk>BMELBGebV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussbestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021BJNE000802130"><metadaten><jurabk>BMELBGebV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Erhebung von Gebühren und Auslagen für eine gebührenfähige Leistung, die vor dem 1. Oktober 2021 beantragt oder begonnen, aber noch nicht vollständig erbracht wurde, sind die bis einschließlich zum 30. September 2021 geltenden gebührenrechtlichen Regelungen weiter anzuwenden. Für die Erhebung von Gebühren und Auslagen in den Fällen der §§ 4 und 5 Absatz 1 Satz 2, bei denen die jeweilige Gebührenschuld vor dem 1. Oktober 2021 entstanden ist, sind die bis einschließlich zum 30. September 2021 geltenden gebührenrechtlichen Regelungen weiter anzuwenden.</P><P>(2) Für eine individuell zurechenbare öffentliche Leistung, die vor dem Inkrafttreten einer Änderung dieser Verordnung beantragt oder begonnen, aber noch nicht vollständig erbracht wurde, können Gebühren und Auslagen nach Maßgabe der neuen gebührenrechtlichen Regelungen erhoben werden, soweit sich die gebührenerhebende Behörde unter Hinweis auf eine bevorstehende Änderung dieser Verordnung eine solche Gebührenfestsetzung ausdrücklich vorbehalten hat.</P><P>(3) Soweit nach den in den Artikeln 90 und 91 der Verordnung (EU) 2024/1143 enthaltenen Übergangsbestimmungen Vorschriften der Verordnung (EU) Nr. 1151/2012 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 21. November 2012 über Qualitätsregelungen für Agrarerzeugnisse und Lebensmittel (ABl. L 343 vom 14.12.2012, S. 1) in ihrer jeweils in Bezug genommenen Fassung weiterhin Anwendung finden, ist § 1 Nummer 3 Buchstabe b in der bis zum 27. Juni 2024 geltenden Fassung weiter anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021BJNE000900000"><metadaten><jurabk>BMELBGebV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Oktober 2021 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240627214042" doknr="BJNR287400021BJNE001002116"><metadaten><jurabk>BMELBGebV</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(zu § 2 Absatz 1)<BR/>Gebühren- und Auslagenverzeichnis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2021, 2878 - 2903)</kommentar></noindex></P><P/><Title Align="auto" Class="S2">Inhaltsübersicht</Title><P/><TOC><Ident Class="S0">Abschnitt 1</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Biomassestrom-Nachhaltigkeitsverordnung (BioSt-NachV),<BR/> Biokraftstoff-Nachhaltigkeitsverordnung (Biokraft-NachV)</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 2</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Fleischgesetz (FlG)</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 3</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Lebensmittelspezialitätengesetz (LSpG),<BR/> Lebensmittelspezialitätenverordnung (LSpV),<BR/> Verordnung (EU) Nr. 1151/2012, Delegierte Verordnung (EU) Nr. 664/2014</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 4</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Verordnung (EG) Nr. 834/2007,<BR/> Verordnung (EU) 2017/625, Verordnung (EU) 2018/848</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 5</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Seefischereigesetz (SeeFischG), Seefischereiverordnung (SeefiV),<BR/> Verordnung (EG) Nr. 1005/2008, Verordnung (EG) Nr. 1224/2009,<BR/> Verordnung (EU) 2016/2336, Verordnung (EG) Nr. 1954/2003,<BR/> Verordnung (EU) 2019/1241, Verordnung (EU) 2017/2403, Verordnung (EG) Nr. 2347/2002</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 6</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Tiererzeugnisse-Handels-Verbotsgesetz (TierErzHaVerbG),<BR/> Verordnung (EG) Nr. 1523/2007, Verordnung (EG) Nr. 1007/2009</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 7</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Diätverordnung (DiätV)</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 8</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Gentechnikgesetz (GenTG)</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 9</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuch (LFGB)</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 10</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Pflanzenschutzgesetz (PflSchG), Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 11</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Tabakerzeugnisgesetz (TabakerzG)</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 12</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Verordnung (EU) 2015/2283, Durchführungsverordnung (EU) 2018/456</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 13</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Verordnung (EG) Nr. 396/2005</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 14</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Tierarzneimittelgesetz (TAMG), Verordnung (EU) 2019/6</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 15</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Tiergesundheitsgesetz (TierGesG), Tierimpfstoff-Verordnung (TierImpfStV)</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 16</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Saatgutverkehrsgesetz (SaatG), Sortenschutzgesetz (SortG)</Title><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 17</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Weitere Gebührenbefreiungen nach Fischetikettierungsgesetz,<BR/> Fischetikettierungsverordnung, Holzhandels-Sicherungs-Gesetz</Title><P/><P/></TOC><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 1</Title><P/><Title Align="auto">Biomassestrom-Nachhaltigkeitsverordnung (BioSt-NachV),<BR/> Biokraftstoff-Nachhaltigkeitsverordnung (Biokraft-NachV)</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vorläufige Anerkennung einer Zertifizierungsstelle nach § 43 BioSt-NachV, § 41 Biokraft-NachV</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 100 bis 1 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Endgültige Anerkennung einer Zertifizierungsstelle nach § 28 BioSt-NachV, § 26 Biokraft-NachV</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 200 bis 11 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Überwachung einer Zertifizierungsstelle nach § 40 Absatz 1 BioSt-NachV, § 38 Absatz 1 Biokraft-NachV</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Basisbetrag pro Kontrolle einer Zertifizierungsstelle (Office-Audit)</entry><entry VJ="1" colname="col3">3 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Basisbetrag pro Kontrolle einer Vor-Ort-Kontrolle einer Zertifizierungsstelle in einer Schnittstelle, einem Betrieb oder einer Betriebsstätte, auch im Falle einer Fernbegutachtung (Witness-Audit)</entry><entry VJ="1" colname="col3">720</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">zuzüglich je angefangenem Prüfungstag</entry><entry VJ="1" colname="col3">290 bis 1 100</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 2</Title><P/><Title Align="auto">Fleischgesetz (FlG)</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung eines Klassifizierungsunternehmens nach § 3 Absatz 1 FlG</entry><entry VJ="1" colname="col3">290</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vor-Ort-Prüfung der Zulassungsvoraussetzungen eines Klassifizierungsunternehmens nach § 3 Absatz 1 FlG</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Basisbetrag pro Vor-Ort-Prüfung</entry><entry VJ="1" colname="col3">290 bis 630</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">zuzüglich je angefangenem Prüfungstag</entry><entry VJ="1" colname="col3">810</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verlängerung der Zulassung eines Klassifizierungsunternehmens nach § 3 Absatz 2 FlG</entry><entry VJ="1" colname="col3">140</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Feststellung des Erlöschens der Zulassung eines Klassifizierungsunternehmens nach § 3 Absatz 3 FlG</entry><entry VJ="1" colname="col3">74</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 3</Title><P/><Title Align="auto">Lebensmittelspezialitätengesetz (LSpG), Lebensmittelspezialitätenverordnung (LSpV),<BR/> Verordnung (EU) Nr. 1151/2012, Delegierte Verordnung (EU) Nr. 664/2014</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung eines Antrags auf Eintragung einer garantiert traditionellen Spezialität gemäß Artikel 49 Absatz 1 bis 6 der Verordnung (EU) Nr. 1151/2012, § 2 Absatz 1 Nummer 1 LSpG, §§ 1 und 2 LSpV</entry><entry VJ="1" colname="col3">800</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung eines Einspruchs gegen die Eintragung einer garantiert traditionellen Spezialität gemäß Artikel 49 Absatz 3, Absatz 4 Unterabsatz 1 bis 3, Absatz 5 und 6, Artikel 51 Absatz 1 Unterabsatz 1 und 3, Absatz 5 der Verordnung (EU) Nr. 1151/2012, § 2 Absatz 1 Nummer 2 LSpG, § 1 Absatz 3 und 4 LSpV (nationaler Einspruch)</entry><entry VJ="1" colname="col3">220</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung eines Einspruchs gegen die Eintragung einer garantiert traditionellen Spezialität aus einem anderen Staat gemäß Artikel 51 Absatz 1 Unterabsatz 2 und 3, Absatz 5 der Verordnung (EU) Nr. 1151/2012, § 2 Absatz 1 Nummer 2 LSpG, § 1 Absatz 3 und 4, § 3 LSpV (zwischenstaatlicher Einspruch)</entry><entry VJ="1" colname="col3">300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung eines Antrags auf Änderung der Produktspezifikation einer garantiert traditionellen Spezialität gemäß § 2 Absatz 1 Nummer 3 LSpG, § 4 in Verbindung mit § 1 Absatz 2 bis 4, §§ 2 und 3 LSpV und in Verbindung mit <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Artikel 53 Absatz 1, Absatz 2 Unterabsatz 1 in Verbindung mit Artikel 49 bis 52 der Verordnung (EU) Nr. 1151/2012, Artikel 6 Absatz 1 der Verordnung (EU) Nr. 664/2014 bei nicht geringfügigen Änderungen oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Artikel 53 Absatz 1, Absatz 2 Unterabsatz 2 bis 5, Absatz 3 in Verbindung mit Artikel 49 bis 52 der Verordnung (EU) Nr. 1151/2012, Artikel 6 Absatz 2 der Verordnung (EU) Nr. 664/2014 bei geringfügigen Änderungen oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Artikel 53 Absatz 1, Absatz 3 der Verordnung (EU) Nr. 1151/2012, Artikel 6 Absatz 3 der Verordnung (EU) Nr. 664/2014 bei vorübergehenden Änderungen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col3">210</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung eines Antrags auf Löschung einer garantiert traditionellen Spezialität gemäß Artikel 54 Absatz 1 der Verordnung (EU) Nr. 1151/2012, Artikel 7 der Verordnung (EU) Nr. 664/2014 in Verbindung mit den Artikeln 49 bis 52 der Verordnung (EU) Nr. 1151/2012, § 2 Absatz 1 Nummer 3 LSpG, § 4 in Verbindung mit § 1 Absatz 2 bis 4, §§ 2 und 3 LSpV</entry><entry VJ="1" colname="col3">130</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 4</Title><P/><Title Align="auto">Verordnung (EG) Nr. 834/2007, Verordnung (EU) 2017/625, Verordnung (EU) 2018/848</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung einer privaten Kontrollstelle nach Artikel 27 Absatz 4 der Verordnung (EG) Nr. 834/2007 oder nach Artikel 28 Absatz 2 der Verordnung (EU) 2017/625</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung der Zulassung einer privaten Kontrollstelle</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 200 bis 14 400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung oder Verlängerung der Zulassung</entry><entry VJ="1" colname="col3">74 bis 7 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachträgliche Zulassung oder Abmeldung von Kontrollstellenpersonal oder Änderung des Tätigkeitsumfangs</entry><entry VJ="1" colname="col3">32 bis 640</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung der Verwendung einer Zutat landwirtschaftlichen Ursprungs gemäß Artikel 19 Absatz 2 Buchstabe c und Artikel 21 der Verordnung (EG) Nr. 834/2007 oder Artikel 25 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung einer vorläufigen Genehmigung zur Verwendung einer nichtökologischen Zutat landwirtschaftlichen Ursprungs</entry><entry VJ="1" colname="col3">73 bis 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung oder Verlängerung der Genehmigung</entry><entry VJ="1" colname="col3">36 bis 360</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 5</Title><P/><Title Align="auto">Seefischereigesetz (SeeFischG), Seefischereiverordnung (SeefiV),<BR/> Verordnung (EG) Nr. 1005/2008, Verordnung (EG) Nr. 1224/2009,<BR/> Verordnung (EU) 2016/2336, Verordnung (EG) Nr. 1954/2003, Verordnung (EU) 2019/1241,<BR/> Verordnung (EU) 2017/2403, Verordnung (EG) Nr. 2347/2002</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung einer schriftlichen Auskunft über Inhalte der nationalen Verstoßdatei nach § 14a oder § 14b SeeFischG</entry><entry VJ="1" colname="col3">17</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung einer Einfuhrgenehmigung für Fischereierzeugnisse aus Drittstaaten auf Grundlage einer Anmeldung gemäß Artikel 12 in Verbindung mit Artikel 16 Absatz 1 Satz 3 der Verordnung (EG) Nr. 1005/2008</entry><entry VJ="1" colname="col3">18</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung von speziellen Fangerlaubnissen für Baumkurrenliste I oder I + II gemäß Artikel 7 Absatz 1 Buchstabe c der Verordnung (EG) Nr. 1224/2009 in Verbindung mit Artikel 15 Absatz 1 in Verbindung mit Anhang V Teil C Nummer 2.4. der Verordnung (EU) 2019/1241</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung einer speziellen Fangerlaubnis für Fischereiaufwand in den westlichen Gewässern gemäß Artikel 8 Absatz 3 der Verordnung (EG) Nr. 1954/2003</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung einer Fangerlaubnis für gezielte Tiefseefischerei gemäß Artikel 5 Absatz 1 der Verordnung (EU) 2016/2336 in Verbindung mit Artikel 7 der Verordnung (EG) Nr. 1224/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung einer Beifanggenehmigung für Tiefseefischerei gemäß Artikel 5 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2016/2336 in Verbindung mit Artikel 7 der Verordnung (EG) Nr. 1224/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung einer Fangerlaubnis für pelagische Fischerei in Schutzgebieten für empfindliche Tiefsee-Habitate gemäß Anhang II Teil A, Nummer 2, 1. Spiegelstrich der Verordnung (EU) 2019/1241</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung einer speziellen Fangerlaubnis für den Zugang zu internationalen Gewässern gemäß Artikel 5 in Verbindung mit Kapiteln II und IV der Verordnung (EU) 2017/2403</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung einer Ausnahmengenehmigung zur Befreiung vom Siebnetz gemäß § 14 Absatz 5 SeefiV</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung von Ausnahmegenehmigungen gemäß § 13 Absatz 3 Satz 1 in Verbindung mit § 13 Absatz 1 SeefiV für <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Ausrüstung mit einem satellitengestützten Schiffsüberwachungssystem,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das elektronische Führen und Übermitteln von Fischereilogbuchdaten oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das elektronische Ausfüllen und Übermitteln der Angaben aus der Umlande- und Anlandeerklärung</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung einer Fangerlaubnis für die Tiefseefischerei im NEAFC-Bereich gemäß Artikel 3 Absatz 1 der Verordnung (EG) Nr. 2347/2002 in Verbindung mit Artikel 20 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2016/2336 und in Verbindung mit Artikel 7 der Verordnung (EG) Nr. 1224/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Die Erteilung einer Fangerlaubnis nach § 3 SeeFischG ist gebührenfrei.</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Die Erteilung einer Fangerlaubnis für wissenschaftliche Zwecke nach § 7 SeefiV in Verbindung mit Artikel 25 der Verordnung (EU) 2019/1241 und Artikel 7 Absatz 1 Buchstabe d der Verordnung (EG) Nr. 1224/2009 ist gebührenfrei.</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 6</Title><P/><Title Align="auto">Tiererzeugnisse-Handels-Verbotsgesetz (TierErzHaVerbG),<BR/> Verordnung (EG) Nr. 1523/2007, Verordnung (EG) Nr. 1007/2009</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Zulassung der Ein- oder Ausfuhr von Katzen- und Hundefellen sowie von Produkten, die solche Felle enthalten, nach Artikel 3 auch in Verbindung mit im Rahmen der Artikel 4 und 5 erlassenen Rechtsakte, der Verordnung (EG) Nr. 1523/2007</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Zulassung der Einfuhr von Robbenerzeugnissen zum Zeitpunkt oder am Ort der Einfuhr nach Artikel 3 Absatz 1 Satz 2, Absatz 1a und 2, jeweils auch in Verbindung mit im Rahmen des Absatzes 4, 5 oder 6 erlassenen Rechtsakten, der Verordnung (EG) Nr. 1007/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über Maßnahmen nach § 2 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 TierErzHaVerbG, die erforderlich sind zur Beseitigung eines festgestellten Verstoßes oder der Verhütung künftiger Verstöße</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über Maßnahmen nach § 2 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2 TierErzHaVerbG, die erforderlich sind zur Beseitigung eines festgestellten Verstoßes oder zur Verhütung künftiger Verstöße</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 7</Title><P/><Title Align="auto">Diätverordnung (DiätV)</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="13*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung der Diäteignung eines Lebensmittels im Falle einer erstmaligen Anzeige nach § 4a Absatz 4 DiätV</entry><entry VJ="1" colname="col3"><B/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung der Diäteignung eines Lebensmittels, das nicht bereits in einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union oder einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum in den Verkehr gebracht worden ist, nach § 4a Absatz 4 in Verbindung mit Absatz 1 DiätV</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung der Diäteignung eines Lebensmittels, das bereits in einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union oder einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum in den Verkehr gebracht worden ist, nach § 4a Absatz 4 in Verbindung mit Absatz 1 und 2 DiätV</entry><entry VJ="1" colname="col3">150 bis 1 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung der Diäteignung eines Lebensmittels im Falle einer Änderungsanzeige nach § 4a Absatz 4 DiätV</entry><entry VJ="1" colname="col3">bis zur Hälfte der<BR/> in Nummer 1 für die<BR/> jeweilige Leistung<BR/> vorgesehenen Gebühr</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 8</Title><P/><Title Align="auto">Gentechnikgesetz (GenTG)</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung eines Antrags nach § 14 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 und Absatz 3 GenTG</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung und Genehmigung des Antrags</entry><entry VJ="1" colname="col3">6 400 bis 25 800</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Stellungnahme der zuständigen Länderbehörden</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Stellungnahme des Friedrich-Loeffler-Instituts, soweit gentechnisch veränderte Wirbeltiere oder gentechnisch veränderte Mikroorganismen, die an Wirbeltieren angewendet werden, betroffen sind</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung eines Antrags nach § 14 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2 oder 3 GenTG</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung und Genehmigung des Antrags</entry><entry VJ="1" colname="col3">16 700 bis 61 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Stellungnahme des Friedrich-Loeffler-Instituts, soweit gentechnisch veränderte Wirbeltiere oder gentechnisch veränderte Mikroorganismen, die an Wirbeltieren angewendet werden, betroffen sind</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anordnung einer nachträglichen Auflage nach § 19 Satz 3 GenTG</entry><entry VJ="1" colname="col3">bis zu einem Viertel der<BR/> erhobenen Gebühr<BR/> nach den Nummern 1 oder 2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einstweilige Einstellung einer Freisetzung oder eines Inverkehrbringens nach § 20 GenTG</entry><entry VJ="1" colname="col3">bis zur Hälfte der<BR/> erhobenen Gebühr<BR/> nach den Nummern 1 oder 2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung eines Feststellungsbescheids zur Genehmigungsbedürftigkeit im Sinne des § 14 Absatz 1 in Verbindung mit § 31 Satz 2 GenTG</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung und Erteilung des Feststellungsbescheids</entry><entry VJ="1" colname="col3">4 900 bis 17 400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Stellungnahme der zuständigen Länderbehörden</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Stellungnahme des Friedrich-Loeffler-Instituts, soweit gentechnisch veränderte Wirbeltiere oder gentechnisch veränderte Mikroorganismen, die an Wirbeltieren angewendet werden, betroffen sind</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nicht einfache schriftliche Auskunft</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bei den Gebührentatbeständen dieses Abschnitts sind neben den Gebühren die Kosten für Bescheinigungen als Auslagen zu erheben.</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Als gemeinnützig anerkannte Forschungseinrichtungen sind nach diesem Abschnitt gebühren- und auslagenbefreit.</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 9</Title><P/><Title Align="auto">Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuch (LFGB)</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="13*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung der Ausnahmegenehmigung nach § 68 Absatz 1 Satz 1 in Verbindung mit Absatz 2 und 3 LFGB</entry><entry VJ="1" colname="col3">630 bis 15 800</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verlängerung der Ausnahmegenehmigung nach § 68 Absatz 5 LFGB</entry><entry VJ="1" colname="col3">610 bis 4 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung der Ausnahmegenehmigung nach § 68 Absatz 1 Satz 1 in Verbindung mit Absatz 2 und 3 LFGB</entry><entry VJ="1" colname="col3">610 bis 6 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erweiterung der Ausnahmegenehmigung nach § 68 Absatz 1 Satz 1 in Verbindung mit Absatz 2 und 3 LFGB</entry><entry VJ="1" colname="col3">570 bis 4 800</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 10</Title><P/><Title Align="auto" Class="S1">Pflanzenschutzgesetz (PflSchG), Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</Title><P/><Title Align="auto" Class="S4">Unterabschnitt 1:</Title><P/><Title Align="auto" Class="S4">Gebühren des Bundesamts für Verbraucherschutz und Lebensmittelsicherheit</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung eines Pflanzenschutzmittels gemäß Artikel 29 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009, sofern es nur Wirkstoffe enthält, die bereits in der Verordnung über genehmigte Wirkstoffe gemäß Artikel 13 Absatz 4 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 aufgenommen sind und Deutschland prüfender Mitgliedstaat ist</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erstmalige Zulassung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sofern das Pflanzenschutzmittel nicht von der Gebührennummer 1.1.2 erfasst wird</entry><entry VJ="1" colname="col3">53 900 bis 230 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Im Falle von Pflanzenschutzmitteln mit geringem Risiko nach Artikel 47 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">24 000 bis 106 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erneuerung einer Zulassung gemäß Artikel 43 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sofern es nicht durch die Gebührennummer 1.2.2 erfasst wird</entry><entry VJ="1" colname="col3">42 000 bis 154 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Im Falle von Pflanzenschutzmitteln mit geringem Risiko nach Artikel 47 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">19 200 bis 72 400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung eines Pflanzenschutzmittels gemäß Artikel 29 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009, sofern es nur Wirkstoffe enthält, die bereits in der Verordnung über genehmigte Wirkstoffe gemäß Artikel 13 Absatz 4 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 aufgenommen sind und Deutschland beteiligter Mitgliedstaat ist</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erstmalige Zulassung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sofern es nicht durch die Gebührennummer 2.1.2 erfasst wird</entry><entry VJ="1" colname="col3">39 800 bis 130 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Im Falle von Pflanzenschutzmitteln mit geringem Risiko nach Artikel 47 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">19 500 bis 63 600</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erneuerung einer Zulassung gemäß Artikel 43 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sofern es nicht durch die Gebührennummer 2.2.2 erfasst wird</entry><entry VJ="1" colname="col3">17 800 bis 50 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Im Falle von Pflanzenschutzmitteln mit geringem Risiko nach Artikel 47 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">8 500 bis 24 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung eines Pflanzenschutzmittels gemäß Artikel 30 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009, sofern es zumindest einen Wirkstoff, Safener oder Synergisten enthält, der noch nicht in der Verordnung über genehmigte Wirkstoffe gemäß Artikel 13 Absatz 4 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 aufgenommen ist und Deutschland prüfender Mitgliedstaat ist</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erstmalige Zulassung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sofern das Pflanzenschutzmittel nicht von der Gebührennummer 3.1.2 erfasst wird</entry><entry VJ="1" colname="col3">58 100 bis 247 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Im Falle von Pflanzenschutzmitteln mit geringem Risiko nach Artikel 47 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">26 400 bis 115 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung eines Pflanzenschutzmittels gemäß Artikel 30 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009, sofern es zumindest einen Wirkstoff, Safener oder Synergisten enthält, der noch nicht in der Verordnung über genehmigte Wirkstoffe, Safener und Synergisten gemäß Artikel 13 Absatz 4 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 aufgenommen ist und Deutschland beteiligter Mitgliedstaat ist</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erstmalige Zulassung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sofern das Pflanzenschutzmittel nicht von der Gebührennummer 4.1.2 erfasst wird</entry><entry VJ="1" colname="col3">40 600 bis 133 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Im Falle von Pflanzenschutzmitteln mit geringem Risiko nach Artikel 47 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">19 400 bis 63 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gegenseitige Anerkennung nach Artikel 40 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">10 300 bis 70 600</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderungen der Zulassungen nach Artikel 44 oder Artikel 45 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung der Zulassung von Amts wegen nach Artikel 44 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">180 bis 4 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung der Zulassung nach Artikel 44 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 im Falle der Anordnung des Ruhens einer Zulassung nach § 39 Absatz 4 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">880 bis 2 100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung der Zulassung nach Artikel 45 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 im Falle der Änderung der Bezeichnung eines zugelassenen Pflanzenschutzmittels, der Änderung des Inhabers der Zulassung oder der Änderung des Vertriebsunternehmens bzw. der Vertriebserweiterung</entry><entry VJ="1" colname="col3">230 bis 730</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung der Zulassung nach Artikel 45 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 im Falle der Änderung der Formulierung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Im Antragsverfahren</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 600 bis 9 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6.4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Im Anzeigeverfahren</entry><entry VJ="1" colname="col3">370 bis 1 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung der Zulassung nach Artikel 45 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 im Falle der Änderung der Produktion des technischen Wirkstoffs</entry><entry VJ="1" colname="col3">320 bis 10 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung der Zulassung nach Artikel 45 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 im Falle der Aufnahme von zusätzlichen oder geänderten Anwendungsgebieten/Anwendungen oder Anwendungsbestimmungen/Auflagen</entry><entry VJ="1" colname="col3">6 600 bis 51 800</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung der Zulassung nach Artikel 45 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 im Falle der Änderung der Verpackung</entry><entry VJ="1" colname="col3">400 bis 1 400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufhebung der Zulassung auf Antrag des Zulassungsinhabers gemäß Artikel 45 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">470 bis 2 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ausweitung des Geltungsbereichs von Zulassungen auf geringfügige Verwendungen nach Artikel 51 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gegenseitige Anerkennung einer Ausweitung der Zulassung auf geringfügige Verwendungen nach Artikel 51 Absatz 7 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">3 200 bis 16 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ausweitung des Geltungsbereichs von Zulassungen auf geringfügige Verwendungen nach Artikel 51 Absatz 2 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erstmalige Zulassung und Deutschland prüfender Mitgliedstaat ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">3 000 bis 20 100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erneuerung einer Zulassung und Deutschland prüfender Mitgliedstaat ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 600 bis 14 100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erstmalige Zulassung und Deutschland beteiligter Mitgliedstaat ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 800 bis 17 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erneuerung einer Zulassung und Deutschland beteiligter Mitgliedstaat ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 500 bis 11 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zusätzliche Prüfungen, die im Rahmen bestimmter Zulassungs- oder Genehmigungsverfahren erforderlich sind</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Überprüfung der Einhaltung eines festgesetzten Rückstandshöchstgehaltes nach der Verordnung (EG) Nr. 396/2005</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 600 bis 6 100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung eines Pflanzenschutzmittels, das einen gentechnisch veränderten Organismus enthält nach Artikel 48 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung eines Pflanzenschutzmittels, das einen Wirkstoff enthält, der als Substitutionskandidat nach Artikel 50 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 zugelassen ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">3 800 bis 21 400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung zur Vermeidung von Doppelversuchen nach Artikel 61 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Äquivalenzprüfung für Wirkstoffe, Safener und Synergisten nach Artikel 38 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 400 bis 10 600</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bewertung eines Berichts nach Artikel 56 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bewertung der Eignung eines Pflanzenschutzmittels zur Anwendung auf Flächen, die für die Allgemeinheit bestimmt sind nach § 17 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">4 600 bis 9 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bewertung der Eignung eines Pflanzenschutzmittels zur Anwendung mit Luftfahrzeugen nach § 18 Absatz 3 Nummer 1 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 900 bis 15 600</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigungsverfahren/sonstige Verfahren</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung für den Parallelhandel nach Artikel 52 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">190 bis 910</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung des Inverkehrbringens oder Genehmigung oder Bearbeitung der Anzeige der Anwendung eines nicht zugelassenen Pflanzenschutzmittels für Versuche zu Forschungs- und Entwicklungszwecken nach Artikel 28 Absatz 2 Buchstabe b in Verbindung mit Artikel 54 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 und § 20 Absatz 3 Satz 3 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">240 bis 2 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vollständige oder teilweise Untersagung der Durchführung von Versuchen nach § 20 Absatz 3 Satz 4 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">200 bis 530</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung des Inverkehrbringens oder der Anwendung eines nicht zugelassenen Pflanzenschutzmittels in Notfallsituationen nach Artikel 53 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">510 bis 8 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ausstellung von Bescheinigungen über die Zulassung von Pflanzenschutzmitteln für die Ausfuhr nach § 58 Absatz 1 Nummer 4 PflSchG, sowie das Erstellen von Ausfertigungen und Kopien, soweit diese Kosten betreffen, die nicht nach den Auslagentatbeständen der Nr. 14 abgerechnet werden.</entry><entry VJ="1" colname="col3">29 bis 600</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung des innergemeinschaftlichen Verbringens von Pflanzenschutzmitteln für den Eigenbedarf nach § 51 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung des Inverkehrbringens, des innergemeinschaftlichen Verbringens oder der Anwendung eines nicht zugelassenen Pflanzenschutzmittels zur Anwendung an Befallsgegenständen, die für die Ausfuhr bestimmt sind, sofern für diese abweichende Anforderungen gelten oder die Pflanzenschutzmittel im Bestimmungsland für diese Anwendung zugelassen sind nach § 29 Absatz 1 Nummer 2 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">880 bis 8 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung zur Anwendung eines Pflanzenschutzmittels auf Flächen, die für die Allgemeinheit bestimmt sind nach § 17 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 in Verbindung mit Absatz 2 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">10 200 bis 23 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung zur Anwendung eines Pflanzenschutzmittels mit Luftfahrtzeugen nach § 18 Absatz 3 Nummer 2 in Verbindung mit Absatz 4 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">7 700 bis 27 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Äquivalenzprüfung für Wirkstoffe, Safener und Synergisten nach Artikel 38 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 400 bis 10 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung von Wirkstoffen, Safenern, Synergisten, wenn Deutschland Berichterstatter ist, Genehmigung von Grundstoffen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung und Bewertung eines Antrags auf Genehmigung oder Änderung der Genehmigung eines Wirkstoffs nach Artikel 7 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">227 000 bis 606 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung und Bewertung zusätzlicher oder bestätigender Informationen im Nachgang zur Erstellung des Entwurfs des Bewertungsberichts für die Genehmigung eines Wirkstoffs gemäß Artikel 7 in Verbindung mit Artikel 12 Absatz 3 und Artikel 13 Absatz 3 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">133 000 bis 309 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung und Bewertung eines Antrags für die Erneuerung der Genehmigung eines Wirkstoffs nach Artikel 15 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">216 000 bis 616 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung und Bewertung zusätzlicher oder bestätigender Informationen im Nachgang zur Erstellung des Entwurfs des Bewertungsberichts für die Erneuerung der Genehmigung eines Wirkstoffs im Rahmen des Verfahrens gemäß Artikel 15 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">44 400 bis 178 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung und Bewertung eines Antrags auf Genehmigung von Safenern und Synergisten nach Artikel 25 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">227 000 bis 556 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung und Bewertung eines Antrags auf Erneuerung der Genehmigung von Safenern und Synergisten gemäß Artikel 15 in Verbindung mit Artikel 25 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">227 000 bis 556 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beantragung der Genehmigung eines Grundstoffs nach Artikel 23 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 durch das Bundesamt für Verbraucherschutz und Lebensmittelsicherheit bei der Kommission auf Veranlassung eines Dritten</entry><entry VJ="1" colname="col3">65 000 bis 106 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung von Wirkstoffen, Safenern und Synergisten, wenn Deutschland Mitberichterstatter ist</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">11.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mitbearbeitung und Bewertung eines Antrags auf Genehmigung oder Änderung der Genehmigung eines Wirkstoffs nach Artikel 7 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">122 000 bis 353 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">11.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mitbearbeitung und Bewertung eines Antrags auf Erneuerung der Genehmigung eines Wirkstoffs nach Artikel 15 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">122 000 bis 353 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">11.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mitbearbeitung und Bewertung eines Antrags auf Genehmigung von Safenern und Synergisten nach Artikel 25 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">101 000 bis 290 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">11.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mitbearbeitung und Bewertung eines Antrags auf Erneuerung der Genehmigung von Safenern und Synergisten gemäß Artikel 15 in Verbindung mit Artikel 25 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">101 000 bis 290 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zusätzliche Prüfungen/sonstige Verfahren</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">12.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zusätzliche Prüfung und Bewertung eines Antrags nach Artikel 4 Absatz 7 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 800 bis 5 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">12.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfungen und Bewertungen im Rahmen einer Stellungnahme oder wissenschaftliche/technische Unterstützung gegenüber der Kommission gemäß Artikel 21 Absatz 2 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009</entry><entry VJ="1" colname="col3">560 bis 119 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zusatzstoffe und Pflanzenstärkungsmittel nach den §§ 42, 45 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">13.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung eines Zusatzstoffes nach § 42 Absatz 2 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 500 bis 6 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">13.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zusätzlich zur Gebührennummer 13.1, wenn eine weitergehende Prüfung des Zusatzstoffes nach Anforderung von Unterlagen und Proben nach § 42 Absatz 3 Satz 4 PflSchG erfolgt</entry><entry VJ="1" colname="col3">100 bis 9 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">13.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung der Formulierung oder Kennzeichnung eines nach § 42 Absatz 2 PflSchG genehmigten Zusatzstoffes</entry><entry VJ="1" colname="col3">100 bis 6 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">13.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufnahme in die Liste der Pflanzenstärkungsmittel nach § 45 Absatz 3 Satz 2 PflSchG auf der Grundlage einer Mitteilung</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 800 bis 3 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">13.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderungen der Formulierung oder Kennzeichnung des Pflanzenstärkungsmittels gemäß § 45 Absatz 3 Satz 3 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">13.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Untersagung des Inverkehrbringens eines Pflanzenstärkungsmittels nach § 45 Absatz 4 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">3 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">13.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anordnung der Änderung einer Kennzeichnung eines Pflanzenstärkungsmittels nach § 45 Absatz 5 Satz 1 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bei den Gebührentatbeständen dieses Abschnitts sind neben den Gebühren folgende Kosten als Auslagen zu erheben:</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen im Zusammenhang mit der Zulassung oder Genehmigung von Pflanzenschutzmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen für die Pacht von Versuchsflächen und den Kauf von Pflanzen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen für die Entseuchung von Böden</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen für den Einsatz von Pflanzenschutzgeräten</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen für den Ausgleich von Mindererträgen oder von nicht oder nicht voll verwertbaren Erträgen auf den Versuchsflächen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.1.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen für die Beseitigung oder den Ausgleich von Pflanzen-, Boden- und sonstigen Sachschäden</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.1.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen für Verbrauchsmaterial</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.1.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen für die Beschaffung und Entsorgung von Proben</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen im Zusammenhang mit der Prüfung und Bewertung von Pflanzenschutzmittelwirkstoffen für</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen für die Beschaffung zusätzlicher Unterlagen oder Informationen bei dem Bericht erstattenden Mitgliedstaat</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen für die Entsorgung überzähliger, nicht geforderter Exemplare von Unterlagen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen für Verbrauchsmaterial</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen im Zusammenhang mit der Prüfung von Pflanzenschutzgeräten</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Versuche, die nach Beginn der Prüfung notwendig werden</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen für Betriebsstoffe</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen für die Anwendung von Pflanzenschutzmitteln und Hilfsstoffen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.3.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen für den Einsatz von Luftfahrzeugen sowie besonderen Geräten und Maschinen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14.3.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufwendungen für die Herstellung der Prüffähigkeit</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">15</entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2"><B>Ermäßigung und Befreiung von Gebühren und Auslagen dieses Abschnitts</B><BR/>  (1) Die nach den Nummern 1, 2, 3, 4, 5, 6.5, 7, 8.7, 9.4, 9.8, 10, 11 zu erhebenden Gebühren sind auf Antrag des Gebührenschuldners bis auf ein Viertel der vorgesehenen Gebühr zu ermäßigen, wenn ein öffentliches Interesse an der Zulassung oder der Erweiterung der Zulassung des Pflanzenschutzmittels, der Aufnahme des Wirkstoffs in die Verordnung über genehmigte Wirkstoffe nach Artikel 13 Absatz 4 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 oder der Genehmigung der Anwendung des Pflanzenschutzmittels auf Flächen, die für die Allgemeinheit bestimmt sind, besteht und ein angemessener wirtschaftlicher Nutzen für den Antragsteller nicht zu erwarten ist.<BR/>  (2) Von der Erhebung der nach der Nummer 7 vorgesehenen Gebühr ist auf Antrag des Gebührenschuldners abzusehen, wenn ein öffentliches Interesse an der Erweiterung der Zulassung des Pflanzenschutzmittels besteht und kein oder nur ein besonders geringer wirtschaftlicher Nutzen für den Antragsteller zu erwarten ist. Wenn die individuell zurechenbare öffentliche Leistung gemäß Satz 1 gebührenfrei ist, werden Auslagen nicht erhoben.<BR/>  (3) Ein öffentliches Interesse im Sinne der Absätze 1 und 2 liegt in der Regel vor, wenn das Pflanzenschutzmittel oder der Wirkstoff <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für die Schließung von Bekämpfungslücken erforderlich ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Verwendung im ökologischen Landbau geeignet ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für die Bekämpfung eines Schadorganismus auf einer Fläche, die für die Allgemeinheit bestimmt ist, erforderlich ist, um <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine weitere öffentliche Nutzung der Fläche zu ermöglichen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wertvolle Pflanzenbestände zu erhalten</LA></DD></DL></LA><LA Size="normal">oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Pflanzenschutzmittel oder ein Wirkstoff mit geringem Risiko im Sinne des Artikels 22 oder des Artikels 47 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 ist.</LA></DD></DL> (4) Bei der Bemessung des wirtschaftlichen Nutzens im Sinne der Absätze 1 und 2 ist die Gewinnerwartung des Gebührenschuldners unter Berücksichtigung aller maßgeblichen Umstände zu beurteilen. Dabei sind, je nach Art der behördlichen Leistung als gemeinsame oder einzelne Kriterien, insbesondere der Anbauumfang der betroffenen Kultur, das Gefährdungspotenzial eines Schaderregers, die Wahrscheinlichkeit des Auftretens des Schadorganismus, der zu erwartende Marktanteil des Pflanzenschutzmittels oder des Wirkstoffs und der Entwicklungsaufwand zu berücksichtigen. Kein oder ein nur besonders geringer wirtschaftlicher Nutzen nach Absatz 2 liegt vor, wenn kein oder nur ein sehr geringer Gewinn zu erwarten ist.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S4">Unterabschnitt 2</Title><P/><Title Align="auto" Class="S4">Gebühren des Julius Kühn-Instituts</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Freiwillige Prüfung von Pflanzenschutzgeräten nach § 16 Absatz 1 in Verbindung mit § 52 Absatz 1 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Allgemeine Bearbeitung des Antrags</entry><entry VJ="1" colname="col3">97 bis 350</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anbaugeräte, Geräte für das Verteilen von Pellets sowie Granulaten und Stäuben, Selbstfahrgeräte für das Verteilen flüssiger Pflanzenschutzmittel (einschließlich 1 Satz Düsen oder 1 Verteileinrichtung)</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 300 bis 18 600</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anhänge- und Aufbaugeräte sowie Selbstfahrgeräte, die in ihren Abmessungen oder Flächenleistungen wesentlich über denjenigen der üblichen Geräte liegen (einschließlich 1 Satz Düsen)</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 600 bis 27 800</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rückentragbare Motorgeräte</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 300 bis 8 600</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Tragbare Nebelgeräte</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 100 bis 5 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Handbetätigte rücken- oder schultertragbare Geräte, einschließlich tragbarer Geräte für geschlossene Räume (z. B. Kleinnebler und -verdampfer)</entry><entry VJ="1" colname="col3">900 bis 4 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Handtragbare Geräte für das Ausbringen fester oder flüssiger Pflanzenschutzmittel</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 000 bis 4 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beizgeräte für Saatgut</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 600 bis 18 600</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Spritzgeräte für Luftfahrzeuge</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 300 bis 21 600</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Spritzgeräte für Schienenfahrzeuge</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 600 bis 29 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="1">1.11</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="1">Sonstige Geräte (z. B. Geräte für Bodenentseuchung, Begasung, Nagetierbekämpfung)</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="1">900 bis 18 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Freiwillige Prüfung von Geräteteilen von Pflanzenschutzgeräten nach § 16 Absatz 1 in Verbindung mit § 52 Absatz 1 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Spritzgestänge oder Gebläse (einschließlich 1 Düsensatz oder 1 Düsenbogen)</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 400 bis 9 800</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Düsenmundstück, Düsenplättchen- oder Düsenfiltersätze</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 500 bis 6 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schläuche</entry><entry VJ="1" colname="col3">480 bis 2 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Pumpen</entry><entry VJ="1" colname="col3">590 bis 3 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Geräteteile</entry><entry VJ="1" colname="col3">420 bis 5 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung einer Variante des Gerätetyps der in den Gebührennummern 1 und 2 genannten Geräte oder Geräteteile ohne zusätzliche Messungen nach § 16 Absatz 1 in Verbindung mit § 52 Absatz 1 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">270 bis 10 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung der Mängelbeseitigung der in den Gebührennummern 1 und 2 genannten Geräte und Geräteteile nach § 16 Absatz 1 in Verbindung mit § 52 Absatz 1 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">210 bis 10 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erneute Prüfung der in den Gebührennummern 1 und 2 genannten Geräte oder Geräteteile ohne zusätzliche Messungen nach § 16 Absatz 1 in Verbindung mit § 52 Absatz 1 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">210 bis 2 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung für jeden weiteren Einsatzbereich eines Gerätes oder Geräteteiles der Gebührennummern 1 und 2 nach § 16 Absatz 1 in Verbindung mit § 52 Absatz 1 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">690 bis 17 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Freiwillige Prüfung auf das Vorliegen besonderer Anforderungen nach § 16 Absatz 3 in Verbindung mit § 52 Absatz 1 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">100 bis 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Freiwillige Prüfung der Abdriftminderung im Rahmen der Prüfung nach § 52 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">340 bis 1 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Freiwillige Prüfung der Pflanzenschutzmitteleinsparung im Rahmen der Prüfung nach § 52 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">340 bis 1 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anerkennung einer Prüfstelle nach § 52 Absatz 3 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">340 bis 4 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufnahme in die Liste der Saatgutbehandlungseinrichtungen mit Qualitätssicherungssystemen zur Staubminderungen nach § 57 Absatz 3 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3">59 bis 620</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung von Sägeräten nach § 57 Absatz 3 PflSchG</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">12.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Allgemeine Bearbeitung des Antrags</entry><entry VJ="1" colname="col3">59 bis 400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">12.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Messung der Staubabdrift im Freiland auf Grundlage des Antrags nach Gebührennummer 12.1</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 200 bis 7 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">12.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bewertung und Listung</entry><entry VJ="1" colname="col3">190 bis 680</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Die Untersuchung von Bienen auf Schäden durch Pflanzenschutzmittel nach § 57 Absatz 2 Nummer 11 PflSchG ist gebührenfrei.</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 11</Title><P/><Title Align="auto" Class="S1">Tabakerzeugnisgesetz (TabakerzG)</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung neuartiger Tabakerzeugnisse nach § 12 TabakerzG</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung neuartiger Tabakerzeugnisse nach § 12 Absatz 1 TabakerzG</entry><entry VJ="1" colname="col3">8 500 bis 11 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung der Zulassung neuartiger Tabakerzeugnisse nach § 12 Absatz 1 TabakerzG</entry><entry VJ="1" colname="col3">530 bis 9 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erweiterung der Zulassung neuartiger Tabakerzeugnisse nach § 12 Absatz 1 TabakerzG</entry><entry VJ="1" colname="col3">550 bis 9 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung der Ausnahmegenehmigung nach § 39 TabakerzG</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erstmalige Erteilung der Ausnahmegenehmigung nach § 39 Absatz 1 TabakerzG</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 300 bis 4 800</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verlängerung der Ausnahmegenehmigung nach § 39 Absatz 5 TabakerzG</entry><entry VJ="1" colname="col3">610 bis 4 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung der Ausnahmegenehmigung nach § 39 Absatz 1 TabakerzG</entry><entry VJ="1" colname="col3">530 bis 4 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erweiterung der Ausnahmegenehmigung nach § 39 Absatz 1 TabakerzG</entry><entry VJ="1" colname="col3">550 bis 4 300</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 12</Title><P/><Title Align="auto" Class="S1">Verordnung (EU) 2015/2283, Durchführungsverordnung (EU) 2018/456</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Durchführung des Konsultationsverfahrens zur Bestimmung des Status als Novel Food nach Artikel 4 Absatz 2 der Verordnung (EU) 2015/2283 in Verbindung mit der Durchführungsverordnung (EU) 2018/456</entry><entry VJ="1" colname="col3">680 bis 7 800</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 13</Title><P/><Title Align="auto" Class="S1">Verordnung (EG) Nr. 396/2005</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung und Bewertung eines Antrags auf Festsetzung oder Änderung von Rückstandshöchstgehalten gemäß Artikel 6 bis 10 der Verordnung (EG) Nr. 396/2005</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Im Falle eines Wirkstoffs, Safeners oder Synergisten, der in der EU nicht genehmigt ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">6 200 bis 45 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Im Falle eines Wirkstoffs, Safeners oder Synergisten, für den in der EU die toxikologischen Endpunkte, aber nicht die für die beantragte Kulturgruppe geltende Rückstandsdefinition festgelegt sind oder eine Rückstandsdefinition zu überprüfen ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">3 300 bis 23 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Im Falle eines Wirkstoffs, Safeners oder Synergisten, für den in der EU die toxikologischen Endpunkte und die für die beantragte Kulturgruppe geltende Rückstandsdefinition festgelegt sind</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 800 bis 25 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Im Falle einer Bewertung von bestätigenden Daten im Nachgang zur Überprüfung von Rückstandshöchstgehalten gemäß Artikel 12 oder Artikel 43 der Verordnung (EG) Nr. 396/2005</entry><entry VJ="1" colname="col3">4 300 bis 38 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung und Bewertung eines Verfahrens zur Überprüfung von Rückstandshöchstgehalten gemäß Artikel 12 oder Artikel 43 der Verordnung (EG) Nr. 396/2005</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Im Falle eines Wirkstoffs, Safeners oder Synergisten, für den Deutschland als bewertender Mitgliedstaat zuständig ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">7 400 bis 54 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Im Falle eines Wirkstoffs, Safeners oder Synergisten, für den Deutschland als nicht bewertender Mitgliedstaat zuständig ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 100 bis 5 600</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">3</entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2" rowsep="0"><B>Ermäßigung und Befreiung von Gebühren und Auslagen dieses Abschnitts</B><BR/>  (1) Die nach der Nummer 1 zu erhebenden Gebühren sind auf Antrag des Gebührenschuldners bis auf ein Viertel der vorgesehenen Gebühr zu ermäßigen, wenn ein öffentliches Interesse an der Zulassung oder der Erweiterung der Zulassung des Pflanzenschutzmittels oder des Wirkstoffs besteht und ein angemessener wirtschaftlicher Nutzen für den Antragsteller nicht zu erwarten ist. Von der Erhebung der in Satz 1 genannten Gebühren ist auf Antrag des Gebührenschuldners abzusehen, wenn ein öffentliches Interesse an der Erweiterung der Zulassung des Pflanzenschutzmittels oder des Wirkstoffs besteht und kein oder nur ein besonders geringer wirtschaftlicher Nutzen für den Antragsteller zu erwarten ist. Wenn die individuell zurechenbare öffentliche Leistung nach Satz 2 gebührenfrei ist, werden Auslagen nicht erhoben.<BR/>  (2) Ein öffentliches Interesse nach Absatz 1 liegt in der Regel vor, wenn das Pflanzenschutzmittel oder der Wirkstoff <DL Font="normal" Indent="4.5" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für die Schließung von Bekämpfungslücken erforderlich ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Verwendung im ökologischen Landbau geeignet ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für die Bekämpfung eines Schadorganismus auf einer Fläche, die für die Allgemeinheit bestimmt ist, erforderlich ist, um <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine weitere öffentliche Nutzung der Fläche zu ermöglichen oder</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2"><DL Font="normal" Indent="4.5" Type="None"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wertvolle Pflanzenbestände zu erhalten</LA></DD></DL></LA><LA Size="normal">oder</LA></DD></DL><DL Font="normal" Indent="4.5" Type="arabic"><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Pflanzenschutzmittel oder ein Wirkstoff mit geringem Risiko im Sinne des Artikels 22 oder des Artikels 47 der Verordnung (EG) Nr. 1107/2009 ist.</LA></DD></DL> (3) Bei der Bemessung des wirtschaftlichen Nutzens im Sinne des Absatz 1 ist die Gewinnerwartung des Gebührenschuldners unter Berücksichtigung aller maßgeblichen Umstände zu beurteilen. Dabei sind, je nach Art der behördlichen Leistung als gemeinsame oder einzelne Kriterien, insbesondere der Anbauumfang der betroffenen Kultur, das Gefährdungspotenzial eines Schaderregers, die Wahrscheinlichkeit des Auftretens des Schadorganismus, der zu erwartende Marktanteil des Pflanzenschutzmittels oder des Wirkstoffs und der Entwicklungsaufwand zu berücksichtigen. Kein oder ein nur besonders geringer wirtschaftlicher Nutzen nach Absatz 1 liegt vor, wenn kein oder nur ein sehr geringer Gewinn zu erwarten ist.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 14</Title><P/><Title Align="auto" Class="S1">Tierarzneimittelgesetz (TAMG), Verordnung (EU) 2019/6</Title><P/><Title Align="auto" Class="S4">Unterabschnitt 1</Title><P/><Title Align="auto" Class="S4">Gebühren des Bundesamtes für Verbraucherschutz und Lebensmittelsicherheit</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="Gebuehren1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec align="left" colname="col1" colwidth="20*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="107*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="38*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Festlegung oder Änderung der Verkaufsabgrenzung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einstufung gemäß Artikel 34 der Verordnung (EU) 2019/6 oder § 24 TAMG bzw. Kategorisierung gemäß § 41 Absatz 1 TAMG</entry><entry VJ="1" colname="col3">100 bis 400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung der Einstufung gemäß Artikel 34 der Verordnung (EU) 2019/6 oder gemäß § 24 TAMG bzw. der Kategorisierung gemäß § 41 Absatz 2 TAMG</entry><entry VJ="1" colname="col3">470</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung von Anträgen zur Durchführung einer klinischen Prüfung und einer Rückstandsprüfung gemäß Artikel 9 der Verordnung (EU) 2019/6 und § 10 Absatz 1 TAMG</entry><entry VJ="1" colname="col3">380 bis 4 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Pharmakovigilanz</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inspektion des Pharmakovigilanz-Systems gemäß Artikel 126 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2019/6 und Inspektion der Pharmakovigilanz-Stammdokumentation gemäß Artikel 126 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inspektion nach Nummer 3.1 betreffend Heimtierarzneimittel, die gemäß § 4 TAMG von der Zulassungspflicht freigestellt sind</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand bis höchstens 390</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Maßnahmen gemäß Artikel 76 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung und Bewertung weiterer Pharmakovigilanz-Daten über Artikel 73 Absatz 2 der Verordnung (EU) 2019/6 hinaus gemäß Artikel 76 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3">790</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung und Bewertung von Studien zur Überwachung nach dem Inverkehrbringen (Post-Marketing-Studien) gemäß Artikel 76 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2019/6 und Artikel 15 der Durchführungsverordnung (EU) 2021/1280</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung des Parallelhandels mit einem Tierarzneimittel gemäß Artikel 102 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S4">Unterabschnitt 2</Title><P/><Title Align="auto" Class="S4">Gebühren des Paul-Ehrlich-Instituts</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="Gebuehren1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec align="left" colname="col1" colwidth="20*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="107*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="38*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Klinische Prüfungen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung gemäß Artikel 9 der Verordnung (EU) 2019/6 und § 10 Absatz 1 TAMG</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei einer klinischen Prüfung mit einem nicht zugelassenen Tierarzneimittel</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 2 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei einer klinischen Prüfung mit einem zugelassenen Tierarzneimittel</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 2 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">für folgende Produktgruppen: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tierarzneimittel für neuartige Therapien und monoklonale Antikörper im Bereich Immuntherapie</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">immunologische Tierarzneimittel im Anwendungsbereich des TAMG und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tierallergene</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">die in Nummer 1.1.1 oder Nummer 1.1.2 vorgesehene Gebühr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung genehmigungspflichtiger Änderungen</entry><entry VJ="1" colname="col3">50 bis 250</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung sonstiger von Nummer 1.2 nicht erfasster Änderungen je betroffene klinische Prüfung</entry><entry VJ="1" colname="col3">50 bis 250</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anordnung des Ruhens der Genehmigung</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Pharmakovigilanz</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inspektion des Pharmakovigilanz-Systems gemäß Artikel 126 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2019/6 und Inspektion der Pharmakovigilanz-Stammdokumentation gemäß Artikel 126 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 500 bis 20 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Maßnahmen gemäß Artikel 76 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung und Bewertung weiterer Pharmakovigilanz-Daten über Artikel 73 Absatz 2 der Verordnung (EU) 2019/6 hinaus gemäß Artikel 76 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung und Bewertung einer Studie zur Überwachung nach dem Inverkehrbringen (Post-Marketing-Studien) gemäß Artikel 76 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2019/6 und Artikel 15 der Durchführungsverordnung (EU) 2021/1280</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anordnung geeigneter Maßnahmen nach Artikel 129 der Verordnung (EU) 2019/6 gemäß Artikel 81 Absatz 6 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung des Parallelhandels mit einem Tierarzneimittel gemäß Artikel 102 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachweis der Produktqualität, Chargenprüfung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Durchführung einer dokumentenbasierten Prüfung gemäß Artikel 128 Absatz 1 in Verbindung mit Artikel 127 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3">210</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Durchführung einer experimentellen Prüfung gemäß Artikel 128 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2019/6 in Verbindung mit Absatz 6 der Verordnung (EU) 2019/6 zusätzlich zur Gebühr nach Nummer 4.1</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Durchführung einer experimentellen Prüfung, wenn das Prüfmuster bereits vor Antragstellung eingereicht wird (sog. Paralleltestung), aber im Nachgang keine Chargenfreigabe beantragt wird</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">die in Nummer 4.2 vorgesehene Gebühr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4. 4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anerkennung der Prüfergebnisse der zuständigen Stelle eines anderen Mitgliedstaates gemäß Artikel 128 Absatz 7 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3">170</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei parallel gehandelten Tierarzneimitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">120</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung eines EU-Zertifikates als Official Medicinal Control Laboratory (OMCL) gemäß Artikel 128 Absatz 7 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">die in Nummer 4.1 oder Nummer 4.2 vorgesehene Gebühr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.6.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn die beantragte Charge bereits durch das Paul-Ehrlich-Institut freigegeben wurde</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.6.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn es sich um eine Charge handelt, die sich von einer ersten Charge, die bereits durch das Paul-Ehrlich-Institut freigegeben wurde oder für die bereits ein EU-Zertifikat erteilt wurde, nur durch die Chargenbezeichnung, durch das Volumen des Endbehälters oder durch die Bezeichnung des Mittels unterscheidet</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Überprüfung der Verfahren gemäß Artikel 128 Absatz 10 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">die nach Nummer 4.1 zu erhebende Gebühr ist auf Antrag des Gebührenschuldners zu ermäßigen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.8.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn für die beantragte Charge bereits ein EU-Zertifikat durch das Paul-Ehrlich-Institut erteilt wurde</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.8.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn es sich um eine Charge handelt, die sich von einer ersten Charge, die bereits durch das Paul-Ehrlich-Institut freigegeben wurde oder für die bereits ein EU-Zertifikat erteilt wurde, nur durch die Chargenbezeichnung, durch das Volumen des Endbehälters oder durch die Bezeichnung des Mittels unterscheidet</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">die nach Nummer 4.2 zu erhebende Gebühr ist auf Antrag des Gebührenschuldners zu ermäßigen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.9.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn für die beantragte Charge bereits ein EU-Zertifikat durch das Paul-Ehrlich-Institut erteilt wurde</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.9.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn es sich um eine Charge handelt, die sich von einer ersten Charge, die bereits durch das Paul-Ehrlich-Institut freigegeben wurde oder für die bereits ein EU-Zertifikat erteilt wurde, nur durch die Chargenbezeichnung, durch das Volumen des Endbehälters oder durch die Bezeichnung des Mittels unterscheidet</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 15</Title><P/><Title Align="auto" Class="S1">Tiergesundheitsgesetz (TierGesG) und Tierimpfstoff-Verordnung (TierImpfStV)</Title><P/><Title Align="auto" Class="S4">Unterabschnitt 1</Title><P/><Title Align="auto" Class="S4">Gebühren für<BR/> individuell zurechenbare öffentliche Leistungen<BR/> des Friedrich-Loeffler-Instituts im Hinblick auf Mittel, die nicht<BR/> zur Anwendung am Tier bestimmt sind, sowie für die Untersuchung von<BR/> Tieren und Erzeugnissen von Tieren, die zur Einfuhr oder Ausfuhr bestimmt sind</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="42*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Zulassung nach § 11 Absatz 2 TierGesG in Verbindung mit § 23 TierImpfStV</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei geringem bis durchschnittlichem Aufwand</entry><entry VJ="1" colname="col3">3 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei erhöhtem Aufwand, insbesondere aufgrund umfangreicher Prüfungen oder Mehrfachprüfungen</entry><entry VJ="1" colname="col3">4 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Verlängerung der Dauer einer Zulassung nach § 26 TierImpfStV</entry><entry VJ="1" colname="col3">470</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Zustimmung zu einer Änderung nach § 29a TierImpfStV</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei geringem bis durchschnittlichem Aufwand</entry><entry VJ="1" colname="col3">100 bis 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei erhöhtem Aufwand, insbesondere aufgrund umfangreicher Prüfungen</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 1 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Freigabe einer Charge nach § 32 Absatz 3 TierImpfStV</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfungsverfahren bei geringem bis durchschnittlichem Aufwand</entry><entry VJ="1" colname="col3">470</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfungsverfahren bei erhöhtem Aufwand, insbesondere aufgrund umfangreicher Prüfungen oder Mehrfachprüfungen</entry><entry VJ="1" colname="col3">700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Freistellung von der Chargenprüfung nach § 33 Absatz 3 TierImpfStV</entry><entry VJ="1" colname="col3">470</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Ausnahmegenehmigung nach § 11 Absatz 5 TierGesG</entry><entry VJ="1" colname="col3">190</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Untersuchung von Tieren oder Erzeugnissen von Tieren, die zur Einfuhr oder Ausfuhr bestimmt sind nach § 27 Absatz 3 Satz 1 Nummer 2 TierGesG</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachweis von Antikörpern im Mikroneutralisationstest</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">gegen ein Virus</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.1.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">eine Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">190</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.1.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">jede weitere Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">65</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.1.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">jede weitere Probe bei vereinfachter Probenerfassung</entry><entry VJ="1" colname="col3">20</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">gegen jedes weitere Virus im gleichen Testsystem, pro Probe zusätzlich zu den Gebühren nach Nummer 7.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col3">20</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Auswertung eines Mikroneutralisationstests mittels Fluoreszenzverfahren, Immunperoxidasefärbung oder einer ähnlichen Methode, pro Probe zusätzlich zu den Gebühren nach den Nummern 7.1.1 und 7.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col3">90</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachweis von Antikörpern in einem ELISA-System</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">gegen ein Antigen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.2.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">eine Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.2.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">jede weitere Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">40</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.2.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">jede weitere Probe bei vereinfachter Probenerfassung</entry><entry VJ="1" colname="col3">20</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">gegen jedes weitere Antigen im gleichen Testsystem, pro Probe zusätzlich zu den Gebühren nach Nummer 7.2</entry><entry VJ="1" colname="col3">20</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachweis von Antikörpern gegen ein Antigen oder von Antigenen gegen ein Antiserum im Immunopräzipitationstest</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">eine Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">180</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">jede weitere Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">35</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachweis von Antikörpern gegen ein Antigen im Immunoblotverfahren</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">eine Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">120</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">jede weitere Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">30</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachweis von Antikörpern im Hämagglutinations-Hemmtest</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">gegen ein Antigen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.5.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">eine Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">140</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.5.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">jede weitere Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">25</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.5.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">gegen jedes weitere Antigen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.5.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">eine Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">45</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.5.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">jede weitere Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">25</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachweis von Antikörpern in der Komplement-Bindungsreaktion</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.6.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">eine Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.6.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">jede weitere Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">80</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachweis von Antikörpern in der Serumlangsamagglutination</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.7.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">eine Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">140</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.7.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">jede weitere Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">80</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachweis von Antikörpern im Rose-Bengal-Test</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.8.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">eine Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">140</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.8.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">jede weitere Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">80</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Virusnachweis in Einschicht-Zellkulturen</entry><entry VJ="1" colname="col3">180</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Virusnachweis aus Tiersamen, pro Charge</entry><entry VJ="1" colname="col3">340</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Spezifischer Nachweis einer Nukleinsäure</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.11.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">eine Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">210</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.11.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">jede weitere Probe</entry><entry VJ="1" colname="col3">100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nukleinsäurecharakterisierung</entry><entry VJ="1" colname="col3">270</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8</entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2"><B>Ermäßigung und Befreiung von Gebühren und Auslagen dieses Abschnitts</B><BR/>  Die nach den Nummern 1 und 4 zu erhebenden Gebühren sind auf Antrag des Gebührenschuldners bis auf ein Viertel der vorgesehenen Gebühr zu ermäßigen, soweit ein öffentliches Interesse an dem Inverkehrbringen des In-vitro-Diagnostikums aufgrund des Anwendungsgebietes besteht. Ein öffentliches Interesse an dem Inverkehrbringen ist in der Regel dann gegeben, wenn kein zugelassenes In-vitro-Diagnostikum zum Nachweis eines Tierseuchenerregers zur Verfügung steht.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S4">Unterabschnitt 2</Title><P/><Title Align="auto" Class="S4">Gebühren des Paul-Ehrlich-Instituts</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="Gebuehren1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec align="left" colname="col1" colwidth="20*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="107*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="38*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen <BR/>in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nationale Zulassung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung eines immunologischen Tierarzneimittels gemäß Artikel 5 Absatz 1 der Verordnung (EU) 2019/6 in Verbindung mit den Artikeln 46 und 47 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3">6 000 bis 20 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung nach Nummer 1.1 unter Bezugnahme auf die Unterlagen einer bestehenden Zulassung gemäß Artikel 19 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand bis maximal 17 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung nach Nummer 1.1 unter Bezugnahme auf die Unterlagen einer bestehenden Zulassung gemäß Artikel 21 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 500 bis 5 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung eines immunologischen Tierarzneimittels für einen begrenzten Markt (Limited Market) gemäß Artikel 23 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3">4 500 bis 15 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung eines immunologischen Tierarzneimittels unter außergewöhnlichen Umständen (Exceptional Circumstances) gemäß Artikel 25 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3">3 500 bis 14 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung eines immunologischen Tierarzneimittels im Verfahren der gegenseitigen Anerkennung (MRP) gemäß Artikel 5 Absatz 1 in Verbindung mit Kapitel III Abschnitt 4 und 5 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist, für die Durchführung des Verfahrens</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 500 bis 12 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist und das Verfahren gemäß Artikel 53 der Verordnung (EU) 2019/6 für einen weiter hinzukommenden Mitgliedstaat durchführt</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 7 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 500 bis 13 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung eines immunologischen Tierarzneimittels für einen begrenzten Markt (Limited Market) gemäß Artikel 23 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist, für die Durchführung des Verfahrens</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 500 bis 12 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist und das Verfahren gemäß Artikel 53 der Verordnung (EU) 2019/6 für einen weiter hinzukommenden Mitgliedstaat durchführt</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 7 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.4.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">3 000 bis 10 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung eines immunologischen Tierarzneimittels unter außergewöhnlichen Umständen (Exceptional Circumstances) gemäß Artikel 25 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist, für die Durchführung des Verfahrens</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 500 bis 12 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.5.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist und das Verfahren gemäß Artikel 53 der Verordnung (EU) 2019/6 für einen weiter hinzukommenden Mitgliedstaat durchführt</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 7 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.5.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 000 bis 10 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung unter Bezugnahme auf die Unterlagen einer bestehenden Zulassung gemäß Artikel 19 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.6.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist, für die Durchführung des Verfahrens</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 500 bis 12 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.6.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist und das Verfahren gemäß Artikel 53 der Verordnung (EU) 2019/6 für einen weiter hinzukommenden Mitgliedstaat durchführt</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 7 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.6.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">3 500 bis 13 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung unter Bezugnahme auf die Unterlagen einer bestehenden Zulassung gemäß Artikel 21 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.7.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist, für die Durchführung des Verfahrens</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 500 bis 6 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.7.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist und das Verfahren gemäß Artikel 53 der Verordnung (EU) 2019/6 für einen weiter hinzukommenden Mitgliedstaat durchführt</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 2 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.7.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 3 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">die Gebühr nach den Nummern 2.1 bis 2.7 erhöht sich bei Durchführung des Verfahrens gemäß Artikel 54 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.8.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.8.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung eines immunologischen Tierarzneimittels im dezentralisierten Verfahren (DCP) gemäß Artikel 5 Absatz 1 in Verbindung mit Kapitel III Abschnitt 3 und 5 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">10 000 bis 40 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist und das Verfahren gemäß Artikel 53 der Verordnung (EU) 2019/6 für einen weiter hinzukommenden Mitgliedstaat durchführt</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 7 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">5 000 bis 18 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung eines immunologischen Tierarzneimittels für einen begrenzten Markt (Limited Market) gemäß Artikel 23 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">8 500 bis 25 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist und das Verfahren gemäß Artikel 53 der Verordnung (EU) 2019/6 für einen weiter hinzukommenden Mitgliedstaat durchführt</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 7 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.4.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">3 500 bis 13 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung eines immunologischen Tierarzneimittels unter außergewöhnlichen Umständen (Exceptional Circumstances) gemäß Artikel 25 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">7 500 bis 24 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.5.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist und das Verfahren gemäß Artikel 53 der Verordnung (EU) 2019/6 für einen weiter hinzukommenden Mitgliedstaat durchführt</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 7 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.5.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 500 bis 12 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung unter Bezugnahme auf die Unterlagen einer bestehenden Zulassung gemäß Artikel 19 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.6.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand bis maximal 29 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.6.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist und das Verfahren gemäß Artikel 53 der Verordnung (EU) 2019/6 für einen weiter hinzukommenden Mitgliedstaat durchführt</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 7 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.6.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">3 500 bis 13 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung unter Bezugnahme auf die Unterlagen einer bestehenden Zulassung gemäß Artikel 21 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.7.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 500 bis 6 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.7.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist und das Verfahren gemäß Artikel 53 der Verordnung (EU) 2019/6 für einen weiter hinzukommenden Mitgliedstaat durchführt</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 2 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.7.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 3 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei einer erneuten Überprüfung des Bewertungsberichts auf Ersuchen des Antragstellers gemäß Artikel 50 der Verordnung (EU) 2019/6 zusätzlich zur Gebühr nach den Nummern 3.1, 3.4.1, 3.5.1, 3.6.1 oder 3.6.2</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erhöhung der Gebühr nach den Nummern 3.1 bis 3.8 bei Durchführung des Verfahrens gemäß Artikel 54 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.9.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.9.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung der Änderung einer Zulassung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei einer Änderung, die eine Bewertung erfordert, gemäß den Artikeln 62 und 67 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn das immunologische Tierarzneimittel nur in Deutschland zugelassen ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">800 bis 5 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 300 bis 8 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">700 bis 4 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei einer Änderung, die keine Bewertung erfordert, gemäß den Artikeln 60 und 61 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3">360 bis 1 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn bei einem immunologischen Tierarzneimittel mehrere Änderungen nach Nummer 4.1 gleichzeitig beantragt werden und dadurch ein wesentlich geringerer Aufwand entsteht</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">für diejenige Änderung, für die nach Nummer 4.1 die höchste Gebühr vorgesehen ist</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">die in Nummer 4.1 vorgesehene Gebühr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">für jede weitere Änderung</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">ein Viertel bis drei Viertel der in Nummer 4.1 vorgesehenen Gebühr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn für mehrere immunologische Tierarzneimittel eines pharmazeutischen Unternehmers inhaltlich gleiche Änderungen nach Nummer 4.1 beantragt werden</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">für diejenige Änderung, für die nach Nummer 4.1 die höchste Gebühr vorgesehen ist</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">die in Nummer 4.1 vorgesehene Gebühr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">für jede weitere Änderung</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">ein Viertel bis drei Viertel der in Nummer 4.1 vorgesehenen Gebühr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übertragung einer Zulassung auf einen anderen pharmazeutischen Unternehmer</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">für die Übertragung einer Zulassung</entry><entry VJ="1" colname="col3">100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.5.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">für die Übertragung jeder weiteren Zulassung, wenn sie gleichzeitig mitgeteilt wird</entry><entry VJ="1" colname="col3">50</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erhöhung der Gebühr nach den Nummern 4.1, 4.3 und 4.4 bei Durchführung des Verfahrens gemäß Artikel 54 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.6.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.6.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5</entry><entry VJ="1" colname="col2">weitere individuell zurechenbare Leistungen im Zusammenhang mit der Zulassung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verlängerung einer Zulassung für einen begrenzten Markt (Limited Market) gemäß Artikel 24 Absatz 5 der Verordnung (EU) 2019/6 oder einer Zulassung unter außergewöhnlichen Umständen (Exceptional Circumstances) gemäß Artikel 27 Absatz 5 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn das immunologische Tierarzneimittel nur in Deutschland zugelassen ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei MRP- oder DCP-Zulassung, wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">3 100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei MRP- oder DCP-Zulassung, wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 800</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung einer unbefristet gültigen Zulassung gemäß Artikel 24 Absatz 6 der Verordnung (EU) 2019/6 oder Artikel 27 Absatz 6 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn das immunologische Tierarzneimittel nur in Deutschland zugelassen ist</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei MRP- oder DCP-Zulassung, wenn Deutschland Referenzmitgliedstaat (RMS) ist</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei MRP- oder DCP-Zulassung, wenn Deutschland betroffener Mitgliedstaat (CMS) ist</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anordnung befristeter Sicherheitsbeschränkungen gemäß Artikel 129 Absatz 1 Buchstabe c der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anordnung des Ruhens der Zulassung oder Aufforderung zur Änderung der Zulassungsbedingungen gemäß Artikel 130 der Verordnung (EU) 2019/6(EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung des Parallelhandels mit einem immunologischen Tierarzneimittel gemäß Artikel 102 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Klinische Prüfungen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung gemäß Artikel 9 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei einer klinischen Prüfung mit einem nicht zugelassenen immunologischen Tierarzneimittel</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 2 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei einer klinischen Prüfung mit einem zugelassenen immunologischen Tierarzneimittel</entry><entry VJ="1" colname="col3">500 bis 2 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung genehmigungspflichtiger Änderungen</entry><entry VJ="1" colname="col3">50 bis 250</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung sonstiger von Nummer 7.2 nicht erfasster Änderungen je betroffener klinischer Prüfung</entry><entry VJ="1" colname="col3">50 bis 250</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anordnung des Ruhens der Genehmigung</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Pharmakovigilanz</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inspektion des Pharmakovigilanz-Systems gemäß Artikel 126 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2019/6 und Inspektion der Pharmakovigilanz-Stammdokumentation gemäß Artikel 126 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 500 bis 20 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Maßnahmen gemäß Artikel 76 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung und Bewertung weiterer Pharmakovigilanz-Daten über Artikel 73 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2019/6 hinaus gemäß Artikel 76 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung und Bewertung einer Studie zur Überwachung nach dem Inverkehrbringen (Post-Marketing-Studien) gemäß Artikel 76 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2019/6 und Artikel 15 der Durchführungsverordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anordnung geeigneter Maßnahmen nach den Artikeln 129 und 130 der Verordnung (EU) 2019/6 gemäß Artikel 81 Absatz 6 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachweis der Produktqualität, Chargenprüfung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Durchführung einer dokumentenbasierten Prüfung gemäß Artikel 128 Absatz 1 in Verbindung mit Artikel 127 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">für monovalente Impfstoffe, Seren, Immunmodulatoren, Tuberkuline und sonstige immunologische Tierarzneimittel</entry><entry VJ="1" colname="col3">210</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">für Impfstoffe mit zwei bis drei Komponenten</entry><entry VJ="1" colname="col3">210</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">für Impfstoffe mit vier bis sechs Komponenten</entry><entry VJ="1" colname="col3">250</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">für Impfstoffe mit sieben und mehr Komponenten</entry><entry VJ="1" colname="col3">260</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Durchführung einer experimentellen Prüfung gemäß Artikel 128 Absatz 3 in Verbindung mit Absatz 6 der Verordnung (EU) 2019/6 zusätzlich zur Gebühr nach Nummer 9.1</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">je In-vitro-Test</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">je In-vivo-Test</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Durchführung einer experimentellen Prüfung gemäß Artikel 128 Absatz 3 in Verbindung mit Absatz 5 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">500 bis zu der für eine Zulassung nach Nummer 1 jeweils vorgesehenen Gebühr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">aufgrund der Prüfergebnisse der zuständigen Stelle eines anderen Mitgliedstaates gemäß Artikel 128 Absatz 7 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" colname="col3">170</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei parallel gehandelten Tierarzneimitteln</entry><entry VJ="1" colname="col3">120</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Durchführung einer experimentellen Prüfung, wenn das Prüfmuster bereits vor Antragstellung eingereicht wird (sog. Paralleltestung), aber im Nachgang keine Chargenfreigabe beantragt wird</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">die in Nummer 9.2 vorgesehene Gebühr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Überprüfung der Verfahren gemäß Artikel 128 Absatz 10 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">nach Zeitaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung eines EU-Zertifikates als Official Medicinal Control Laboratory (OMCL) gemäß Artikel 128 Absatz 7 der Verordnung (EU) 2019/6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">die in Nummer 9.1 oder Nummer 9.2 vorgesehene Gebühr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.8.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn die beantragte Charge bereits durch das Paul-Ehrlich-Institut freigegeben wurde</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.8.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn es sich um eine Charge handelt, die sich von einer ersten Charge, die bereits durch das Paul-Ehrlich-Institut freigegeben wurde oder für die bereits ein EU-Zertifikat erteilt wurde, nur durch die Chargenbezeichnung, durch das Volumen des Endbehälters oder durch die Bezeichnung des Mittels unterscheidet</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">die nach Nummer 9.1 zu erhebende Gebühr ist auf Antrag des Gebührenschuldners zu ermäßigen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.9.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn für die beantragte Charge bereits ein EU-Zertifikat durch das Paul-Ehrlich-Institut erteilt wurde</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.9.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn es sich um eine Charge handelt, die sich von einer ersten Charge, die bereits durch das Paul-Ehrlich-Institut freigegeben wurde oder für die bereits ein EU-Zertifikat erteilt wurde, nur durch die Chargenbezeichnung, durch das Volumen des Endbehälters oder durch die Bezeichnung des Mittels unterscheidet</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.9.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn mit dem Antrag auf Chargenfreigabe eines Kombinationsimpfstoffes für eine Komponente oder mehrere Komponenten ein EU-Zertifikat oder Chargenfreigabebescheid vorgelegt wurde, aber damit nicht alle Komponenten des Impfstoffs abdeckt werden</entry><entry VJ="1" colname="col3">160 bis 210</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">die nach Nummer 9.2 zu erhebende Gebühr ist auf Antrag des Gebührenschuldners zu ermäßigen,</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.10.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn für die beantragte Charge bereits ein EU-Zertifikat durch das Paul-Ehrlich-Institut erteilt wurde</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.10.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn es sich um eine Charge handelt, die sich von einer ersten Charge, die bereits durch das Paul-Ehrlich-Institut freigegeben wurde oder für die bereits ein EU-Zertifikat erteilt wurde, nur durch die Chargenbezeichnung, durch das Volumen des Endbehälters oder durch die Bezeichnung des Mittels unterscheidet</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.10.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">wenn mit dem Antrag auf Chargenfreigabe eines Kombinationsimpfstoffes für eine Komponente oder mehrere Komponenten ein EU-Zertifikat oder Chargenfreigabebescheid vorgelegt wurde, aber damit nicht alle Komponenten des Impfstoffs abdeckt werden</entry><entry VJ="1" colname="col3">160 bis 210</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10</entry><entry VJ="1" colname="col2">sonstige individuell zurechenbare Amtshandlungen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">je Beratung zu den Verfahren nach der Verordnung (EU) 2019/6 des Tiergesundheitsgesetzes und der Tierimpfstoff-Verordnung außerhalb eines laufenden Verwaltungsverfahrens, auch telefonisch, einschließlich der Vor- und Nachbereitung der Beratung, je Beratung sowie jeweils für eine wissenschaftliche Stellungnahme, ein Gutachten oder eine nicht einfache schriftliche Auskunft</entry><entry VJ="1" colname="col3">200 bis 6 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einsichtnahme in Akten, es sei denn, es ist ein Widerspruchsverfahren oder ein Verfahren nach dem Informationsfreiheitsgesetz, dem Verbraucherinformationsgesetz oder dem Umweltinformationsgesetz anhängig</entry><entry VJ="1" colname="col3">25 bis 250</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bescheinigungen und Zweitschriften, auch einschließlich Siegeln, sofern ein amtliches Siegel nicht erforderlich ist, je Ausfertigung</entry><entry VJ="1" colname="col3">50</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über einen Antrag auf Wiedereinsetzung in den vorigen Stand gemäß § 32 des Verwaltungsverfahrensgesetzes (VwVfG)</entry><entry VJ="1" colname="col3">250</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ermäßigungen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">11.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ermäßigung der Gebühren nach den Nummern 1 bis 4, 5.1, 5.2 und 7, wenn der Antragsteller substantiiert darlegt und belegt, dass er einen den Entwicklungs-, Herstellungs-, Zulassungs- oder Genehmigungskosten angemessenen wirtschaftlichen Nutzen nicht erwarten kann und dass an dem Inverkehrbringen des Arzneimittels aufgrund des Anwendungsgebietes ein öffentliches Interesse besteht</entry><entry VJ="1" colname="col3">um 25 Prozent</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">11.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ermäßigung der Gebühren nach den Nummern 1 bis 4, 5.1, 5.2 und 7, wenn zusätzlich zu den Voraussetzungen nach Nummer 11.1 die Anwendungsfälle selten sind oder die Zielgruppe, für die das Arzneimittel bestimmt ist, klein ist</entry><entry VJ="1" colname="col3">um 50 Prozent</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">11.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ermäßigung der Gebühren nach Nummer 7, wenn eine klinische Prüfung durchgeführt wird ohne wirtschaftliche Zwecksetzung und ohne finanzielle Beteiligung oder Unterstützung von nichtöffentlichen Stellen und Unternehmen. Der Antragsteller hat die Anspruchsvoraussetzungen durch Einreichung entsprechender Unterlagen darzulegen und nachzuweisen.</entry><entry VJ="1" colname="col3">um 25 Prozent</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 16</Title><P/><Title Align="auto" Class="S1">Saatgutverkehrsgesetz (SaatG) und Sortenschutzgesetz (SortG)</Title><P/><Title Align="auto" Class="S2">Vorbemerkung</Title><P>Die aufgeführten Artengruppen werden wie folgt gebildet:</P><P/><Title Align="left" Class="S1">Artengruppe 1</Title><P/><Title Align="left">Getreide einschließlich Mais</Title><P>Unterartengruppe 1.1<BR/> Winterweichweizen, Wintergerste, Winterroggen, Wintertriticale, Sommergerste, Mais</P><P>Unterartengruppe 1.2<BR/> Sommerhafer, Sommerweichweizen</P><P>Unterartengruppe 1.3<BR/> Sonstige Getreidearten</P><P/><Title Align="left" Class="S1">Artengruppe 2</Title><P/><Title Align="left">Futterpflanzen</Title><P>Unterartengruppe 2.1<BR/> Deutsches Weidelgras</P><P>Unterartengruppe 2.2<BR/> Welsches Weidelgras, Rotschwingel, Ölrettich, Futtererbse</P><P>Unterartengruppe 2.3<BR/> Sonstige Futterpflanzen</P><P/><Title Align="left" Class="S1">Artengruppe 3</Title><P/><Title Align="left">Öl- und Faserpflanzen</Title><P>Unterartengruppe 3.1<BR/> Winterraps</P><P>Unterartengruppe 3.2<BR/> Sommerraps, Weißer Senf</P><P>Unterartengruppe 3.3<BR/> Sonstige Öl- und Faserpflanzen</P><P/><Title Align="left" Class="S1">Artengruppe 4</Title><P/><Title Align="left">Rüben</Title><P>Unterartengruppe 4.1<BR/> Zuckerrüben</P><P>Unterartengruppe 4.2<BR/> Runkelrüben</P><P/><Title Align="left" Class="S1">Artengruppe 5</Title><P/><P>Kartoffel</P><P/><Title Align="left" Class="S1">Artengruppe 6</Title><P/><P>Reben</P><P/><Title Align="left" Class="S1">Artengruppe 7</Title><P/><P>Sonstige landwirtschaftliche Arten</P><P/><Title Align="left" Class="S1">Artengruppe 8</Title><P/><P>Gemüsearten, Arznei- und Gewürzpflanzen</P><P/><Title Align="left" Class="S1">Artengruppe 9</Title><P/><P>Obstarten</P><P/><Title Align="left" Class="S1">Artengruppe 10</Title><P/><P>Gehölzarten</P><P/><Title Align="left" Class="S1">Artengruppe 11</Title><P/><P>Zierpflanzenarten</P><P/><Title Align="auto" Class="S4">Unterabschnitt 1</Title><P/><Title Align="auto" Class="S4">Gebühren für Verfahren nach dem Sortenschutzgesetz</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="Gebuehren3" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="14*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="14*"/><colspec align="center" colname="col5" colwidth="14*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">100</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verfahren zur Erteilung des Sortenschutzes</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">101</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Erteilung des Sortenschutzes nach § 22 SortG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">660</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102</entry><entry VJ="1" colname="col2">Registerprüfung nach § 26 Absatz 1 bis 4 SortG in Verbindung mit § 2 BSAVfV</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 1.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 1.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 1.3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 2.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 600</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 2.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 2.3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 3.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 3.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 3.3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 4.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 4.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Artengruppe 5</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.13</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Artengruppe 6</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.14</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Artengruppe 7</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.15</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Artengruppe 8</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.16</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Artengruppe 9</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.17</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Artengruppe 10</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 800</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.18</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 11</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">2 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">102.19</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Übernahme vollständiger Anbauprüfungs- und Untersuchungsergebnisse einer anderen Stelle nach § 26 Absatz 2 SortG, einmalig</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">103</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bei den Gebührentatbeständen der Nummer 102 werden neben den Gebühren Kosten anderer Behörden und Dritter als Auslage erhoben, soweit diese nicht bereits durch die Prüfungsgebühren abgedeckt sind.</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">104</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung außerhalb des festgelegten Prüfungsrahmens von Sorten der gleichen Art</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">100 – 30 000</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">110</entry><entry VJ="1" colname="col2">Jahresgebühren</entry><entry VJ="1" colname="col3" nameend="col5" namest="col3">Artengruppe</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col4">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col5">1.3</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col4">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col5">2.3</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col4">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col5">3.3</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col4">5</entry><entry VJ="1" colname="col5">4.2</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4">6</entry><entry VJ="1" colname="col5">7</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5">8</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5">9</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5">10</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5">11</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">110.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten, für die der Sortenschutz nicht ruht</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">110.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">1. Schutzjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">400</entry><entry VJ="1" colname="col4">200</entry><entry VJ="1" colname="col5">100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">110.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">2. Schutzjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">500</entry><entry VJ="1" colname="col4">300</entry><entry VJ="1" colname="col5">150</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">110.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">3. Schutzjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">600</entry><entry VJ="1" colname="col4">400</entry><entry VJ="1" colname="col5">200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">110.1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">4. Schutzjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">700</entry><entry VJ="1" colname="col4">500</entry><entry VJ="1" colname="col5">250</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">110.1.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">5. Schutzjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">900</entry><entry VJ="1" colname="col4">600</entry><entry VJ="1" colname="col5">300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">110.1.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">6. Schutzjahr und folgende, je Schutzjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 100</entry><entry VJ="1" colname="col4">750</entry><entry VJ="1" colname="col5">400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">110.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten, für die der Sortenschutz ruht und keine Sortenzulassung nach § 30 SaatG besteht, für jedes Jahr des Ruhens des Sortenschutzes nach § 10c SortG</entry><entry VJ="1" colname="col3">100</entry><entry VJ="1" colname="col4">100</entry><entry VJ="1" colname="col5">100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">120</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sonstige Verfahren</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">121</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilung eines Zwangsnutzungsrechtes nach § 12 Absatz 1 SortG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">780</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">122</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eintragungen oder Löschungen eines ausschließlichen Nutzungsrechtes nach § 28 Absatz 1 Nummer 5 und § 31 Absatz 1 SortG oder Eintragung von Änderungen in der Person eines in der Sortenschutzrolle Eingetragenen nach § 28 Absatz 3 SortG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">123</entry><entry VJ="1" colname="col2">Abgabe eigener Prüfungsergebnisse zur Vorlage bei einer anderen Stelle im Ausland nach § 26 Absatz 5 SortG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">400</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S4">Unterabschnitt 2</Title><P/><Title Align="auto" Class="S4">Gebühren für Verfahren nach dem Saatgutverkehrsgesetz</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="Gebuehren3" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5"><colspec colname="col1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="109*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="14*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="14*"/><colspec align="center" colname="col5" colwidth="14*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Gebühren- oder Auslagentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col3" valign="middle">Gebühren oder Auslagen<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">200</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verfahren der Sortenzulassung</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">201</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Sortenzulassung nach § 42 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">520</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202</entry><entry VJ="1" colname="col2">Registerprüfung nach § 44 Absatz 1 bis 3 SaatG in Verbindung mit § 2 BSAVfV</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 1.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 1.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 1.3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 2.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 600</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 2.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 2.3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 3.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 3.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 3.3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 4.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 4.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Artengruppe 5</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.13</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Artengruppe 6</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.13.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">für jeden weiteren Klon von Reben nach § 42 Absatz 4a SaatG zusätzlich</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.14</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Artengruppe 7</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.15</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Artengruppe 8</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.16</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Artengruppe 9</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.17</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Artengruppe 10</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 800</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.18</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 11</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">2 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">202.19</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Übernahme vollständiger Anbauprüfungs- und Untersuchungsergebnisse einer anderen Stelle, einmalig</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">203</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wertprüfung nach § 44 Absatz 1 bis 3 SaatG in Verbindung mit § 3 BSAVfV</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">203.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 1.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">3 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">203.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 1.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">2 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">203.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 1.3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">203.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 2.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">3 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">203.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 2.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">2 400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">203.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 2.3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">203.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 3.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">3 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">203.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 3.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">2 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">203.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 3.3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">203.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 4.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">5 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">203.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 4.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">203.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Artengruppe 5</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">280</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">203.13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung im Zwischenfruchtanbau bei Sorten der Artengruppen 1 bis 3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">204</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung der physiologischen Merkmale bei Reben nach § 30 Absatz 4 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">204.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">durch gesonderten Anbau</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">3 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">204.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">durch ergänzenden Anbau zur Registerprüfung</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">204.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">durch Übernahme von Ergebnissen anderer amtlicher oder unter amtlicher Überwachung vorgenommener Prüfungen, einmalig</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">650</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">205</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bei den Gebührentatbeständen der Nummern 202, 203, 204 werden neben den Gebühren Kosten anderer Behörden und Dritter als Auslage erhoben, soweit diese nicht bereits durch die Prüfungsgebühren abgedeckt sind.</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">206</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung außerhalb des festgelegten Prüfungsrahmens von Sorten der gleichen Art</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">100 bis 30 000</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">207</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gesamtliste der Obstsorten</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">207.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eintragung einer bereits vor dem 30. September 2012 in den Verkehr gebrachten Sorte in die Gesamtliste nach § 57a Absatz 1 Nummer 5 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">30</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">207.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eintragung einer Amateursorte in die Gesamtliste nach § 57a Absatz 1 Nummer 6 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">30</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">207.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erneuerung der Eintragung nach § 57a Absatz 4 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">30</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">210</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Überwachung der Erhaltung einer Sorte oder einer weiteren Erhaltungszüchtung nach § 37 Satz 2 SaatG</entry><entry VJ="1" colname="col3" nameend="col5" namest="col3">Artengruppe</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col3">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col4">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col5">1.3</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col4">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col5">2.3</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col4">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col5">3.3</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col4">5</entry><entry VJ="1" colname="col5">4.2</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4">6</entry><entry VJ="1" colname="col5">8</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5">9</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">210.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">1. Zulassungsjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">400</entry><entry VJ="1" colname="col4">200</entry><entry VJ="1" colname="col5">100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">210.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">2. Zulassungsjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">500</entry><entry VJ="1" colname="col4">300</entry><entry VJ="1" colname="col5">150</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">210.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">3. Zulassungsjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">600</entry><entry VJ="1" colname="col4">400</entry><entry VJ="1" colname="col5">200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">210.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">4. Zulassungsjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">700</entry><entry VJ="1" colname="col4">500</entry><entry VJ="1" colname="col5">250</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">210.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">5. Zulassungsjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">900</entry><entry VJ="1" colname="col4">600</entry><entry VJ="1" colname="col5">300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">210.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">6. – 25. Zulassungsjahr, je Zulassungsjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 100</entry><entry VJ="1" colname="col4">750</entry><entry VJ="1" colname="col5">400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">210.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">26. Zulassungsjahr und folgende, je Zulassungsjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">500</entry><entry VJ="1" colname="col4">300</entry><entry VJ="1" colname="col5">150</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">220</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verfahren zur Verlängerung einer Sortenzulassung nach § 36 Absatz 2 und 3 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">221</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Verlängerung einer Sortenzulassung</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">450</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">222</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung auf Anbau- und Marktbedeutung</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">222.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 1.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">3 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">222.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 1.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">2 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">222.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 1.3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">222.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 2.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">3 700</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">222.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 2.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">2 400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">222.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 2.3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">222.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 3.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">3 900</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">222.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 3.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">2 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">222.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 3.3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">222.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 4.1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">5 300</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">222.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Unterartengruppe 4.2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">222.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten der Artengruppe 5</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">280</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">222.13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung im Zwischenfruchtanbau bei Sorten der Artengruppen 1 bis 3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">1 500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">230</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verfahren zur Eintragung eines weiteren Züchters nach § 46 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">231</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Eintragung eines weiteren Züchters</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">450</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">232</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung einer weiteren Erhaltungszüchtung</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">232.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung einer weiteren Erhaltungszüchtung außer Artengruppe 6</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">750</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">232.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung einer weiteren Erhaltungszüchtung bei Artengruppe 6</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">500</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">240</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sonstige Verfahren</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">241</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eintragung von Änderungen in der Person eines in der Sortenliste Eingetragenen nach § 47 Absatz 4 Satz 1 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">242</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung des Inverkehrbringens von Saatgut zu gewerblichen Zwecken vor der Zulassung der Sorte nach § 3 Absatz 2 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">250</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">243</entry><entry VJ="1" colname="col2">Feststellung der Anerkennungsfähigkeit</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">243.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten von Obst, soweit die Sorten unter eine Rechtsverordnung nach § 14b Absatz 3 SaatG fallen</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">80</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">243.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten anderer Arten nach § 55 Absatz 2 Satz 1 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">250</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">244</entry><entry VJ="1" colname="col2">Festsetzung einer Auslauffrist für die Anerkennung oder das Inverkehrbringen einer nicht mehr zugelassenen Sorte nach § 36 Absatz 3 und § 52 Absatz 6 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">410</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">245</entry><entry VJ="1" colname="col2">Abgabe eigener Prüfungsergebnisse zur Vorlage bei einer anderen Stelle im Ausland nach § 44 Absatz 5 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">246</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung oder Registrierung einer Bezeichnung oder Beschreibung von nicht zugelassenen oder geschützten Sorten von Obst und Zierpflanzen nach § 3a Absatz 2 und 3 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">200</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">247</entry><entry VJ="1" colname="col2">Registrierung des Hinweises auf die Erhaltungszüchtung nach § 33 Absatz 8 der Saatgutverordnung (SaatV)</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">150</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">248</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachprüfung von Saatgut</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">248.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachprüfung von anerkanntem Saatgut nach § 16 SaatV</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">180</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">248.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachprüfung von Standardsaatgut nach § 21 Absatz 4 SaatV</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">180</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Saatgutverkehrsgesetz (SaatG) in Verbindung mit der Erhaltungssortenverordnung</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">300</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verfahren der Sortenzulassung nach § 41 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">301</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Sortenzulassung nach § 42 SaatG in Verbindung mit § 4 der Erhaltungssortenverordnung</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">30</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">302</entry><entry VJ="1" colname="col2">Registerprüfung nach § 44 Absatz 1 bis 3 SaatG in Verbindung mit § 2 Absatz 2 bis 4 der Erhaltungssortenverordnung</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">302.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Sorten landwirtschaftlicher Arten und Gemüsearten</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">190</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">302.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">bei Übernahme vollständiger Anbauprüfungs- und Untersuchungsergebnisse einer anderen Stelle, einmalig</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">30</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">310</entry><entry VJ="1" colname="col2">Überwachung der Erhaltung einer Sorte oder einer weiteren Erhaltungszüchtung nach § 37 Satz 2 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">30</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">320</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verfahren zur Verlängerung einer Sortenzulassung nach § 36 Absatz 2 und 3 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">321</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Verlängerung einer Sortenzulassung</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">30</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">330</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verfahren zur Eintragung eines weiteren Züchters nach § 46 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">331</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Eintragung eines weiteren Züchters</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">30</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">332</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfung des Antrags auf Eintragung als weiterer Züchter aufgrund der Übernahme der Erhaltungszüchtung nach § 48 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">30</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">340</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sonstige Verfahren</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">341</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eintragung von Änderungen in der Person eines in der Sortenliste Eingetragenen nach § 47 Absatz 4 Satz 1 SaatG, je Sorte</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">30</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">342</entry><entry VJ="1" colname="col2">Genehmigung des Inverkehrbringens von Saatgut zu gewerblichen Zwecken vor der Zulassung der Sorte nach § 3 Absatz 2 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">30</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">343</entry><entry VJ="1" colname="col2">Festsetzung einer Auslauffrist für das Inverkehrbringen einer nicht mehr zugelassenen Erhaltungssorte nach § 36 Absatz 3 und § 52 Absatz 6 SaatG</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">30</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="auto" Class="S1">Abschnitt 17:</Title><P/><Title Align="auto" Class="S1">Weitere Gebührenbefreiungen<BR/> nach Fischetikettierungsgesetz, Fischetikettierungsverordnung,<BR/>Holzhandels-Sicherungs-Gesetz</Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="Gebuehren" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="c1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="c2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="c1" valign="middle">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="c2" valign="middle">Gebühren- und Auslagenbefreiung</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">1</entry><entry VJ="1">Die Vergabe einer Handelsbezeichnung für Erzeugnisse der Fischerei und Aquakultur auf Antrag eines Marktbeteiligten nach § 3 Fischetikettierungsgesetz und § 3 Fischetikettierungsverordnung ist gebührenfrei.</entry></row><row><entry VJ="1">2</entry><entry VJ="1">Die Prüfung der Dokumente nach § 6 Holzhandels-Sicherungs-Gesetz in Umsetzung der in § 1 Absatz 2 Holzhandels-Sicherungs-Gesetz genannten EU-Verordnungen ist gebührenfrei.</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="page" ID="F817307_01_BJNR287400021BJNE001002116" Pos="exp">Richtlinie 2001/82/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 6. November 2001 zur Schaffung eines Gemeinschaftskodexes für Tierarzneimittel (ABl. L 311 vom 28.11.2001, S. 1), die zuletzt durch die Verordnung (EG) Nr. 596/2009 (ABl. L 188 vom 18.7.2009, S. 14; L 86 vom 24.3.2012, S. 25) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>