<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20170601221032" doknr="BJNR129500017"><norm builddate="20170601221032" doknr="BJNR129500017"><metadaten><jurabk>BSGWidVertrAnO</jurabk><amtabk>BSGWidVertrAnO</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2017-05-18</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2017, 1295</zitstelle></fundstelle><langue>Anordnung zur Übertragung von Zuständigkeiten für den Erlass von Widerspruchsbescheiden und die Vertretung bei Klagen von Beschäftigten des Bundessozialgerichts aus dem Beamten- oder Richterverhältnis</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.6.2017 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20170601221032" doknr="BJNR129500017BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BSGWidVertrAnO</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nach § 126 Absatz 3 Satz 2 und § 127 Absatz 3 Satz 1 des Bundesbeamtengesetzes vom 5. Februar 2009 (BGBl. I S. 160) in Verbindung mit § 46 des Deutschen Richtergesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 19. April 1972 (BGBl. I S. 713) ordnet das Bundesministerium für Arbeit und Soziales im Einvernehmen mit dem Bundesministerium des Innern an:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20170601221032" doknr="BJNR129500017BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BSGWidVertrAnO</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Erlass von Widerspruchsbescheiden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Befugnis, Widerspruchsbescheide in beamtenrechtlichen und richterdienstrechtlichen Angelegenheiten von Beschäftigten des Bundessozialgerichts zu erlassen, wird dem Bundesverwaltungsamt übertragen, soweit es die Maßnahme getroffen hat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20170601221032" doknr="BJNR129500017BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BSGWidVertrAnO</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Vertretung bei Klagen aus dem Beamten- oder Richterverhältnis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Vertretung der Bundesrepublik Deutschland bei Klagen von Beschäftigten des Bundessozialgerichts aus dem Beamten- oder dem Richterverhältnis wird dem Bundesverwaltungsamt übertragen, soweit dieses nach § 1 zur Entscheidung über den Widerspruch befugt ist. Das Bundesministerium für Arbeit und Soziales behält sich vor, im Einzelfall die Prozessvertretung selbst wahrzunehmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20170601221032" doknr="BJNR129500017BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BSGWidVertrAnO</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Anordnung tritt am 1. Juni 2017 in Kraft.</P><P>(2) Gleichzeitig tritt die Anordnung zur Übertragung von Zuständigkeiten für den Erlass von Widerspruchsbescheiden und die Vertretung des Dienstherrn bei Klagen von Beschäftigten des Bundessozialgerichts aus dem Beamten- oder Richterverhältnis vom 16. Mai 2011 (BGBl. I S. 939) außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>