<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20190807212507" doknr="BJNR061300015"><norm builddate="20190807212507" doknr="BJNR061300015"><metadaten><jurabk>WSEVergV</jurabk><amtabk>WSEVergV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2015-04-09</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2015, 613</zitstelle></fundstelle><kurzue>Wehrsoldempfängervergütungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Vergütung für Wehrsoldempfänger mit besonderer zeitlicher Belastung</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>V aufgeh. durch Art. 34 Abs. 7 Nr. 2 G v. 4.8.2019 I 1147 mWv 1.1.2020</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 1 V v. 11.2.2017 I 276</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.7.2012 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20190807212507" doknr="BJNR061300015BJNE000100000"><metadaten><jurabk>WSEVergV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 2 Absatz 5 des Wehrsoldgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 13. August 2008 (BGBl. I S. 1718) verordnet das Bundesministerium der Verteidigung im Einvernehmen mit dem Bundesministerium des Innern und dem Bundesministerium der Finanzen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190807212507" doknr="BJNR061300015BJNE000200000"><metadaten><jurabk>WSEVergV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Voraussetzungen des Anspruchs</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ein erhöhter Wehrsold nach § 2 Absatz 5 des Wehrsoldgesetzes in Form einer Vergütung wird gewährt, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Dienst länger als 12 Stunden dauert und nicht durch Pausen unterbrochen ist, die jeweils länger als 1 Stunde oder insgesamt länger als ein Sechstel der Dienstzeit dauern,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>im Kalendermonat <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>bereits entweder ein Dienst von mehr als 16 Stunden geleistet worden ist oder zwei Dienste von mehr als 12 Stunden geleistet worden sind oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>eine Freistellung vom Dienst von einem Tag gewährt worden ist oder gleichzeitig gewährt wird und</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die wöchentliche Rahmendienstzeit oder bei Schichtdienst die entsprechende Dienstzeit überschritten worden ist.</LA></DD></DL>Die Dienste nach Satz 1 Nummer 1 und 2 Buchstabe a müssen angeordnet oder genehmigt worden sein.</P><P>(2) Bei einem Dienst von mehr als 24 Stunden gilt die über 24 Stunden hinaus gehende Zeit als neuer Dienst.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190807212507" doknr="BJNR061300015BJNE000300000"><metadaten><jurabk>WSEVergV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Höhe des Anspruchs</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Vom vierten bis sechsten Monat seit dem Dienstantritt beträgt die Vergütung <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>für einen Dienst von mehr als 12 Stunden 11,30 Euro,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für einen Dienst von mehr als 16 Stunden 20,70 Euro.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ab dem siebten Monat seit dem Dienstantritt beträgt die Vergütung <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>für einen Dienst von mehr als 12 Stunden 16 Euro,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für einen Dienst von mehr als 16 Stunden 29,20 Euro.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190807212507" doknr="BJNR061300015BJNE000401116"><metadaten><jurabk>WSEVergV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Ausschluss des Anspruchs</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Vergütung wird nicht gewährt <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>neben doppeltem Wehrsold nach § 2 Absatz 2 des Wehrsoldgesetzes, neben einem Auslandsverwendungszuschlag nach § 8f des Wehrsoldgesetzes oder neben einem Zuschlag nach § 10 Absatz 2 des Unterhaltssicherungsgesetzes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für zusätzlichen Dienst als erzieherische Maßnahme oder für Dienst während der Vollstreckung einer gerichtlich angeordneten Freiheitsentziehung, eines Disziplinararrests oder einer Ausgangsbeschränkung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>im Spannungs- oder Verteidigungsfall oder nach einem Beschluss nach Artikel 80a Absatz 3 Satz 1 des Grundgesetzes,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>für Dienste zur Erhöhung der Bereitschaft der Streitkräfte, die das Bundesministerium der Verteidigung anordnet, um die notwendige Reaktionsfähigkeit der Streitkräfte zur Wahrnehmung ihrer Aufgaben herzustellen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20190807212507" doknr="BJNR061300015BJNE000500000"><metadaten><jurabk>WSEVergV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt mit Wirkung vom 1. Juli 2012 in Kraft. Gleichzeitig tritt die Verordnung über den erhöhten Wehrsold für Soldaten mit besonderer zeitlicher Belastung vom 2. Juni 1989 (BGBl. I S. 1076), die zuletzt durch Artikel 5 des Gesetzes vom 31. Juli 2010 (BGBl. I S. 1052) geändert worden ist, außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>