<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20240506215502" doknr="BJNR159800003"><norm builddate="20240506215502" doknr="BJNR159800003"><metadaten><jurabk>ZJDVtr</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2003-01-27</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2003, 1598</zitstelle></fundstelle><langue>Vertrag zwischen der Bundesrepublik Deutschland, vertreten durch den Bundeskanzler, und dem Zentralrat der Juden in Deutschland - Körperschaft des öffentlichen Rechts -, vertreten durch den Präsidenten und die Vizepräsidenten</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 Vertrag v. 25.4.2023 I Nr. 352</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Von einer Textkonsolidierung wurde abgesehen, da es sich um vertragliche Änderungen handelt</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 15.8.2003 +++)<BR/><BR/></pre>G v. 10.8.2003 I 1597 <BR/> <BR/>Inkraft gem. Art. 9 Abs. 2 iVm Art. 3 G v. 10.8.2003 I 1597 mWv 15.8.2003</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240506215502" doknr="BJNR159800003BJNE000100000"><metadaten><jurabk>ZJDVtr</jurabk><enbez>Präambel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Bewusstsein der besonderen geschichtlichen Verantwortung des deutschen Volkes für das jüdische Leben in Deutschland, angesichts des unermesslichen Leides, das die jüdische Bevölkerung in den Jahren 1933 bis 1945 erdulden musste, geleitet von dem Wunsch, den Wiederaufbau jüdischen Lebens in Deutschland zu fördern und das freundschaftliche Verhältnis zu der jüdischen Glaubensgemeinschaft zu verfestigen und zu vertiefen, schließt die Bundesrepublik Deutschland mit dem Zentralrat der Juden in Deutschland folgenden Vertrag:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240506215502" doknr="BJNR159800003BJNE000200000"><metadaten><jurabk>ZJDVtr</jurabk><enbez>Art 1</enbez><titel format="parat">Zusammenwirken</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesregierung und der Zentralrat der Juden in Deutschland, Körperschaft des öffentlichen Rechts, der nach seinem Selbstverständnis für alle Richtungen innerhalb des Judentums offen ist, vereinbaren eine kontinuierliche und partnerschaftliche Zusammenarbeit in den Bereichen, die die gemeinsamen Interessen berühren und in der Zuständigkeit der Bundesregierung liegen. Die Bundesregierung wird zur Erhaltung und Pflege des deutsch-jüdischen Kulturerbes, zum Aufbau einer jüdischen Gemeinschaft und zu den integrationspolitischen und sozialen Aufgaben des Zentralrats in Deutschland beitragen. Dazu wird sie den Zentralrat der Juden in Deutschland bei der Erfüllung seiner überregionalen Aufgaben sowie den Kosten seiner Verwaltung finanziell unterstützen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240506215502" doknr="BJNR159800003BJNE000304125"><metadaten><jurabk>ZJDVtr</jurabk><enbez>Art 2</enbez><titel format="XML">Staatsleistung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zu den in Artikel 1 genannten Zwecken zahlt die Bundesrepublik Deutschland an den Zentralrat der Juden in Deutschland jährlich einen Betrag von 22 000 000 Euro, beginnend mit dem Haushaltsjahr 2023. Sollte der Vertrag nicht im Jahr des Vertragsabschlusses in Kraft treten, erfolgt eine rückwirkende Zahlung.</P><P>(2) Die Vertragsschließenden werden sich nach Ablauf von jeweils fünf Jahren - beginnend im Jahr 2008 - hinsichtlich einer Anpassung der Leistung nach Absatz 1 verständigen. Sie sind sich darüber einig, dass die Entwicklung der Zahl der vom Zentralrat repräsentierten Gemeindemitglieder ein wichtiges Kriterium bei der Berechnung der Leistungsanpassung darstellt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240506215502" doknr="BJNR159800003BJNE000400000"><metadaten><jurabk>ZJDVtr</jurabk><enbez>Art 3</enbez><titel format="parat">Zahlungsmodalitäten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Leistung wird 2003 in einer Summe, ab 2004 mit je einem Viertel des Jahresbetrages jeweils zum 15. Februar, 15. Mai, 15. August und 15. November gezahlt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240506215502" doknr="BJNR159800003BJNE000500000"><metadaten><jurabk>ZJDVtr</jurabk><enbez>Art 4</enbez><titel format="parat">Prüfung der Verwendung der Mittel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Zentralrat der Juden in Deutschland weist die Verwendung der Zahlung jährlich durch eine von einem unabhängigen vereidigten Wirtschaftsprüfer geprüfte Rechnung nach. Die Rechnung und der Bericht des Wirtschaftsprüfers sind der Bundesregierung vorzulegen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240506215502" doknr="BJNR159800003BJNE000600000"><metadaten><jurabk>ZJDVtr</jurabk><enbez>Art 5</enbez><titel format="parat">Weitere Einrichtungen des Zentralrats</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Bund wird darüber hinaus auch zukünftig die bisher geförderten Einrichtungen des Zentralrats der Juden in Deutschland - Hochschule für Jüdische Studien und Zentralarchiv zur Erforschung der Geschichte der Juden in Deutschland, beide mit Sitz in Heidelberg - auf freiwilliger Basis unterstützen.</P><P>(2) Die Förderung der Hochschule für Jüdische Studien erfolgt derzeit mit einem Bundesanteil von 30 Prozent im Einvernehmen mit den Ländern.</P><P>(3) Das Zentralarchiv wird vom Bund institutionell gefördert auf der Grundlage der vorgelegten Wirtschaftspläne.</P><P>(4) In beiden Fällen handelt es sich um vom Bund jährlich festzulegende Zuwendungen im Sinne des Bundeshaushaltsrechts nach den Vorgaben des Haushaltsgesetzgebers.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240506215502" doknr="BJNR159800003BJNE000700000"><metadaten><jurabk>ZJDVtr</jurabk><enbez>Art 6</enbez><titel format="parat">Ausschluss weiterer Leistungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Zentralrat der Juden in Deutschland wird über die in Artikel 2 und 5 gewährten Leistungen hinaus keine weiteren finanziellen Forderungen an die Bundesrepublik Deutschland herantragen.</P><P>(2) Auf besonderer Grundlage mögliche oder bestehende Leistungen an die jüdische Gemeinschaft auf Bundesebene bleiben durch diesen Vertrag unberührt, insbesondere staatliche Leistungen für die Integration jüdischer Zuwanderer aus den GUS-Staaten und für die Pflege verwaister jüdischer Friedhöfe auf der Grundlage der Vereinbarung zwischen dem Bund und den Ländern vom 21. Juni 1957.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240506215502" doknr="BJNR159800003BJNE000800000"><metadaten><jurabk>ZJDVtr</jurabk><enbez>Art 7</enbez><titel format="parat">Vertragsanpassung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Vertragsschließenden sind sich bewusst, dass die Festlegung der finanziellen Leistungen dieses Vertrages auf der Grundlage der derzeitigen Verhältnisse erfolgt. Bei einer wesentlichen Veränderung der Verhältnisse werden sich die Vertragsschließenden um eine angemessene Anpassung bemühen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240506215502" doknr="BJNR159800003BJNE000900000"><metadaten><jurabk>ZJDVtr</jurabk><enbez>Art 8</enbez><titel format="parat">Freundschaftsklausel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Vertragsschließenden werden etwa in Zukunft auftretende Meinungsverschiedenheiten über die Auslegung dieses Vertrages in freundschaftlicher Weise beseitigen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240506215502" doknr="BJNR159800003BJNE001000000"><metadaten><jurabk>ZJDVtr</jurabk><enbez>Art 9</enbez><titel format="parat">Zustimmung des Deutschen Bundestages, Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Vertrag bedarf der Zustimmung des Deutschen Bundestages durch ein Bundesgesetz.</P><P>(2) Er tritt am Tag des Inkrafttretens des Gesetzes, mit dem diesem Vertrag zugestimmt wird, in Kraft.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240506215502" doknr="BJNR159800003BJNE001100000"><metadaten><jurabk>ZJDVtr</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P> <table frame="none" tocentry="%yes;">
		<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0">
			<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="50*"/>
			<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="50*"/>
			<tbody valign="top">
				<row>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Für die Bundesrepublik Deutschland</entry>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Für den Zentralrat der Juden in Deutschland K.d.ö.R.</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">...</entry>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">...</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top"> Bundeskanzler</entry>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Präsident</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">...</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Vizepräsidentin</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">...</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Vizepräsident</entry>
				</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</table> </P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>