<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405131841" doknr="BJNR186000006"><norm builddate="20130405131841" doknr="BJNR186000006"><metadaten><jurabk>GrÄndStVtr3 ND/NW</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2005-12-28</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2006, 1860</zitstelle></fundstelle><langue>Dritter Staatsvertrag zwischen den Ländern Niedersachsen und 
Nordrhein-Westfalen über Änderungen der gemeinsamen Landesgrenze</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.6.2006 +++)<BR/>(+++ Text der Bekanntmachung siehe: GrÄndStVtr3ND/NWBek +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131841" doknr="BJNR186000006BJNE000100000"><metadaten><jurabk>GrÄndStVtr3 ND/NW</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Um den Verlauf der gemeinsamen Landesgrenze zweckmäßig zu gestalten und ein ehemaliges Tanklager der Bundeswehr einer gewerblichen Nutzung zuzuführen, schließen die Länder Niedersachsen und Nordrhein-Westfalen - im Folgenden: Länder - nach Anhörung der betroffenen kommunalen Gebietskörperschaften aufgrund des Artikels 29 Abs. 7 des Grundgesetzes in Verbindung mit § 2 Abs. 1 des Gesetzes über das Verfahren bei sonstigen Änderungen des Gebietsbestandes der Länder nach Artikel 29 Abs. 7 des Grundgesetzes vom 30. Juli 1979 (BGBl. I S. 1325) folgenden Staatsvertrag:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131841" doknr="BJNR186000006BJNE000200000"><metadaten><jurabk>GrÄndStVtr3 ND/NW</jurabk><enbez>Art 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieser Staatsvertrag ändert die gemeinsame Landesgrenze. Die Änderungen sind in der Anlage auf zwei Kartenblättern grafisch dargestellt. Die Kartenblätter sind Bestandteil dieses Staatsvertrages.</P><P>(2) Es gehen nachfolgend aufgeführte Flurstücke vom Land Niedersachsen auf das Land Nordrhein-Westfalen über: <BR/>Im Gebiet der Gemeinde Bad Essen, Gemarkung Dahlinghausen, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">Flur 24, Flurstücke 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76 und</LA><LA Size="normal">Flur 5, Flurstücke 1/3, 2/2, 3/8, 4/11, 4/12.</LA></DD>  </DL></P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131841" doknr="BJNR186000006BJNE000300000"><metadaten><jurabk>GrÄndStVtr3 ND/NW</jurabk><enbez>Art 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In dem abzutretenden Gebiet befindet sich kein Verwaltungsvermögen im Sinne des § 4 des Gesetzes über das Verfahren bei sonstigen Änderungen des Gebietsbestandes der Länder nach Artikel 29 Abs. 7 des Grundgesetzes vom 30. Juli 1979 (BGBl. I S. 1325).</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131841" doknr="BJNR186000006BJNE000400000"><metadaten><jurabk>GrÄndStVtr3 ND/NW</jurabk><enbez>Art 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Länder und die betroffenen kommunalen Körperschaften werden dafür Sorge tragen, dass die mit den Grenzänderungen zusammenhängenden Fragen möglichst innerhalb von sechs Monaten nach In-Kraft-Treten dieses Vertrages geregelt werden.</P><P>(2) Die Länder und die betroffenen kommunalen Körperschaften sind verpflichtet, innerhalb von sechs Monaten nach In-Kraft-Treten dieses Vertrages die für die Verwaltung notwendigen Akten, Urkunden, Register und andere Unterlagen zu übergeben und die für die Berichtigung des Grundbuches erforderlichen Erklärungen abzugeben.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131841" doknr="BJNR186000006BJNE000500000"><metadaten><jurabk>GrÄndStVtr3 ND/NW</jurabk><enbez>Art 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Vertrag bedarf der Ratifikation. Die Ratifikationsurkunden werden ausgetauscht.</P><P>(2) Der Vertrag tritt am Ersten des auf den Austausch der Ratifikationsurkunden folgenden Monats in Kraft.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131841" doknr="BJNR186000006BJNE000600000"><metadaten><jurabk>GrÄndStVtr3 ND/NW</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für das Land Niedersachsen <BR/>Für den Niedersächsischen Ministerpräsidenten <BR/>Niedersächsischer Minister für Inneres und Sport</P><P> Für das Land Nordrhein-Westfalen <BR/>Namens des Ministerpräsidenten <BR/>Der Innenminister</P></Content> </text></textdaten></norm>
</dokumente>