<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020"><norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><amtabk>EPSV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2020-10-05</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2020, 2077</zitstelle></fundstelle><kurzue>Eisenbahn-Prüfsachverständigenverordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Anerkennung, zum Einsatz und zur Überwachung von Prüfsachverständigen im Eisenbahnbereich</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.12.2020 +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Artikel 1 der V v. 5.10.2020 I 2077 vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie mit Zustimmung des Bundesrates erlassen. Sie tritt gem. Art. 4 dieser V am 1.12.2020 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNG000100000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Vorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE000100000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung regelt die Anerkennung, den Einsatz und die Überwachung der Prüfsachverständigen nach § 4b des Allgemeinen Eisenbahngesetzes in dem Fachbereich Ingenieurbau, Oberbau und Hochbau sowie in dem Fachbereich Signaltechnik, Telekommunikation und Elektrotechnik.</P><P>(2) Diese Verordnung gilt im Zuständigkeitsbereich des Eisenbahn-Bundesamtes. Im Anerkennungsverfahren nach dieser Verordnung werden Vorschriften des Landesrechts nicht geprüft.</P><P>(3) Beauftragen gemäß § 4b Absatz 1 Satz 1 des Allgemeinen Eisenbahngesetzes Hersteller oder Eisenbahnen im Zuständigkeitsbereich der Eisenbahnaufsichtsbehörden der Länder oder Eisenbahnaufsichtsbehörden der Länder nach dieser Verordnung anerkannte Prüfsachverständige, so sind die Prüfsachverständigen auch im Rahmen dieses Auftrags den Bestimmungen der Teile 1, 3 und 4 mit Ausnahme der §§ 21 und 22 dieser Verordnung unterworfen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE000200000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Fachbereiche und Tätigkeiten der Prüfsachverständigen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Fachbereiche nach § 1 gliedern sich in folgende Fachgebiete: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Fachbereich Ingenieurbau, Oberbau und Hochbau in <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>das Fachgebiet Ingenieurbau, das sich gliedert in <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>das Teilgebiet Brückenbau einschließlich des konstruktiven Ingenieurbaus und</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>das Teilgebiet Geotechnik und Tunnelbau,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>das Fachgebiet Oberbau und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>das Fachgebiet Hochbau,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Fachbereich Signaltechnik, Telekommunikation und Elektrotechnik in <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>das Fachgebiet Signaltechnik,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>das Fachgebiet Telekommunikation und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>das Fachgebiet Elektrotechnik.</LA></DD></DL></LA></DD></DL>Eine weitere Unterteilung der Fach- und Teilgebiete erfolgt bei Bedarf in Verwaltungsvorschriften.</P><P>(2) Prüfsachverständige dürfen folgende Tätigkeiten ausüben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>bautechnische Prüfung der Nachweise von Ingenieurbau-, Oberbau- oder Hochbau-Anlagen nach § 9,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Planprüfung von Signal-, Telekommunikations- oder elektrotechnischen Anlagen nach § 10,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Abnahmeprüfung von Signal-, Telekommunikations- oder elektrotechnischen Anlagen nach § 11,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Zulassungsprüfung von generischen Produkten, von Verfahren, Anwendungen, Bauprodukten oder Bauarten nach § 12,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Prüfung von Nachweisen mindestens gleicher Sicherheit wie bei der Einhaltung von nationalen technischen Vorschriften oder von den zu beachtenden behördlichen Entscheidungen oder Prüfung von Vergleichen mit Referenzsystemen bei nichtsignifikanten Änderungen nach § 13 Satz 1 Nummer 1 und 2 und</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Prüfung von Nachweisen mindestens gleicher Sicherheit wie bei der Einhaltung von nationalen technischen Vorschriften oder von den zu beachtenden behördlichen Entscheidungen oder Prüfung von expliziten Risikoabschätzungen bei nichtsignifikanten Änderungen nach § 13 Satz 1 Nummer 1 und 3.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE000300000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Zuständige Behörde</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Eisenbahn-Bundesamt ist die zuständige Behörde für die Anerkennung und Überwachung der Prüfsachverständigen gemäß den Teilen 2 und 5.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNG000200000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Anerkennung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE000400000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Anerkennungsvoraussetzungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Prüfsachverständige bedürfen vor Aufnahme ihrer Tätigkeit der Anerkennung durch die zuständige Behörde.</P><P>(2) Die zuständige Behörde erkennt eine Person auf deren Antrag als Prüfsachverständigen an, wenn diese Person <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Studium an einer deutschen Hochschule oder eine vergleichbare Ausbildung in einem Mitgliedstaat der Europäischen Union in einer Fachrichtung erfolgreich abgeschlossen hat, die einschlägig ist für das Fachgebiet, für das die Anerkennung beantragt wird,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>über Fachkunde im Eisenbahnwesen nach Anlage 1 verfügt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>über eine ausreichende Berufserfahrung in den Tätigkeiten des Fachgebietes und des zugehörigen Teilgebietes nach Anlage 2 verfügt, für das die Anerkennung beantragt wird,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>bei der Ausübung ihrer Tätigkeit als Prüfsachverständiger weisungsfrei ist, so dass sie ihre Aufgaben unabhängig und unparteiisch wahrnehmen kann,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>über deutsche Sprachkenntnisse auf dem Niveau C1 des Gemeinsamen europäischen Referenzrahmens für Sprachen<FnR ID="F813175_01_BJNR207710020BJNE000400000"/> verfügt,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>zuverlässig ist und</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>körperlich geeignet ist.</LA></DD></DL></P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="column" ID="F813175_01_BJNR207710020BJNE000400000" Pos="exp">Amtlicher Hinweis: Dieser Referenzrahmen ist erschienen unter dem Titel „Gemeinsamer europäischer Referenzrahmen für Sprachen, Begleitband mit neuen Deskriptoren“, ISBN: 978-3-12-676999-0, © Ernst Klett Sprachen GmbH, Stuttgart, 2020.</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE000500000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Antragsverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die erstmalige Anerkennung als Prüfsachverständiger, die Verlängerung der Anerkennung, die Erweiterung einer vorhandenen Anerkennung und eine projektspezifische Anerkennung als Prüfsachverständiger erfolgen auf Antrag bei der zuständigen Behörde.</P><P>(2) Der Antrag ist schriftlich oder elektronisch an die zuständige Behörde zu richten. Im Antrag sind die Fachgebiete und Tätigkeiten nach § 2 anzugeben, für die die Anerkennung als Prüfsachverständiger beantragt wird.</P><P>(3) Dem Antrag auf erstmalige Anerkennung als Prüfsachverständiger, auf Erweiterung einer vorhandenen Anerkennung und auf eine projektspezifische Anerkennung als Prüfsachverständiger sind folgende Unterlagen beizufügen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ein tabellarischer Lebenslauf,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Kopie des Hochschulabschlusszeugnisses oder des Zeugnisses über eine vergleichbare Ausbildung nach § 4 Absatz 2 Nummer 1,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Nachweise über die bisherige berufliche Tätigkeit unter Darlegung der Sachkunde nach § 4 Absatz 2 Nummer 2 und 3, insbesondere <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Zeugnisse der bisherigen Arbeitgeber und</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Nachweise über die Fachkunde in dem Fachgebiet, für das die Anerkennung beantragt wird,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>bereits vorhandene staatliche Anerkennungen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>bei Antragstellern, die in einem Arbeits- oder Beamtenverhältnis stehen, eine Erklärung des Arbeitgebers, dass der Arbeitgeber den Antragsteller für die Tätigkeit als Prüfsachverständiger weisungsfrei stellt,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>soweit der Schul- oder Hochschulabschluss nicht in deutscher Sprache abgelegt worden ist, ein Nachweis über die notwendigen deutschen Sprachkenntnisse nach § 4 Absatz 2 Nummer 5,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Führungszeugnis, das nicht älter als drei Monate ist, und</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Nachweis, der auf die Feststellung der körperlichen Eignung nach § 4 Absatz 2 Nummer 7 beschränkt ist.</LA></DD></DL></P><P>(4) Kann der Antragsteller die Sachkunde nach § 4 Absatz 2 Nummer 2 und 3 nicht hinreichend belegen, so ist im Rahmen einer Prüfung nach der Eisenbahn-Prüfsachverständigen-Prüfungsverordnung festzustellen, ob der Antragsteller über die erforderliche Sachkunde verfügt.</P><P>(5) Dem Antrag auf Verlängerung der Anerkennung als Prüfsachverständiger sind folgende Nachweise beizufügen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Nachweise über Arbeitsergebnisse, die der Antragsteller nach der Erteilung der vorhandenen Anerkennung in demjenigen Fachgebiet erbracht hat, für das er die Verlängerung der Anerkennung beantragt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Nachweise über relevante Lehr- oder Fortbildungsveranstaltungen, die der Antragsteller nach der Erteilung der vorhandenen Anerkennung besucht hat,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Nachweise über Prüfungen, die der Antragsteller nach der Erteilung der vorhandenen Anerkennung bestanden hat,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Nachweise über Veränderungen bei der bisherigen beruflichen Tätigkeit nach Absatz 3 Nummer 3 und bei bereits vorhandenen staatlichen Anerkennungen nach Absatz 3 Nummer 4, die nach der Erteilung der vorhandenen Anerkennung eingetreten sind,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Führungszeugnis, das nicht älter als drei Monate ist, und</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Nachweis, der auf die Feststellung der körperlichen Eignung nach § 4 Absatz 2 Nummer 7 beschränkt ist.</LA></DD></DL>Der Antrag auf Verlängerung der Anerkennung als Prüfsachverständiger ist spätestens sechs Monate vor Ablauf der Anerkennung zu stellen. Die Verlängerung der Anerkennung gilt im Fall rechtzeitiger Antragstellung als vorläufig erteilt, bis die Entscheidung über den Antrag unanfechtbar ist.</P><P>(6) Die zuständige Behörde kann Ausnahmen zu § 4 Absatz 2 Nummer 1, 2 und 3 sowie zu § 5 Absatz 4 zulassen. Näheres regeln Verwaltungsvorschriften.</P><P>(7) Bei einem Antrag auf Erweiterung einer vorhandenen Anerkennung als Prüfsachverständiger oder bei einem Antrag auf eine projektspezifische Anerkennung als Prüfsachverständiger kann die zuständige Behörde auf die Vorlage einzelner Nachweise nach Absatz 3 verzichten oder zur Berücksichtigung besonderer Verhältnisse Ausnahmen von den Anforderungen nach § 4 zulassen. Näheres regeln Verwaltungsvorschriften.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE000600000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Anerkennung als Prüfsachverständiger</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfsachverständige erhält über seine Anerkennung einen Bescheid. In dem Bescheid sind festzulegen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Fachgebiete und Tätigkeiten nach § 2, für die der Prüfsachverständige anerkannt ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Geltungsdauer der Anerkennung und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die vom Prüfsachverständigen zu verwendenden Stempel.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Anerkennung kann mit Nebenbestimmungen versehen werden.</P><P>(3) Die Anerkennung gilt längstens für fünf Jahre. Sie kann jeweils um längstens fünf Jahre verlängert werden.</P><P>(4) Die zuständige Behörde veröffentlicht auf ihrer Internetseite für jeden Fachbereich eine Liste der anerkannten Prüfsachverständigen mit Namen und beruflicher Anschrift sowie mit den Fachgebieten und Tätigkeiten, für die der jeweilige Prüfsachverständige anerkannt ist, wenn der jeweilige Prüfsachverständige der Veröffentlichung zugestimmt hat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE000700000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Erlöschen, Rücknahme und Widerruf der Anerkennung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Anerkennung erlischt <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>durch schriftlichen oder elektronischen Verzicht des Prüfsachverständigen gegenüber der zuständigen Behörde,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>mit der Vollendung des 70. Lebensjahres des Prüfsachverständigen oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>mit dem Ablauf der Geltungsdauer der Anerkennung.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die zuständige Behörde kann die Anerkennung zurücknehmen, wenn bei der Erteilung der Anerkennung eine der Anerkennungsvoraussetzungen nicht vorgelegen hat.</P><P>(3) Die zuständige Behörde kann die Anerkennung widerrufen, wenn der Prüfsachverständige <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Anerkennungsvoraussetzungen nicht mehr erfüllt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>nicht über einen Versicherungsschutz gemäß § 16 verfügt oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>gegen eine Pflicht nach den §§ 14 bis 23 wiederholt oder gröblich verstoßen hat oder gegen mehrere Pflichten nach den §§ 14 bis 23 verstoßen hat.</LA></DD></DL>Ein Widerruf wegen eines wiederholten Verstoßes setzt voraus, dass wegen eines vorangegangenen Verstoßes eine Ermahnung ausgesprochen und auf die Möglichkeit eines Widerrufes hingewiesen worden ist.</P><P>(4) Die Regelungen der §§ 48 bis 51 des Verwaltungsverfahrensgesetzes bleiben unberührt.</P><P>(5) Der Anerkennungsbescheid ist unverzüglich an die zuständige Behörde zurückzugeben, wenn die Anerkennung erloschen ist, zurückgenommen oder widerrufen wird.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNG000300000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Beauftragung und Aufgaben der Prüfsachverständigen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE000800000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Beauftragung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eisenbahnen, Hersteller oder die nach § 5 des Allgemeinen Eisenbahngesetzes zuständigen Behörden beauftragen Prüfsachverständige schriftlich mit der Prüfung der Einhaltung der nationalen technischen Vorschriften.</P><P>(2) In der Beauftragung nach Absatz 1 sind insbesondere der Umfang und der Inhalt der Prüfung festzulegen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE000900000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Bautechnische Prüfung der Nachweise von Ingenieurbau-, Oberbau- oder Hochbau-Anlagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei der bautechnischen Prüfung hat der Prüfsachverständige die erforderlichen Nachweise von Ingenieurbau-, Oberbau- oder Hochbau-Anlagen sowie Ausführungs- und Konstruktionszeichnungen auf Vollständigkeit und auf Übereinstimmung mit den nationalen technischen Vorschriften zu prüfen. Hierbei sind, soweit erforderlich, auch die Anforderungen des Wärme- und Schallschutzes sowie des baulichen und konstruktiven Brandschutzes zu berücksichtigen.</P><P>(2) Bei Bedarf können Prüfsachverständige stichprobenartig auch Folgendes vor Ort überprüfen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bauausführung auf Übereinstimmung mit den freigegebenen Ausführungsunterlagen und mit dem Prüfbericht sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die ordnungsgemäße Durchführung erforderlicher Abnahmen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE001000000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Planprüfung von Signal-, Telekommunikations- oder elektrotechnischen Anlagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei der Planprüfung von Signal-, Telekommunikations- oder elektrotechnischen Anlagen hat der Prüfsachverständige Ausführungsunterlagen auf Vollständigkeit und auf Übereinstimmung mit den nationalen technischen Vorschriften und den vorhandenen Planfeststellungen zu prüfen.</P><P>(2) Ausführungsunterlagen, die für den Endzustand der Signal-, Telekommunikations- oder elektrotechnischen Anlagen bedeutsam sind, sind als Anlage dem Prüfbericht nach § 20 Absatz 2 beizufügen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE001100000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Abnahmeprüfung von Signal-, Telekommunikations- oder elektrotechnischen Anlagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei der Abnahmeprüfung hat der Prüfsachverständige die neu gebaute oder die veränderte Signal-, Telekommunikations- oder elektrotechnische Anlage auf Übereinstimmung mit der Ausführungsplanung und auf ihre ordnungsgemäße Funktion zu prüfen.</P><P>(2) Prüfsachverständige für Abnahmeprüfungen dürfen nur solche Anlagen prüfen, an deren Planprüfung nach § 10 sie nicht beteiligt waren.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE001200000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Zulassungsprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei der Zulassungsprüfung von generischen Produkten, von Verfahren, Anwendungen, Bauprodukten oder Bauarten hat der Prüfsachverständige die Übereinstimmung mit den nationalen technischen Vorschriften zu prüfen und zu bewerten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE001300000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Prüfung bei festgestellten Abweichungen von nationalen technischen Vorschriften oder behördlichen Entscheidungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wenn eine Abweichung von den nationalen technischen Vorschriften oder den zu beachtenden behördlichen Entscheidungen festgestellt wird, prüft der Prüfsachverständige, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ob der Nachweis mindestens gleicher Sicherheit geführt worden ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>ob ein Vergleich mit einem Referenzsystem angestellt worden ist und ob das gleiche Sicherheitsniveau erreicht wird wie bei der Einhaltung der geltenden nationalen technischen Vorschriften oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>ob eine explizite Risikoabschätzung durchgeführt worden ist und ob alle zu ermittelnden Gefährdungen auf einem vertretbaren Niveau gehalten werden.</LA></DD></DL>Dies gilt nicht, wenn die Durchführung eines Risikomanagementverfahrens wegen einer signifikanten Änderung nach der Durchführungsverordnung (EU) Nr. 402/2013 der Kommission vom 30. April 2013 über die gemeinsame Sicherheitsmethode für die Evaluierung und Bewertung von Risiken und zur Aufhebung der Verordnung (EG) Nr. 352/2009 (ABl. L 121 vom 3.5.2013, S. 8), die durch die Durchführungsverordnung (EU) 2015/1136 (ABl. L 185 vom 14.7.2015, S. 6; L 70 vom 16.3.2016, S. 38) geändert worden ist, erforderlich ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNG000400000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Pflichten der Prüfsachverständigen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE001400000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Unabhängigkeit, Weisungsfreiheit und Gewissenhaftigkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfsachverständige ist in der Ausübung seiner Tätigkeit unabhängig und an Weisungen seines Auftraggebers nicht gebunden. Er erfüllt die ihm obliegenden Aufgaben unparteiisch und nach bestem Wissen und Gewissen.</P><P>(2) Der Prüfsachverständige darf keine Verpflichtungen eingehen, die geeignet sind, die von ihm zu treffenden Feststellungen und Beurteilungen zu beeinflussen. Er darf insbesondere keine Unterlagen für Objekte prüfen, an deren Entwicklung, Planung oder Bauausführung er beteiligt war.</P><P>(3) Der Prüfsachverständige hat seine Tätigkeiten unter Beachtung der nationalen technischen Vorschriften mit der erforderlichen Sorgfalt durchzuführen. Er hat die Grundlagen seiner Prüftätigkeit mit der erforderlichen Sorgfalt zu ermitteln.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE001500000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Persönliche Aufgabenerfüllung und Beschäftigung von Hilfskräften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfsachverständige hat die zu erbringenden Leistungen grundsätzlich persönlich zu erbringen. Eine zeitweise Vertretung ist nur durch Prüfsachverständige mit gleicher Anerkennung zulässig.</P><P>(2) Vor der Vollendung des 70. Lebensjahres hat der Prüfsachverständige laufende Prüfaufträge im Einvernehmen mit seinen Auftraggebern an geeignete Prüfsachverständige zu übergeben.</P><P>(3) Erbringen mehrere Prüfsachverständige ein gemeinschaftliches Prüfergebnis, muss zweifelsfrei erkennbar sein, wer für welche Teile des Prüfergebnisses, der Feststellungen und der Beurteilungen verantwortlich ist.</P><P>(4) Der Prüfsachverständige darf Hilfskräften einzelne Prüftätigkeiten insoweit übertragen, als er deren Tätigkeit ordnungsgemäß überwachen kann. Der Prüfsachverständige trägt die Verantwortung für die Auswahl und die Überwachung der Hilfskräfte. Erforderliche Beurteilungen muss der Prüfsachverständige persönlich vornehmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE001600000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Haftpflichtversicherung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfsachverständige hat eine Haftpflichtversicherung für Personen-, Sach- und Vermögensschäden abzuschließen und während der Dauer der Anerkennung aufrechtzuerhalten. Die Pflicht nach Satz 1 ist erfüllt, wenn das Unternehmen, das den Prüfsachverständigen beschäftigt, eine Haftpflichtversicherung abgeschlossen hat, die den Prüfsachverständigen namentlich einbezieht. Die Haftpflichtversicherung muss eine Mindestversicherungssumme in Höhe von 2,5 Millionen Euro für jeden Versicherungsfall sowie mindestens eine zweifache Deckung für das gesamte Jahr aufweisen.</P><P>(2) Die Versicherung muss eine fünfjährige Nachhaftung vorsehen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE001700000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Berufsgeheimnis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dem Prüfsachverständigen ist es untersagt, die bei der Ausübung seiner Tätigkeit erlangten Kenntnisse Dritten unbefugt mitzuteilen oder zum Vor- oder Nachteil Dritter unbefugt zu verwenden. Diese Pflicht des Prüfsachverständigen zur Geheimhaltung besteht über die Beendigung des Auftragsverhältnisses hinaus. Sie gilt auch nach dem Erlöschen oder nach dem Widerruf der Anerkennung.</P><P>(2) Für Hilfskräfte des Prüfsachverständigen gilt Absatz 1 entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE001800000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Anzeigepflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Erkennt der Prüfsachverständige, dass eine Gefahr für die öffentliche Sicherheit oder für die ordnungsgemäße Durchführung seiner Prüftätigkeit besteht, so hat er dies unverzüglich dem betreffenden Auftraggeber und der zuständigen Eisenbahnaufsichtsbehörde anzuzeigen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE001900000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Verantwortung für die eingesetzten Mittel, Einrichtungen und Ausrüstungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Prüfsachverständige ist für die zur Ausübung seiner Tätigkeit erforderlichen Mittel, technischen Einrichtungen und Ausrüstungen verantwortlich.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE002000000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Aufzeichnungs- und Aufbewahrungspflichten; Prüfbericht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfsachverständige hat über jede von ihm durchgeführte Prüftätigkeit Aufzeichnungen zu führen. Die Aufzeichnungen hat der Prüfsachverständige mit dem Datum ihrer Anfertigung zu versehen und zu unterzeichnen.</P><P>(2) Der Prüfsachverständige hält das Ergebnis seiner Prüfung in einem Prüfbericht fest. Der Prüfbericht ist nachvollziehbar zu fassen. Er ist zu unterzeichnen sowie mit dem Datum seiner Fertigstellung und mit dem nach § 6 Absatz 1 Satz 2 Nummer 3 zu verwendenden Stempel zu versehen.</P><P>(3) Der Prüfsachverständige ist verpflichtet, folgende Unterlagen zehn Jahre aufzubewahren: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Aufzeichnungen seiner Prüfergebnisse und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>sonstige Unterlagen, die sich auf die durchgeführten Prüfungen und seine Tätigkeit als Prüfsachverständiger beziehen.</LA></DD></DL>Die Aufbewahrungsfrist beginnt mit dem Ende des Kalenderjahres, in dem der betreffende Prüfauftrag abgeschlossen worden ist.</P><P>(4) Werden die Unterlagen nach Absatz 3 Satz 1 auf Datenträgern gespeichert, muss der Prüfsachverständige durch technische und organisatorische Maßnahmen nach den Artikeln 24, 25 und 32 der Verordnung (EU) 2016/679 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 27. April 2016 zum Schutz natürlicher Personen bei der Verarbeitung personenbezogener Daten, zum freien Datenverkehr und zur Aufhebung der Richtlinie 95/46/EG (Datenschutz-Grundverordnung) (ABl. L 119 vom 4.5.2016, S. 1; L 314 vom 22.11.2016, S. 72; L 127 vom 23.5.2018, S. 2) in der jeweils geltenden Fassung die Daten vor unbefugter Einsichtnahme schützen und sicherstellen, dass die Daten <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>während der Dauer der Aufbewahrungsfrist verfügbar sind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>innerhalb einer angemessenen Frist lesbar gemacht werden können und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>nicht nachträglich geändert werden können.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE002100000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Anzeigepflichten zur Person und zur beruflichen oder gewerblichen Tätigkeit des Prüfsachverständigen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Prüfsachverständige hat der zuständigen Behörde unverzüglich Folgendes anzuzeigen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Änderung seiner Wohn- oder Niederlassungsadresse,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Änderung seiner beruflichen oder gewerblichen Tätigkeit und die Aufnahme einer weiteren beruflichen oder gewerblichen Tätigkeit, insbesondere den Eintritt in ein Arbeitsverhältnis oder in ein Beamtenverhältnis,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>rechtskräftige Verurteilungen in einem gegen ihn gerichteten Strafverfahren,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Antragstellung auf Eröffnung eines Insolvenzverfahrens über sein Vermögen oder über das Vermögen einer Handelsgesellschaft, deren Geschäftsführer oder Gesellschafter er ist, die Eröffnung eines Insolvenzverfahrens und die Abweisung der Eröffnung des Insolvenzverfahrens mangels Masse,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die dauerhafte Verschlechterung seines Gesundheitszustands, aufgrund derer er unfähig ist, die Tätigkeit des Prüfsachverständigen ordnungsgemäß auszuüben, und</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>das Erlöschen des Versicherungsschutzes nach § 16.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE002200000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Auskunftspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Prüfsachverständige hat der zuständigen Behörde auf deren Verlangen unentgeltlich solche Auskünfte zu erteilen und angeforderte Unterlagen vorzulegen, die zur Überwachung seiner Tätigkeit und der Einhaltung seiner Pflichten erforderlich sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE002300000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Fortbildung und Erfahrungsaustausch</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Prüfsachverständige hat sich in den Fachgebieten, für die er anerkannt ist, regelmäßig, mindestens einmal jährlich, fortzubilden und den Erfahrungsaustausch zu pflegen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNG000500000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Überwachung der Prüfsachverständigen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNE002400000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Überwachung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Behörde überwacht die Prüfsachverständigen regelmäßig.</P><P>(2) Die Überwachung kann insbesondere erfolgen in Form <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>einer Durchsicht von Arbeitsergebnissen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>einer Begleitung bei der Durchführung von Prüfungen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>einer Befragung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>einer Auditierung oder</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>einer Auswertung von elektronisch gespeicherten Arbeitsergebnissen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213012" doknr="BJNR207710020BJNG000600000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 6</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussbestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20201207213013" doknr="BJNR207710020BJNE002500000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Anerkennungen von Prüfern und Gutachtern, die am 1. Dezember 2020 Tätigkeiten nach den §§ 9 bis 11 ausüben, gelten fort, wenn die darin bezeichneten Prüfer und Gutachter gegenüber der zuständigen Behörde bis zum Ablauf des 1. März 2021 eine schriftliche oder elektronische Erklärung abgeben, dass sie die Pflichten nach den §§ 14 bis 23 anerkennen und bei ihrer künftigen Tätigkeit zugrunde legen werden. Soweit Bestimmungen der §§ 14 bis 23 die Vorlage bestimmter Nachweise vorsehen, sind diese Nachweise zusammen mit der Erklärung nach Satz 1 einzureichen.</P><P>(2) Absatz 1 gilt für unbefristete Anerkennungen mit der Maßgabe, dass diese Anerkennungen längstens bis zum 1. Dezember 2025 gelten.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 gelten entsprechend für Prüfer und Gutachter im Fachbereich Signaltechnik, Telekommunikation und Elektrotechnik, die am 1. Dezember 2020 Tätigkeiten nach § 12 oder § 13 ausüben und die bislang keine Anerkennung beim Eisenbahn-Bundesamt haben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213013" doknr="BJNR207710020BJNE002600000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(§ 4 Absatz 2 Nummer 2) <BR/> Fachkunde im Eisenbahnwesen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2020, 2083)</kommentar></noindex></P><BR/><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="7*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="158*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Eisenbahn- und Verwaltungsrecht</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Grundkenntnisse im allgemeinen Verwaltungsrecht, insbesondere im Verwaltungsverfahren,</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">vertiefte Kenntnisse über den Ablauf der einschlägigen eisenbahnrechtlichen Verwaltungsverfahren,</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">vertiefte Kenntnisse über die Rolle des Prüfsachverständigen im Genehmigungsverfahren, insbesondere auch in Abgrenzung zu den anderen Beteiligten eines Verwaltungsverfahrens,</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Grundkenntnisse im Eisenbahnrecht, insbesondere über die anerkannten Regeln der Technik.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Grundlagen des Eisenbahnbetriebs und der Eisenbahntechnik</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Grundkenntnisse über die Anforderungen im Eisenbahnbereich, insbesondere in Bezug auf die Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>3.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Technik des Fach- und Teilgebietes</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Vertiefte Kenntnisse in den Bereichen theoretische Grundlagen und Baupraxis in dem Fach- oder Teilgebiet, für das die Anerkennung als Prüfsachverständiger beantragt wird.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>4.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Analytische Nachweise der Sicherheit (nur für Prüfsachverständige erforderlich, die Tätigkeiten nach § 2 Absatz 2 Nummer 5 oder 6 durchführen wollen)</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vertiefte Kenntnisse in der Überprüfung von Nachweisen, ob mindestens die gleiche Sicherheit wie bei der Einhaltung der allgemein anerkannten Regeln der Technik gewährleistet ist,</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">für Prüfsachverständige erforderlich, die Tätigkeiten nach § 2 Absatz 2 Nummer 5 durchführen wollen: vertiefte Kenntnisse in der Überprüfung von Nachweisen, die anhand eines Vergleichs mit einem Referenzsystem geführt worden sind,</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">für Prüfsachverständige erforderlich, die Tätigkeiten nach § 2 Absatz 2 Nummer 6 durchführen wollen: vertiefte Kenntnisse in der Überprüfung von Nachweisen, die über eine explizite Risikoabschätzung geführt worden sind.</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201207213013" doknr="BJNR207710020BJNE002700000"><metadaten><jurabk>EPSV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(§ 4 Absatz 2 Nummer 3) <BR/> Berufserfahrung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2020, 2084 - 2085)</kommentar></noindex></P><BR/><P><SP><B>1.  Für die bautechnische Prüfung der Nachweise von Ingenieurbau-, Oberbau- und Hochbau-Anlagen</B></SP><BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="8"><colspec align="justify" colname="col1" colnum="1" colwidth="4*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="56*"/><colspec align="center" colname="col3" colnum="3" colwidth="17.5*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="17.5*"/><colspec align="center" colname="col5" colnum="5" colwidth="17.5*"/><colspec align="center" colname="col6" colnum="6" colwidth="17.5*"/><colspec align="center" colname="col7" colnum="7" colwidth="17.5*"/><colspec align="center" colname="col8" colnum="8" colwidth="17.5*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col8" namest="col1">Übersicht über die Voraussetzungen für die Anerkennung als Prüfsachverständiger für die Fach- und Teilgebiete</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1">Besondere<BR/> Anerkennungsvoraussetzungen</entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col3" valign="middle">Ingenieurbau</entry><entry VJ="1" colname="col7" morerows="1" valign="middle">Oberbau</entry><entry VJ="1" colname="col8" morerows="1" valign="middle">Hochbau<BR/> (vorbeu-<BR/> gender<BR/> baulicher<BR/> Brand-<BR/> schutz)</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1" valign="middle">Erstmalige Anerkennung: N<BR/> Erweiterung der Anerkennung: E</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">Teilgebiet<BR/> Brückenbau<BR/> einschließ-<BR/> lich des<BR/> konstruk-<BR/> tiven Inge-<BR/> nieurbaus</entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">Teilgebiet<BR/> Brückenbau<BR/> einschließ-<BR/> lich des<BR/> konstruk-<BR/> tiven Inge-<BR/> nieurbaus<BR/> Tätigkeits-<BR/> bereich:<BR/> Schweiß-<BR/> technik</entry><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">Teilgebiet<BR/> Geotechnik<BR/> und<BR/> Tunnelbau</entry><entry VJ="1" colname="col6" valign="middle">Teilgebiet<BR/> Geotechnik<BR/> und<BR/> Tunnelbau<BR/> Tätigkeits-<BR/> bereich:<BR/> Felsbau</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1">Praktische Berufserfahrung<BR/> mehr als</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">10 Jahre</entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">10 Jahre</entry><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">10 Jahre</entry><entry VJ="1" colname="col6" valign="middle">10 Jahre</entry><entry VJ="1" colname="col7" valign="middle">10 Jahre</entry><entry VJ="1" colname="col8" valign="middle">5 Jahre</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Berufserfahrung bei der Anfertigung von Standsicherheitsnachweisen von statisch und konstruktiv schwierigen Bauvorhaben</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">N, E</entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">N, E</entry><entry VJ="1" colname="col6" valign="middle">N, E</entry><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Berufserfahrung bei der bautechnischen Prüfung als Mitarbeiter einer Bauaufsichtsbehörde, eines Prüfamtes oder eines anerkannten Prüfers für bautechnische Nachweise im Eisenbahnbau</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">N, E</entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">N, E</entry><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">N, E</entry><entry VJ="1" colname="col6" valign="middle">N, E</entry><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Berufserfahrung bei der Bauleitung oder der Überwachung statisch und konstruktiv schwieriger Bauvorhaben</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">N, E</entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">N, E</entry><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">N, E</entry><entry VJ="1" colname="col6" valign="middle">N, E</entry><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Anerkennung als Prüfingenieur eines Bundeslandes für das Teilgebiet, für das die Anerkennung als Prüfsachverständiger beantragt wird (fakultativ)</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">N, E</entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Anerkennung als Schweißfachingenieur</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">N, E</entry><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Anerkennung als Prüfsachverständiger für das Teilgebiet Felsbau oder Nachweis über eine Qualifikation als Geologe</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6" valign="middle">N, E</entry><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Berufserfahrung in der Planung, Prüfung und Ausführung von Oberbauanlagen</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7" valign="middle">N</entry><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">Berufserfahrung in der brandschutztechnischen Planung, Prüfung und Ausführung von Gebäuden im Bereich:</entry><entry VJ="1" colname="col3" morerows="4"/><entry VJ="1" colname="col4" morerows="4"/><entry VJ="1" colname="col5" morerows="4"/><entry VJ="1" colname="col6" morerows="4"/><entry VJ="1" colname="col7" morerows="4"/><entry VJ="1" colname="col8" morerows="4" valign="middle">N</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">–</entry><entry VJ="1" colname="col2">des abwehrenden Brandschutzes,</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">–</entry><entry VJ="1" colname="col2">des Brandverhaltens von Bauprodukten und</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">–</entry><entry VJ="1" colname="col2">des anlagentechnischen Brandschutzes</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">sowie Kenntnis des einschlägigen Regelwerks und der Nachweisverfahren in diesen Bereichen</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="9*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="156*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B><SP>Für die Planprüfung von Signal-, Telekommunikations- oder elektrotechnischen Anlagen</SP></B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2.1</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bei erstmaliger Anerkennung oder bei Erweiterung der Anerkennung auf ein weiteres Fachgebiet:</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">dreijährige Tätigkeit als Planer oder Planprüfer innerhalb des Fachgebietes und</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bearbeitung von mindestens zehn Projekten innerhalb des Fachgebietes, deren Mangelfreiheit im Hinblick auf sicherheitsrelevante Fehler von einem anerkannten Prüfsachverständigen für die Planprüfung bestätigt wird.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">In Abstimmung mit der zuständigen Behörde kann in besonderen Fällen eine abweichende Anzahl von Projekten nach Nummer 2.1.2 festgelegt werden.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2.2</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bei Erweiterung der Anerkennung im selben Teilgebiet:</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Besuch geeigneter Lehrveranstaltungen.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2.3</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bei Erweiterung der Anerkennung für ein weiteres Teilgebiet im selben Fachgebiet:</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">zweijährige Tätigkeit als Planer oder Planprüfer im betreffenden Fachgebiet,</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Besuch geeigneter Lehrveranstaltungen des neuen Teilgebietes und</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">erfolgreiche Planprüfung einer geeigneten Baumaßnahme im neuen Teilgebiet unter Aufsicht eines anerkannten Prüfsachverständigen für die Planprüfung.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>3.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B><SP>Für die Abnahmeprüfung von Signal-, Telekommunikations- oder elektrotechnischen Anlagen</SP></B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>3.1</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bei erstmaliger Anerkennung oder bei Erweiterung der Anerkennung auf ein weiteres Fachgebiet:</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">zweijährige Tätigkeit als Planer oder Anerkennung als Prüfsachverständiger für die Planprüfung für das Fachgebiet oder Mitarbeit als „Helfer bei der Abnahme der Anlagen“ an zehn geeigneten Projekten und</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">erfolgreiche Abnahmeprüfung im Fachgebiet unter Aufsicht eines anerkannten Prüfsachverständigen für die Abnahmeprüfung einer großen und einer kleinen Baumaßnahme.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">In Abstimmung mit der zuständigen Behörde kann in besonderen Fällen eine abweichende Anzahl von Projekten nach Nummer 3.1.1 festgelegt werden.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>3.2</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bei Erweiterung der Anerkennung im selben Teilgebiet:</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Besuch geeigneter Lehrveranstaltungen.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>3.3</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bei Erweiterung der Anerkennung für ein weiteres Teilgebiet im selben Fachgebiet:</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">zweijährige Tätigkeit als Abnahmeprüfer im betreffenden Fachgebiet,</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Besuch geeigneter Lehrveranstaltungen des neuen Teilgebietes und</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">erfolgreiche Abnahmeprüfung einer geeigneten Baumaßnahme im neuen Teilgebiet unter Aufsicht eines anerkannten Prüfsachverständigen für die Abnahmeprüfung.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>4.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B><SP>Für die Zulassungsprüfung</SP></B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>4.1</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bei erstmaliger Anerkennung oder bei Erweiterung der Anerkennung auf ein weiteres Fachgebiet:</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">dreijährige Tätigkeit betreffend die Erstellung von Nachweisen zur Einhaltung von normativ vorgegebenen Anforderungen oder die Begutachtung solcher Nachweise und</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">erfolgreiche Zulassungsprüfung in mindestens zwei geeigneten Projekten unter Aufsicht eines anerkannten Prüfsachverständigen für die Zulassungsprüfung.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>4.2</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bei Erweiterung der Anerkennung für ein weiteres Teilgebiet im selben Fachgebiet:</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">zweijährige Tätigkeit als Zulassungsprüfer im betreffenden Fachgebiet und</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">erfolgreiche Zulassungsprüfung in mindestens zwei geeigneten Projekten im neuen Teilgebiet unter Aufsicht eines anerkannten Prüfsachverständigen für die Zulassungsprüfung.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>5.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B><SP>Für die Prüfung bei festgestellten Abweichungen von nationalen technischen Vorschriften oder behördlichen Entscheidungen</SP></B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>5.1</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bei erstmaliger Anerkennung oder bei Erweiterung der Anerkennung auf ein weiteres Fachgebiet:</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">dreijährige Tätigkeit nach den §§ 9 bis 12 als Prüfsachverständiger in dem Fachgebiet, für das er künftig die Prüfungen bei festgestellten Abweichungen durchführen möchte, und</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">erfolgreiche Prüfung nach § 13 in mindestens fünf geeigneten Projekten unter Aufsicht eines anerkannten Prüfsachverständigen für die Prüfung nach § 13.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>5.2</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bei Erweiterung der Anerkennung für ein weiteres Teilgebiet im selben Fachgebiet:</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">zweijährige Tätigkeit als Prüfer, der Tätigkeiten nach § 2 Absatz 2 Nummer 5 oder 6 im betreffenden Fachgebiet durchführt, und</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">erfolgreiche Prüfung nach § 13 in mindestens zwei geeigneten Projekten im neuen Teilgebiet unter Aufsicht eines anerkannten Prüfsachverständigen für die Prüfung nach § 13.</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>