<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017"><norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><amtabk>ZensVorbG 2022</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2017-03-03</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2017, 388</zitstelle></fundstelle><kurzue>Zensusvorbereitungsgesetz 2022</kurzue><langue>Gesetz zur Vorbereitung eines registergestützten Zensus einschließlich einer Gebäude- und Wohnungszählung 2022</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 G v. 3.12.2020 I 2675</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 10.3.2017 +++)<BR/> <BR/>Amtliche Überschrift: IdF d. Art. 1 Nr. 1 G v. 3.12.2020 I 2675 mWv <BR/>10.12.2020<BR/> <BR/>Amtliche Buchstabenabkürzung: IdF d. Art. 1 Nr. 1 G v. 3.12.2020 I 2675 mWv <BR/>10.12.2020<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNG000100000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Anwendungsbereich, Aufgaben des Statistischen Bundesamtes</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE000101126"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz regelt den Aufbau der für die Vorbereitung des registergestützten Zensus 2022 benötigten Infrastruktur. Der Zensus wird als Kombination aus Bevölkerungszählung und Erfassung des Bestands an Gebäuden mit Wohnraum und Wohnungen durch Auswertung von Verwaltungsdaten sowie durch ergänzende primärstatistische Erhebungen durchgeführt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE000200000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Aufgaben des Statistischen Bundesamtes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Statistische Bundesamt bereitet im Benehmen mit den statistischen Ämtern der Länder den Zensus methodisch vor, koordiniert eine einheitliche und termingerechte Durchführung und sichert die Einhaltung einheitlicher Qualitätsstandards in Zusammenarbeit mit den statistischen Ämtern der Länder.</P><P>(2) Das Statistische Bundesamt ist für die Entwicklung der für den Zensus benötigten technischen Anwendungen verantwortlich. Die besonderen Erfahrungen der statistischen Ämter der Länder in der Vorbereitung und Durchführung primärstatistischer Erhebungen sollen dabei genutzt werden, insbesondere bei der Entwicklung der für die Durchführung der primärstatistischen Erhebungen benötigten Anwendungen. Das Statistische Bundesamt hält die für die Aufbereitung und Datenhaltung notwendige IT-Infrastruktur in Zusammenarbeit mit dem Informationstechnikzentrum Bund vor. Die Einrichtung und der Betrieb von Erhebungsstellen einschließlich der IT-Unterstützung durch die statistischen Ämter der Länder bleiben davon unberührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNG000200000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Anschriftenbezogenes Steuerungsregister</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE000300000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Aufbau eines anschriftenbezogenen Steuerungsregisters</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Statistische Bundesamt erstellt und führt zur Vorbereitung und Durchführung des Zensus ein Steuerungsregister, in dem Angaben bezogen auf Anschriften gespeichert werden. Die statistischen Ämter der Länder wirken beim Aufbau und bei der Pflege des Steuerungsregisters mit und nutzen das Steuerungsregister für die Vorbereitung und Durchführung des Zensus.</P><P>(2) Das Steuerungsregister besteht aus <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>dem Anschriftenbestand nach § 4,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>dem Bestand an Steuerungs- und Klassifizierungsmerkmalen nach § 5,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>dem Bestand an Angaben zur Ermittlung der Auskunftspflichtigen für die Erhebung an Anschriften mit Sonderbereichen nach § 6 und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>dem Bestand an Angaben zu den Auskunftspflichtigen für die Gebäude- und Wohnungszählung nach § 7.</LA></DD></DL>Die Bestände des Steuerungsregisters sind über Ordnungsnummern miteinander verknüpft.</P><P>(3) Der Datenbestand des Steuerungsregisters dient <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>als Grundgesamtheit der für die Gebäude- und Wohnungszählung relevanten Anschriften,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Vorbereitung und als Auswahlgrundlage für die beim Zensus vorgesehenen Stichprobenerhebungen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>der Steuerung und Kontrolle des Ablaufs aller primärstatistischen Erhebungen des Zensus,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>der Koordinierung der Erhebungen des Zensus, der Zusammenführung der im Rahmen der Durchführung des Zensus aus verschiedenen Quellen stammenden Daten und der Prüfung auf Vollzähligkeit der in den Zensus einzubeziehenden Gebäude, Wohnungen und Personen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>der Abbildung eines Systems der raumbezogenen Analysen und Darstellungen von statistischen Ergebnissen und der Schaffung einer Grundlage für eine kleinräumige Auswertung des Zensus sowie</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>der Bewertung der Qualität der Erhebungen und der Evaluierung des Zensus.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE000400000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Anschriftenbestand</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Anschriftenbestand werden zu jeder Anschrift Angaben zu folgenden Merkmalen gespeichert: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Postleitzahl,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Gemeindename und -schlüsselnummer,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Name und Schlüsselnummer des Orts- oder Gemeindeteils und des Bezirks,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Straßenname und -schlüsselnummer,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Hausnummer,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>geografische Koordinaten einschließlich Qualitätskennzeichen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Zuordnung der Anschrift zu kleinräumigen Gliederungen,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>Wohnraumeigenschaft und</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>Gemeindegrößenklasse.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE000500000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Bestand an Steuerungs- und Klassifizierungsmerkmalen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Datenbestand Steuerungs- und Klassifizierungsmerkmale werden für jede Anschrift Angaben zu folgenden Merkmalen gespeichert: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Stichprobenkennzeichen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Kennzeichnung der Erhebungsstelle,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Sonderbereichskennzeichen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>gebäude- und wohnungsbezogene Angaben,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Personenzahl Hauptwohnung,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Personenzahl Nebenwohnung,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Anzahl der Wohnungen,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>Anzahl der bewohnten Wohnungen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE000600000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Bestand an Angaben zur Ermittlung der Auskunftspflichtigen für die Erhebung an Anschriften mit Sonderbereichen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Datenbestand zu den Auskunftspflichtigen für die Erhebung an Anschriften mit Sonderbereichen werden für diejenigen Anschriften des Anschriftenbestands nach § 4, die nach § 5 Nummer 3 als Sonderbereiche gekennzeichnet sind, Angaben zu folgenden Merkmalen gespeichert: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Art und Name der Einrichtung sowie Anzahl der Einrichtungsplätze,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Bezeichnung oder Familienname und Vornamen sowie Anschrift des Trägers, des Eigentümers oder des Verwalters der Einrichtung und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Kontaktdaten des Trägers, des Eigentümers oder des Verwalters der Einrichtung.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE000700000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Bestand an Angaben zu den Auskunftspflichtigen für die Gebäude- und Wohnungszählung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Datenbestand zu den Auskunftspflichtigen für die Gebäude- und Wohnungszählung dürfen für die Wohnanschriften des Anschriftenbestands nach § 4 Angaben zu folgenden Merkmalen des Eigentümers, des Erbbauberechtigten, des Verwalters oder des sonstigen Verfügungsberechtigten der Gebäude und Wohnungen Angaben zu folgenden Merkmalen gespeichert werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Bezeichnung oder Familienname, Vornamen und soweit vorhanden Geburtsdatum sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Anschrift.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE000800000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 7a</enbez><titel format="XML">Bestand an Angaben zur Überprüfung der Daten zu den Auskunftspflichtigen für die Gebäude- und Wohnungszählung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zur Überprüfung der Daten zu den Auskunftspflichtigen für die Gebäude- und Wohnungszählung dürfen Angaben zu folgenden Merkmalen zu den im Melderegister gemeldeten Einwohnerinnen und Einwohnern gespeichert werden:<DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Familienname, Geburtsname, Vornamen sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Geburtsdatum.</LA></DD></DL>Die hierzu nach § 9 Absatz 1 Nummer 4 übermittelten Daten werden zum frühestmöglichen Zeitpunkt nach Abschluss der Überprüfung der zur Ermittlung der Auskunftspflichtigen für die Gebäude- und Wohnungszählung übermittelten Daten, spätestens jedoch zum 31. Dezember 2020 gelöscht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE000901126"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Übermittlung von Daten durch die Vermessungsbehörden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesamt für Kartographie und Geodäsie übermittelt dem Statistischen Bundesamt für den Aufbau und die Aktualisierung des Steuerungsregisters in den Jahren 2017 bis 2023 jeweils zum 1. November den jeweils aktuellen Datenbestand „Georeferenzierte Adressdaten“.</P><P>(2) Die nach Landesrecht für die Geobasisdaten zuständigen Stellen übermitteln den statistischen Ämtern der Länder zur Pflege des Steuerungsregisters in den Jahren 2018 bis 2023 mit Stand 15. Februar des jeweiligen Jahres innerhalb der auf den Stichtag folgenden vier Wochen aus dem Amtlichen Liegenschaftskatasterinformationssystem elektronisch Daten zu: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Lagebezeichnungen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Gebäuden und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Flurstücken.</LA></DD></DL></P><P>(3) In den Jahren 2018, 2020 und 2021 übermitteln die Stellen nach Absatz 2 zu den in Absatz 2 genannten Stichtagen zusätzlich zu jedem Flurstück für die jeweiligen Eigentümer Daten zu folgenden Merkmalen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Bezeichnung oder Familienname, Vornamen und soweit verfügbar Geburtsdatum,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Anschrift, soweit verfügbar.</LA></DD></DL></P><P>(4) Die statistischen Ämter der Länder überprüfen die Daten nach den Absätzen 2 und 3 auf Vollzähligkeit und übermitteln die vollzähligen Angaben spätestens acht Wochen nach dem jeweiligen Stichtag der Datenübermittlung an das Statistische Bundesamt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE001000000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Übermittlung von Daten der Meldebehörden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die nach Landesrecht für das Meldewesen zuständigen Stellen übermitteln den statistischen Ämtern der Länder für den Aufbau des Steuerungsregisters und für die Überprüfung der Daten zu den Auskunftspflichtigen für die Gebäude- und Wohnungszählung mit Stichtag 12. November 2017 innerhalb der auf den Stichtag folgenden vier Wochen für alle im Melderegister gemeldeten Einwohnerinnen und Einwohner einschließlich der Einwohnerinnen und Einwohner mit Auskunftssperre gemäß § 51 des Bundesmeldegesetzes und Einwohnerinnen und Einwohner mit bedingtem Sperrvermerk gemäß § 52 des Bundesmeldegesetzes die Daten zu folgenden Merkmalen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>gegenwärtige Anschrift einschließlich des amtlichen Gemeindeschlüssels,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Status der Wohnung, unterteilt nach alleiniger Wohnung, nach Haupt- und nach Nebenwohnung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Ordnungsmerkmal der Meldebehörde,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>soweit statistische Ämter der Länder diese Daten anfordern, zusätzlich Daten zu Familienname, Geburtsname, Vornamen und Geburtsdatum.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die statistischen Ämter der Länder überprüfen die Daten nach Absatz 1 auf Vollständigkeit und Vollzähligkeit und übermitteln dem Statistischen Bundesamt die vollständigen und vollzähligen Angaben spätestens acht Wochen nach dem jeweiligen Stichtag der Datenübermittlungen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE000191126"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 9a</enbez><titel format="XML">Datenübermittlung,<BR/> Qualitätsprüfung und Programmentwicklung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Prüfung der Übermittlungswege und der Qualität der zum Zensus 2022 zu übermittelnden Daten aus den Melderegistern sowie zum Test und zur Weiterentwicklung der Programme für die Durchführung des Zensus 2022 übermitteln die nach Landesrecht für das Meldewesen zuständigen Stellen den statistischen Ämtern der Länder zum Stichtag 13. Januar 2019 elektronisch die Daten nach Absatz 2 bis 4 innerhalb der auf den Stichtag folgenden vier Wochen. Umfasst sind die Daten <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aller zum Stichtag gemeldeten Personen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">derjenigen abgemeldeten Personen, die vor oder am 13. Oktober 2018 verstorben oder weggezogen sind und deren Abmeldung am 13. Oktober 2018 nicht im Melderegister eingetragen war, sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">derjenigen abgemeldeten Personen, die vor oder am 13. Oktober 2018 geboren oder zugezogen sind und deren Anmeldung am 13. Oktober 2018 nicht im Melderegister eingetragen war.</LA></DD></DL></P><P>(2) Zu übermitteln sind für jede gemeldete und abgemeldete Person nach Absatz 1 Daten zu folgenden Merkmalen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ordnungsmerkmal im Melderegister,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Familienname, frühere Namen, Vornamen und Vornamen vor Änderung, Doktorgrad,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Straße, Straßenschlüssel, Hausnummer und Anschriftenzusätze, Vorname und Name des Wohnungsinhabers,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wohnort, Postleitzahl und amtlicher Gemeindeschlüssel,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geburtsdatum,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geburtsort einschließlich erläuternder Zugehörigkeitsbezeichnungen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei im Ausland Geborenen: Geburtsstaat,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geschlecht,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Staatsangehörigkeiten,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Familienstand,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wohnungsstatus (alleinige Wohnung, Haupt- oder Nebenwohnung),</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datum des Beziehens der Wohnung,</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datum des Zuzugs in die Gemeinde,</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datum der Anmeldung,</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datum des Wohnungsstatuswechsels,</LA></DD><DT>16.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datum der letzten Eheschließung oder Begründung der letzten Lebenspartnerschaft,</LA></DD><DT>17.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datum der Auflösung der letzten Ehe oder der letzten Lebenspartnerschaft,</LA></DD><DT>18.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Information über freiwillige Anmeldung im Melderegister,</LA></DD><DT>19.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datum des Zuzugs aus dem Ausland,</LA></DD><DT>20.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rechtliche Zugehörigkeit zu einer öffentlich-rechtlichen Religionsgesellschaft.</LA></DD></DL></P><P>(3) Zu übermitteln sind für jede gemeldete Person zusätzlich Daten zu folgenden Merkmalen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anschrift in der Gemeinde, aus der die Person zugezogen ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Herkunftsstaat bei Zuzug aus dem Ausland,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Familienname, Vornamen, Geburtsdatum, Geschlecht und Ordnungsmerkmal des Ehegatten oder des Lebenspartners,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Familienname, Vornamen, Geburtsdatum, Geschlecht und Ordnungsmerkmal der minderjährigen Kinder sowie</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Familienname, Vornamen, Geburtsdatum und Ordnungsmerkmal der gesetzlichen Vertreter.</LA></DD></DL></P><P>(4) Zu übermitteln sind für jede innerhalb des Zeitraums vom 13. Juli 2018 bis 13. Januar 2019 abgemeldete Person zusätzlich Daten zu folgenden Merkmalen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sterbedatum,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datum des Auszugs aus der Wohnung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datum der Abmeldung.</LA></DD></DL></P><P>(5) Die statistischen Ämter der Länder überprüfen die Daten auf Vollzähligkeit. Das Statistische Bundesamt darf unmittelbar nach Eingang die Daten für die in Absatz 1 genannten Zwecke verarbeiten. Eine Verarbeitung der Daten zu anderen als der in Absatz 1 genannten Zwecken ist ausgeschlossen.</P><P>(6) Die Daten sind unverzüglich zu löschen, soweit sie nicht mehr erforderlich sind, spätestens jedoch drei Jahre nach dem Stichtag.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE001100000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Zusammenführung und Überprüfung der Daten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die nach den §§ 8 und 9 übermittelten Daten werden vom Statistischen Bundesamt zusammengeführt und bilden den Grundbestand des Steuerungsregisters nach § 3.</P><P>(2) Die statistischen Ämter der Länder haben auf den Datenbestand nach Absatz 1 Zugriff für ihren jeweiligen Zuständigkeitsbereich. Sie überprüfen den zusammengeführten Datenbestand für ihren jeweiligen Zuständigkeitsbereich unter Verwendung der nach § 11 Absatz 2 sowie nach § 12 Absatz 2 und 3 übermittelten und nach § 13 verwendbaren Angaben, und zwar insbesondere auf Korrektheit der Anschriften, auf Vorhandensein von Wohnraum und auf Schlüssigkeit der zusammengeführten Daten. Zu diesem Zweck dürfen die statistischen Ämter der Länder den in den §§ 9, 11 und 12 genannten Stellen Anschriftenbereiche übermitteln, zu denen Anhaltspunkte für unvollständige oder fehlerhafte Daten vorliegen. Die in den §§ 9, 11 und 12 genannten Stellen klären anhand der dort vorhandenen Daten, ob die ursprünglich übermittelten Daten vollzählig und vollständig waren. Sofern dies nicht der Fall ist, übermitteln sie den statistischen Ämtern der Länder nochmals Daten für die betreffenden Anschriftenbereiche. Soweit die Prüfungen nach den Sätzen 3 und 4 zu keinem Ergebnis führen, können die statistischen Ämter der Länder zur Klärung der verbleibenden Anschriften Begehungen durchführen. Eine Begehung im Sinne des Satzes 6 ist die Inaugenscheinnahme der Liegenschaft vom öffentlichen Straßenraum oder vom öffentlich zugänglichen Grundstücksteil. Das Ergebnis der Überprüfung wird von den statistischen Ämtern der Länder in das Steuerungsregister eingepflegt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE001200000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Erhebung des Bestandes an Angaben zur Ermittlung der Auskunftspflichtigen an Anschriften mit Sonderbereichen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Vorbereitung der Erhebung von Angaben zu Personen an Anschriften mit Sonderbereichen pflegen die statistischen Ämter der Länder in das Steuerungsregister nach den §§ 5 und 6 Angaben zu folgenden Merkmalen ein: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Art und Name der Einrichtung sowie Anzahl der Einrichtungsplätze,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Bezeichnung oder Familienname und Vornamen sowie Anschrift des Trägers, des Eigentümers oder des Verwalters der Einrichtung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Kontaktdaten des Trägers, des Eigentümers oder des Verwalters der Einrichtung.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die statistischen Ämter der Länder stellen die Vollzähligkeit der in den Zensus einzubeziehenden Sonderbereiche und die Qualität der Angaben zu den in Absatz 1 genannten Merkmalen sicher. Zu diesem Zweck dürfen die statistischen Ämter der Länder bei den nach Landesrecht für die Aufsicht über die Sonderbereiche zuständigen Stellen sowie bei den Trägern der Einrichtungen die Angaben nach Absatz 1 erheben.</P><P>(3) Die in Absatz 2 genannten Quellen dürfen auch zur Erfassung von Einrichtungen ausländischer Streitkräfte sowie zur Erfassung von Einrichtungen diplomatischer oder berufskonsularischer Vertretungen genutzt werden. Die in Satz 1 genannten Einrichtungen sind durch die statistischen Ämter der Länder in dem Bestand des Steuerungsregisters nach § 5 zu kennzeichnen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE001301126"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Ermittlung der Auskunftspflichtigen für die Gebäude- und Wohnungszählung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Durchführung der Gebäude- und Wohnungszählung pflegen die statistischen Ämter der Länder zu den Anschriften des Steuerungsregisters nach den §§ 5 und 7 die Angaben zu folgenden Merkmalen ein: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Bezeichnung oder Familienname und Vornamen des Eigentümers, des Erbbauberechtigten, des Verwalters oder des sonstigen Verfügungsberechtigten des Gebäudes oder der Wohnung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Anschrift des Eigentümers, des Erbbauberechtigten, des Verwalters oder des sonstigen Verfügungsberechtigten des Gebäudes oder der Wohnung und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Gebäudeart, Eigentumsverhältnis und Art des Eigentümers des Gebäudes oder der Wohnung.</LA></DD></DL></P><P>(2) Stellen, die Aufgaben öffentlicher Verwaltung wahrnehmen, infolge derer sie über Angaben zu Eigentümern von Gebäuden mit Wohnraum oder Wohnungen verfügen, übermitteln den statistischen Ämtern der Länder auf Anforderung die Daten nach Absatz 1 mit Stichtag 1. Oktober 2018 innerhalb einer Frist von vier Wochen ab dem Stichtag. Das Steuergeheimnis nach § 30 der Abgabenordnung steht der Auskunft nicht entgegen.</P><P>(3) Zum Zweck der Aktualisierung des Bestandes der Auskunftspflichtigen und deren Anschriften übermitteln die in Absatz 2 genannten Stellen den statistischen Ämtern der Länder im Jahr 2020 innerhalb von vier Wochen nach Aufforderung sowie zum 1. Februar 2021 innerhalb von vier Wochen die Daten zu den Merkmalen nach Absatz 1 Nummer 1 und 2 auf Anforderung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNG000300000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Gemeinsame Vorschriften, Inkrafttreten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE001400000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Nutzung weiterer Quellen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für Zwecke dieses Gesetzes dürfen die statistischen Ämter des Bundes und der Länder auch Angaben aus allgemein zugänglichen Quellen und Angaben aus Bundes- und Landesstatistiken sowie aus statistikinternen Registern verwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE001500000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Datenübermittlungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die in diesem Gesetz geregelten Datenübermittlungen haben jeweils aus den vorhandenen Unterlagen zu erfolgen.</P><P>(2) Die nach diesem Gesetz beteiligten Stellen haben durch technische und organisatorische Maßnahmen zu gewährleisten, dass die Angaben bei der elektronischen Übermittlung, während ihres Transports und während ihrer Speicherung auf Datenträger nicht unbefugt gelesen, kopiert, verändert oder entfernt werden können.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE001600000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Weitere Verwendung von Angaben aus dem Steuerungsregister</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Folgende Angaben werden für die Auswertung, Analyse und Evaluierung des Zensus in einer Auswertungsdatenbank des Statistischen Bundesamtes geführt und den statistischen Ämtern der Länder für ihren jeweiligen Zuständigkeitsbereich bereitgestellt: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Angaben aus dem Anschriftenbestand nach § 4 mit Ausnahme der Angaben zu den Nummern 4 bis 6 sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Angaben aus dem Bestand an Steuerungs- und Klassifizierungsmerkmalen nach § 5 mit Ausnahme der zu § 12 Absatz 1 Nummer 3 übermittelten Angaben.</LA></DD></DL>Soweit es für methodische Untersuchungen, Analysen oder Auswertungen notwendig ist, ist den statistischen Ämtern der Länder bei Zustimmung der beteiligten Länder ein Zugriff über den jeweiligen Zuständigkeitsbereich hinaus zu gewähren.</P><P>(2) Der Anschriftenbestand nach § 4 darf verwendet werden, um das dauerhafte Anschriftenregister nach § 13 Absatz 2 des Bundesstatistikgesetzes zu aktualisieren.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE001700000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Löschung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Anschriftenbestand nach § 4 sowie der Datenbestand Steuerungs- und Klassifizierungsmerkmale nach § 5 sollen sechs Jahre nach dem Zensusstichtag gelöscht werden. Die weitere Verwendung der Angaben in dem in § 15 genannten Umfang in einer Auswertungsdatenbank bleibt davon unberührt.</P><P>(2) Der Datenbestand zu den Auskunftspflichtigen nach § 6 ist zum frühestmöglichen Zeitpunkt nach Abschluss der Erhebung an Anschriften mit Sonderbereichen zu löschen. Spätestens soll der Datenbestand vier Jahre nach dem Zensusstichtag gelöscht werden.</P><P>(3) Der Datenbestand zu den Auskunftspflichtigen nach § 7 ist zum frühestmöglichen Zeitpunkt nach Abschluss der Gebäude- und Wohnungszählung zu löschen. Spätestens soll der Datenbestand vier Jahre nach dem Zensusstichtag gelöscht werden.</P><P>(4) Die nach den §§ 8, 9, 11, 12 und 13 übermittelten Daten sind zum frühestmöglichen Zeitpunkt nach der Verarbeitung und dem Einpflegen in das Steuerungsregister nach § 3 zu löschen. Spätestens sollen die Daten vier Jahre nach dem Zensusstichtag in den statistischen Ämtern des Bundes und der Länder gelöscht werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE001900126"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 16a</enbez><titel format="XML">Verordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesregierung wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine zusätzliche Übermittlung nach § 8 Absatz 1 anzuordnen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>eine zusätzliche Übermittlung nach § 8 Absatz 2 anzuordnen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>eine zusätzliche Übermittlung nach § 8 Absatz 3 anzuordnen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>eine zusätzliche Übermittlung nach § 12 Absatz 3 anzuordnen,</LA></DD></DL>soweit dies erforderlich ist, um in Abhängigkeit von einer Verschiebung des Zensusstichtags durch Rechtsverordnung nach § 36a Nummer 1 des Zensusgesetzes 2022 eine ordnungsgemäße Durchführung des Zensus 2022 zu erreichen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213521" doknr="BJNR038800017BJNE001800000"><metadaten><jurabk>ZensVorbG 2021</jurabk><jurabk>ZensVorbG 2022</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>