<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405125954" doknr="BJNR020330980"><norm builddate="20130405125954" doknr="BJNR020330980"><metadaten><jurabk>BaubetrV 1980</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1980-10-28</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1980, 2033</zitstelle></fundstelle><kurzue>Baubetriebe-Verordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Betriebe des Baugewerbes, in denen die ganzjährige
Beschäftigung zu fördern ist</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 37 G v. 20.12.2011 I 2854</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.11.1980 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125954" doknr="BJNR020330980BJNE000100319"><metadaten><jurabk>BaubetrV 1980</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 76 Abs. 2 des Arbeitsförderungsgesetzes vom 25. Juni 1969 (BGBl. I S. 582), der durch Artikel 1 Nr. 23 des Gesetzes vom 23. Juli 1979 (BGBl. I S. 1189) geändert worden ist, wird - nach Anhörung der Bundesanstalt für Arbeit gemäß § 234 Abs. 2 des Arbeitsförderungsgesetzes und der Tarifvertragsparteien des Baugewerbes gemäß § 76 Abs. 2 Satz 4 des Arbeitsförderungsgesetzes - verordnet:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125954" doknr="BJNR020330980BJNE000206140"><metadaten><jurabk>BaubetrV 1980</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Zugelassene Betriebe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die ganzjährige Beschäftigung im Baugewerbe ist durch das Saison-Kurzarbeitergeld in Betrieben und Betriebsabteilungen zu fördern, die gewerblich überwiegend Bauleistungen (§ 101 Absatz 2 des Dritten Buches Sozialgesetzbuch) erbringen.</P><P>(2) Betriebe und Betriebsabteilungen im Sinne des Absatzes 1 sind solche, in denen insbesondere folgende Arbeiten verrichtet werden (Bauhauptgewerbe): <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abdichtungsarbeiten gegen Feuchtigkeit;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aptierungs- und Drainierungsarbeiten, wie zum Beispiel das Entwässern von Grundstücken und urbar zu machenden Bodenflächen, einschließlich der Grabenräumungs- und Faschinierungsarbeiten, des Verlegens von Drainagerohrleitungen sowie des Herstellens von Vorflut- und Schleusenanlagen;</LA></DD><DT>2a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Asbestsanierungsarbeiten an Bauwerken und Bauwerksteilen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bautrocknungsarbeiten, das sind Arbeiten, die unter Einwirkung auf das Gefüge des Mauerwerks der Entfeuchtung dienen, auch unter Verwendung von Kunststoffen oder chemischen Mitteln sowie durch Einbau von Kondensatoren;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beton- und Stahlbetonarbeiten einschließlich Betonschutz- und Betonsanierungsarbeiten sowie Armierungsarbeiten;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bohrarbeiten;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Brunnenbauarbeiten;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">chemische Bodenverfestigungen;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dämm-(Isolier-)Arbeiten (das sind zum Beispiel Wärme-, Kälte-, Schallschutz-, Schallschluck-, Schallverbesserungs-, Schallveredelungsarbeiten) einschließlich Anbringung von Unterkonstruktionen sowie technischen Dämm-(Isolier-)Arbeiten, insbesondere an technischen Anlagen und auf Land-, Luft- und Wasserfahrzeugen;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erdbewegungsarbeiten, das sind zum Beispiel Wegebau-, Meliorations-, Landgewinnungs-, Deichbauarbeiten, Wildbach- und Lawinenverbau, Sportanlagenbau sowie Errichtung von Schallschutzwällen und Seitenbefestigungen an Verkehrswegen;</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Estricharbeiten, das sind zum Beispiel Arbeiten unter Verwendung von Zement, Asphalt, Anhydrit, Magnesit, Gips, Kunststoffen oder ähnlichen Stoffen;</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fassadenbauarbeiten;</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fertigbauarbeiten: Einbauen oder Zusammenfügen von Fertigbauteilen zur Erstellung, Instandsetzung, Instandhaltung oder Änderung von Bauwerken; ferner das Herstellen von Fertigbauteilen, wenn diese zum überwiegenden Teil durch den Betrieb, einen anderen Betrieb desselben Unternehmens oder innerhalb von Unternehmenszusammenschlüssen - unbeschadet der Rechtsform - durch den Betrieb mindestens eines beteiligten Gesellschafters zusammengefügt oder eingebaut werden; nicht erfaßt wird das Herstellen von Betonfertigteilen, Holzfertigteilen zum Zwecke des Errichtens von Holzfertigbauwerken und Isolierelementen in massiven, ortsfesten und auf Dauer eingerichteten Arbeitsstätten nach Art stationärer Betriebe; § 2 Nr. 12 bleibt unberührt;</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Feuerungs- und Ofenbauarbeiten;</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fliesen-, Platten- und Mosaik-Ansetz- und Verlegearbeiten;</LA></DD><DT>14a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fugarbeiten an Bauwerken, insbesondere Verfugung von Verblendmauerwerk und von Anschlüssen zwischen Einbauteilen und Mauerwerk sowie dauerelastische und dauerplastische Verfugungen aller Art;</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Glasstahlbetonarbeiten sowie Vermauern und Verlegen von Glasbausteinen;</LA></DD><DT>16.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gleisbauarbeiten;</LA></DD><DT>17.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Herstellen von nicht lagerfähigen Baustoffen, wie zum Beispiel Beton- und Mörtelmischungen (Transportbeton und Fertigmörtel), wenn mit dem überwiegenden Teil der hergestellten Baustoffe die Baustellen des herstellenden Betriebs, eines anderen Betriebs desselben Unternehmens oder innerhalb von Unternehmenszusammenschlüssen - unbeschadet der Rechtsform - die Baustellen des Betriebs mindestens eines beteiligten Gesellschafters versorgt werden;</LA></DD><DT>18.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hochbauarbeiten;</LA></DD><DT>19.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Holzschutzarbeiten an Bauteilen;</LA></DD><DT>20.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kanalbau-(Sielbau-)Arbeiten;</LA></DD><DT>21.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maurerarbeiten;</LA></DD><DT>22.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rammarbeiten;</LA></DD><DT>23.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rohrleitungsbau-, Rohrleitungstiefbau-, Kabelleitungstiefbauarbeiten und Bodendurchpressungen;</LA></DD><DT>24.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schachtbau- und Tunnelbauarbeiten;</LA></DD><DT>25.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schalungsarbeiten;</LA></DD><DT>26.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schornsteinbauarbeiten;</LA></DD><DT>27.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Spreng-, Abbruch- und Enttrümmerungsarbeiten; nicht erfaßt werden Abbruch- und Abwrackbetriebe, deren überwiegende Tätigkeit der Gewinnung von Rohmaterialien oder der Wiederaufbereitung von Abbruchmaterialien dient;</LA></DD><DT>28.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stahlbiege- und -flechtarbeiten, soweit sie zur Erbringung anderer baulicher Leistungen des Betriebes oder auf Baustellen ausgeführt werden;</LA></DD><DT>29.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stakerarbeiten;</LA></DD><DT>30.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Steinmetzarbeiten;</LA></DD><DT>31.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Straßenbauarbeiten, das sind zum Beispiel Stein-, Asphalt-, Beton-, Schwarzstraßenbauarbeiten, Pflasterarbeiten aller Art, Fahrbahnmarkierungsarbeiten; ferner Herstellen und Aufbereiten des Mischguts, wenn mit dem überwiegenden Teil des Mischguts der Betrieb, ein anderer Betrieb desselben Unternehmens oder innerhalb von Unternehmenszusammenschlüssen - unbeschadet der Rechtsform - der Betrieb mindestens eines beteiligten Gesellschafters versorgt wird;</LA></DD><DT>32.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Straßenwalzarbeiten;</LA></DD><DT>33.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stuck-, Putz-, Gips- und Rabitzarbeiten einschließlich des Anbringens von Unterkonstruktionen und Putzträgern;</LA></DD><DT>34.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Terrazzoarbeiten;</LA></DD><DT>35.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tiefbauarbeiten;</LA></DD><DT>36.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Trocken- und Montagebauarbeiten (zum Beispiel Wand- und Deckeneinbau und -verkleidungen), Montage von Baufertigteilen einschließlich des Anbringens von Unterkonstruktionen und Putzträgern;</LA></DD><DT>37.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verlegen von Bodenbelägen in Verbindung mit anderen baulichen Leistungen;</LA></DD><DT>38.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vermieten von Baumaschinen mit Bedienungspersonal, wenn die Baumaschinen mit Bedienungspersonal zur Erbringung baulicher Leistungen eingesetzt werden;</LA></DD><DT>38a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wärmedämmverbundsystemarbeiten;</LA></DD><DT>39.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wasserwerksbauarbeiten, Wasserhaltungsarbeiten, Wasserbauarbeiten (zum Beispiel Wasserstraßenbau, Wasserbeckenbau, Schleusenanlagenbau);</LA></DD><DT>40.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zimmerarbeiten und Holzbauarbeiten, die im Rahmen des Zimmergewerbes ausgeführt werden;</LA></DD><DT>41.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufstellen von Bauaufzügen.</LA></DD></DL></P><P>(3) Betriebe und Betriebsabteilungen im Sinne des Absatzes 1 sind auch <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebe, die Gerüste aufstellen (Gerüstbauerhandwerk),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebe des Dachdeckerhandwerks.</LA></DD></DL></P><P>(4) Betriebe und Betriebsabteilungen im Sinne des Absatzes 1 sind ferner diejenigen des Garten- und Landschaftsbaus, in denen folgende Arbeiten verrichtet werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erstellung von Garten-, Park- und Grünanlagen, Sport- und Spielplätzen sowie Friedhofsanlagen;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erstellung der gesamten Außenanlagen im Wohnungsbau, bei öffentlichen Bauvorhaben, insbesondere an Schulen, Krankenhäusern, Schwimmbädern, Straßen-, Autobahn-, Eisenbahn-Anlagen, Flugplätzen, Kasernen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Deich-, Hang-, Halden- und Böschungsverbau einschließlich Faschinenbau;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ingenieurbiologische Arbeiten aller Art;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schutzpflanzungen aller Art;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Drainierungsarbeiten;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Meliorationsarbeiten;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Landgewinnungs- und Rekultivierungsarbeiten.</LA></DD></DL></P><P>(5) Betriebe und Betriebsabteilungen im Sinne des Absatzes 1 sind von einer Förderung der ganzjährigen Beschäftigung durch das Saison-Kurzarbeitergeld ausgeschlossen, wenn sie zu einer abgrenzbaren und nennenswerten Gruppe gehören, bei denen eine Einbeziehung nach den Absätzen 2 bis 4 in der Schlechtwetterzeit nicht zu einer Belebung der wirtschaftlichen Tätigkeit oder zu einer Stabilisierung der Beschäftigungsverhältnisse der von saisonbedingten Arbeitsausfällen betroffenen Arbeitnehmer führt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125954" doknr="BJNR020330980BJNE000303308"><metadaten><jurabk>BaubetrV 1980</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Ausgeschlossene Betriebe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nicht als förderfähige Betriebe im Sinne des § 1 Abs. 1 anzusehen sind Betriebe <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Bauten- und Eisenschutzgewerbes;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Betonwaren und Terrazzowaren herstellenden Gewerbes, soweit nicht in Betriebsabteilungen nach deren Zweckbestimmung überwiegend Bauleistungen im Sinne des § 1 Abs. 1 und 2 ausgeführt werden;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Fassadenreinigung;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Fußboden- und Parkettlegerei;</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Glaserhandwerks;</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Installationsgewerbes, insbesondere der Klempnerei, des Klimaanlagenbaues, der Gas-, Wasser-, Heizungs-, Lüftungs- und Elektroinstallation, sowie des Blitzschutz- und Erdungsanlagenbaus;</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Maler- und Lackiererhandwerks, soweit nicht überwiegend Bauleistungen im Sinne des § 1 Abs. 1 und 2 ausgeführt werden;</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Naturstein- und Naturwerksteinindustrie und des Steinmetzhandwerks;</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Naßbaggerei;</LA></DD> <DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Kachelofen- und Luftheizungsbaues;</LA></DD> <DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Säurebauindustrie;</LA></DD> <DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Schreinerhandwerks sowie der holzbe- und -verarbeitenden Industrie einschließlich der Holzfertigbauindustrie, soweit nicht überwiegend Fertigbau-, Dämm- (Isolier-), Trockenbau- und Montagebauarbeiten oder Zimmerarbeiten ausgeführt werden;</LA></DD> <DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des reinen Stahl-, Eisen-, Metall- und Leichtmetallbaus sowie des Fahrleitungs-, Freileitungs-, Ortsnetz- und Kabelbaus;</LA></DD> <DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">und Betriebe, die Betonentladegeräte gewerblich zur Verfügung stellen.</LA></DD> </DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125954" doknr="BJNR020330980BJNE000401308"><metadaten><jurabk>BaubetrV 1980</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125954" doknr="BJNR020330980BJNE000500319"><metadaten><jurabk>BaubetrV 1980</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. November 1980 in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125954" doknr="BJNR020330980BJNE000600319"><metadaten><jurabk>BaubetrV 1980</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Der Bundesminister für Arbeit und Sozialordnung</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>