<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130419215543" doknr="BJNR017490971"><norm builddate="20130419215543" doknr="BJNR017490971"><metadaten><jurabk>ArchLG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1971-11-04</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1971, 1745, 1749</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zur Regelung von Ingenieur- und Architektenleistungen</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 1 G v. 12.11.1984 I 1337</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 10.11.1971 +++)<BR/>(+++ Maßgaben aufgrund des EinigVtr vgl. ArchLG Anhang EV; nicht mehr          <BR/>     anzuwenden gem. Art. 1 Nr. 4 Buchst. a DBuchst. bb G v. 21.1.2013 I 91    <BR/>     mWv 29.1.2013 +++) <BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 10 G v. 4.11.1971 I 1745 (MietRVerbG) vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es ist gem. Art. 11 § 2 Abs. 1 dieses G am 10.11.1971 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130419215543" doknr="BJNR017490971BJNE000101314"><metadaten><jurabk>ArchLG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Ermächtigung zum Erlaß einer Honorarordnung für Ingenieure</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesregierung wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates eine Honorarordnung für Leistungen der Ingenieure zu erlassen. In der Honorarordnung sind Honorare für Leistungen bei der Beratung des Auftraggebers, bei der Planung und Ausführung von Bauwerken und technischen Anlagen, bei der Ausschreibung und Vergabe von Bauleistungen sowie bei der Vorbereitung, Planung und Durchführung von städtebaulichen und verkehrstechnischen Maßnahmen zu regeln.</P><P>(2) In der Honorarordnung sind Mindest- und Höchstsätze festzusetzen. Dabei ist den berechtigten Interessen der Ingenieure und der zur Zahlung der Honorare Verpflichteten Rechnung zu tragen. Die Honorarsätze sind an der Art und dem Umfang der Aufgabe sowie an der Leistung des Ingenieurs auszurichten. Für rationalisierungswirksame besondere Leistungen des Ingenieurs, die zu einer Senkung der Bau- und Nutzungskosten führen, können besondere Honorare festgesetzt werden.</P><P>(3) In der Honorarordnung ist vorzusehen, daß <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Mindestsätze durch schriftliche Vereinbarung in Ausnahmefällen unterschritten werden können;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Höchstsätze nur bei außergewöhnlichen oder ungewöhnlich lange dauernden Leistungen überschritten werden dürfen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Mindestsätze als vereinbart gelten, sofern nicht bei Erteilung des Ingenieurauftrages etwas anderes schriftlich vereinbart ist.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130419215543" doknr="BJNR017490971BJNE000201314"><metadaten><jurabk>ArchLG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Ermächtigung zum Erlaß einer Honorarordnung für Architekten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesregierung wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates eine Honorarordnung für Leistungen der Architekten (einschließlich der Garten- und Landschaftsarchitekten) zu erlassen. In der Honorarordnung sind Honorare für Leistungen bei der Beratung des Auftraggebers, bei der Planung und Ausführung von Bauwerken und Anlagen, bei der Ausschreibung und Vergabe von Bauleistungen sowie bei der Vorbereitung, Planung und Durchführung von städtebaulichen Maßnahmen zu regeln.</P><P>(2) In der Honorarordnung sind Mindest- und Höchstsätze festzusetzen. Dabei ist den berechtigten Interessen der Architekten und der zur Zahlung der Honorare Verpflichteten Rechnung zu tragen. Die Honorarsätze sind an der Art und dem Umfang der Aufgabe sowie an der Leistung des Architekten auszurichten. Für rationalisierungswirksame besondere Leistungen des Architekten, die zu einer Senkung der Bau- und Nutzungskosten führen, können besondere Honorare festgesetzt werden.</P><P>(3) In der Honorarordnung ist vorzusehen, daß <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Mindestsätze durch schriftliche Vereinbarung in Ausnahmefällen unterschritten werden können;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Höchstsätze nur bei außergewöhnlichen oder ungewöhnlich lange dauernden Leistungen überschritten werden dürfen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Mindestsätze als vereinbart gelten, sofern nicht bei Erteilung des Architektenauftrages etwas anderes schriftlich vereinbart ist.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130419215543" doknr="BJNR017490971BJNE000300301"><metadaten><jurabk>ArchLG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Unverbindlichkeit der Kopplung von Grundstückskaufverträgen mit
Ingenieur- und Architektenverträgen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Eine Vereinbarung, durch die der Erwerber eines Grundstücks sich im Zusammenhang mit dem Erwerb verpflichtet, bei der Planung oder Ausführung eines Bauwerks auf dem Grundstück die Leistungen eines bestimmten Ingenieurs oder Architekten in Anspruch zu nehmen, ist unwirksam. Die Wirksamkeit des auf den Erwerb des Grundstücks gerichteten Vertrages bleibt unberührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>