<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998"><norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1998-09-10</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1998, 2871</zitstelle></fundstelle><kurzue>DWD-Gesetz</kurzue><langue>Gesetz über den Deutschen Wetterdienst</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 G v. 17.7.2017 I 2642</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 341 V v. 19.6.2020 I 1328 (Nr. 29) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.1999 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE000701119"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="5*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">1. Abschnitt</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Rechtsform, Aufsicht</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 1</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Rechtsform, Aufbau, Sitz</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 2</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Aufsicht</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 3</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Zusammenarbeit</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">2. Abschnitt</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Aufgaben, Befugnisse</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 4</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Aufgaben</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 5</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Befugnisse</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 6</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Vergütungen</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 7</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Quellenschutz</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">3. Abschnitt</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Geschäftsführung</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 8</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Geschäftsführendes Organ</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">4. Abschnitt</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Beiräte</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 9</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wissenschaftlicher Beirat</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 10</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Bund-Länder-Beirat</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">5. Abschnitt</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Personalwesen</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 11</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Reise- und umzugskostenrechtliche Sonderregelungen</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">6. Abschnitt</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Übergangs- und Schlußvorschriften</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 12</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Übergang von Rechten und Pflichten</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 13</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Evaluierung</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 14</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNG000100305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>1. Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Rechtsform, Aufsicht</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE000803305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Rechtsform, Aufbau, Sitz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Deutsche Wetterdienst ist eine teilrechtsfähige Anstalt des öffentlichen Rechts im Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Verkehr und digitale Infrastruktur.</P><P>(2) Der Deutsche Wetterdienst besteht aus Geschäftsbereichen, die sich in Abteilungen und Geschäftsfelder gliedern. Der weitere Aufbau wird durch den Vorstand in einer Organisationsverfügung bestimmt.</P><P>(3) Der Deutsche Wetterdienst hat seinen Sitz in Offenbach am Main.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE000903305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Aufsicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Deutsche Wetterdienst untersteht der Dienst- und Fachaufsicht des Bundesministeriums für Verkehr und digitale Infrastruktur. Im Rahmen der Fachaufsicht erfolgt die Steuerung des Deutschen Wetterdienstes durch das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur durch Zielvorgaben und Erfolgskontrollen. Die haushaltsrechtlichen Bestimmungen bleiben unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE001003305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Zusammenarbeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zwischen dem Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur und dem Bundesministerium der Verteidigung ist auf dem Gebiet des Wetterdienstes im Interesse einer sparsamen Haushaltsführung und zur Vermeidung von Doppelarbeit eine enge Zusammenarbeit sicherzustellen, die durch Verwaltungsvereinbarung geregelt wird.</P><P>(2) Soweit der Deutsche Wetterdienst Aufgaben wahrnimmt, die den Zuständigkeitsbereich anderer Ressorts berühren, ist die Zusammenarbeit zwischen dem Deutschen Wetterdienst und der zuständigen obersten Bundesbehörde zu regeln. Sind durch die beabsichtigte Zusammenarbeit erhebliche finanzielle Auswirkungen beim Deutschen Wetterdienst zu erwarten, bedarf eine entsprechende Regelung der vorherigen Zustimmung durch das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNG000200305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>2. Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Aufgaben, Befugnisse</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE001104119"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Aufgaben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Aufgaben des Deutschen Wetterdienstes sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Erbringung meteorologischer und klimatologischer Dienstleistungen für die Allgemeinheit oder einzelne Kunden und Nutzer, insbesondere auf den Gebieten des Verkehrs, der gewerblichen Wirtschaft, der Land- und Forstwirtschaft, des Bauwesens, des Gesundheitswesens, der Wasserwirtschaft einschließlich des vorbeugenden Hochwasserschutzes, des Umwelt- und Naturschutzes und der Wissenschaft,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die meteorologische Sicherung der Luft- und Seefahrt, der Verkehrswege sowie wichtiger Infrastrukturen, insbesondere der Energieversorgung und der Kommunikationssysteme,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Herausgabe amtlicher Warnungen über Wettererscheinungen, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die zu einer Gefahr für die öffentliche Sicherheit und Ordnung führen können oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die in Bezug zu drohenden Wetter- und Witterungsereignissen mit hohem Schadenspotenzial stehen,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die kurzfristige und langfristige Erfassung, Überwachung und Bewertung der meteorologischen Prozesse, Struktur und Zusammensetzung der Atmosphäre,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Erfassung der meteorologischen und klimatologischen Wechselwirkung zwischen der Atmosphäre und anderen Bereichen der Umwelt,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Analyse und Vorhersage der meteorologischen und klimatologischen Vorgänge sowie die Analyse und Projektion des Klimawandels und dessen Auswirkungen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Überwachung der Atmosphäre auf radioaktive Spurenstoffe und die Vorhersage deren Verfrachtung,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Betrieb der erforderlichen Mess- und Beobachtungssysteme zur Erfüllung der in den Nummern 1 bis 7 genannten Aufgaben als Teil der Geodateninfrastruktur und</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bereithaltung, Archivierung, Dokumentierung und Abgabe meteorologischer und klimatologischer Geodaten und Dienstleistungen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Zur Erfüllung seiner Aufgaben betreibt der Deutsche Wetterdienst wissenschaftliche Forschung im Bereich der Meteorologie, Klimatologie und verwandter Wissenschaften und wirkt bei der Entwicklung entsprechender Standards und Normen mit.</P><P>(3) Der Deutsche Wetterdienst ist der nationale meteorologische Dienst der Bundesrepublik Deutschland. Er nimmt an der internationalen Zusammenarbeit auf dem Gebiet der Meteorologie und Klimatologie teil und erfüllt die sich daraus ergebenden Verpflichtungen.</P><P>(4) Im Rahmen seiner Aufgaben nach Absatz 1 unterstützt der Deutsche Wetterdienst den Bund, die Länder und die Gemeinden und Gemeindeverbände bei der Durchführung ihrer Aufgaben im Bereich von Katastrophenschutz, Bevölkerungs- und Umweltschutz, insbesondere bei Wetter- und Klimaereignissen mit hohem Schadenspotenzial und beteiligt sich an den Aufgaben im Rahmen der Zivilen Verteidigung und der zivil-militärischen Zusammenarbeit.</P><P>(5) Das Strahlenschutzgesetz, die aufgrund des Strahlenschutzgesetzes erlassenen Rechtsverordnungen und das Gesetz über die Errichtung eines Bundesamtes für Strahlenschutz bleiben unberührt.</P><P>(6) Der Deutsche Wetterdienst darf Leistungen, die im Sinne des § 6 Absatz 2a unentgeltlich zur Verfügung gestellt werden, selbst öffentlich verbreiten, soweit dies zu seinen gesetzlichen Aufgaben gehört.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE001200305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Befugnisse</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Deutsche Wetterdienst erbringt seine Dienstleistungen in privatrechtlichen Handlungsformen, soweit dem andere Gesetze nicht entgegenstehen. Er ist berechtigt, sich an Ausschreibungsverfahren von Behörden um die Anbietung meteorologischer Leistungen zu beteiligen.</P><P>(2) Der Deutsche Wetterdienst kann zur Erfüllung seiner Aufgaben mit Dritten zusammenarbeiten. Er ist berechtigt, in eigenem Namen zu diesem Zweck auch ein Unternehmen des Inlands zu gründen oder sich an der Gründung eines Unternehmens oder an einem bestehenden Unternehmen des Inlands und des Auslands zu beteiligen. Die §§ 65 bis 69 der Bundeshaushaltsordnung vom 19. August 1969 (BGBl. I S. 1284), zuletzt geändert durch Artikel 2 des Gesetzes vom 2. Mai 1996 (BGBl. I S. 656), gelten unmittelbar, wobei § 65 Abs. 1, einleitender Satzteil und Nummer 1 in der folgenden Fassung anzuwenden ist: <BR/>&quot;Der Deutsche Wetterdienst soll sich, außer in den Fällen des Absatzes 5, an der Gründung eines Unternehmens in einer Rechtsform des privaten Rechts oder an einem bestehenden Unternehmen in einer solchen Rechtsform nur beteiligen, wenn ein wichtiges Interesse des Deutschen Wetterdienstes vorliegt und sich der vom Deutschen Wetterdienst angestrebte Zweck nicht besser und wirtschaftlicher auf andere Weise erreichen läßt.&quot;</P><P>(3) Eine Beurlaubung von Beschäftigten des Deutschen Wetterdienstes zur Tätigkeit in derartigen Unternehmen liegt im dienstlichen Interesse. Die Einzelheiten werden zwischen dem Bund und dem Unternehmen vereinbart. Die gegenüber dem betreffenden Beschäftigten mögliche Zusicherung der Berücksichtigung der Beurlaubungszeit als ruhegehaltfähige Dienstzeit nach § 6 Abs. 1 Satz 2 Nr. 5 des Beamtenversorgungsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 16. Dezember 1994 (BGBl. I S. 3858), zuletzt geändert durch Artikel 6 des Gesetzes vom 24. März 1997 (BGBl. I S. 590, 592), ist von der Erhebung eines Versorgungszuschlages seitens des betreffenden Unternehmens abhängig zu machen.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE001302119"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Vergütungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Deutsche Wetterdienst ist so zu führen, daß die nicht durch Einnahmen gedeckten Ausgaben so gering wie möglich zu halten sind.</P><P>(2) Der Deutsche Wetterdienst verlangt für die Erbringung seiner Dienstleistungen eine Vergütung. Die Höhe der Vergütung wird vom Vorstand auf Basis betriebswirtschaftlicher Kalkulationsverfahren, gegebenenfalls erhöht auf Grund des wirtschaftlichen Wertes oder ermäßigt auf Grund eines besonderen öffentlichen Interesses, oder auf Grund internationaler Vereinbarungen in einer Preisliste festgesetzt. Sie enthält die Preise für Daten, Produkte und Spezialdienstleistungen.</P><P>(2a) Sofern nicht auf Grund anderer gesetzlicher Regelungen eine Pflicht zur Entrichtung von Gebühren besteht, sind folgende Dienstleistungen des Deutschen Wetterdienstes entgeltfrei:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">jene an Bund, Länder und Gemeinden und Gemeindeverbände nach § 4 Absatz 4,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">jene an die Allgemeinheit nach § 4 Absatz 1 Nummer 3 und 7 zur öffentlichen Verbreitung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bereitstellung von Geodaten und Geodatendiensten im Sinne des § 3 Absatz 1 und 3 des Geodatenzugangsgesetzes im Geoportal der nationalen Geodateninfrastruktur.</LA></DD></DL></P><P>(3) (weggefallen)</P><P>(4) Die Preise für Spezialdienstleistungen, die über Grundleistungen hinausgehen, sind so zu kalkulieren, daß ein positiver Gesamtdeckungsbeitrag erreicht wird. Die Preise für Daten und Produkte sind vollständig Bestandteil dieser Kalkulation.</P><P>(5) Der Umfang der Grundleistungen und Kriterien zur Ermäßigung werden im Rahmen der Zielvorgaben nach § 2 Satz 2 nach Anhörung des Bund-Länder-Beirates festgelegt.</P><P>(6) Im Sinne des Absatzes 2 sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">meteorologische Daten das unmittelbare Ergebnis der unterschiedlichen Meß- und Beobachtungssysteme;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">meteorologische Produkte bearbeitete meteorologische Daten. Sie entstehen entweder manuell oder durch Eingabe in computergesteuerte Verfahren. Für ihre Interpretation ist grundsätzlich meteorologisches Fachwissen erforderlich;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">meteorologische Spezialdienstleistungen die Weiterverarbeitung von Daten und Produkten. Sie dienen der Erfüllung spezieller Anforderungen von Kunden und Nutzern;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dienstleistungen Daten, Produkte und Spezialdienstleistungen, die der Deutsche Wetterdienst an Dritte abgibt.</LA></DD></DL></P><P>(7) Der Deutsche Wetterdienst ist verpflichtet, in regelmäßigen Abständen die Einhaltung der Verpflichtungen nach den Absätzen 2 und 4 durch einen unabhängigen Wirtschaftsprüfer nachzuweisen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE001400305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Quellenschutz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Verbreitung meteorologischer Daten, Produkte und Spezialdienstleistungen, insbesondere der Warnungen nach § 4 Abs. 1 Nr. 3 des Deutschen Wetterdienstes, ist nur unter Angabe der Quelle zulässig. Ein weitergehender Schutz nach dem Urheberrechtsgesetz vom 9. September 1965 (BGBl. I S. 1273), zuletzt geändert durch Artikel 5 des Gesetzes vom 19. Juli 1996 (BGBl. I S. 1014, 1017), bleibt davon unberührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNG000300305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>3. Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Geschäftsführung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE001503305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Geschäftsführendes Organ</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Geschäftsführung des Deutschen Wetterdienstes obliegt dem Vorstand. Dieser leitet den Deutschen Wetterdienst. Die Mitglieder des Vorstandes vertreten den Deutschen Wetterdienst gerichtlich und außergerichtlich.</P><P>(2) Mitglieder des Vorstandes sind der Präsident als Vorsitzender, der Vizepräsident und die Leiter der Geschäftsbereiche. Der Vorstand besteht aus höchstens sechs Mitgliedern. Diese werden vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur bestellt und abberufen. Die Aufgabenbereiche, die Vertretungsbefugnisse, die Beschlußfassung sowie die Einzelheiten der Bestellung und Abberufung der Vorstandsmitglieder werden durch eine Satzung geregelt. Die Satzung und deren Änderung bedürfen der Genehmigung durch das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNG000400305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>4. Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Beiräte</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE001603305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Wissenschaftlicher Beirat</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Wissenschaftliche Beirat berät den Vorstand des Deutschen Wetterdienstes in wichtigen Angelegenheiten der Forschung, die der Deutsche Wetterdienst im Rahmen seiner Aufgaben nach § 4 durchführt, und kann dazu Empfehlungen aussprechen. Er fördert die Kontakte mit Universitäten und unterstützt die Zusammenarbeit des Deutschen Wetterdienstes mit nationalen und internationalen Forschungseinrichtungen sowie seine Einbindung in nationale und internationale Forschungsprogramme.</P><P>(2) Der Wissenschaftliche Beirat besteht aus zehn Mitgliedern. Die Berufung der Mitglieder des Wissenschaftlichen Beirates erfolgt durch das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur auf Vorschlag des Vorstandes des Deutschen Wetterdienstes für die Dauer von vier Jahren. Eine einmalige Wiederberufung ist möglich. Im Wissenschaftlichen Beirat sollen Wissenschaftler aus der Meteorologie und verwandten Gebieten angemessen vertreten sein.</P><P>(3) Der Wissenschaftliche Beirat gibt sich eine Geschäftsordnung, die der Genehmigung des Vorstandes des Deutschen Wetterdienstes bedarf.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE001703305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Bund-Länder-Beirat</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Bund-Länder-Beirat berät den Vorstand des Deutschen Wetterdienstes und das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur in Angelegenheiten, die die Interessen der Bundesressorts und der Länder bei der Erfüllung der Aufgaben des Deutschen Wetterdienstes gemäß § 4 betreffen, und gewährleistet die entsprechende Zusammenarbeit.</P><P>(2) Der Bund-Länder-Beirat besteht aus Vertretern der Bundesressorts und der Länder; die Länder können jeweils einen Vertreter entsenden. Der Bund-Länder-Beirat gibt sich eine Geschäftsordnung, die der Genehmigung des Bundesministeriums für Verkehr und digitale Infrastruktur bedarf.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNG000500305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>5. Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Personalwesen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE001804124"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Reise- und umzugskostenrechtliche Sonderregelungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur kann im Einvernehmen mit den Bundesministerien des Innern, für Bau und Heimat und der Finanzen ergänzende Bestimmungen über die Reise- und Umzugskosten für die Beamten beim Deutschen Wetterdienst erlassen, soweit dies auf Grund der Eigenart des Deutschen Wetterdienstes oder seiner Stellung im Wettbewerb erforderlich ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNG000600305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>6. Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Übergangs- und Schlußvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE001900305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="parat">Übergang von Rechten und Pflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bis zum Inkrafttreten neuer Vereinbarungen gemäß § 3 gelten die bestehenden Verwaltungsvereinbarungen fort.</P><P>(2) Bis zur Annahme und Genehmigung der Geschäftsordnung des Wissenschaftlichen Beirates gemäß § 9 Abs. 3 gilt die bestehende Geschäftsordnung des Wissenschaftlichen Beirates nach § 6 des Gesetzes über den Deutschen Wetterdienst in der im Bundesgesetzblatt Teil III, Gliederungsnummer 97-1, veröffentlichten bereinigten Fassung, zuletzt geändert gemäß Artikel 69 der Verordnung vom 26. Februar 1993 (BGBl. I S. 278). Desgleichen ist bis zur Annahme und Genehmigung der Geschäftsordnung nach § 10 Abs. 2 die für den Verwaltungsbeirat gemäß § 5 des Gesetzes über den Deutschen Wetterdienst beschlossene Geschäftsordnung sinngemäß auf den Bund-Länder-Beirat anzuwenden.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE002001119"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Evaluierung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur wird die Anwendung der Regelungen in Artikel 1 des Ersten Gesetzes zur Änderung des Gesetzes über den Deutschen Wetterdienst vom 17. Juli 2017 (BGBl. I S. 2642) nach Ablauf des Jahres 2019 evaluieren. Die Bundesregierung unterrichtet den Deutschen Bundestag über die Ergebnisse der Evaluierung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200703213050" doknr="BJNR287100998BJNE002100305"><metadaten><jurabk>DWDG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am 1. Januar des auf die Verkündung folgenden Jahres in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>