<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004"><norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><amtabk>GebrMV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2004-05-11</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2004, 890</zitstelle></fundstelle><kurzue>Gebrauchsmusterverordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Ausführung des Gebrauchsmustergesetzes</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 3 V v. 12.12.2018 I 2446</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 72 G v. 10.8.2021 I 3436 (Nr. 53) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 4 G v. 10.8.2021 I 3490 (Nr. 53) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.6.2004 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNE000100000"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 4 Abs. 4 des Gebrauchsmustergesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 28. August 1986 (BGBl. I S. 1455), der zuletzt durch Artikel 8 Nr. 1 Buchstabe a des Gesetzes vom  13. Dezember 2001 (BGBl. I S. 3656) geändert worden ist, in Verbindung mit Artikel 29 des Gesetzes vom 13. Dezember 2001 (BGBl. I S. 3656) sowie in Verbindung mit § 1 Abs. 2 der DPMA-Verordnung vom 1. April 2004 (BGBl. I S. 514) verordnet das Deutsche Patent- und Markenamt:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNE000201360"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="5*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">Abschnitt 1</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Allgemeines</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 1</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Anwendungsbereich</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">Abschnitt 2</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Gebrauchsmusteranmeldungen</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 2</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Form der Einreichung</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 3</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Gebrauchsmusteranmeldung</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 4</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Anmeldungsunterlagen</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 5</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Schutzansprüche</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 6</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Beschreibung</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 7</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Zeichnungen</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 8</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Abzweigung</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 9</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Fremdsprachige Dokumente</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">Abschnitt 3</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Schlussvorschriften</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 10</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Übergangsregelung aus Anlass des Inkrafttretens dieser Verordnung</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 11</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Übergangsregelung für künftige Änderungen</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 12</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNG000100000"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeines</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNE000300000"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die im Gebrauchsmustergesetz geregelten Verfahren vor dem Deutschen Patent- und Markenamt (Gebrauchsmusterangelegenheiten) gelten ergänzend zu den Bestimmungen des Gebrauchsmustergesetzes und der DPMA-Verordnung die Bestimmungen dieser Verordnung.</P><P>(2) DIN-Normen, auf die in dieser Verordnung verwiesen wird, sind im Beuth-Verlag GmbH, Berlin und Köln, erschienen und beim Deutschen Patent- und Markenamt archivmäßig gesichert niedergelegt.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNG000200000"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Gebrauchsmusteranmeldungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNE000402360"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Form der Einreichung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Erfindungen, für die der Schutz als Gebrauchsmuster verlangt wird (§ 1 Abs. 1 des Gebrauchsmustergesetzes), sind beim Deutschen Patent- und Markenamt schriftlich oder elektronisch anzumelden. Für die elektronische Einreichung ist die Verordnung über den elektronischen Rechtsverkehr beim Deutschen Patent- und Markenamt maßgebend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNE000503360"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Gebrauchsmusteranmeldung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die schriftliche Gebrauchsmusteranmeldung ist für die nachfolgend genannten Angaben das vom Deutschen Patent- und Markenamt herausgegebene Formblatt zu verwenden, sofern diese Verordnung nichts anderes bestimmt.</P><P>(2) Die Anmeldung muss enthalten: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>folgende Angaben zum Anmelder: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>wenn der Anmelder eine natürliche Person ist: Vornamen und Namen oder, falls die Eintragung unter der Firma des Anmelders erfolgen soll, die Firma, wie sie im Handelsregister eingetragen ist, sowie die Anschrift des Wohn- oder Firmensitzes mit Angabe von Straße, Hausnummer, Postleitzahl und Ort,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>wenn der Anmelder eine juristische Person oder eine Personengesellschaft ist: <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>Name oder Firma, Rechtsform sowie Anschrift mit Angabe von Straße, Hausnummer, Postleitzahl und Ort des Sitzes; die Bezeichnung der Rechtsform kann auf übliche Weise abgekürzt werden; wenn die juristische Person oder Personengesellschaft in einem Register eingetragen ist, müssen die Angaben dem Registereintrag entsprechen;</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>bei einer Gesellschaft bürgerlichen Rechts zusätzlich Name und Anschrift mit Angabe von Straße, Hausnummer, Postleitzahl und Ort mindestens eines vertretungsberechtigten Gesellschafters;</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>eine kurze und genaue technische Bezeichnung des Gegenstands des Gebrauchsmusters, jedoch keine Marken- oder Fantasiebezeichnung;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Erklärung, dass für die Erfindung die Eintragung eines Gebrauchsmusters beantragt wird;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>gegebenenfalls die Angabe eines Vertreters;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Unterschrift aller Anmelder oder deren Vertreter;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>falls die Anmeldung eine Teilung (§ 4 Absatz 6 des Gebrauchsmustergesetzes) oder eine Ausscheidung aus einer Gebrauchsmusteranmeldung betrifft, die Angabe des Aktenzeichens und des Anmeldetags der Stammanmeldung;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>falls der Anmelder für dieselbe Erfindung mit Wirkung für die Bundesrepublik Deutschland bereits früher ein Patent beantragt hat und dessen Anmeldetag in Anspruch nehmen will, eine entsprechende Erklärung (§ 5 Absatz 1 des Gebrauchsmustergesetzes).</LA></DD></DL></P><P>(3) Wenn der Anmelder seinen Wohnsitz oder Sitz im Ausland hat, so ist bei der Angabe der Anschrift nach Absatz 2 Nummer 1 außer dem Ort auch der Staat anzugeben. Weitere Angaben zum Bezirk, zur Provinz oder zum Bundesstaat, in dem der Anmelder seinen Wohnsitz oder Sitz hat oder dessen Rechtsordnung er unterliegt, sind freiwillig.</P><P>(4) Hat das Deutsche Patent- und Markenamt dem Anmelder eine Kennnummer zugeteilt, so soll diese in der Anmeldung genannt werden. In der Anmeldung können zusätzlich eine von der Anschrift des Anmelders abweichende Postanschrift, eine Postfachanschrift sowie Telefonnummern, Telefaxnummern und E-Mail-Adressen angegeben werden.</P><P>(5) Wird die Anmeldung von mehreren Personen oder Personengesellschaften eingereicht, so gelten Absatz 2 Nummer 1 und die Absätze 3 und 4 für alle anmeldenden Personen oder Personengesellschaften.</P><P>(6) Ist ein Vertreter bestellt, so gelten hinsichtlich der Angaben zum Vertreter Absatz 2 Nummer 1 und die Absätze 3 und 4 Satz 2 entsprechend. Hat das Deutsche Patent- und Markenamt dem Vertreter eine Kennnummer oder die Nummer einer allgemeinen Vollmacht zugeteilt, so soll diese zusätzlich angegeben werden.</P><P>(7) Unterzeichnen Angestellte für ihren anmeldenden Arbeitgeber, so ist auf Anforderung der Nachweis der Zeichnungsbefugnis vorzulegen. Auf beim Deutschen Patent- und Markenamt für die Unterzeichner hinterlegte Angestelltenvollmachten ist unter Angabe der hierfür mitgeteilten Kennnummer hinzuweisen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNE000603360"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Anmeldungsunterlagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Schutzansprüche, die Beschreibung und die Zeichnungen sind auf gesonderten Blättern einzureichen.</P><P>(2) Die Anmeldungsunterlagen müssen deutlich erkennen lassen, zu welcher Anmeldung sie gehören. Ist das amtliche Aktenzeichen mitgeteilt worden, so ist es auf allen später eingereichten Eingaben anzugeben.</P><P>(3) Die Anmeldungsunterlagen dürfen keine Mitteilungen enthalten, die andere Anmeldungen betreffen.</P><P>(4) Die Unterlagen müssen folgende Voraussetzungen erfüllen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Als Blattgröße ist nur das Format 21 x 29,7 Zentimeter (DIN A4) zu verwenden. Die Blätter sind im Hochformat und nur einseitig und mit 1 1/2-Zeilenabstand zu beschriften. Für die Zeichnungen können die Blätter auch im Querformat verwendet werden, wenn es sachdienlich ist.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Als Mindestränder sind auf den Blättern des Antrags, der Schutzansprüche und der Beschreibung folgende Flächen unbeschriftet zu lassen:</LA><LA Size="normal"><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="40*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="20.00*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Oberer Rand</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">2 Zentimeter,</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">linker Seitenrand</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">2,5 Zentimeter,</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">rechter Seitenrand</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">2 Zentimeter,</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">unterer Rand</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">2 Zentimeter.</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Mindestränder können den Namen, die Firma oder die sonstige Bezeichnung des Anmelders und das Aktenzeichen der Anmeldung enthalten.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Es sind ausschließlich Schreibmaschinenschrift, Druckverfahren oder andere technische Verfahren zu verwenden. Symbole, die auf der Tastatur der Maschine nicht vorhanden sind, können handschriftlich eingefügt werden.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Das feste, nicht durchscheinende Schreibpapier darf nicht gefaltet oder gefalzt werden und muss frei von Knicken, Rissen, Änderungen, Radierungen und dergleichen sein.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gleichmäßig für die gesamten Unterlagen sind schwarze, saubere, scharf konturierte Schriftzeichen und Zeichnungsstriche mit ausreichendem Kontrast zu verwenden. Die Buchstaben der verwendeten Schrift müssen deutlich voneinander getrennt sein und dürfen sich nicht berühren.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNE000701360"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Schutzansprüche</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In den Schutzansprüchen kann das, was als gebrauchsmusterfähig unter Schutz gestellt werden soll (§ 4 Abs. 3 Nr. 3 des Gebrauchsmustergesetzes), einteilig oder nach Oberbegriff und kennzeichnendem Teil geteilt (zweiteilig) gefasst sein. In beiden Fällen kann die Fassung nach Merkmalen gegliedert sein.</P><P>(2) Wird die zweiteilige Anspruchsfassung gewählt, sind in den Oberbegriff die Merkmale der Erfindung aufzunehmen, von denen die Erfindung als Stand der Technik ausgeht; in den kennzeichnenden Teil sind die Merkmale der Erfindung aufzunehmen, für die in Verbindung mit den Merkmalen des Oberbegriffs Schutz begehrt wird. Der kennzeichnende Teil ist mit den Worten &quot;dadurch gekennzeichnet, dass&quot; oder &quot;gekennzeichnet durch&quot; oder einer sinngemäßen Wendung einzuleiten.</P><P>(3) Werden Schutzansprüche nach Merkmalen oder Merkmalsgruppen gegliedert, so ist die Gliederung dadurch äußerlich hervorzuheben, dass jedes Merkmal oder jede Merkmalsgruppe mit einer neuen Zeile beginnt. Den Merkmalen oder Merkmalsgruppen sind deutlich vom Text abgesetzte Gliederungszeichen voranzustellen.</P><P>(4) Im ersten Schutzanspruch (Hauptanspruch) sind die wesentlichen Merkmale der Erfindung anzugeben.</P><P>(5) Eine Anmeldung kann mehrere unabhängige Schutzansprüche (Nebenansprüche) enthalten, soweit der Grundsatz der Einheitlichkeit gewahrt ist (§ 4 Abs. 1 Satz 2 des Gebrauchsmustergesetzes). Absatz 4 ist entsprechend anzuwenden.</P><P>(6) Zu jedem Haupt- bzw. Nebenanspruch können ein oder mehrere Schutzansprüche (Unteransprüche) aufgestellt werden, die sich auf besondere Ausführungsarten der Erfindung beziehen. Unteransprüche müssen eine Bezugnahme auf mindestens einen der vorangehenden Schutzansprüche enthalten. Sie sind so weit wie möglich und auf die zweckmäßigste Weise zusammenzufassen.</P><P>(7) Werden mehrere Schutzansprüche aufgestellt, so sind sie fortlaufend mit arabischen Ziffern zu nummerieren.</P><P>(8) Die Schutzansprüche dürfen, wenn dies nicht unbedingt erforderlich ist, im Hinblick auf die technischen Merkmale der Erfindung keine Bezugnahmen auf die Beschreibung oder die Zeichnungen enthalten, z. B. &quot;wie beschrieben in Teil ... der Beschreibung&quot; oder &quot;wie in Abbildung ... der Zeichnung dargestellt&quot;.</P><P>(9) Enthält die Anmeldung Zeichnungen, so sollen die in den Schutzansprüchen angegebenen Merkmale mit ihren Bezugszeichen versehen sein.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNE000800000"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Beschreibung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Am Anfang der Beschreibung (§ 4 Abs. 3 Nr. 4 des Gebrauchsmustergesetzes) ist als Titel die im Antrag angegebene Bezeichnung des Gegenstands des Gebrauchsmusters (§ 3 Abs. 2 Nr. 2) anzugeben.</P><P>(2) In der Beschreibung sind ferner anzugeben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das technische Gebiet, zu dem die Erfindung gehört, soweit es sich nicht aus den Schutzansprüchen oder den Angaben zum Stand der Technik ergibt;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der dem Anmelder bekannte Stand der Technik, der für das Verständnis der Erfindung und deren Schutzfähigkeit in Betracht kommen kann, unter Angabe der dem Anmelder bekannten Fundstellen;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das der Erfindung zugrunde liegende Problem, sofern es sich nicht aus der angegebenen Lösung oder den zu Nummer 6 gemachten Angaben ergibt, insbesondere dann, wenn es zum Verständnis der Erfindung oder für ihre nähere inhaltliche Bestimmung unentbehrlich ist;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Erfindung, für die in den Schutzansprüchen Schutz begehrt wird;</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in welcher Weise die Erfindung gewerblich anwendbar ist, wenn es sich aus der Beschreibung oder der Art der Erfindung nicht offensichtlich ergibt;</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">gegebenenfalls vorteilhafte Wirkungen der Erfindung unter Bezugnahme auf den in der Anmeldung genannten Stand der Technik;</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenigstens ein Weg zum Ausführen der beanspruchten Erfindung im Einzelnen, gegebenenfalls erläutert durch Beispiele und anhand der Zeichnungen unter Verwendung der entsprechenden Bezugszeichen.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) In die Beschreibung sind keine Markennamen, Fantasiebezeichnungen oder solche Angaben aufzunehmen, die zum Erläutern der Erfindung offensichtlich nicht notwendig sind. Wiederholungen von Schutzansprüchen oder Anspruchsteilen können durch Bezugnahme auf diese ersetzt werden.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNE000900000"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Zeichnungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Zeichnungen sind auf Blättern mit folgenden Mindesträndern auszuführen: <BR/><table frame="none" tocentry="%yes;">
		<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0">
			<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/>
			<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="20*"/>
			<tbody valign="top">
				<row>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Oberer Rand</entry>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">2,5 Zentimeter,</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">linker Seitenrand</entry>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">2,5 Zentimeter,</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">rechter Seitenrand</entry>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">1,5 Zentimeter,</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">unterer Rand</entry>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">1 Zentimeter.</entry>
				</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</table> <BR/>Die für die Abbildungen benutzte Fläche darf 26,2 Zentimeter x 17 Zentimeter nicht überschreiten.</P><P>(2) Ein Zeichnungsblatt kann mehrere Zeichnungen (Figuren) enthalten. Sie sollen ohne Platzverschwendung, aber eindeutig voneinander getrennt und möglichst in Hochformat angeordnet und mit arabischen Ziffern fortlaufend nummeriert werden. Den Stand der Technik betreffende Zeichnungen, die dem Verständnis der Erfindung dienen, sind zulässig; sie müssen jedoch deutlich mit dem Vermerk &quot;Stand der Technik&quot; gekennzeichnet sein.</P><P>(3) Zur Darstellung der Erfindung können neben Ansichten und Schnittzeichnungen auch perspektivische Ansichten oder Explosionsdarstellungen verwendet werden. Querschnitte sind durch Schraffierungen kenntlich zu machen, die die Erkennbarkeit der Bezugszeichen und Führungslinien nicht beeinträchtigen dürfen.</P><P>(4) Die Linien der Zeichnungen sollen nicht freihändig, sondern mit Zeichengeräten gezogen werden. Die für die Zeichnungen verwendeten Ziffern und Buchstaben müssen mindestens 0,32 Zentimeter hoch sein. Für die Beschriftung der Zeichnungen sind lateinische und, soweit in der Technik üblich, andere Buchstaben zu verwenden.</P><P>(5) Die Zeichnungen sollen mit Bezugszeichen versehen werden, die in der Beschreibung und/oder in den Schutzansprüchen erläutert worden sind. Gleiche Teile müssen in allen Abbildungen gleiche Bezugszeichen erhalten, die mit den Bezugszeichen in der Beschreibung und den Schutzansprüchen übereinstimmen müssen.</P><P>(6) Die Zeichnungen dürfen keine Erläuterungen enthalten; ausgenommen sind kurze unentbehrliche Angaben wie &quot;Wasser&quot;, &quot;Dampf&quot;, &quot;offen&quot;, &quot;zu&quot;, &quot;Schnitt nach A-B&quot; sowie in elektrischen Schaltplänen und Blockschaltbildern kurze Stichworte, die für das Verständnis notwendig sind.</P></Content>     </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNE001002360"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Abzweigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei Abzweigung eines Gebrauchsmusters aus einer Patentanmeldung (§ 5 des Gebrauchsmustergesetzes) ist der Abschrift der fremdsprachigen Patentanmeldung eine deutsche Übersetzung beizufügen. Dies ist nicht erforderlich, wenn die Anmeldungsunterlagen für das Gebrauchsmuster bereits die Übersetzung der fremdsprachigen Patentanmeldung darstellen oder die Übersetzung bereits im Rahmen der Patentanmeldung beim Deutschen Patent- und Markenamt eingereicht worden ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNE001101360"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Fremdsprachige Dokumente</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Deutsche Übersetzungen von fremdsprachigen Dokumenten müssen von einem Rechtsanwalt oder Patentanwalt beglaubigt oder von einem öffentlich bestellten Übersetzer angefertigt sein.</P><P>(2) Deutsche Übersetzungen von fremdsprachigen Prioritätsbelegen und Abschriften früherer Anmeldungen (§ 6 Absatz 2 des Gebrauchsmustergesetzes in Verbindung mit § 41 Absatz 1 des Patentgesetzes) sind nur auf Anforderung des Deutschen Patent- und Markenamtes nachzureichen. Das Deutsche Patent- und Markenamt setzt für die Nachreichung eine angemessene Frist.</P><P>(3) Deutsche Übersetzungen von sonstigen Dokumenten, die <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>nicht zu den Unterlagen der Anmeldung zählen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>in englischer, französischer, italienischer oder spanischer Sprache eingereicht wurden,</LA></DD></DL>sind nur auf Anforderung des Deutschen Patent- und Markenamts nachzureichen. Das Deutsche Patent- und Markenamt setzt für die Nachreichung eine angemessene Frist.</P><P>(4) Werden sonstige Dokumente, die nicht zu den Unterlagen der Anmeldung zählen, in anderen Sprachen eingereicht als in Absatz 3 Satz 1 Nummer 2 aufgeführt, so sind Übersetzungen in die deutsche Sprache innerhalb eines Monats nach Eingang der Dokumente nachzureichen.</P><P>(5) Wird die Übersetzung im Sinne der Absätze 2 bis 4 nach Ablauf der Frist eingereicht, so gilt das fremdsprachige Dokument als zum Zeitpunkt des Eingangs der Übersetzung eingegangen. Wird keine Übersetzung eingereicht, so gilt das fremdsprachige Dokument als nicht eingegangen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNG000300000"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNE001200000"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Übergangsregelung aus Anlass des Inkrafttretens dieser Verordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für Gebrauchsmusteranmeldungen, die vor Inkrafttreten dieser Verordnung eingereicht worden sind, gelten die Vorschriften der Gebrauchsmusteranmeldeverordnung vom 12. November 1986 (BGBl. I S. 1739), zuletzt geändert durch Artikel 22 des Gesetzes vom 13. Dezember 2001 (BGBl. I S. 3656).</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNE001300000"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Übergangsregelung für künftige Änderungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für Gebrauchsmusteranmeldungen, die vor Inkrafttreten von Änderungen dieser Verordnung eingereicht worden sind, gelten die Vorschriften dieser Verordnung in ihrer bis dahin geltenden Fassung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220430213006" doknr="BJNR089000004BJNE001400000"><metadaten><jurabk>GebrMV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Juni 2004 in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>