<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20180411214503" doknr="BJNR002590939"><norm builddate="20180411214503" doknr="BJNR002590939"><metadaten><jurabk>HeilprGDV 1</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1939-02-18</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>RGBl I</periodikum><zitstelle>1939, 259</zitstelle></fundstelle><langue>Erste Durchführungsverordnung zum Gesetz über die berufsmäßige Ausübung
der Heilkunde ohne Bestallung (Heilpraktikergesetz)</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 17f iVm Art. 18 Abs. 4 G v. 23.12.2016 I 3191</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Bek. v. 9.1.2018 I 126 mWv 22.3.2018 (Nr. 3) ist berücksichtigt</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis Geltung ab: 1.5.1975 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20180411214503" doknr="BJNR002590939BJNE000100319"><metadaten><jurabk>HeilprGDV 1</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund § 7 des Gesetzes über die berufsmäßige Ausübung der Heilkunde ohne Bestallung (Heilpraktikergesetz) vom 17. Februar 1939 (Reichsgesetzbl. I S. 251) wird verordnet:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180411214503" doknr="BJNR002590939BJNE000200319"><metadaten><jurabk>HeilprGDV 1</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180411214503" doknr="BJNR002590939BJNE000304116"><metadaten><jurabk>HeilprGDV 1</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Erlaubnis wird nicht erteilt, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn der Antragsteller das 25. Lebensjahr noch nicht vollendet hat,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn er nicht die deutsche Staatsangehörigkeit besitzt,</LA></DD></DL>c) (weggefallen) <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn er nicht mindestens abgeschlossene Volksschulbildung nachweisen kann,</LA></DD></DL>e) (weggefallen) <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn sich aus Tatsachen ergibt, daß ihm die ... sittliche Zuverlässigkeit fehlt, insbesondere, wenn schwere strafrechtliche oder sittliche Verfehlungen vorliegen,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn er in gesundheitlicher Hinsicht zur Ausübung des Berufs ungeeignet ist,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn mit Sicherheit anzunehmen ist, daß er die Heilkunde neben einem anderen Beruf ausüben wird,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn sich aus einer Überprüfung der Kenntnisse und Fähigkeiten des Antragstellers durch das Gesundheitsamt, die auf der Grundlage von Leitlinien zur Überprüfung von Heilpraktikeranwärtern durchgeführt wurde, ergibt, dass die Ausübung der Heilkunde durch den Betreffenden eine Gefahr für die Gesundheit der Bevölkerung oder für die ihn aufsuchenden Patientinnen und Patienten bedeuten würde.</LA></DD></DL>Das Bundesministerium für Gesundheit macht Leitlinien zur Überprüfung von Heilpraktikeranwärtern bis spätestens zum 31. Dezember 2017 im Bundesanzeiger bekannt. Bei der Erarbeitung der Leitlinien sind die Länder zu beteiligen.</P><P>(2)</P></Content></text><fussnoten><Content><P>§ 2 Abs. 1 Satz 1 Buchst. b: Nach Maßgabe der Entscheidungsformel mit Art. 2 Abs. 1 GG (100-1) unvereinbar und nichtig gem. BVerfGE v. 10.5.1988 I 1587 (1 BvR 482/84)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20180411214503" doknr="BJNR002590939BJNE000400319"><metadaten><jurabk>HeilprGDV 1</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Über den Antrag entscheidet die untere Verwaltungsbehörde im Benehmen mit dem Gesundheitsamt.</P><P>(2) Der Bescheid ist dem Antragsteller, ... und der zuständigen Ärztekammer zuzustellen; das Gesundheitsamt erhält Abschrift des Bescheides. Der ablehnende Bescheid ist mit Gründen zu versehen.</P><P>(3) Gegen den Bescheid können der Antragsteller ... und die zuständige Ärztekammer binnen <I>zwei Wochen Beschwerde einlegen. Über diese entscheidet die höhere Verwaltungsbehörde</I> nach Anhörung eines Gutachterausschusses (§ 4).</P></Content>  </text><fussnoten><Content><P>§ 3 Abs. 3: IdF d. § 2 V v. 3.7.1941 I 368; Kursivdruck gem. § 77 Abs. 1 VwGO 340-1 durch §§ 68ff. VwGO ersetzt, jetzt Widerspruch innerhalb eines Monats bei der erlassenden Behörde</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20180411214503" doknr="BJNR002590939BJNE000500319"><metadaten><jurabk>HeilprGDV 1</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gutachterausschuß besteht aus einem Vorsitzenden, der weder Arzt noch Heilpraktiker sein darf, aus zwei Ärzten sowie aus zwei Heilpraktikern. Die Mitglieder des Ausschusses werden vom <I>Reichsminister des Innern ...</I> für die Dauer von zwei Jahren berufen. Die Landesregierungen werden ermächtigt, durch Rechtsverordnung die zuständige Behörde abweichend von Satz 2 zu bestimmen. Sie können diese Ermächtigung auf oberste Landesbehörden übertragen.</P><P>(2) Für mehrere Bezirke höherer Verwaltungsbehörden kann ein gemeinsamer Gutachterausschuß gebildet werden.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180411214503" doknr="BJNR002590939BJNE000600319"><metadaten><jurabk>HeilprGDV 1</jurabk><enbez>§ 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180411214503" doknr="BJNR002590939BJNE000700319"><metadaten><jurabk>HeilprGDV 1</jurabk><enbez>§ 6</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180411214503" doknr="BJNR002590939BJNE000800319"><metadaten><jurabk>HeilprGDV 1</jurabk><enbez>§ 7</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Erlaubnis ist durch die höhere Verwaltungsbehörde zurückzunehmen, wenn nachträglich Tatsachen eintreten oder bekannt werden, die eine Versagung der Erlaubnis nach § 2 Abs. 1 rechtfertigen würden. Die Landesregierungen werden ermächtigt, durch Rechtsverordnung die zuständige Behörde abweichend von Satz 1 zu bestimmen. Sie können diese Ermächtigung auf oberste Landesbehörden übertragen.</P><P>(2)</P><P>(3) Vor Zurücknahme der Erlaubnis nach Absatz 1 ist der Gutachterausschuß (§ 4) zu hören.</P><P>(4)</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180411214503" doknr="BJNR002590939BJNE000900319"><metadaten><jurabk>HeilprGDV 1</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 8 und 9</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180411214503" doknr="BJNR002590939BJNE001000319"><metadaten><jurabk>HeilprGDV 1</jurabk><enbez>§ 10</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Anträge auf Zulassung zum Studium der Medizin gemäß § 2 Abs. 2 des Gesetzes sind an die für den Wohnort des Antragstellers zuständige höhere Verwaltungsbehörde einzureichen.</P><P>(2) Die Antragsteller dürfen das 30. Lebensjahr noch nicht überschritten haben.</P><P>(3) Die höhere Verwaltungsbehörde prüft, ob die Voraussetzungen des § 2 der Verordnung erfüllt sind, und hört zu dem Antrag den Gutachterausschuß (§ 4).</P><P>(4) Nach Abschluß der Ermittlungen legt sie den Antrag mit dem Gutachten dem <I>Reichsminister des Innern</I> vor, der ... gegebenenfalls den Antrag an den <I>Reichsminister für Wissenschaft, Erziehung und Volksbildung</I> weiterleitet.</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180411214503" doknr="BJNR002590939BJNE001100319"><metadaten><jurabk>HeilprGDV 1</jurabk><enbez>§ 11</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Höhere Verwaltungsbehörde im Sinne dieser Verordnung ist in <I>Preußen,</I> Bayern ... der <I>Regierungspräsident,</I> in Berlin der <I>Polizeipräsident,</I> ... im Saarland der <I>Reichskommissar für das Saarland</I> und im übrigen die oberste Landesbehörde.</P><P>(2) Untere Verwaltungsbehörde im Sinne dieser Verordnung ist in Gemeinden mit staatlicher Polizeiverwaltung die staatliche Polizeibehörde, im übrigen in Stadtkreisen der <I>Oberbürgermeister,</I> in Landkreisen der <I>Landrat.</I></P><P>(3)</P></Content>  </text><fussnoten><Content><P>§ 11 Abs. 2: Kursivdruck vgl. jetzt die Gemeinde- u. Kreisordnungen der Länder</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20180411214503" doknr="BJNR002590939BJNE001200319"><metadaten><jurabk>HeilprGDV 1</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 12 bis 14</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>