<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20201113213006" doknr="BJNR235700020"><norm builddate="20201113213006" doknr="BJNR235700020"><metadaten><jurabk>PpUGV 2021</jurabk><amtabk>PpUGV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2020-11-09</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2020, 2357</zitstelle></fundstelle><kurzue>Pflegepersonaluntergrenzen-Verordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Festlegung von Pflegepersonaluntergrenzen in pflegesensitiven Bereichen in Krankenhäusern für das Jahr 2021</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Ersetzt V 860-5-54 v. 28.10.2019 I 1492 (PpUGV 2019)</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Nachgewiesener Text noch nicht dokumentarisch bearbeitet +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20201113213006" doknr="BJNR235700020BJNE000100000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2021</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 137i Absatz 3 Satz 1 in Verbindung mit Satz 2 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch – Gesetzliche Krankenversicherung –, der zuletzt durch Artikel 12 Nummer 15 Buchstabe a Doppelbuchstabe aa des Gesetzes vom 9. August 2019 (BGBl. I S. 1202) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium für Gesundheit:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201113213006" doknr="BJNR235700020BJNE000200000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2021</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung regelt die Festlegung von Pflegepersonaluntergrenzen in pflegesensitiven Bereichen in Krankenhäusern nach § 137i des Fünften Buches Sozialgesetzbuch.</P><P>(2) Als pflegesensitiv werden die nach Maßgabe von § 3 zu ermittelnden Bereiche in Krankenhäusern festgelegt, in denen Leistungen der Intensivmedizin, Inneren Medizin, Geriatrie, Unfallchirurgie, allgemeinen Chirurgie, Kardiologie, Neurologie, Pädiatrie, pädiatrischen Intensivmedizin oder Herzchirurgie erbracht werden.</P><P>(3) Die Pflegepersonaluntergrenzen in den pflegesensitiven Bereichen Pädiatrie und pädiatrische Intensivmedizin gelten nicht für die Bereiche Frauenheilkunde und Geburtshilfe eines Krankenhauses sowie in den Bereichen, die die Mindestanforderungen an die perinatologische Versorgung nach den Versorgungsstufen des § 3 Absatz 2 der Richtlinie des Gemeinsamen Bundesausschusses über Maßnahmen zur Qualitätssicherung der Versorgung von Früh- und Reifegeborenen nach § 136 Absatz 1 Nummer 2 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch in Verbindung mit § 92 Absatz 1 Satz 2 Nummer 13 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch in der jeweils geltenden und gemäß § 94 Absatz 2 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch im Bundesanzeiger bekannt gemachten Fassung erfüllen. Unberührt durch die Pflegepersonaluntergrenzen bleiben die jeweils geltenden und im Bundesanzeiger bekannt gemachten Beschlüsse des Gemeinsamen Bundesausschusses, in denen eine niedrigere Anzahl von Patientinnen und Patienten im Verhältnis zu einer Pflegekraft festgelegt ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201113213006" doknr="BJNR235700020BJNE000300000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2021</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Pflegekräfte im Sinne dieser Verordnung sind Pflegefachkräfte und Pflegehilfskräfte. Pflegefachkräfte sind Personen, die über die Erlaubnis zum Führen einer Berufsbezeichnung nach § 1 Absatz 1, § 58 Absatz 1 oder Absatz 2 des Pflegeberufegesetzes verfügen oder deren Erlaubnis zum Führen der Berufsbezeichnung nach dem Krankenpflegegesetz in der am 31. Dezember 2019 geltenden Fassung oder nach dem Altenpflegegesetz in der am 31. Dezember 2019 geltenden Fassung oder nach § 64 des Pflegeberufegesetzes fortgilt. Pflegehilfskräfte sind Personen, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die erfolgreich eine landesrechtlich geregelte Assistenz- oder Helferausbildung in der Pflege von mindestens einjähriger Dauer abgeschlossen haben, die die „Eckpunkte für die in Länderzuständigkeit liegenden Ausbildungen zu Assistenz- und Helferberufen in der Pflege“ (BAnz AT 17.02.2016 B3) erfüllt, die von der Arbeits- und Sozialministerkonferenz 2012 und von der Gesundheitsministerkonferenz 2013 als Mindestanforderungen beschlossen wurden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die erfolgreich eine landesrechtlich geregelte Ausbildung in der Krankenpflegehilfe oder in der Altenpflegehilfe von mindestens einjähriger Dauer abgeschlossen haben oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>denen auf der Grundlage des Krankenpflegegesetzes vom 4. Juni 1985 (BGBl. I S. 893) in der am 31. Dezember 2003 geltenden Fassung eine Erlaubnis als Krankenpflegehelferin oder Krankenpflegehelfer erteilt worden ist.</LA></DD></DL>Zu den Pflegehilfskräften im Sinne dieser Verordnung zählen außerdem <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Medizinische Fachangestellte, die erfolgreich eine Ausbildung nach der Verordnung über die Berufsausbildung zum Medizinischen Fachangestellten/zur Medizinischen Fachangestellten abgeschlossen haben oder eine Qualifikation vorweisen, die dieser Ausbildung entspricht,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Anästhesietechnische Assistentinnen und Anästhesietechnische Assistenten, die erfolgreich eine Ausbildung nach der „Empfehlung der Deutschen Krankenhausgesellschaft zur Ausbildung und Prüfung von Operationstechnischen und Anästhesietechnischen Assistentinnen/Assistenten“, die auf der Internetseite der Deutschen Krankenhausgesellschaft veröffentlicht ist, in der jeweils geltenden Fassung abgeschlossen haben, und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Notfallsanitäterinnen und Notfallsanitäter, denen auf Grundlage des Notfallsanitätergesetzes eine Erlaubnis zum Führen der entsprechenden Berufsbezeichnung erteilt worden ist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Schichten im Sinne dieser Verordnung sind die Tagschicht und die Nachtschicht. Die Tagschicht umfasst den Zeitraum von 6 Uhr bis 22 Uhr. Die Nachtschicht umfasst den Zeitraum von 22 Uhr bis 6 Uhr. Die Bestimmung der Tagschicht und der Nachtschicht nach den Sätzen 2 und 3 lässt die Schichteinteilungen unberührt, die in den Krankenhäusern insbesondere zur Gewährleistung familienfreundlicher und flexibler Arbeitszeiten vorgenommen werden. Führt die Arbeitszeitgestaltung eines Krankenhauses dazu, dass eine Schicht sowohl der Tagschicht als auch der Nachtschicht nach den Sätzen 2 und 3 unterfällt, so kann das für diese Schicht vorgehaltene Personal anteilig der Tagschicht und der Nachtschicht zugeordnet werden.</P><P>(3) Der Standort eines Krankenhauses im Sinne dieser Verordnung bestimmt sich nach § 2 der Vereinbarung über die Definition von Standorten der Krankenhäuser und ihrer Ambulanzen vom 29. August 2017, die zwischen dem Spitzenverband Bund der Krankenkassen und der Deutschen Krankenhausgesellschaft gemäß § 2a Absatz 1 des Krankenhausfinanzierungsgesetzes geschlossen wurde und die auf der Internetseite der Deutschen Krankenhausgesellschaft veröffentlicht ist.</P><P>(4) Eine Station im Sinne dieser Verordnung ist die kleinste bettenführende organisatorische Einheit in der Patientenversorgung am Standort eines Krankenhauses, die räumlich ausgewiesen ist und die anhand einer ihr zugewiesenen individuellen Bezeichnung auch für Dritte identifizierbar ist. Auf einer Station werden Patientinnen und Patienten entweder in einem medizinischen Fachgebiet oder interdisziplinär in verschiedenen medizinischen Fachgebieten behandelt. Das einer Station zugeordnete Personal sowie seine Leitungsstruktur lassen sich den Organisations- und Dienstplänen des Krankenhauses entnehmen. Zu einer intensivmedizinischen Behandlungseinheit einer Station zählt jedes Bett, das der intensivmedizinischen Patientenversorgung dient.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201113213006" doknr="BJNR235700020BJNE000400000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2021</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Ermittlung pflegesensitiver Bereiche in den Krankenhäusern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus ermittelt die pflegesensitiven Bereiche in den Krankenhäusern auf Grundlage <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der nach § 21 des Krankenhausentgeltgesetzes übermittelten Daten des jeweiligen Vorjahres und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der in der Anlage enthaltenen Zusammenstellung der Diagnosis Related Groups (Indikatoren-DRGs).</LA></DD></DL></P><P>(2) Ein Krankenhaus verfügt über einen pflegesensitiven Bereich, wenn gemäß den nach § 21 des Krankenhausentgeltgesetzes übermittelten Daten des Vorjahres <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Fachabteilung der Geriatrie, der Unfallchirurgie, der Kardiologie, der Neurologie, der Inneren Medizin, der allgemeinen Chirurgie oder der Herzchirurgie oder eine Fachabteilung mit einer entsprechenden Schwerpunktbezeichnung ausgewiesen ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>mindestens 40 Prozent der Fälle einer Fachabteilung in die jeweiligen Indikatoren-DRGs entweder der Geriatrie, der Unfallchirurgie, der Kardiologie, der Neurologie, der Inneren Medizin, der allgemeinen Chirurgie oder der Herzchirurgie einzugruppieren sind oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Anzahl an Belegungstagen in den jeweiligen Indikatoren-DRGs der Geriatrie, der Unfallchirurgie, der Kardiologie, der Neurologie, der Inneren Medizin, der allgemeinen Chirurgie oder der Herzchirurgie mindestens 5 000 beträgt.</LA></DD></DL></P><P>(3) Ein Krankenhaus verfügt über <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>einen pflegesensitiven Bereich der neurologischen Frührehabilitation, wenn <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>ein pflegesensitiver Bereich der Neurologie gemäß Absatz 2 ermittelt wurde und</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in den nach § 21 des Krankenhausentgeltgesetzes übermittelten Daten des Vorjahres die Anzahl an Belegungstagen in den Indikatoren-DRGs der neurologischen Frührehabilitation mindestens 3 000 beträgt,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>einen pflegesensitiven Bereich der neurologischen Schlaganfalleinheit, wenn <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>ein pflegesensitiver Bereich der Neurologie gemäß Absatz 2 ermittelt wurde und</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in den nach § 21 des Krankenhausentgeltgesetzes übermittelten Daten des Vorjahres mindestens 200 Fälle mit einem Operationen- und Prozedurenschlüssel der neurologischen Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls oder der anderen neurologischen Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls (8-981.* oder 8-98b.*) nach dem Operationen- und Prozedurenschlüssel enthalten sind, der nach § 301 Absatz 2 Satz 2 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch vom Bundesinstitut für Arzneimittel und Medizinprodukte im Auftrag des Bundesministeriums für Gesundheit herausgegeben wird und auf der Internetseite des Instituts veröffentlicht ist,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>einen pflegesensitiven Bereich der Intensivmedizin, wenn in den nach § 21 des Krankenhausentgeltgesetzes übermittelten Daten des Vorjahres mindestens fünf Fälle mit einem Operationen- und Prozedurenschlüssel der intensivmedizinischen Komplexbehandlung oder der aufwendigen intensivmedizinischen Komplexbehandlung (8-980.* oder 8-98f.*) nach dem Operationen- und Prozedurenschlüssel enthalten sind, der nach § 301 Absatz 2 Satz 2 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch vom Bundesinstitut für Arzneimittel und Medizinprodukte im Auftrag des Bundesministeriums für Gesundheit herausgegeben wird und auf der Internetseite des Instituts veröffentlicht ist,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>einen pflegesensitiven Bereich der pädiatrischen Intensivmedizin, wenn eine Fachabteilung der pädiatrischen Intensivmedizin ausgewiesen ist oder wenn in den nach § 21 des Krankenhausentgeltgesetzes übermittelten Daten des Vorjahres mindestens fünf Fälle mit einem Operationen- und Prozedurenschlüssel der intensivmedizinischen Komplexbehandlung im Kindesalter (8-98d.*) nach dem Operationen- und Prozedurenschlüssel enthalten sind, der nach § 301 Absatz 2 Satz 2 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch vom Bundesinstitut für Arzneimittel und Medizinprodukte im Auftrag des Bundesministeriums für Gesundheit herausgegeben wird und auf der Internetseite des Instituts veröffentlicht ist, und</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>einen pflegesensitiven Bereich der Pädiatrie, wenn eine Fachabteilung der Pädiatrie ausgewiesen ist oder in den nach § 21 des Krankenhausentgeltgesetzes übermittelten Daten des Vorjahres eines Krankenhauses in einer Fachabteilung mehr als 50 Prozent der Patientinnen und Patienten Kinder im Alter unter 18 Jahren gewesen sind oder die Anzahl an Belegungstagen durch Kinder im Alter unter 18 Jahren auf einer Fachabteilung mindestens 3 000 beträgt.</LA></DD></DL></P><P>(4) Ein nach Absatz 2 Nummer 1 oder Nummer 2 ermittelter pflegesensitiver Bereich umfasst die jeweilige Fachabteilung mit ihren Stationen für jeden Standort des Krankenhauses gesondert. Ein nach Absatz 2 Nummer 3 ermittelter pflegesensitiver Bereich umfasst sämtliche Fachabteilungen, deren Anzahl an Belegungstagen in den jeweiligen Indikatoren-DRGs mindestens 3 000 beträgt, jeweils mit ihren Stationen für jeden Standort des Krankenhauses gesondert. Erstreckt sich eine Fachabteilung, die als pflegesensitiver Bereich ermittelt wird, über mehrere Standorte eines Krankenhauses, so gilt die Fachabteilung mit ihren Stationen an jedem Standort des Krankenhauses als gesonderter pflegesensitiver Bereich. Ein nach Absatz 3 Nummer 1 oder Nummer 2 ermittelter pflegesensitiver Bereich umfasst sämtliche Stationen, auf denen die entsprechenden Leistungen erbracht oder die entsprechenden Fälle dokumentiert worden sind, für jeden Standort gesondert. Ein nach Absatz 3 Nummer 3 ermittelter pflegesensitiver Bereich umfasst sämtliche intensivmedizinische Behandlungseinheiten für jeden Standort des Krankenhauses gesondert. Ein nach Absatz 3 Nummer 4 ermittelter pflegesensitiver Bereich umfasst sämtliche pädiatrische intensivmedizinischen Behandlungseinheiten für jeden Standort des Krankenhauses gesondert. Ein nach Absatz 3 Nummer 5 ermittelter pflegesensitiver Bereich umfasst sämtliche Stationen, auf denen die entsprechenden Leistungen erbracht oder die entsprechenden Fälle dokumentiert worden sind, für jeden Standort gesondert.</P><P>(5) Die vom Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus im Jahr 2019 für das Jahr 2020 ermittelten pflegesensitiven Bereiche bestehen unberührt bis zum 31. Januar 2021 fort. Für diese pflegesensitiven Bereiche gilt Absatz 4 entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201113213006" doknr="BJNR235700020BJNE000500000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2021</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Ermittlung des Pflegeaufwands zur Festlegung risikoadjustierter Pflegepersonaluntergrenzen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus ermittelt den Pflegeaufwand in den pflegesensitiven Bereichen in den Krankenhäusern. Der Pflegeaufwand wird für jeden pflegesensitiven Bereich in den Krankenhäusern für jeden Standort eines Krankenhauses gesondert ermittelt. Die Ermittlung erfolgt auf der Grundlage des aktuellen vom Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus entwickelten Katalogs zur Risikoadjustierung des Pflegeaufwands.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201113213006" doknr="BJNR235700020BJNE000600000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2021</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Übermittlung der Ergebnisse der Ermittlung pflegesensitiver Bereiche in Krankenhäusern an die betroffenen Krankenhäuser, Mitteilungspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus übermittelt den Krankenhäusern, bei denen nach § 3 ein oder mehrere pflegesensitive Bereiche ermittelt wurden, das sie betreffende Ergebnis der Ermittlung, soweit möglich standortbezogen, jährlich bis zum 15. November, erstmals bis zum 15. November 2020. Das zu übermittelnde Ergebnis muss für jede betroffene Fachabteilung des Krankenhauses die Zuordnung zu einem oder mehreren pflegesensitiven Bereichen und für den Fall, dass ein pflegesensitiver Bereich nach § 3 Absatz 2 Nummer 3 oder Absatz 3 ermittelt wird, die Mitteilung über das Erreichen des jeweiligen Schwellenwertes sowie die jeweils zugehörigen Berechnungsgrundlagen enthalten.</P><P>(2) Wenn ein Krankenhaus Einwände gegen die Ergebnisse der Ermittlung nach § 3 Absatz 1 hat, so hat es diese Einwände dem Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus jährlich bis zum 30. November, erstmals bis zum 30. November 2020, mitzuteilen. Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus teilt dem betroffenen Krankenhaus jährlich bis zum 15. Dezember, erstmals bis zum 15. Dezember 2020, mit, ob und inwieweit es unter Berücksichtigung der Einwände zu einem anderen Ergebnis gelangt.</P><P>(3) Die Krankenhäuser sind verpflichtet, dem Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus und den jeweiligen Vertragsparteien nach § 11 des Krankenhausentgeltgesetzes jährlich bis zum 15. Dezember, erstmals bis zum 15. Dezember 2020, Folgendes mitzuteilen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>für die nach § 3 Absatz 2 ermittelten pflegesensitiven Bereiche: die vom Krankenhaus verwendeten Namen der Fachabteilungen und sämtliche zu diesen Fachabteilungen gehörende Stationen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für die nach § 3 Absatz 3 Nummer 1 ermittelten pflegesensitiven Bereiche: sämtliche Stationen, auf denen die Leistungen in den jeweiligen Indikatoren-DRGs der neurologischen Frührehabilitation erbracht worden sind,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>für die nach § 3 Absatz 3 Nummer 2 ermittelten pflegesensitiven Bereiche: sämtliche Stationen, auf denen Fälle mit den in § 3 Absatz 3 Nummer 2 Buchstabe b genannten Operationen- und Prozedurenschlüsseln dokumentiert worden sind,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>für die nach § 3 Absatz 3 Nummer 3 ermittelten pflegesensitiven Bereiche: sämtliche Stationen, auf denen die Merkmale und Strukturbedingungen der Operationen- und Prozedurenschlüssel der intensivmedizinischen Komplexbehandlung oder der aufwendigen intensivmedizinischen Komplexbehandlung (8-980.* oder 8-98f.*) erfüllt sind, so dass die entsprechenden Operationen- und Prozedurenschlüssel grundsätzlich verschlüsselt werden können; dies gilt unabhängig davon, <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>ob im Einzelfall ein Operationen- und Prozedurenschlüssel aus 8-980.* oder 8-98f.* verschlüsselt werden kann,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>wie hoch der Anteil der Fälle mit einem Operationen- und Prozedurenschlüssel aus 8-980.* oder 8-98f.* an allen Fällen ist und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>ob gegebenenfalls für Teile einer Station typischerweise keine Operationen- und Prozedurenschlüssel aus 8-980.* oder 8-98f.* erfasst werden,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>für die nach § 3 Absatz 3 Nummer 4 ermittelten pflegesensitiven Bereiche: sämtliche Stationen von Fachabteilungen mit einem Fachabteilungsschlüssel der pädiatrischen Intensivmedizin sowie sämtliche Stationen, auf denen die Merkmale und Strukturbedingungen der Operationen- und Prozedurenschlüssel der intensivmedizinischen Komplexbehandlung im Kindesalter (8-98d.*) erfüllt sind, so dass die entsprechenden Operationen- und Prozedurenschlüssel grundsätzlich verschlüsselt werden können; dies gilt unabhängig davon, <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>ob im Einzelfall ein Operationen- und Prozedurenschlüssel aus 8-98d.* verschlüsselt werden kann,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>wie hoch der Anteil der Fälle mit einem Operationen- und Prozedurenschlüssel aus 8-98d.* an allen Fällen ist und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>ob gegebenenfalls für Teile einer Station typischerweise keine Operationen- und Prozedurenschlüssel aus 8-98d.* erfasst werden,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>für die nach § 3 Absatz 3 Nummer 5 ermittelten pflegesensitiven Bereiche: die vom Krankenhaus verwendeten Namen der Fachabteilungen und sämtliche zu diesen Fachabteilungen gehörenden Stationen.</LA></DD></DL>Die Mitteilungen nach Satz 1 Nummer 1 bis 6 haben standortbezogen und unter Nennung der jeweils zugehörigen Bettenanzahl zu erfolgen.</P><P>(4) Sind nach Absatz 3 mitzuteilende Fachabteilungen oder Stationen oder sind pflegesensitive Bereiche, die das Institut für das Entgeltsystem nach § 3 Absatz 3 Nummer 3 bis 5 ermittelt hat, ersatzlos weggefallen, so zeigt das Krankenhaus dies jährlich bis zum 15. Dezember, erstmals bis zum 15. Dezember 2020, gegenüber dem Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus an. Das Krankenhaus hat für sämtliche nach Absatz 3 mitzuteilenden Fachabteilungen oder Stationen Nachfolgeeinheiten zu benennen, wenn gegenüber dem Vorjahr <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Umbenennungen erfolgt sind oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>strukturelle Veränderungen stattgefunden haben, auf Grund derer die betroffenen Leistungen unter Auflösung der früheren Fachabteilungen oder Stationen in anderen Versorgungseinheiten des Krankenhauses erbracht werden.</LA></DD></DL></P><P>(5) Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus kann Bestimmungen zur Vereinheitlichung der Verfahrensabläufe nach den Absätzen 2 bis 4 treffen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201113213006" doknr="BJNR235700020BJNE000700000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2021</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Festlegung der Pflegepersonaluntergrenzen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die folgenden pflegesensitiven Bereiche in Krankenhäusern werden die folgenden Pflegepersonaluntergrenzen schichtbezogen als Verhältnis von Patientinnen und Patienten zu einer Pflegekraft festgelegt, die unter Berücksichtigung der in Absatz 2 genannten Höchstanteile von Pflegehilfskräften auf den Stationen oder für die betroffenen intensivmedizinischen Behandlungseinheiten, die einem pflegesensitiven Bereich angehören, stets einzuhalten sind: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Intensivmedizin bis zum 31. Januar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 2,5 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 3,5 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Intensivmedizin und pädiatrische Intensivmedizin ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 2 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 3 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Geriatrie: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 10 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 20 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>allgemeine Chirurgie und Unfallchirurgie ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 10 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 20 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Innere Medizin und Kardiologie ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 10 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 22 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Herzchirurgie ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 7 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 15 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Neurologie ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 10 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 20 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>neurologische Schlaganfalleinheit ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 3 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 5 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>neurologische Frührehabilitation ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 5 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 12 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>Pädiatrie ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 6 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 10 zu 1.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(2) Der Anteil von Pflegehilfskräften an der Gesamtzahl der Pflegekräfte darf die folgenden Grenzwerte in den folgenden pflegesensitiven Bereichen in den Krankenhäusern nicht überschreiten: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Intensivmedizin bis zum 31. Januar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 8 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 0 Prozent,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Intensivmedizin und pädiatrische Intensivmedizin ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 5 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 5 Prozent,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Geriatrie: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 15 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 20 Prozent,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>allgemeine Chirurgie und Unfallchirurgie ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 10 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 10 Prozent,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Innere Medizin und Kardiologie ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 10 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 10 Prozent,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Herzchirurgie ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 5 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 0 Prozent,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Neurologie ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 8 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 8 Prozent,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>neurologische Schlaganfalleinheit ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 0 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 0 Prozent,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>neurologische Frührehabilitation ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 10 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 10 Prozent,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>Pädiatrie ab dem 1. Februar 2021: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 5 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 5 Prozent.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(3) Führt die Anwendung der Pflegepersonaluntergrenzen zu dem Ergebnis, dass für die auf einer Station oder in einer intensivmedizinischen Behandlungseinheit zu versorgenden Patientenanzahl weniger als eine Pflegekraft vorgehalten werden müsste, ist die Anwesenheit mindestens einer Pflegefachkraft sicherzustellen.</P><P>(4) Sind auf einer Station verschiedene Pflegepersonaluntergrenzen einzuhalten, so gilt schichtbezogen die Pflegepersonaluntergrenze mit der niedrigsten Anzahl von Patientinnen und Patienten im Verhältnis zu einer Pflegekraft mit dem zugehörigen Grenzwert für den Anteil von Pflegehilfskräften. Abweichend von Satz 1 sind die Pflegepersonaluntergrenzen nach Absatz 1 Nummer 1 und 2 neben den Pflegepersonaluntergrenzen nach Absatz 1 Nummer 3 bis 10 anzuwenden.</P><P>(5) Die Krankenhäuser ermitteln anhand monatlicher Durchschnittswerte, ob die Pflegepersonaluntergrenzen eingehalten werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201113213006" doknr="BJNR235700020BJNE000800000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2021</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Ausnahmetatbestände</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Pflegepersonaluntergrenzen müssen in den folgenden Fällen nicht eingehalten werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>bei kurzfristigen krankheitsbedingten Personalausfällen, die in ihrem Ausmaß über das übliche Maß hinausgehen oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>bei starken Erhöhungen der Patientenzahlen, wie beispielsweise bei Epidemien oder bei Großschadensereignissen.</LA></DD></DL>Das Krankenhaus ist verpflichtet, den jeweiligen Vertragsparteien nach § 11 des Krankenhausentgeltgesetzes das Vorliegen der Voraussetzungen eines Ausnahmetatbestandes nach Satz 1 nachzuweisen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201113213006" doknr="BJNR235700020BJNE000900000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2021</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Personalverlagerungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Personalverlagerungen aus anderen Bereichen in der unmittelbaren Patientenversorgung auf bettenführenden Stationen in die pflegesensitiven Bereiche in Krankenhäusern sind unzulässig, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>sich die Anzahl der Pflegefachkräfte, in Vollkräften gerechnet, in den anderen Bereichen in der unmittelbaren Patientenversorgung im Vergleich zum Vorjahr im Jahresdurchschnitt um mehr als 3 Prozent reduziert hat und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>sich in den anderen Bereichen in der unmittelbaren Patientenversorgung zugleich das Verhältnis von Pflegekräften, in Vollkräften gerechnet, zu Belegungstagen um mehr als 3 Prozent reduziert hat.</LA></DD></DL>Bei der Ermittlung der Belegungstage der Fachabteilungen gilt der Entlassungstag aus einer Fachabteilung nicht als Belegungstag der entlassenden Fachabteilung.</P><P>(2) Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus stellt jährlich zum 30. Juni fest, ob in einem Krankenhaus mit pflegesensitiven Bereichen unzulässige Personalverlagerungen gemäß Absatz 1 stattgefunden haben. Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus übermittelt dem betroffenen Krankenhaus das Ergebnis der Feststellung nach Satz 1. Das betroffene Krankenhaus hat das ihm übermittelte Ergebnis an die jeweiligen Vertragsparteien nach § 11 des Krankenhausentgeltgesetzes weiterzuleiten.</P><P>(3) Sind für ein Krankenhaus unzulässige Personalverlagerungen gemäß Absatz 1 festgestellt worden, vereinbaren die Vertragsparteien nach § 11 des Krankenhausentgeltgesetzes geeignete Maßnahmen, die das Krankenhaus zur Vermeidung von Personalverlagerungen zu ergreifen hat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201113213006" doknr="BJNR235700020BJNE001000000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2021</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft. Gleichzeitig tritt die Pflegepersonaluntergrenzen-Verordnung vom 28. Oktober 2019 (BGBl. I S. 1492), die zuletzt durch Artikel 1 der Verordnung vom 16. Juli 2020 (BGBl. I S. 1701) geändert worden ist, außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201113213006" doknr="BJNR235700020BJNE001100000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2021</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(zu § 3 Absatz 1)<BR/>Indikatoren-DRGs</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2020, 2362 - 2385)</kommentar></noindex></P><P>Folgende DRGs des German Diagnosis Related Groups Fallpauschalen-Katalogs 2020, der auf der Internetseite des Instituts für das Entgeltsystem im Krankenhaus veröffentlicht ist, gelten als Indikatoren für das Vorhandensein eines pflegesensitiven Bereiches in Krankenhäusern:</P><P/><Title Align="left"><B>Allgemeine Chirurgie</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">DRG-Bezeichnung</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">A01B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Lebertransplantation ohne kombinierte Dünndarmtransplantation mit Beatmung <F>&gt;</F> 59 und <F>&lt;</F> 180 Stunden oder mit Transplantatabstoßung oder mit kombinierter Nierentransplantation oder mit kombinierter Pankreastransplantation oder Alter <F>&lt;</F> 6 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">A01C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Lebertransplantation ohne kombinierte Dünndarmtransplantation, ohne Beatmung <F>&gt;</F> 59 Stunden, ohne Transplantatabstoßung, ohne kombinierte Nierentransplantation, ohne kombinierte Pankreastransplantation, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">A02Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Transplantation von Niere und Pankreas</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">A16A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Transplantation von Darm oder Pankreas</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">A16B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Injektion von Pankreasgewebe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B05Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Dekompression bei Karpaltunnelsyndrom oder kleine Eingriffe an den Nerven</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F08F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Rekonstruktive Gefäßeingriffe ohne komplizierende Konstellation, ohne komplexe Vakuumbehandlung, ohne komplexen Aorteneingriff, ohne komplexen Eingriff, ohne bestimmten Aorteneingriff, mit bestimmtem Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F08G</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Rekonstruktive Gefäßeingriffe ohne komplizierende Konstellation, ohne komplexe Vakuumbehandlung, ohne komplexen Aorteneingriff, ohne komplexen Eingriff, ohne bestimmten Aorteneingriff, ohne bestimmten Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F13A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Amputation bei Kreislauferkrankungen an oberer Extremität und Zehen mit äußerst schweren CC und mehrzeitigen Revisions- oder Rekonstruktionseingriffen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F13B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Amputation bei Kreislauferkrankungen an oberer Extremität und Zehen mit äußerst schweren CC, ohne mehrzeitige Revisions- oder Rekonstruktionseingriffe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F13C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Amputation bei Kreislauferkrankungen an oberer Extremität und Zehen ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F14A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe oder mehrfache Gefäßeingriffe außer große rekonstruktive Eingriffe mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F14B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe oder mehrfache Gefäßeingriffe außer große rekonstruktive Eingriffe mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F20Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Beidseitige Unterbindung und Stripping von Venen mit bestimmter Diagnose oder äußerst schweren oder schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F27A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Verschiedene Eingriffe bei Diabetes mellitus mit Komplikationen, mit Gefäßeingriff oder bestimmter Amputation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F27C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Verschiedene Eingriffe bei Diabetes mellitus mit Komplikationen, ohne Gefäßeingriff, ohne best. Amputation, ohne äußerst schwere CC, ohne komplexe Arthrodese des Fußes, ohne komplexen Hauteingriff, ohne best. Gefäßeingriff, mit mäßig komplexem Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F28A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Amputation mit zusätzlichem Gefäßeingriff oder mit Hauttransplantation, mit äußerst schweren oder schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F28B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Amputation bei Kreislauferkrankungen außer an oberer Extremität und Zehen, ohne Gefäßeingriff, ohne Hauttransplantation, mit äußerst schweren oder schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F28C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Amputation bei Kreislauferkrankungen außer an oberer Extremität und Zehen, ohne Gefäßeingriff, ohne äußerst schwere oder schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F39A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Unterbindung und Stripping von Venen mit beidseitigem Eingriff oder bestimmter Diagnose oder äußerst schweren oder schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F39B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Unterbindung und Stripping von Venen ohne beidseitigen Eingriff, ohne bestimmte Diagnose, ohne äußerst schwere oder schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F59A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Mäßig komplexe Gefäßeingriffe mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F59C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Mäßig komplexe Gefäßeingriffe ohne äußerst schwere CC, ohne aufwendige Gefäßintervention, mit aufwendigem Eingriff oder Mehrfacheingriff oder bestimmter Diagnose oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F59D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Mäßig komplexe Gefäßeingriffe ohne äußerst schwere CC, ohne aufwendige Gefäßintervention, mit bestimmtem Eingriff oder anderem Mehrfacheingriff, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre oder ein Belegungstag oder mit pAVK mit Gangrän, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F59E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Mäßig komplexe Gefäßeingriffe ohne äußerst schwere CC, ohne aufwend. Gefäßinterv., mit bestimmtem anderen Eingriff oder PTA, mehr als ein Belegungstag, ohne aufwendigen oder bestimmten Eingr., ohne Mehrfacheingr., Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre oder ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F59F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Mäßig komplexe Gefäßeingriffe ohne äußerst schwere CC, ohne aufwendige Gefäßintervention, ohne aufwendigen, bestimmten oder bestimmten anderen Eingriff, ohne Mehrfacheingriff, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre oder ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G01Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eviszeration des kleinen Beckens</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G02A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Eingriffe an den Verdauungsorganen bei angeb. Fehlbildung, Alter <F>&lt;</F> 2 Jahre oder sehr komplexe Eingriffe an Dünn- und Dickdarm, Alter <F>&lt;</F> 10 Jahre oder best. Eingriffe an Dünn- und Dickdarm mit kompliz. Diagnose, mit bestimmten kompliz. Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G02B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte komplexe Eingriffe an Dünn- und Dickdarm oder andere Eingriffe an den Verdauungsorganen bei angeb. Fehlbildung, Alter <F>&lt;</F> 2 Jahre oder bestimmte Eingriffe an Dünn- und Dickdarm mit komplizierender Diagnose, ohne bestimmte komplizierende Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G02C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere komplexe Eingriffe an Dünn- und Dickdarm oder andere Eingriffe an Dünn- und Dickdarm mit komplizierender Diagnose, ohne Eingriffe an den Verdauungsorganen bei angeborener Fehlbildung, Alter <F>&lt;</F> 2 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G03A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Große Eingriffe an Magen, Ösophagus und Duodenum oder bestimmte Eingriffe an Dünn- und Dickdarm oder an Magen, Ösophagus und Duodenum mit komplexer Prozedur mit hochkomplexem Eingriff oder intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> -/368/- Aufwandsp.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G03B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Große Eingriffe an Magen, Ösophagus und Duodenum oder bestimmte Eingriffe an Magen, Ösophagus und Duodenum mit komplexer Prozedur ohne hochkomplexen Eingriff, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> -/368/- Aufwandspkt., mit komplexem Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G03C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Große Eingriffe an Magen, Ösophagus und Duodenum oder bestimmte Eingriffe an Magen, Ösophagus und Duodenum mit komplexer Prozedur ohne hochkomplexen Eingriff, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> -/368/- Aufwandspkt., ohne komplexen Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G04Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Adhäsiolyse am Peritoneum, Alter <F>&lt;</F> 4 Jahre od. mit äuß. schw. od. schw. CC oder kleine Eingriffe an Dünn- und Dickdarm oder best. Eingriffe an abd. Gefäßen mit äuß. schw. CC oder Implantation eines Antireflux-Stimulationssystems od. best. Gastrektomie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G07B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Appendekt. od. laparoskop. Adhäsiolyse bei Peritonitis mit äuß. schw. od. schw. CC od. kl. Eingriffe an Dünn-/Dickdarm, oh. äußerst schwere CC od. best. Anorektoplastik, Alt. <F>&gt;</F> 2 Jahre u. Alter <F>&lt;</F> 14 Jahre od. mit laparoskop. Adhäsiolyse od. Rektopexie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G07C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Appendektomie bei Peritonitis mit äußerst schweren oder schweren CC oder kleine Eingriffe an Dünn- und Dickdarm ohne äußerst schwere CC oder bestimmte Anorektoplastik, Alter <F>&gt;</F> 13 Jahre, ohne laparoskopische Adhäsiolyse, ohne Rektopexie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G08A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe Rekonstruktion der Bauchwand, Alter <F>&gt;</F> 0 Jahre, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G08B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe Rekonstruktion der Bauchwand, Alter <F>&gt;</F> 0 Jahre, ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G09Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Beidseitige Eingriffe bei Leisten- und Schenkelhernien, Alter <F>&gt;</F> 55 Jahre oder komplexe Herniotomien oder Operation einer Hydrocele testis oder andere kleine Eingriffe an Dünn- und Dickdarm</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G10Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Eingriffe an hepatobiliärem System, Pankreas, Niere und Milz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G11B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Pyloromyotomie oder Anoproktoplastik und Rekonstruktion von Anus und Sphinkter außer bei Analfissuren und Hämorrhoiden, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G12A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere OR-Prozeduren an den Verdauungsorganen mit komplexer OR-Prozedur</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G12B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere OR-Prozeduren an den Verdauungsorganen mit mäßig komplexer OR-Prozedur, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G12C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere OR-Prozeduren an den Verdauungsorganen mit wenig komplexer OR-Prozedur, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G12D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere OR-Prozeduren an den Verdauungsorganen ohne komplexe OR-Prozedur, ein Belegungstag oder ohne mäßig komplexe OR-Prozedur, mit bestimmtem Eingriff oder Alter <F>&lt;</F> 14 Jahre oder bei bösartiger Neubildung der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G12E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere OR-Prozeduren an den Verdauungsorganen ohne komplexe OR-Prozedur, ein Belegungstag oder ohne mäßig komplexe OR-Prozedur, ohne bestimmten Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 13 Jahre, außer bei bösartiger Neubildung der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G13A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation und Wechsel von Neurostimulatoren und Neurostimulationselektroden bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane ohne Implantation oder Wechsel eines permanenten Elektrodensystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G13B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation und Wechsel von Neurostimulatoren und Neurostimulationselektroden bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane mit Implantation oder Wechsel eines permanenten Elektrodensystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G15Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Strahlentherapie mit großem abdominellen Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G16A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe Rektumresektion od.andere Rektumresektion mit best. Eingriff od. komplexer Diagnose od. mehrzeitige Enterostomaanlage und -rückverlagerung, mit kompliz. Konstell. od. plastischer Rekonstruktion mit myokutanem Lappen od. IntK <F>&gt;</F> -/368/- P.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G16B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe Rektumresektion od. andere Rektumresektion mit best. Eingriff od. komplexer Diagnose od. mehrz. Enterostomaanlage und -rückverlagerung, ohne kompliz. Konstell., ohne plastische Rekonstruktion mit myokutanem Lappen, ohne IntK <F>&gt;</F> -/368/- Punkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G17A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Rektumresektion ohne bestimmten Eingriff oder Implantation eines künstlichen Analsphinkters, bei bösartiger Neubildung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G17B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Rektumresektion ohne bestimmten Eingriff oder Implantation eines künstlichen Analsphinkters, außer bei bösartiger Neubildung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G18A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Eingriffe an Dünn- /Dickdarm od. Anlegen eines Enterostomas od. andere Eingriffe am Darm mit äuß. schw. CC mit hochkompl. Eingr. od. kompliz. Diag. od. mit sehr kompl. Eingr. od. aufwendigem Eingr. mit äuß. schw. CC, mit Komplexbehandlung MRE</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G18B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Eingriffe an Dünn- /Dickdarm oder Anlegen eines Enterostomas oder anderer Eingriff am Darm mit äußerst schweren CC mit sehr komplexem Eingr. oder aufwendigem Eingriff mit äußerst schweren CC, ohne Komplexbehandlung bei multiresistenten Erregern</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G18C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Eingriffe an Dünn- und Dickdarm ohne hochkomplexen oder sehr komplexen Eingriff, ohne aufwendigen Eingriff oder ohne äußerst schwere CC, ohne komplizierende Diagnose, mit komplexem Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G18D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Eingriffe an Dünn- und Dickdarm ohne komplexen Eingriff, ohne komplizierende Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G19A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe an Magen, Ösophagus und Duodenum außer bei angeborener Fehlbildung oder Alter <F>&gt;</F> 1 Jahr, mit komplizierender Konstellation oder bei bösartiger Neubildung oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G19B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe an Magen, Ösophagus und Duodenum außer bei angeborener Fehlbildung oder Alter <F>&gt;</F> 1 Jahr, ohne komplizierende Konstellation, außer bei bösartiger Neubildung, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit komplexem Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G19C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe an Magen, Ösophagus und Duodenum außer bei angeborener Fehlbildung oder Alter <F>&gt;</F> 1 Jahr, ohne komplizierende Konstellation, außer bei bösartiger Neubildung, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne komplexen Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G21B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe Adhäsiolyse am Peritoneum, Alter <F>&gt;</F> 3 Jahre, ohne äußerst schwere oder schwere CC oder andere Eingriffe an Darm und Enterostoma oder bestimmte Eingriffe am Pharynx, mit äußerst schweren CC oder aufwendigem Eingriff am Darm, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G21C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe an Darm und Enterostoma oder bestimmte Eingriffe am Pharynx ohne äußerst schwere CC, ohne aufwendigen Eingriff am Darm</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G22A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Appendektomie oder laparoskopische Adhäsiolyse bei Peritonitis oder mit äußerst schweren oder schweren CC, Alter <F>&lt;</F> 10 Jahre oder bei bösartiger Neubildung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G22B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Appendektomie oder laparoskopische Adhäsiolyse bei Peritonitis oder mit äußerst schweren oder schweren CC, Alter <F>&gt;</F> 9 Jahre, mit laparoskopischer Adhäsiolyse oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre, außer bei bösartiger Neubildung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G22C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Appendektomie oder laparoskopische Adhäsiolyse bei Peritonitis oder mit äußerst schweren oder schweren CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, außer bei bösartiger Neubildung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G23A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Appendektomie oder laparoskopische Adhäsiolyse außer bei Peritonitis, ohne äußerst schwere oder schwere CC, Alter <F>&lt;</F> 10 Jahre oder bei bösartiger Neubildung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G23B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Appendektomie oder laparoskopische Adhäsiolyse außer bei Peritonitis, ohne äußerst schwere oder schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 9 Jahre, außer bei bösartiger Neubildung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G24A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe bei Hernien mit plastischer Rekonstruktion der Bauchwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G24B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe bei Hernien ohne plastische Rekonstruktion der Bauchwand, mit beidseitigem oder komplexem Eingriff oder Alter <F>&lt;</F> 14 Jahre mit äußerst schweren oder schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G24C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe bei Hernien ohne plastische Rekonstruktion der Bauchwand, ohne beidseitigen Eingriff, ohne komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 13 Jahre oder ohne äußerst schwere oder schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G26A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe am Anus oder Anoproktoplastik und Rekonstruktion von Anus und Sphinkter bei Analfissuren und Hämorrhoiden, Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre oder bei bestimmter bösartiger Neubildung oder mit kleinem Eingriff am Rektum</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G26B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe am Anus oder Anoproktoplastik und Rekonstruktion von Anus und Sphinkter bei Analfissuren und Hämorrhoiden, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, außer bei bestimmter bösartiger Neubildung, ohne kleinen Eingriff am Rektum</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G33Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Mehrzeitige komplexe OR-Prozeduren oder hochaufwendiges Implantat bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G35Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe Vakuumbehandlung bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G36B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 1176/1104/1104 Aufwandspunkte und <F>&lt;</F> 1471/1381/- Aufwandspunkte bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G36C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/552/- Aufwandspunkte und <F>&lt;</F> 1177/1105/- Aufwandspunkte bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G37Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Multiviszeraleingriff bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G38Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplizierende Konstellation mit bestimmtem operativen Eingriff bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane oder mehrzeitiger komplexer Eingriff am Gastrointestinaltrakt und anderem Organsystem</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H01A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe an Pankreas und Leber und portosystemische Shuntoperationen mit großem Eingriff oder Strahlentherapie oder komplexer Eingriff an Gallenblase und Gallenwegen, Alter <F>&lt;</F> 14 J., mit kompl. Eingriff oder intensivmed. Komplexbeh.<F>&gt;</F> 392/368/- P.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H01B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe an Pankreas und Leber und portosystemische Shuntoperationen mit großem Eingriff oder Strahlentherapie oder komplexer Eingriff an Gallenblase und Gallenwegen, Alter <F>&lt;</F> 14 J., ohne kompl. Eingriff, ohne intensivmed. Komplexbeh.<F>&gt;</F> 392/368/- P.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H02A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe Eingriffe an Gallenblase und Gallenwegen, Alter <F>&gt;</F> 13 Jahre, bei bösartiger Neubildung oder mit bestimmter biliodigestiver Anastomose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H02B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe Eingriffe an Gallenblase und Gallenwegen, Alter <F>&gt;</F> 13 Jahre, außer bei bösartiger Neubildung, ohne bestimmte biliodigestive Anastomose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H05Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Laparotomie und mäßig komplexe Eingriffe an Gallenblase und Gallenwegen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H06A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere OR-Prozeduren an hepatobiliärem System und Pankreas mit aufwendigem Eingriff und bestimmten komplizierenden Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H07A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Cholezystektomie und wenig komplexe Eingriffe an Gallenblase, Gallenwegen, Leber mit sehr komplexer Diagnose oder komplizierender Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H07B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Cholezystektomie und wenig komplexe Eingriffe an Gallenblase, Gallenwegen, Leber ohne sehr komplexe Diagnose, ohne komplizierende Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H08A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Laparoskopische Cholezystektomie mit komplexer Diagnose oder komplizierender Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H08B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Laparoskopische Cholezystektomie ohne komplexe Diagnose, ohne komplizierende Konstellation, Alter <F>&lt;</F> 12 Jahre oder mit laparoskopischer Steinentfernung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H08C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Laparoskopische Cholezystektomie ohne komplexe Diagnose, ohne komplizierende Konstellation, Alter <F>&gt;</F> 11 Jahre, ohne laparoskopische Steinentfernung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H09A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe an Pankreas und Leber und portosystemische Shuntoperationen, ohne großen Eingriff, ohne Strahlentherapie, mit äußerst schweren CC, mit bestimmtem Eingriff an Leber, Pankreas und Gallengängen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H09B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe an Pankreas und Leber und portosystemische Shuntoperationen, ohne großen Eingriff, ohne Strahlentherapie, mit äußerst schweren CC oder ohne äußerst schwere CC, mit bestimmtem Eingriff am Pankreas oder bei bösartiger Neubildung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H09C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe an Pankreas und Leber und portosystemische Shuntoperationen, ohne großen Eingriff, ohne Strahlentherapie, ohne äußerst schwere CC, ohne bestimmten Eingriff am Pankreas, außer bei bösartiger Neubildung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H12B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Verschiedene Eingriffe am hepatobiliären System oder Eingriffe an abdominalen oder pelvinen Gefäßen ohne äußerst schwere CC, mit komplexem Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H12C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Verschiedene Eingriffe am hepatobiliären System oder Eingriffe an abdominalen oder pelvinen Gefäßen ohne äußerst schwere CC, ohne komplexen Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H33Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Mehrzeitige komplexe OR-Prozeduren bei Krankheiten und Störungen an hepatobiliärem System und Pankreas</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H38A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte komplizierende Konstellation mit bestimmtem operativen Eingriff bei Krankheiten und Störungen an hepatobiliärem System und Pankreas</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H38B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere komplizierende Konstellation mit bestimmtem operativen Eingriff bei Krankheiten und Störungen an hepatobiliärem System und Pankreas</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I02D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Kleinflächige oder großflächige Gewebe- /Hauttransplantation außer an der Hand, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I03B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Revision oder Ersatz des Hüftgelenkes mit kompl. Diagnose od. Arthrodese od. Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre oder beidseitige od. mehrere gr. Eingr. an Gelenken der unt. Extr. mit kompl. Eingriff, ohne äuß. schw. CC, ohne mehrzeit. Wechsel, ohne Eingr. an mehr. Lok.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I07A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Amputation bei Krankheiten und Störungen an Muskel-Skelett-System und Bindegewebe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I07B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Amputation am Fuß</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I14Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Revision eines Amputationsstumpfes</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I20C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe am Fuß ohne mehrere komplexe Eingriffe, ohne hochkomplexen Eingriff, mit bestimmten komplizierenden Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I20D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe am Fuß ohne bestimmte komplizierende Faktoren, mit Knochentransplantation oder schwerem Weichteilschaden oder bestimmtem Eingriff am Fuß oder Implantation einer Vorfuß- oder Zehenendoprothese oder Kalkaneusfraktur</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I24B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Arthroskopie oder andere Eingriffe an den Extremitäten oder Eingriffe am Weichteilgewebe ohne komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I27A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe am Weichteilgew. od. kleinfl. Gewebe-Tx m. best. Diagn. u. best. Eingr. od. m. äuß. schw. CC od. b. BNB m. schw. CC, m. best. Diagn. u. kompl. Eingr. od. Nephrekt. od. best. BNB m. best. Eingr. Abdomen od. Thorax od. Tx e. Zehe als Fingerersatz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I30C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe Eingriffe am Kniegelenk ohne bestimmte komplexe Eingriffe am Kniegelenk, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre oder ohne äußerst schwere oder schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I75B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Schwere Verletzungen von Schulter, Arm, Ellenbogen, Knie, Bein und Sprunggelenk ohne CC oder Entzündungen von Sehnen, Muskeln und Schleimbeuteln ohne äußerst schwere oder schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">J02A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Hauttransplantation oder Lappenplastik an der unteren Extremität bei Ulkus oder Infektion/Entzündung oder ausgedehnte Lymphadenektomie oder Gewebetransplantation mit mikrovaskulärer Anastomose, mit äußerst schweren CC, mit komplexem Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">J02B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Hauttransplantation oder Lappenplastik an der unteren Extr. bei Ulkus od. Infektion/Entzündung od. ausgedehnte Lymphadenekt. oder Gewebetransplant. mit mikrovask. Anastomose, mit äuß. schw. CC, oh. kompl. Eingr. od. oh. äuß. schw. CC, m. kompl. Eingr.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">J02C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Hauttransplantation oder Lappenplastik an der unteren Extremität bei Ulkus oder Infektion/Entzündung oder ausgedehnte Lymphadenektomie, ohne äußerst schwere CC, ohne komplexen Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">J03Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe an der Haut der unteren Extremität bei Ulkus oder Infektion/Entzündung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">J09A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe bei Sinus pilonidalis und perianal, Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">J09B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe bei Sinus pilonidalis und perianal, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">J11D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe an Haut, Unterhaut und Mamma ohne kompliz. Diag., ohne mäßig kompl. Proz. od. Diag., Alter <F>&gt;</F> 17 J. od. ohne äuß. schw. oder schw. CC, ohne best. Eingr., ohne Hidradenitis suppurativa, auß. b. BNB od. Pemphigoid, oh. kl. Eingr. an d. Haut</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">J35Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe Vakuumbehandlung bei Krankheiten und Störungen an Haut, Unterhaut und Mamma</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">J64C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Infektion/Entzündung der Haut und Unterhaut, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K04Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Große Eingriffe bei Adipositas</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K06A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe an Schilddrüse, Nebenschilddrüse und Ductus thyreoglossus mit IntK <F>&gt;</F> 392/368/- Punkte oder bei BNB, mit äußerst schweren CC oder Parathyreoidektomie oder äußerst schwere oder schwere CC, mit Thyreoidektomie durch Sternotomie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K06B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe an Schilddrüse, Nebenschilddrüse und Ductus thyreoglossus ohne IntK <F>&gt;</F> 392/368/- Punkte, bei BNB oder mit äuß. schw. oder schw. CC oder Eingr. an der Schilddrüse außer kl. Eingr., mit Thyreoidektomie durch Sternotomie oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K06C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe an Schilddrüse, Nebenschilddrüse u. Ductus thyreoglossus ohne IntK <F>&gt;</F> 392/368/- Punkte, außer bei BNB, oh. äuß. schw. oder schw. CC, mit Eingr. an der Schilddrüse außer kl. Eingriffe, ohne Thyreoidektomie durch Sternotomie, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K06D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Kleine Eingriffe an Schilddrüse, Nebenschilddrüse und Ductus thyreoglossus ohne IntK <F>&gt;</F> 392/368/- Punkte, außer bei bösartiger Neubildung, ohne äußerst schwere oder schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K07Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe bei Adipositas</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K14Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe an der Nebenniere oder ausgedehnte Lymphadenektomie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K33Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Mehrzeitige komplexe OR-Prozeduren bei endokrinen, Ernährungs- und Stoffwechselkrankheiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">L02C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Operatives Einbringen eines Peritonealdialysekatheters, Alter <F>&gt;</F> 9 Jahre, ohne akute Niereninsuffizienz, ohne chronische Niereninsuffizienz mit Dialyse</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">Q01Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe an der Milz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">X01A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Rekonstruktive Operation bei Verletzungen mit komplizierender Konstellation, Eingriff an mehreren Lokalisationen, freier Lappenplastik mit mikrovaskulärer Anastomosierung oder komplizierender Diagnose oder komplexer Prozedur, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">X01B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1">Rekonstruktive Operation bei Verletzungen ohne komplizierende Konstellation, ohne Eingriff an mehreren Lokalisationen, ohne freie Lappenplastik mit mikrovask. Anastomosierung, mit komplexer Diagnose oder Prozedur oder äußerst schw. CC, mehr als 1 BT</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="1">Z02Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Leberspende (Lebendspende)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="1">Z03Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nierenspende (Lebendspende)</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="left"><B>Geriatrie</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">DRG-Bezeichnung</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B44A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems mit neurologischer Komplexbehandlung oder anderer neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls bei schwerer motorischer Funktionseinschränkung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B44B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems mit anderer neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls oder schwerer motorischer Funktionseinschränkung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B44C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems ohne Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, ohne schwere motorische Funktionseinschränkung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E42Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen der Atmungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F48Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G14Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung mit bestimmter OR-Prozedur bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G52Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H44Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen an hepatobiliärem System und Pankreas</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I34Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung mit bestimmter OR-Prozedur bei Krankheiten und Störungen an Muskel-Skelett-System und Bindegewebe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I41Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen an Muskel-Skelett-System und Bindegewebe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">J44Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen an Haut, Unterhaut und Mamma</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K01Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Verschiedene Eingriffe bei Diabetes mellitus mit Komplikationen, mit Frührehabilitation oder geriatrischer frührehabilitativer Komplexbehandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K44Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei endokrinen, Ernährungs- und Stoffwechselkrankheiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">L44Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen der Harnorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">T44Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei infektiösen und parasitären Krankheiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">U40Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei psychischen Krankheiten und Störungen</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="left"><B><B>Herzchirurgie</B></B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">DRG-Bezeichnung</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">A03A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Lungentransplantation mit Beatmung <F>&gt;</F> 179 Stunden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">A03B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Lungentransplantation ohne Beatmung <F>&gt;</F> 179 Stunden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">A05A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herztransplantation mit Beatmung <F>&gt;</F> 179 Stunden oder intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 2646/2484/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">A05B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herztransplantation ohne Beatmung <F>&gt;</F> 179 Stunden, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 2646/2484/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">A62Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Evaluierungsaufenthalt vor Herztransplantation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F03A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzklappeneingriff mit Herz-Lungen-Maschine, mit bestimmter komplizierender Konstellation oder bestimmtem Zweifacheingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F03B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzklappeneingriff mit Herz-Lungen-Maschine, mit Mehrfacheingriff oder Alter <F>&lt;</F> 1 Jahr oder Eingriff in tiefer Hypothermie oder IntK <F>&gt;</F> 392/368/- Aufwandspunkte oder bestimmter anderer komplizierender Konstellation oder pulmonale Endarteriektomie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F03C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzklappeneingriff mit Herz-Lungen-Maschine, Alter <F>&gt;</F> 0 J., IntK <F>&gt;</F> 196/184/- P. und IntK <F>&lt;</F> 393/369/- P., mit Zweifacheingriff od. bei angeborenem Herzfehler, mit kompl. Eingr. od. best. Herzklappeneingriff oder andere komplizierende Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F03E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzklappeneingriff mit Herz-Lungen-Maschine, Alter <F>&gt;</F> 0 J., IntK <F>&lt;</F> 197/185/- P., mit Zweifacheingr. od. bei angeb. Herzfehler, oh. kompl. Eingr. od. oh. Zweifacheingr., auß. bei angeb. Herzfehler, Alter <F>&gt;</F>15 J., mit Impl. klappentragende Gefäßprothese</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F03F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzklappeneingriff mit Herz-Lungen-Maschine, ohne kompliz. Konst., Alter <F>&gt;</F> 0 J., ohne Eingr. in tiefer Hypoth., IntK <F>&lt;</F> 197/185/- P., ohne Zweifacheingr., auß. bei Endokarditis, auß. b. angeb. Herzfehler, Alter <F>&gt;</F> 15 J., ohne Impl. klappentr. Gefäßpr.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F05Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Koronare Bypass-Operation mit invasiver kardiologischer Diagnostik oder intraoperativer Ablation, mit komplizierender Konstellation oder Karotiseingriff oder bestimmte Eingriffe mit Herz-Lungen-Maschine in tiefer Hypothermie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F06A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Koronare Bypass-Operation mit bestimmten mehrzeitigen komplexen OR-Prozeduren, mit komplizierender Konstellation oder Karotiseingriff oder intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/368/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F06B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Koronare Bypass-Operation mit anderen mehrzeitigen komplexen OR-Prozeduren, ohne komplizierende Konstellation, ohne Karotiseingriff, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/368/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F06C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Koronare Bypass-Operation ohne mehrzeitige komplexe OR-Prozeduren, mit kompl. Konstellation oder IntK <F>&gt;</F> 392/368/- Aufwandspunkte oder Karotiseingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F06D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Koronare Bypass-Operation ohne mehrzeitige komplexe OR-Prozeduren, ohne komplizierende Konstellation, mit invasiver kardiologischer Diagnostik oder mit intraoperativer Ablation oder schwersten CC oder Implantation eines herzunterstützenden Systems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F06E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Koronare Bypass-Operation ohne mehrzeitige komplexe OR-Prozeduren, ohne komplizierende Konstellation, ohne invasive kardiologische Diagnostik, ohne intraoperative Ablation, ohne schwerste CC, ohne Implantation eines herzunterstützenden Systems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F07A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe mit Herz-Lungen-Maschine, Alter <F>&lt;</F> 1 Jahr oder mit best. kompliz. Konst. oder komp. Operation oder intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> -/368/- Aufwandspunkte oder <F>&lt;</F> 18 J. mit Reop. od. and. kompliz. Konst., mit best. komp. Eingr.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F07B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe mit HLM, Alter <F>&lt;</F> 1 J. od. mit best. kompliz. Konst. od. IntK <F>&gt;</F> -/368/- P., ohne best. komp. Eingr. oder Alter <F>&gt;</F> 0 J., IntK <F>&lt;</F> -/369/- P., mit and. kompl. Eingr. mit Reop. an Herz oder Perikard oder mit best. and. kompliz. Konst.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F07C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe mit Herz-Lungen-Maschine, Alter <F>&gt;</F> 0 Jahre, IntK <F>&lt;</F> -/369/- P. oder Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre oder ohne Reop. oder ohne and. kompliz. Konst., ohne and. kompl. Eingriffe oder ohne Reop. an Herz oder Perikard oder ohne best. andere kompliz. Konst.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F09A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere kardiothorakale Eingriffe ohne Herz-Lungen-Maschine, Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre, mit komplizierender Konstellation oder Exzision am Vorhof</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F36A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Intensivmedizinische Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems mit komplizierenden Faktoren, <F>&gt;</F> 1176/1380/- Aufwandspunkte oder <F>&gt;</F> 588/828/1104 Aufwandspunkte mit aufwendigem Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F36B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Intensivmed. Komplexbeh. bei Krankh. und Störungen d. Kreislaufsyst. m. kompliz. Fakt., <F>&gt;</F> 588/828/- P. od.<F>&gt;</F> -/-/1104 P. m. best. OR-Proz., ohne aufwend. Eingr. od.<F>&gt;</F> -/552/552 P. m. best. Aortenstent od. minimalinv. Eingr. an mehrer. Herzkl.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F36C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Intensivmedizinische Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems mit komplizierenden Faktoren, <F>&gt;</F> -/552/552 Aufwandspunkte ohne bestimmte OR-Prozedur, ohne bestimmten Aortenstent oder bestimmter mehrzeitiger komplexer Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F98A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe minimalinvasive Operationen an Herzklappen ohne minimalinvasiven Eingriff an mehreren Herzklappen, mit hochkomplexem Eingriff oder komplexer Diagnose oder Alter <F>&lt;</F> 30 Jahre oder Implantation eines Wachstumsstents</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="left"><B>Innere Medizin</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">DRG-Bezeichnung</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">A15A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Knochenmarktransplantation/Stammzelltransfusion, autogen, mit zweiter Knochenmarktransplantation/Stammzelltransfusion im selben Aufenthalt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B12Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation eines Herzschrittmachers bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems oder perkutan-transluminale Gefäßintervention an Herz und Koronargefäßen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B82Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Erkrankungen an peripheren Nerven</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E37Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Längerer stationärer Aufenthalt vor Transplantation bei hoher Dringlichkeitsstufe bei Krankheiten und Störungen der Atmungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E40B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Krankheiten und Störungen der Atmungsorgane mit Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden, mehr als 2 Belegungstage, mit komplexer Prozedur, mit äußerst schweren CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre oder bei Para- /Tetraplegie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E40C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Krankheiten und Störungen der Atmungsorgane mit Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden, mehr als 2 Belegungstage, mit komplexer Prozedur, ohne äußerst schwere CC, außer bei Para- /Tetraplegie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E41Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation bei Krankheiten und Störungen der Atmungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E63B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Schlafapnoesyndrom oder Polysomnographie oder kardiorespiratorische Polygraphie bis 2 Belegungstage, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre, ohne bestimmte invasive kardiologische Diagnostik</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E64A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Respiratorische Insuffizienz, mehr als ein Belegungstag, mit äußerst schweren CC oder Lungenembolie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E64C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Respiratorische Insuffizienz, mehr als ein Belegungstag, ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E64D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Respiratorische Insuffizienz, ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E65A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Chronisch-obstruktive Atemwegserkrankung mit äuß. schw. CC od. mit komplizierender Diagnose od. best. hochaufw. Behandlung od. Bronchitis u. Asthma bronchiale, mehr als ein Belegungstag, mit äuß. schw. od. schw. CC, Alter <F>&lt;</F> 1 J., mit RS-Virus-Infekt.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E65B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Chronisch-obstruktive Atemwegserkrankung ohne äußerst schwere CC, ohne komplizierende Diagnose, mit FEV1 <F>&lt;</F> 35 % und mehr als ein Belegungstag oder Alter <F>&lt;</F> 1 Jahr oder mit bestimmter mäßig aufwendiger/aufwendiger Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E65C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Chronisch-obstruktive Atemwegserkrankung ohne äußerst schwere CC, ohne komplizierende Diagnose, ohne FEV1 <F>&lt;</F> 35 % oder ein Belegungstag oder Alter <F>&gt;</F> 1 Jahr, ohne bestimmte mäßig aufwendige/aufwendige Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E69A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bronchitis und Asthma bronchiale, mehr als ein Belegungstag, mit äußerst schweren oder schweren CC oder bestimmte aufwendige/hochaufwendige Behandlung, Alter <F>&lt;</F> 1 Jahr ohne RS-Virus-Infektion oder bei Para- /Tetraplegie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E69B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bronchitis und Asthma bronchiale, mehr als 1 BT u. Alter <F>&gt;</F> 55 J. od. mit äuß. schw. od. schw. CC, Alt. <F>&gt;</F> 0 J. od. 1 BT od. oh. äuß. schw. od. schw. CC, Alt. <F>&lt;</F> 1 J. od. flex. Bronchoskopie, Alt. <F>&lt;</F> 16 J. od. best. mäßig aufw. Beh., m. RS-Virus-Infekt.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E69C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bronchitis und Asthma bronchiale, ein Belegungstag oder ohne äuß. schw. oder schw. CC oder Alter <F>&lt;</F> 56 Jahre oder Beschwerden und Symptome der Atmung oder Störungen der Atmung mit Ursache in der Neonatalperiode, ohne bestimmte aufw./hochaufw. Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E71A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Neubildungen der Atmungsorgane, mehr als ein Belegungstag, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E71C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Neubildungen der Atmungsorgane, ein Belegungstag oder ohne äußerst schwere CC, ohne Bronchoskopie, ohne bestimmte Lungenbiopsie, mit endoskopischer Biopsie am Respirationstrakt, ohne Chemotherapie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E73A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Pleuraerguss mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E73B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Pleuraerguss ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E74Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Interstitielle Lungenerkrankung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E75B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Krankheiten der Atmungsorgane mit äußerst schweren CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E75C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Krankheiten der Atmungsorgane ohne äußerst schwere CC oder Beschwerden und Symptome der Atmung mit komplexer Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E76B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Tuberkulose bis 14 Belegungstage oder Alter <F>&lt;</F> 18 Jahre mit äußerst schweren oder schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E77A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte andere Infektionen und Entzündungen der Atmungsorgane mit intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/368/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E77C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte andere Infektionen und Entzündungen der Atmungsorgane mit and. kompliz. Konst. od. schwersten CC oder äuß. schw. CC mit kompl. Diagnose od. mit Komplexbeh. MRE od. best. hochaufwend. Behandlung od. angeb. Fehlbildungssyndrom od. Alter <F>&lt;</F> 10 J.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E77D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte andere Infektionen und Entzündungen der Atmungsorgane, Alter <F>&gt;</F> 9 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E78Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Kontrolle oder Optimierung einer bestehenden häuslichen Beatmung, bis 2 Belegungstage</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E79A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Infektionen und Entzündungen der Atmungsorgane mit komplexer Diagnose oder äußerst schweren CC, mehr als ein Belegungstag oder mit äußerst schweren CC mit bestimmten Infektionen oder Entzündungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E79B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Infektionen und Entzündungen der Atmungsorgane ohne komplexe Diagnose, ohne äußerst schwere CC oder ein Belegungstag, bei Para- /Tetraplegie oder mit bestimmter mäßig aufwendiger Behandlung oder mit bestimmter Pneumonie, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E79C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Infektionen und Entzündungen der Atmungsorgane ohne komp. Diagnose, ohne äußerst schwere CC od. ein Belegungstag, außer bei Para- /Tetraplegie, ohne best. mäßig aufwend. Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F01B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation Kardioverter/Defibrillator (AICD), Zweikammer-Stimulation mit komplizierenden Faktoren oder neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls mehr als 24 Stunden mit komplizierenden Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F01E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Impl. Kardioverter/Defibrillator (AICD), Zweikammer-Stimulation od. aufwendige Sondenentfernung od. Aggregatwechsel S-ICD ohne Änderung der Sonde, ohne Impl. Drucksens. in Pulmonalarterie, ohne Impl. eines intrakardialen Pulsgenerators, Alter <F>&gt;</F> 17 J.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F01F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Impl. Kardioverter/Defibrillator (AICD), Einkammer-Stimulation, ohne zusätzl. Herz- od. Gefäßeingriff, ohne IntK <F>&gt;</F> 392/368/- P., ohne äuß. schw. CC, ohne aufw. Sondenentf., ohne Impl. Drucksens. in Pulmonalart., ohne Impl. Pulsgen., Alter <F>&gt;</F> 17 J.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F12D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation eines Herzschrittmachers, Zweikammersystem, ohne komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit äußerst schweren CC oder isolierter offen chirurgischer Sondenimplantation oder aufwendiger Sondenentfernung oder mäßig komplexer PTCA</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F12E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation eines Herzschrittmachers, Einkammersystem, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit invasiver kardiologischer Diagnostik bei bestimmten Eingriffen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F12F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Impl. HSM, Zweikammersys., oh. äuß. schwere CC, oh. isol. offen chir. Sondenimpl., oh. aufw. Sondenentf., oh. mäßig kompl. PTCA od. Impl. HSM, Einkammersys., oh. invasive kardiol. Diag. bei best. Eingr., mit Impl. Ereignisrekorders, Alter <F>&gt;</F> 15 J.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F12G</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation eines Herzschrittmachers, Einkammersystem, ohne invasive kardiologische Diagnostik bei bestimmten Eingriffen, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne Implantation eines Ereignisrekorders</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F17B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Wechsel eines Herzschrittmachers, Einkammer- oder Zweikammersystem, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F18D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Revision eines Herzschrittmachers oder Kardioverters/Defibrillators (AICD) ohne Aggregatwechsel, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne äußerst schwere CC, ohne aufwendige Sondenentfernung, ohne komplexen Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F24A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit komplexer Diagnose und hochkomplexer Intervention oder mit bestimmten Rekanalisationsverfahren, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F24B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit komplexer Diagnose und hochkomplexer Intervention oder mit bestimmten Rekanalisationsverfahren, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F37Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Längerer stationärer Aufenthalt vor Transplantation bei hoher Dringlichkeitsstufe bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F41B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Invasive kardiologische Diagnostik bei akutem Myokardinfarkt ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F43C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/368/552 Aufwandspunkte, ohne komplizierende Konstellation, ohne bestimmte OR-Prozedur</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F45Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F49B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, mit äußerst schweren CC oder IntK <F>&gt;</F> 196/184/368 Aufwandspunkten, ohne komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 9 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F49D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, ohne äußerst schwere CC, ohne IntK <F>&gt;</F> 196/184/368 Aufwandspunkte, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre, mit schweren CC, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F49F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, ohne äußerst schwere CC, ohne IntK <F>&gt;</F> 196/184/368 Aufwandspunkte, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre, ohne kardiales Mapping, ohne schwere CC bei BT <F>&gt;</F> 1, ohne best. kompl. Diagnose, mit best. Eingr.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F49G</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, ohne äußerst schwere CC, ohne IntK <F>&gt;</F> 196/184/368 Aufwandspunkte, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre, ohne kardiales Mapping, ohne schwere CC bei BT <F>&gt;</F> 1, ohne komplexe Diagnose, ohne best. Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F52A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit komplexer Diagnose, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F52B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit komplexer Diagnose, ohne äußerst schwere CC oder mit intrakoronarer Brachytherapie oder bestimmte Intervention</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F56A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit bestimmter hochkomplexer Intervention, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F56B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit hochkomplexer Intervention, ohne bestimmte hochkomplexe Intervention oder ohne äußerst schwere CC oder Kryoplastie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F58A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F58B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F60A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Akuter Myokardinfarkt ohne invasive kardiologische Diagnostik mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F60B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Akuter Myokardinfarkt ohne invasive kardiologische Diagnostik ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F61A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Infektiöse Endokarditis mit komplizierender Diagnose oder mit komplizierender Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F61B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Infektiöse Endokarditis ohne komplizierende Diagnose, ohne komplizierende Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F62A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzinsuffizienz und Schock mit äußerst schweren CC, mit Dialyse oder komplizierender Diagnose oder mit bestimmter hochaufwendiger Behandlung mit intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196/184/368 Punkte oder komplizierender Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F62B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzinsuff. und Schock mit äuß. schw. CC, mit Dialyse oder kompliz. Diag. od. mit best. hochaufw. Beh. od. ohne kompliz. Konst., ohne best. hochaufw. Beh., mehr als 1 BT bei best. akuten Nierenvers. mit äuß. schw. CC od. Komplexbeh. des akut. Schlaganf.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F62C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzinsuffizienz und Schock ohne äuß. schw. CC od. ohne Dialyse, ohne kompliz. Diagnose, ohne kompliz. Konst., ohne best. hochaufw. Beh., mehr als 1 Belegungstag, ohne best. akut. Nierenvers. od. ohne äuß. schw. CC. ohne Komplexbeh. des akut. Schlaganf.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F62D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzinsuffizienz und Schock ohne äußerst schwere CC oder ohne Dialyse, ohne komplizierende Diagnose, ohne komplizierende Konstellation, ohne bestimmte hochaufwendige Behandlung, ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F63A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Venenthrombose mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F63B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Venenthrombose ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F66A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Koronararteriosklerose mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F66B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Koronararteriosklerose ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F67A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Hypertonie mit äußerst schweren CC oder bestimmter hochaufwendiger Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F67B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Hypertonie mit komplizierender Diagnose oder schweren CC oder bestimmter mäßig aufwendiger/aufwendiger Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F67D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Hypertonie ohne komplizierende Diagnose, ohne äußerst schwere oder schwere CC, ohne bestimmte mäßig aufwendige/aufwendige Behandlung, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F69A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzklappenerkrankungen mit äußerst schweren oder schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F70B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Schwere Arrhythmie und Herzstillstand ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F71A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Nicht schwere kardiale Arrhythmie und Erregungsleitungsstörungen mit äußerst schweren CC, mehr als ein Belegungstag oder mit kathetergestützter elektrophysiologischer Untersuchung des Herzens oder bestimmter hochaufwendiger Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F71B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Nicht schwere kardiale Arrhythmie und Erregungsleitungsstörungen ohne äußerst schwere CC oder ein Belegungstag, ohne kathetergestützte elektrophysiologische Untersuchung des Herzens, ohne bestimmte hochaufwendige Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F72A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Angina pectoris mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F72B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Angina pectoris ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F73B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Synkope und Kollaps, Alter <F>&gt;</F> 13 Jahre oder mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F74Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Thoraxschmerz und sonstige und nicht näher bezeichnete Krankheiten des Kreislaufsystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F75A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Krankheiten des Kreislaufsystems mit äußerst schweren CC, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F77Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexbehandlung bei multiresistenten Erregern bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G40A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte komplizierende Konstellation mit bestimmtem endoskopischen Eingriff bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G40B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere komplizierende Konstellation mit bestimmtem endoskopischen Eingriff bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G46A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe therapeutische Gastroskopie bei schweren Krankheiten der Verdauungsorgane, mit äußerst schweren CC oder mit schweren CC oder andere Gastroskopie bei schw. Krankh. der Verd.organe, mit äußerst schweren CC, Alter <F>&lt;</F> 15 Jahre, mehr als ein BT</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G46B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe therapeutische Gastroskopie mit schw. CC od. and. Gastroskopie bei äuß. schw. CC, bei schw. Krankh. der Verd.organe, Alter <F>&gt;</F> 14 J., mehr als 1 BT od. best. Gastroskopie, Alter <F>&lt;</F> 15 J. od. mit kompliz. Faktoren od. ERCP mit and. endoskop. Eingr.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G46C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Verschiedenartige komplexe und andere Gastroskopie, ohne komplexe therapeutische Gastroskopie bei schw. Krankheiten der Verdauungsorgane und äuß. schw. oder schw. CC, ohne bestimmte Gastroskopie mit kompliz. Faktoren, ohne ERCP mit and. endoskop. Eingr.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G47A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Gastroskopie oder bestimmte koloskopische Eingriffe, Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre oder mit endoskopischer submukosaler Dissektion am Dickdarm, ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G47B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Gastroskopie oder bestimmte koloskopische Eingriffe, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne endoskopische submukosale Dissektion am Dickdarm oder mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G48A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Koloskopie mit äußerst schweren oder schweren CC, komplizierendem Eingriff oder Alter <F>&lt;</F> 15 Jahre oder mehrzeitige endoskopische Blutstillung, mit schwerer Darminfektion oder bei Zustand nach Organtransplantation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G48B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Koloskopie mit äußerst schweren oder schweren CC, komplizierendem Eingriff oder Alter <F>&lt;</F> 15 Jahre oder mehrzeitige endoskopische Blutstillung, ohne schwere Darminfektion, außer bei Zustand nach Organtransplantation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G50Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe therapeutische Gastroskopie und bestimmte andere Gastroskopie bei nicht schweren Krankheiten der Verdauungsorgane, mit äußerst schweren oder schweren CC, mehr als ein Belegungstag, Alter <F>&gt;</F> 14 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G60A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bösartige Neubildung der Verdauungsorgane, mehr als ein Belegungstag mit äußerst schweren CC oder bestimmte hochaufwendige Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G60B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bösartige Neubildung der Verdauungsorgane, ein Belegungstag oder ohne äußerst schwere CC, ohne bestimmte hochaufwendige Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G64A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Entzündliche Darmerkrankung oder andere schwere Erkrankungen der Verdauungsorgane, mit äußerst schweren CC oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre mit schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G64B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Entzündliche Darmerkrankung oder andere schwere Erkrankungen der Verdauungsorgane, ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre oder ohne schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G66Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Abdominalschmerz oder mesenteriale Lymphadenitis, Alter <F>&gt;</F> 55 Jahre und mit CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G67A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Ösophagitis, Gastroenteritis, gastrointestinale Blutung, Ulkuserkrankung und verschiedene Erkrankungen der Verdauungsorgane oder Obstruktion des Verdauungstraktes mit bestimmten komplizierenden Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G67B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Ösophagitis, Gastroenteritis, gastrointestinale Blutung, Ulkuserkrankung und verschiedene Erkrankungen der Verdauungsorgane oder Obstruktion des Verdauungstraktes mit anderen komplizierenden Faktoren oder mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G67C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Ösophagitis, Gastroenteritis, gastrointestinale Blutung, Ulkuserkrankung und verschiedene Erkrankungen der Verdauungsorgane ohne bestimmte oder andere komplizierende Faktoren, ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G70B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere schwere Erkrankungen der Verdauungsorgane ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G71Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere mäßig schwere Erkrankungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G73Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Gastrointestinale Blutung oder Ulkuserkrankung mit äußerst schweren CC, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G74Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Hämorrhoiden oder andere wenig schwere Erkrankungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G77A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Komplexbehandlung bei isolationspflichtigen Erregern bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">G77B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Komplexbehandlung bei isolationspflichtigen Erregern bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H06B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere OR-Prozeduren an hepatobiliärem System und Pankreas mit bestimmtem Eingriff und komplexer Diagnose, Dialyse, komplexer OR-Prozedur oder komplizierender Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H06C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere OR-Prozeduren an hepatobiliärem System und Pankreas ohne bestimmten Eingriff und komplexe Diagnose, Dialyse, komplexe OR-Prozedur oder komplizierende Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H40A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Endoskopische Eingriffe bei Ösophagusvarizenblutung mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H40B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Endoskopische Eingriffe bei Ösophagusvarizenblutung ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H41A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte ERCP mit äußerst schweren CC oder mit schweren CC oder komplexer Eingriff oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre, mit komplexer Prozedur, mit Zugang durch retrograde Endoskopie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H41B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte ERCP mit schweren CC oder komplexer Eingriff oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre, mit komplexer Prozedur, ohne Zugang durch retrograde Endoskopie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H41C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte ERCP mit schweren CC oder komplexer Eingriff oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre, ohne komplexe Prozedur oder andere ERCP, ohne äußerst schwere oder schwere CC, ohne komplexen Eingriff, mit Radiofrequenzablation und endoskopischer Stentimplantation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H41D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere aufwendige ERCP ohne bestimmte ERCP, ohne äußerst schwere oder schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne komplexen Eingriff, ohne Radiofrequenzablation mit endoskopischer Stentimplantation oder bestimmte endoskopische Eingriffe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H41E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere ERCP ohne bestimmte ERCP, ohne äußerst schwere oder schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne komplexen Eingriff, ohne Radiofrequenzablation mit endoskopischer Stentimplantation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H60Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Leberzirrhose und bestimmte nichtinfektiöse Hepatitiden mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H61A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bösartige Neubildung an hepatobiliärem System und Pankreas, mehr als ein Belegungstag, mit komplexer Diagnose, mit äußerst schweren CC oder Pfortaderthrombose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H61C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bösartige Neubildung an hepatobiliärem System und Pankreas, ein Belegungstag oder ohne komplexe Diagnose oder ohne äußerst schwere CC, ohne Pfortaderthrombose, Alter <F>&gt;</F> 16 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H62B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Erkrankungen des Pankreas außer bösartige Neubildung, mit akuter Pankreatitis oder Leberzirrhose oder bestimmter nichtinfektiöser Hepatitis, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H62C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Erkrankungen des Pankreas außer bösartige Neubildung, ohne akute Pankreatitis, ohne Leberzirrhose, ohne bestimmte nichtinfektiöse Hepatitis</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H63A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Erkrankungen der Leber außer bösartige Neubildung, Leberzirrhose und best. nichtinfekt. Hepatitiden, mehr als ein Belegungstag, mit komplexer Diagnose und äußerst schw. oder schw. CC oder mit kompl. Diagnose oder äußerst schw. oder schw. CC, Alter <F>&lt;</F> 1 J.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H63B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Erkrankungen der Leber außer bösartige Neubildung, Leberzirrhose und bestimmte nichtinfektiöse Hepatitiden, mehr als ein Belegungstag, mit komplexer Diagnose oder äußerst schweren oder schweren CC, Alter <F>&gt;</F> 0 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H63C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Erkrankungen der Leber außer bösartige Neubildung, Leberzirrhose und bestimmte nichtinfektiöse Hepatitiden, ein Belegungstag oder ohne komplexe Diagnose und ohne äußerst schwere oder schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H64Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Erkrankungen von Gallenblase und Gallenwegen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H77Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexbehandlung bei multiresistenten Erregern bei Krankheiten und Störungen an hepatobiliärem System und Pankreas</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">H78Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplizierende Konstellation bei bestimmten Krankheiten und Störungen an hepatobiliärem System und Pankreas</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I66B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Erkrankungen des Bindegewebes, mehr als ein Belegungstag, mit äußerst schweren CC oder intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196/184/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I79Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Fibromyalgie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">J64A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Infektion/Entzündung der Haut und Unterhaut oder Hautulkus mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K60C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Diabetes mellitus und schwere Ernährungsstörungen, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre oder ohne multimodale Komplexbehandlung bei Diabetes mellitus oder schwerste Ernährungsstörungen oder äußerst schwere CC, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K60E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Diabetes mellitus mit schweren CC oder mit komplexer Diagnose, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K60F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Diabetes mellitus, Alter <F>&gt;</F> 10 Jahre, ein Belegungstag oder ohne äußerst schwere oder schwere CC oder ohne komplexe Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K62A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Verschiedene Stoffwechselerkrankungen bei Para-/Tetrapleg. oder mit kompliz. Diagnose oder endoskopischer Einlage eines Magenballons oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre, mit äußerst schweren CC oder best. aufwendiger/hochaufw. Behandlung, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K62B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Verschiedene Stoffwechselerkrankungen bei Para-/Tetrapleg. oder mit kompliz. Diagnose oder endoskop. Einlage eines Magenballons oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre, ein Belegungstag od. ohne äußerst schwere CC od. ohne best. aufwendige/hochaufwendige Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K62C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Verschiedene Stoffwechselerkrankungen außer bei Para- /Tetraplegie, ohne kompliz. Diagnose, ohne endoskopische Einlage eines Magenballons, ohne äußerst schwere CC oder ein Belegungstag, ohne best. aufwendige/hochaufwendige Behandlung, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K64C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Endokrinopathien mit komplexer Diagnose oder äußerst schweren CC, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre oder mit bestimmter komplexer Diagnose oder mit invasiver endokrinologischer Diagnostik oder Alter <F>&lt;</F> 18 Jahre bei bösartiger Neubildung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K64D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Endokrinopathien ohne komplexe Diagnose, ohne bestimmte Diagnose, ohne äußerst schwere CC, ohne invasive endokrinologische Diagnostik, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre oder außer bei bösartiger Neubildung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K77Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexbehandlung bei multiresistenten Erregern bei endokrinen, Ernährungs- und Stoffwechselkrankheiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">L36B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> -/-/552 Aufwandspunkte bei Krankheiten und Störungen der Harnorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">L60A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Niereninsuffizienz, mehr als ein Belegungstag, mit intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/368/- Aufwandspunkte oder mit Dialyse und akutem Nierenversagen und äußerst schweren CC oder mit Dialyse und komplizierenden Faktoren, Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">L60B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Niereninsuffizienz, mehr als ein Belegungstag, mit Dialyse und komplizierenden Faktoren oder äußerst schweren CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">L60C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Niereninsuffizienz, mehr als ein Belegungstag, mit Dialyse oder äußerst schweren CC oder Alter <F>&lt;</F> 18 Jahre mit schweren CC oder mit intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196/184/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">L60D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Niereninsuffizienz, mehr als ein Belegungstag, ohne Dialyse, ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre oder ohne schwere CC, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196/184/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">L63B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Infektionen der Harnorgane mit äußerst schweren CC, mit Komplexbehandlung bei multiresistenten Erregern oder bestimmter hochaufwendiger Behandlung, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">L63C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Infektionen der Harnorgane mit äußerst schweren CC, ohne bestimmte hochaufwendige Behandlung, ohne Komplexbeh. bei multiresistenten Erregern, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre oder ohne äußerst schwere CC, mit Komplexbeh. bei multiresistenten Erregern od. best. aufw. Beh.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">L63E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Infektionen der Harnorgane oh. äuß. schwere CC, oh. bestimmte mäßig aufwendige/aufwendige/hochaufwendige Behandl., oh. Komplexbehandlung MRE, oh. best. schwere Infektionen, Alter <F>&gt;</F> 2 J. und <F>&lt;</F> 6 J. oder Alter <F>&lt;</F> 18 J. mit schweren CC oder Alter <F>&gt;</F> 89 J.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">L69B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere schwere Erkrankungen der Harnorgane, mehr als ein Belegungstag, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">Q61A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Erkrankungen der Erythrozyten mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">Q61B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Erkrankungen der Erythrozyten, ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">Q62Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Anämie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">Q63B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Aplastische Anämie, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">R60F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Akute myeloische Leukämie ohne Chemotherapie, ohne Dialyse, ohne äußerst schwere CC, ohne Komplexbehandlung bei multiresistenten Erregern</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">R61D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Lymphom u. nicht akute Leukämie mit Agranuloz., Portimpl., Komplexbeh. MRE od. kompl. Diag. b. Leuk., Alt. <F>&gt;</F> 15 J., m. intens. Chemoth. od. Alt. <F>&lt;</F> 18 J. od. m. äuß. schw. CC od. Tumorlyse-Syndr. od. Blastenkr., oh. kompl. Diag. b. Leuk., oh. schwerste CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">R61E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Lymphom und nicht akute Leukämie ohne Sepsis, ohne komplizierende Konstellation, mit Agranulozytose oder Portimplant. oder Komplexbehandlung MRE oder komplexer Diagnostik bei Leukämie, ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre, oh. intensive Chemoth.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">R61G</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Lymphom und nicht akute Leukämie oh. bestimmte kompliz. Faktoren, oh. äuß. schw. CC, Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre od. mit kompl. Diagnose od. kompliz. Prozedur, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, oh. best. Lymphom mit best. Chemoth., oh. kompl. Diagnose, oh. andere Komplexbeh. MRE</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">R61H</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Lymphom und nicht akute Leukämie ohne bestimmte komplizierende Faktoren, ohne äußerst schwere CC, ohne komplexe Diagnose, ohne komplizierende Prozedur, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">R62B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere hämatologische und solide Neubildungen ohne kompliz. Diagnose, ohne Dialyse, ohne Portimplantation, mit Knochenaffektionen oder bestimmten Metastasen oder äußerst schweren CC oder Alter <F>&lt;</F> 1 Jahr, ohne komplexe Diagnose, ohne kompliz. Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">R65Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Hämatologische und solide Neubildungen, ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">S60Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">HIV-Krankheit, ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">S62Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bösartige Neubildung bei HIV-Krankheit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">S63A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Infektion bei HIV-Krankheit mit komplexer Diagnose und äußerst schweren CC oder mit komplizierender Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">S63B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Infektion bei HIV-Krankheit ohne komplexe Diagnose oder ohne äußerst schwere CC, ohne komplizierende Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">S65A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Erkrankungen bei HIV-Krankheit oder andere HIV-Krankheit mit Herzinfarkt oder bei chronisch ischämischer Herzkrankheit oder äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">S65B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Erkrankungen bei HIV-Krankheit oder andere HIV-Krankheit ohne Herzinfarkt, außer bei chronisch ischämischer Herzkrankheit, ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">T60A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Sepsis mit komplizierender Konstellation oder bei Zustand nach Organtransplantation, mit äußerst schweren CC oder intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/368/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">T60C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Sepsis m. kompliz. Konst. od. b. Z.n. Organ-Tx, oh. äuß. schw. CC, oh. IntK <F>&gt;</F> 392/368/- Punkte od. oh. kompliz. Konst., auß. b. Z.n. Organ-Tx, m. kompl. Diag. od. äuß. schw. CC, Alt. <F>&gt;</F> 17 J., oh. Para-/Tetrapl., oh. kompliz. ERCP, oh. schwerste CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">T60E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Sepsis ohne komplizierende Konstellation, außer bei Zustand nach Organtransplantation, ohne komplexe Diagnose, ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 9 Jahre, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196/184/- Aufwandspunkte, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">T60F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Sepsis, verstorben <F>&lt;</F> 5 Tage nach Aufnahme, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196/184/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">T60G</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Sepsis ohne komplizierende Konstellation, außer bei Zustand nach Organtransplantation, ohne komplexe Diagnose, ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 9 Jahre, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196/184/- Aufwandspunkte, ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">T62A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Fieber unbekannter Ursache mit äußerst schweren oder schweren CC, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">T64C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere infektiöse und parasitäre Krankheiten mit komplexer Diagnose, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ein Belegungstag oder ohne komplexe Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">T77Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexbehandlung bei multiresistenten Erregern bei infektiösen und parasitären Krankheiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">U60B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Psychiatrische Behandlung, ein Belegungstag, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">U63Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Schwere affektive Störungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">V40Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Qualifizierter Entzug</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">V60A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Alkoholintoxikation und Alkoholentzug oder Störungen durch Alkoholmissbrauch und Alkoholabhängigkeit mit psychotischem Syndrom oder HIV-Krankheit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">V60B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Alkoholintoxikation und Alkoholentzug oder Störungen durch Alkoholmissbrauch und Alkoholabhängigkeit ohne psychotisches Syndrom, ohne HIV-Krankheit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">V61Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Drogenintoxikation und -entzug</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">V63Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Störungen durch Opioidgebrauch und Opioidabhängigkeit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">V64Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Störungen durch anderen Drogengebrauch und Medikamentenmissbrauch und andere Drogen- und Medikamentenabhängigkeit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">Z01C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">OR-Prozeduren bei anderen Zuständen, die zur Inanspruchnahme des Gesundheitswesens führen ohne komplexen Eingriff, ohne komplizierende Konstellation, ohne bestimmten Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">Z65Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Beschwerden, Symptome, andere Anomalien und Nachbehandlung</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="left"><B>Kardiologie</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">DRG-Bezeichnung</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B12Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation eines Herzschrittmachers bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems oder perkutan-transluminale Gefäßintervention an Herz und Koronargefäßen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F01A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation Kardioverter/Defibrillator (AICD), Dreikammer-Stimulation oder Defibrillator mit kompliz. Faktoren oder myokardstimulierendes System oder aufwendige Sondenentf. mit kompliz. Faktoren oder Zweikammer-Stimulation mit kompliz. Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F01B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation Kardioverter/Defibrillator (AICD), Zweikammer-Stimulation mit komplizierenden Faktoren oder neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls mehr als 24 Stunden mit komplizierenden Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F01C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation Kardioverter/Defibrillator (AICD), Dreikammer-Stimulation oder Defibrillator mit subkutaner Elektrode, ohne komplizierende Faktoren oder Impl. eines Drucksensors in die Pulmonalarterie oder Impl. eines intrakardialen Pulsgenerators</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F01D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation Kardioverter/Defibrillator (AICD), Zwei- oder Einkammer-Stim. mit äußerst schweren CC oder Einkammer-Stim. mit zusätzlichem Herz- oder Gefäßeingriff oder mit IntK <F>&gt;</F> 392/368/- AP oder best. Sondenentfernung oder Alter <F>&lt;</F> 18 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F01E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Impl. Kardioverter/Defibrillator (AICD), Zweikammer-Stimulation od. aufwendige Sondenentfernung od. Aggregatwechsel S-ICD ohne Änderung der Sonde, ohne Impl. Drucksens. in Pulmonalarterie, ohne Impl. eines intrakardialen Pulsgenerators, Alter <F>&gt;</F> 17 J.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F01F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Impl. Kardioverter/Defibrillator (AICD), Einkammer-Stimulation, ohne zusätzl. Herz- od. Gefäßeingriff, ohne IntK <F>&gt;</F> 392/368/- P., ohne äuß. schw. CC, ohne aufw. Sondenentf., ohne Impl. Drucksens. in Pulmonalart., ohne Impl. Pulsgen., Alter <F>&gt;</F> 17 J.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F02A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Aggregatwechsel eines Kardioverters/Defibrillators (AICD), Zwei- oder Dreikammer-Stimulation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F02B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Aggregatwechsel eines Kardioverters/Defibrillators (AICD), Einkammer-Stimulation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F09B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere kardiothorakale Eingriffe ohne Herz-Lungen-Maschine, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne komplizierende Konstellation, ohne Exzision am Vorhof, mit mäßig komplexen kardiothorakalen Eingriffen, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F09C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere kardiothorakale Eingriffe ohne Herz-Lungen-Maschine, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne komplizierende Konstellation, ohne Exzision am Vorhof, ohne äußerst schwere CC oder ohne mäßig komplexen kardiothorakalen Eingriffen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F12A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation eines Herzschrittmachers, Dreikammersystem mit äuß. schw. CC oder ablativ. Maßnahmen oder PTCA oder mit aufwendiger Sondenentfernung mit kompliz. Faktoren oder mit Revision eines Herzschrittm. oder AICD ohne Aggregatw. mit kompliz. Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F12B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation eines Herzschrittmachers, Dreikammersystem ohne äußerst schwere CC, ohne ablative Maßnahme, ohne PTCA oder Implantation eines Herzschrittmachers ohne aufwendige Sondenentfernung mit komplizierenden Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F12C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation eines Herzschrittmachers, Zweikammersystem, mit komplexem Eingriff oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F12D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation eines Herzschrittmachers, Zweikammersystem, ohne komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit äußerst schweren CC oder isolierter offen chirurgischer Sondenimplantation oder aufwendiger Sondenentfernung oder mäßig komplexer PTCA</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F12E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation eines Herzschrittmachers, Einkammersystem, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit invasiver kardiologischer Diagnostik bei bestimmten Eingriffen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F12F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Impl. HSM, Zweikammersys., oh. äuß. schwere CC, oh. isol. offen chir. Sondenimpl., oh. aufw. Sondenentf., oh. mäßig kompl. PTCA od. Impl. HSM, Einkammersys., oh. invasive kardiol. Diag. bei best. Eingr., mit Impl. Ereignisrekorders, Alter <F>&gt;</F> 15 J.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F12G</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation eines Herzschrittmachers, Einkammersystem, ohne invasive kardiologische Diagnostik bei bestimmten Eingriffen, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne Implantation eines Ereignisrekorders</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F15Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit komplizierender Konstellation mit komplexer Diagn. u. hochkompl. Intervention od. m. best. Rekanalisationsverf., Alt. <F>&lt;</F> 16 J. od. inv. kardiolog. Diagnostik, mit kompliz. Konst. od. Endokarditis, mehr als 2 Belegungstage</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F17A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Wechsel eines Herzschrittmachers, Dreikammersystem oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F17B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Wechsel eines Herzschrittmachers, Einkammer- oder Zweikammersystem, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F18A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Revision eines Herzschrittmachers oder Kardioverters/Defibrillators (AICD) ohne Aggregatwechsel, Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre oder mit äußerst schweren CC, mit komplexem Eingriff oder mit aufwendiger Sondenentfernung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F18B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Revision Herzschrittmacher od. Kardioverter/Defibrillator (AICD) oh. Aggregatw., Alt. <F>&lt;</F> 16 J. od. mit äuß. schw. CC, oh. kompl. Eingr., oh. aufwend. Sondenentf. od. Alt. <F>&gt;</F> 15 J., oh. äuß. schw. CC mit kompl. Eingr., mit intralum. exp. Extraktionshilfe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F18C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Revision eines Herzschrittmachers oder Kardioverters/Defibrillators (AICD) ohne Aggregatwechsel, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne äußerst schwere CC, ohne aufwendige Sondenentfernung, mit komplexem Eingriff, ohne intraluminale expandierende Extraktionshilfe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F18D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Revision eines Herzschrittmachers oder Kardioverters/Defibrillators (AICD) ohne Aggregatwechsel, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne äußerst schwere CC, ohne aufwendige Sondenentfernung, ohne komplexen Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F19A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere transluminale Intervention an Herz, Aorta und Lungengefäßen mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F19B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere transluminale Intervention an Herz, Aorta und Lungengefäßen ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F24A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit komplexer Diagnose und hochkomplexer Intervention oder mit bestimmten Rekanalisationsverfahren, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F24B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit komplexer Diagnose und hochkomplexer Intervention oder mit bestimmten Rekanalisationsverfahren, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F37Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Längerer stationärer Aufenthalt vor Transplantation bei hoher Dringlichkeitsstufe bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F41A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Invasive kardiologische Diagnostik bei akutem Myokardinfarkt mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F41B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Invasive kardiologische Diagnostik bei akutem Myokardinfarkt ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F43A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems, Alter <F>&lt;</F> 6 Jahre oder intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/552/552 Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F43B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems ohne IntK <F>&gt;</F> 392/552/552 Punkte, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre und Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre oder mit komplizierender Konstellation oder bestimmter OR-Prozedur oder IntK <F>&gt;</F> -/368/- Punkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F43C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/368/552 Aufwandspunkte, ohne komplizierende Konstellation, ohne bestimmte OR-Prozedur</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F49A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, mit äußerst schweren CC oder IntK <F>&gt;</F> 196/184/368 Aufwandspunkten, mit komplexem Eingriff oder Alter <F>&lt;</F> 10 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F49B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, mit äußerst schweren CC oder IntK <F>&gt;</F> 196/184/368 Aufwandspunkten, ohne komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 9 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F49D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, ohne äußerst schwere CC, ohne IntK <F>&gt;</F> 196/184/368 Aufwandspunkte, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre, mit schweren CC, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F49E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, ohne IntK <F>&gt;</F> 196/184/368 Aufwandspunkte, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre, ohne schwere CC bei BT <F>&gt;</F> 1, mit kardialem Mapping oder bestimmter komplexer Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F49F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, ohne äußerst schwere CC, ohne IntK <F>&gt;</F> 196/184/368 Aufwandspunkte, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre, ohne kardiales Mapping, ohne schwere CC bei BT <F>&gt;</F> 1, ohne best. kompl. Diagnose, mit best. Eingr.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F49G</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, ohne äußerst schwere CC, ohne IntK <F>&gt;</F> 196/184/368 Aufwandspunkte, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre, ohne kardiales Mapping, ohne schwere CC bei BT <F>&gt;</F> 1, ohne komplexe Diagnose, ohne best. Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F50A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Ablative Maßnahmen bei Herzrhythmusstörungen mit komplexer Ablation im linken Vorhof oder hochkomplexer Ablation oder Implantation eines Ereignisrekorders oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F50B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Ablative Maßnahmen bei Herzrhythmusstörungen mit komplexer Ablation, ohne komplexe Ablation im linken Vorhof, ohne hochkomplexe Ablation, ohne Implantation eines Ereignisrekorders, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F50C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Ablative Maßnahmen bei Herzrhythmusstörungen ohne komplexe Ablation, ohne komplexe Ablation im linken Vorhof, ohne hochkomplexe Ablation, ohne Implantation eines Ereignisrekorders, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F52A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit komplexer Diagnose, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F52B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit komplexer Diagnose, ohne äußerst schwere CC oder mit intrakoronarer Brachytherapie oder bestimmte Intervention</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F56A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit bestimmter hochkomplexer Intervention, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F56B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit hochkomplexer Intervention, ohne bestimmte hochkomplexe Intervention oder ohne äußerst schwere CC oder Kryoplastie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F58A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F58B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Perkutane Koronarangioplastie ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F60A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Akuter Myokardinfarkt ohne invasive kardiologische Diagnostik mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F60B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Akuter Myokardinfarkt ohne invasive kardiologische Diagnostik ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F61A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Infektiöse Endokarditis mit komplizierender Diagnose oder mit komplizierender Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F61B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Infektiöse Endokarditis ohne komplizierende Diagnose, ohne komplizierende Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F62A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzinsuffizienz und Schock mit äußerst schweren CC, mit Dialyse oder komplizierender Diagnose oder mit bestimmter hochaufwendiger Behandlung mit intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196/184/368 Punkte oder komplizierender Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F62B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzinsuff. und Schock mit äuß. schw. CC, mit Dialyse oder kompliz. Diag. od. mit best. hochaufw. Beh. od. ohne kompliz. Konst., ohne best. hochaufw. Beh., mehr als 1 BT bei best. akuten Nierenvers. mit äuß. schw. CC od. Komplexbeh. des akut. Schlaganf.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F62C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzinsuffizienz und Schock ohne äuß. schw. CC od. ohne Dialyse, ohne kompliz. Diagnose, ohne kompliz. Konst., ohne best. hochaufw. Beh., mehr als 1 Belegungstag, ohne best. akut. Nierenvers. od. ohne äuß. schw. CC. ohne Komplexbeh. des akut. Schlaganf.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F62D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzinsuffizienz und Schock ohne äußerst schwere CC oder ohne Dialyse, ohne komplizierende Diagnose, ohne komplizierende Konstellation, ohne bestimmte hochaufwendige Behandlung, ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F66A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Koronararteriosklerose mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F66B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Koronararteriosklerose ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F68B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Angeborene Herzkrankheit ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196/-/- Aufwandspunkte, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre und Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre, ohne äußerst schwere oder schwere CC oder Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F69A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzklappenerkrankungen mit äußerst schweren oder schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F69B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Herzklappenerkrankungen ohne äußerst schwere oder schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F70A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Schwere Arrhythmie und Herzstillstand mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F70B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Schwere Arrhythmie und Herzstillstand ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F71A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Nicht schwere kardiale Arrhythmie und Erregungsleitungsstörungen mit äußerst schweren CC, mehr als ein Belegungstag oder mit kathetergestützter elektrophysiologischer Untersuchung des Herzens oder bestimmter hochaufwendiger Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F71B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Nicht schwere kardiale Arrhythmie und Erregungsleitungsstörungen ohne äußerst schwere CC oder ein Belegungstag, ohne kathetergestützte elektrophysiologische Untersuchung des Herzens, ohne bestimmte hochaufwendige Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F72A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Angina pectoris mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F72B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Angina pectoris ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F74Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Thoraxschmerz und sonstige und nicht näher bezeichnete Krankheiten des Kreislaufsystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F75C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Krankheiten des Kreislaufsystems ohne äußerst schwere CC oder ein Belegungstag, Alter <F>&gt;</F> 9 Jahre und Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre, ohne schwere CC oder Alter <F>&gt;</F> 15</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F95A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Interventioneller Septumverschluss, Alter <F>&lt;</F> 18 Jahre oder Vorhofohrverschluss</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F95B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Interventioneller Septumverschluss, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre, ohne Vorhofohrverschluss</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F98B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe minimalinvasive Operationen an Herzklappen ohne minimalinvasiven Eingriff an mehreren Herzklappen, ohne hochkomplexen Eingriff, ohne komplexe Diagnose, Alter <F>&gt;</F> 29 Jahre, ohne Implantation eines Wachstumsstents, mit sehr komplexem Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">F98C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe minimalinvasive Operationen an Herzklappen ohne minimalinvasiven Eingriff an mehreren Herzklappen, ohne hochkomplexen Eingriff, ohne komplexe Diagnose, Alter <F>&gt;</F> 29 Jahre, ohne Implantation eines Wachstumsstents, ohne sehr komplexen Eingriff</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="left"><B>Neurologie</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">DRG-Bezeichnung</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">A07F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Beatmung <F>&gt;</F> 999 Stunden ohne komplexe OR-Prozedur, ohne Polytrauma, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne komplexe Diagnose, ohne komplizierende Konstellation, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/184/368 Aufwandspunkte, ohne Beatmung <F>&gt;</F> 1799 Stunden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">A43Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation bei Wachkoma und Locked-in-Syndrom</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B02E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe Kraniotomie oder Wirbelsäulen-Operation, ohne bestimmten komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre, ohne bestimmte komplizierende Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B04A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Interventionelle oder beidseitige Eingriffe an den extrakraniellen Gefäßen mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B04B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Beidseitige Eingriffe an den extrakraniellen Gefäßen ohne äußerst schwere CC oder mehrzeitige Eingriffe an den extrakraniellen Gefäßen oder äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B11Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation mit bestimmter OR-Prozedur</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B13Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Epilepsiechirurgie mit invasivem präoperativen Video-EEG</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B17A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe an peripheren Nerven, Hirnnerven und anderen Teilen des Nervensystems oder Eingriff bei zerebraler Lähmung, Muskeldystrophie oder Neuropathie, mit komplexer Diagnose oder Implantation eines Ereignis-Rekorders</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B17B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe an peripheren Nerven, Hirnnerven und and. Teilen des Nervensystems oder Eingr. bei zerebr. Lähmung, Muskeldystr. od. Neurop., mit best. kompl. Eingr., Alter <F>&lt;</F> 16 J. oder mit mäßig kompl. Eingr., Alter <F>&lt;</F> 19 J. oder mit äuß. schw. oder schw. CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B21A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation eines Neurostimulators zur Hirnstimulation, Mehrelektrodensystem, mit Sondenimplantation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B39A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls mit bestimmter OR-Prozedur, mehr als 72 Stunden mit komplexem Eingriff oder mit komplizierender Konstellation oder intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/368/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B39B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls mit bestimmter OR-Prozedur, bis 72 Stunden mit komplexem Eingriff oder mehr als 72 Stunden, ohne kompl. Eingriff, ohne kompliz. Konst., ohne intensivmed. Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/368/- Punkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B39C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls mit best. OR-Prozedur, bis 72 Std., ohne kompl. Eing., ohne kompliz. Konst., ohne intensivmed. Komplexbeh.<F>&gt;</F> 392/368/- P. oder and. neurolog. Komplexbeh. des akuten Schlaganf., mehr als 72 Std.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B42A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems bis 27 Tage mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls oder fachübergreifende u. andere Frührehabilitation mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B42B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems bis 27 Tage ohne neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B43Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems, mehr als 27 Tage</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B45Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/368/828 Aufwandspunkte bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B48Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation bei Multipler Sklerose und zerebellarer Ataxie, nicht akuter Para- /Tetraplegie oder anderen neurologischen Erkrankungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B49Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Multimodale Komplexbehandlung bei Morbus Parkinson</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B60A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Nicht akute Paraplegie/Tetraplegie, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B60B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Nicht akute Paraplegie/Tetraplegie, ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B63Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Demenz und andere chronische Störungen der Hirnfunktion</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B66B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Neubildungen des Nervensystems mit äußerst schweren CC, mehr als ein Belegungstag, Alter <F>&gt;</F> 9 Jahre, ohne komplizierende Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B66D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Neubildungen des Nervensystems, ein Belegungstag oder ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B67A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Morbus Parkinson mit äußerst schweren CC oder schwerster Beeinträchtigung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B67B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Morbus Parkinson ohne äußerst schwere CC, ohne schwerste Beeinträchtigung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B68A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Multiple Sklerose und zerebellare Ataxie mit äußerst schweren CC, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B68C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Multiple Sklerose und zerebellare Ataxie, ein Belegungstag oder ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit komplexer Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B68D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Multiple Sklerose und zerebellare Ataxie, ein Belegungstag oder ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne komplexe Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B69A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Transitorische ischämische Attacke (TIA) und extrakranielle Gefäßverschlüsse mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, mehr als 72 Stunden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B69B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Transitorische ischämische Attacke (TIA) und extrakranielle Gefäßverschlüsse mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, bis 72 Stunden, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B69C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Transitorische ischämische Attacke (TIA) und extrakranielle Gefäßverschlüsse mit neurol. Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, bis 72 Std., ohne äußerst schw. CC oder mit anderer neurol. Komplexbeh. des akuten Schlaganfalls oder mit äuß. schw. CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B69D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Transitorische ischämische Attacke (TIA) und extrakranielle Gefäßverschlüsse ohne neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, ohne andere neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B70A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Apoplexie mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, mehr als 72 Stunden, mit komplizierender Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B70B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Apoplexie mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, mehr als 72 Stunden, ohne komplizierende Diagnose oder mit komplexem zerebrovaskulären Vasospasmus oder intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196/184/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B70C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Apoplexie ohne komplexen zerebrovask. Vasospasmus, mit neurol. Komplexbeh. des akuten Schlaganfalls bis 72 Std., mit komplizierender Diagnose oder systemischer Thrombolyse oder mit anderer neurol. Komplexbeh. des akuten Schlaganfalls, mehr als 72 Std.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B70D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Apoplexie ohne komplexen zerebrovaskulären Vasospasmus, ohne komplizierende Diagnose oder systemische Thrombolyse, mit neurol. Komplexbeh. des akuten Schlaganfalls bis 72 Stunden oder mit anderer neurol. Komplexbeh. des akuten Schlaganfalls bis 72 Std.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B70E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Apoplexie ohne neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, ohne andere neurol. Komplexbeh. des akuten Schlaganfalls, mehr als 72 Stunden, ohne komplexen zerebrovask. Vasospasmus, mit komplizierender Diagnose oder systemischer Thrombolyse</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B70F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Apoplexie ohne neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, ohne andere neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, ohne komplexen zerebrovaskulären Vasospasmus, ohne komplizierende Diagnose, ohne systemische Thrombolyse</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B70G</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Apoplexie mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls oder mit anderer neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, verstorben <F>&lt;</F> 4 Tage nach Aufnahme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B70H</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Apoplexie ohne neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, ohne andere neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, verstorben <F>&lt;</F> 4 Tage nach Aufnahme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B70I</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Apoplexie, ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B71A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Erkrankungen an Hirnnerven und peripheren Nerven mit komplexer Diagnose oder Komplexbehandlung der Hand, mehr als ein Belegungstag, mit äußerst schweren CC oder bei Para- /Tetraplegie mit äußerst schweren oder schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B71B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Erkrankungen an Hirnnerven und peripheren Nerven mit komplexer Diagnose, mit schweren CC oder bei Para- /Tetraplegie oder mit Komplexbehandlung der Hand oder ohne komplexe Diagnose, mit äußerst schweren oder schweren CC, bei Para- /Tetraplegie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B71C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Erkrankungen an Hirnnerven und peripheren Nerven ohne Komplexbehandlung der Hand oder mit kompl. Diagnose, ohne schw. CC oder außer bei Para- /Tetraplegie oder ohne komplexe Diagnose, mit äußerst schweren oder schweren CC, außer bei Para- /Tetraplegie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B71D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Erkrankungen an Hirnnerven und peripheren Nerven ohne komplexe Diagnose, ohne Komplexbehandlung der Hand, ohne äußerst schwere oder schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B72B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Infektion des Nervensystems außer Virusmeningitis, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B73Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Virusmeningitis oder Infektion des Nervensystems, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre oder ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B74Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexbehandlung bei multiresistenten Erregern bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B76A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Anfälle, mehr als ein Belegungstag, mit komplexer Diagnostik und Therapie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B76B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Anfälle, ohne komplexe Diagnostik und Therapie, mehr als ein Belegungstag mit äußerst schweren CC oder Alter <F>&lt;</F> 3 Jahre oder komplexer Diagnose oder EEG, Alter <F>&lt;</F> 1 Jahr, mehr als ein Belegungstag oder mit bestimmter Diagnose, mit komplexer Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B76C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Anfälle, ohne komplexe Diagnostik und Therapie, mehr als ein Belegungstag, mit schweren CC, Alter <F>&gt;</F> 2 Jahre, ohne komplexe Diagnose oder EEG, Alter <F>&lt;</F> 1 Jahr, mehr als ein Belegungstag oder mit bestimmter Diagnose, ohne komplexe Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B76D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Anfälle, Alter <F>&lt;</F> 6 Jahre oder komplizierende Diagnose oder EEG, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B76E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Anfälle, ein Belegungstag oder ohne komplexe Diagnostik und Therapie, ohne äußerst schwere oder schwere CC, ohne EEG, ohne bestimmte Diagnose, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre, ohne komplexe Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B77Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Kopfschmerzen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B81A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Erkrankungen des Nervensystems mit komplexer Diagnose oder bestimmter aufwendiger/hochaufwendiger Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B81B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Erkrankungen des Nervensystems ohne komplexe Diagnose, ohne bestimmte aufwendige/hochaufwendige Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B84Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Vaskuläre Myelopathien</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B85A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Degenerative Krankheiten des Nervensystems mit hochkomplexer Diagnose oder mit äußerst schweren oder schweren CC, mehr als ein Belegungstag, mit komplexer Diagnose oder bestimmter aufwendiger/hochaufwendiger Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B85B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Degenerative Krankheiten des Nervensystems mit äußerst schweren oder schweren CC, mehr als ein Belegungstag, ohne komplexe Diagnose, ohne hochkomplexe Diagnose, ohne bestimmte aufwendige/hochaufwendige Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B85C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Degenerative Krankheiten des Nervensystems ohne hochkomplexe Diagnose, ohne äußerst schwere oder schwere CC oder ein Belegungstag, mit komplexer Diagnose, zerebrale Lähmungen oder Delirium</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B85D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Degenerative Krankheiten des Nervensystems ohne hochkomplexe Diagnose, ohne äußerst schwere oder schwere CC oder ein Belegungstag, ohne komplexe Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B86Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Rückenmarkkompression, nicht näher bezeichnet und Krankheit des Rückenmarkes, nicht näher bezeichnet</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">C61Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Neuro-ophthalmologische und vaskuläre Erkrankungen des Auges</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">D61Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Gleichgewichtsstörung, Hörverlust und Tinnitus</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">K43Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation bei endokrinen, Ernährungs- und Stoffwechselkrankheiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">T64B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere infektiöse und parasitäre Krankheiten mit komplexer Diagnose, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">U61Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Schizophrene, wahnhafte und akut psychotische Störungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">U64Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Angststörungen oder andere affektive und somatoforme Störungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W01A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Polytrauma mit Beatmung <F>&gt;</F> 72 Stunden oder komplexen Eingriffen oder intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/368/552 Aufwandspunkte, mit Frührehabilitation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W40Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation bei Polytrauma</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="left"><B>Neurologische Frührehabilitation</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">DRG-Bezeichnung</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">A43Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation bei Wachkoma und Locked-in-Syndrom</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B11Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation mit bestimmter OR-Prozedur</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B42A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems bis 27 Tage mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls oder fachübergreifende u. andere Frührehabilitation mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B42B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems bis 27 Tage ohne neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B43Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems, mehr als 27 Tage</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W01A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Polytrauma mit Beatmung <F>&gt;</F> 72 Stunden oder komplexen Eingriffen oder intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/368/552 Aufwandspunkte, mit Frührehabilitation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W40Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frührehabilitation bei Polytrauma</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="left"><B>Unfallchirurgie</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">DRG-Bezeichnung</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">B80Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Kopfverletzungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E66A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Schweres Thoraxtrauma mit komplizierender Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">E66B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Schweres Thoraxtrauma ohne komplizierende Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I01Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Beidseitige Eingriffe oder mehrere große Eingriffe an Gelenken der unteren Extremität mit komplexer Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I02A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Großfl. Gewebe- /Hauttransplantation außer an der Hand, mit komplizierender Konstellation, Eingriff an mehreren Lokalisationen oder mit schwerem Weichteilschaden, mit äußerst schweren CC und komplexer OR-Prozedur</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I02B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Großfl. Gewebe- /Hauttransplantation m. kompliz. Konst., Eingr. an mehr. Lokal. od. schw. Weichteilsch., m. äuß. schw. CC od. kompl. OR-Proz. od. mit hochkompl. Gewebe-Tx od. Vakuumbeh. od. BNB u. kompl. OR-Proz. od. kompl. Gewebe-Tx m. äuß. schw. CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I02C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Großfl. Gewebe- /Hauttransplantation außer an der Hand, mit kompliz. Konst., Eingriff an mehreren Lokalisationen oder schw. Weichteilschaden, bei BNB und kompl. OR-Proz. m. äußerst schweren oder schweren CC od. komplexer Gewebe-Tx m. äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I03A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Revision oder Ersatz des Hüftgelenkes mit kompl. Diagnose od. Arthrodese od. Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre oder beidseitige od. mehrere gr. Eingr. an Gelenken der unt. Extr. mit kompl. Eingriff, mit äuß. schw. CC oder mehrzeitigem Wechsel oder Eingr. an mehr. Lok.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I05A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Revision oder Ersatz des Hüftgelenkes ohne komplizierende Diagnose, ohne Arthrodese, ohne komplexen Eingriff, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I05B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Implantation oder Wechsel einer inversen Endoprothese am Schultergelenk oder Implantation einer Sprunggelenkendoprothese</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I05C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Anderer großer Gelenkersatz ohne Implantation oder Wechsel einer inversen Endoprothese am Schultergelenk, ohne Implantation einer Sprunggelenkendoprothese</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I08A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">And. Eingr. Hüftgel. mit kompl. Proz. od. Eingr. in Komb. Hüftg. und ob. Extr. od. WS od. best. kompl. Fakt. mit best. Eingriffen mit best. Diag. od. best. Beckenrepos. od. kompl. Fakt. od. kompl. Proz. od. Diag. od. äuß. schw. CC bei BNB WS und Becken</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I08B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">And. Eingr. Hüftgel. mit kompl. Proz. od. Eingr. in Komb. Hüftg. und ob. Extr. od. WS od. best. kompl. Fakt., oh. best. Eingriffe mit best. Diag., oh. best. Beckenrepos., oh. kompl. Fakt. od. kompl. Proz. od. Diag. od. äuß. schw. CC oh. BNB WS und Becken</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I08C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">And. Eingr. Hüftgel. mit mäßig kompl. Eingriff ohne best. kompl. Faktoren, ohne best. kompl. Proz. od. m. kompl. Proz. od. Diagn. od. Alter <F>&lt;</F> 6 J. od. Eingr. in Komb. Hüftgel. und ob. Extr. od. WS od. m. offener Rep. Beckenringfraktur od. m. Komplexbeh.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I08D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe an Hüftgelenk und Femur mit komplexer Diagnose oder mit komplexer Prozedur oder mit äußerst schweren CC, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre, ohne Eingriffe in Kombination Hüftgelenk und obere Extremität oder Wirbelsäule, ohne Komplexbehandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I08E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe an Hüftgelenk und Femur ohne Eingriffe in Kombination Hüftgelenk und obere Extremität oder Wirbelsäule, ohne best. komplizierende Faktoren, mit bestimmten Eingriffen Becken und Femur oder bestimmten komplizierenden Diagnosen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I08F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe an Hüftgelenk und Femur ohne Eingr. in Komb. Hüftgel. und obere Extremität oder Wirbelsäule, ohne best. kompliz. Faktoren, mit best. and. Eingr. an Hüftgel. und Femur oder best. kompl. Eingr. Femur und Becken ohne best. Diagn., <F>&gt;</F> 1 BT</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I08G</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe Hüftgelenk u. Femur oh. best. kompliz. Faktoren, oh. best. andere Eingr. an Hüftgel. u. Femur oder best. Eingr. Femur u. Becken oh. best. Diag. oder komplexe Diag. oder beids. Eingr., oh. best. komplexen Eingr. Femur u. Becken, <F>&gt;</F> 1 BT</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I09I</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Eingriffe an der Wirbelsäule ohne komplizierende Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I11Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe zur Verlängerung einer Extremität</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I12A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Knochen- und Gelenkinfektion/-entzündung mit verschiedenen Eingriffen am Muskel-Skelett-System und Bindegewebe mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I12B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Knochen- und Gelenkinfektion/-entzündung mit verschiedenen Eingriffen am Muskel-Skelett-System und Bindegewebe mit schweren CC, mit Revision des Kniegelenkes oder Osteomyelitis, Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I12C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Knochen- und Gelenkinfektion/-entzündung mit verschiedenen Eingriffen am Muskel-Skelett-System und Bindegewebe mit schweren CC, ohne Revision des Kniegelenkes, ohne Osteomyelitis, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I13A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Eingriffe an den Extremitäten mit komplexem Mehrfacheingriff, mit komplizierendem Eingriff an Humerus und Tibia oder aufwendiger Osteosynthese</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I13B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Eingriffe an den Extremitäten mit best. Mehrfacheingriff oder kompliz. Diagnose oder bei Endoprothese der oberen Extremität oder mit Fixateur ext., mit best. BNB od. mit Einbringen von Abstandshalt od. Alter <F>&lt;</F> 18 J. mit äuß. schw. od. schw. CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I13C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Eingriffe an den Extremitäten mit best. Mehrfacheingr. od. kompliz Diag. od. bei Endopr. der oberen Extrem. od. m. Fix. ext., m. kompl. Eingr. od. schw. Weichteilsch., m. best. kompl. Osteot. od. BNB od. Alter <F>&lt;</F> 18 J. m. äuß. schw. od. schw. CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I13D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Eingriffe an den Extremitäten od. bei Endoproth. am Knie m. kompl. Eingr. od. schw. Weichteilsch. od. Pseudarthrose od. best. Osteotom. od. best. Eingr. Knieproth. od. Epiphyseodese od. bei BNB od. Alter <F>&gt;</F> 17 J. od. ohne äuß. schw. od. schw. CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I13E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Eingriffe an den Extremitäten mit bestimmter offener Reposition oder mit Implantation alloplastischer Knochenersatz oder bei BNB oder mit bestimmter Knochentransplantation oder Alter <F>&lt;</F> 18 Jahre mit äußerst schweren oder schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I13F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte Eingriffe an den Extremitäten ohne bestimmte offene Reposition, ohne Implantation alloplastischer Knochenersatz, außer bei BNB ohne bestimmte Knochentransplantation oder Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre oder ohne äußerst schwere oder schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I16A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe an der Schulter und bestimmte Eingriffe an der oberen Extremität mit bestimmtem Eingriff an Schulter, Oberarm und Ellenbogen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I18A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Wenig komplexe Eingriffe an Kniegelenk, Ellenbogengelenk und Unterarm, Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre oder mit mäßig komplexem Eingriff oder mit beidseitigem Eingriff am Kniegelenk</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I20A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe am Fuß mit mehreren hochkomplexen Eingriffen oder Teilwechsel Endoprothese des unteren Sprunggelenks, mit hochkomplexem Eingriff und komplexer Diagnose oder bestimmter Arthrodese</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I20B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe am Fuß mit mehreren komplexen Eingriffen oder hochkomplexem Eingriff oder Teilwechsel Endoprothese d. unteren Sprunggelenks oder bei Zerebralparese oder mit komplexem Eingriff und komplexer Diagnose oder mit Eingriff an Sehnen des Rückfußes</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I20E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe am Fuß oder chronische Polyarthritis oder Diabetes Mellitus mit Komplikationen oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I20F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe am Fuß ohne komplexe Eingriffe oder komplizierende Faktoren, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I21Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Lokale Exzision und Entfernung von Osteosynthesematerial an Hüftgelenk, Femur und Wirbelsäule oder komplexe Eingriffe an Ellenbogengelenk und Unterarm oder bestimmte Eingriffe an der Klavikula</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I22A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Gewebe- /Hauttransplantation, außer an der Hand, mit großfläch. Gewebetransplantation, mit komplizierender Konstellation, Eingriff an mehreren Lokalisationen, schwerem Weichteilschaden oder komplexer Gewebetransplantation mit schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I22B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Gewebe- /Hauttransplantation, außer an der Hand, mit kleinflächiger Gewebetransplantation od. mit großflächiger Gewebetransplantation ohne kompliz. Konst., oh. Eingr. an mehreren Lokal., oh. schw. Weichteilschaden, oh. kompl. Gewebetranspl. m. schw. CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I23A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Lokale Exzision und Entfernung von Osteosynthesematerial außer an Hüftgelenk, Femur und Wirbelsäule, mit komplizierendem Eingriff am Knochen oder Alter <F>&lt;</F> 18 Jahre mit äußerst schweren oder schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I23B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Lokale Exzision und Entfernung von Osteosynthesematerial außer an Hüftgelenk und Femur und Wirbelsäule ohne komplizierenden Eingriff am Knochen, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre oder ohne äußerst schwere oder schwere CC, mit bestimmtem Eingriff am Knochen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I23C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Lokale Exzision und Entfernung von Osteosynthesematerial außer an Hüftgelenk und Femur und Wirbelsäule ohne komplizierenden Eingriff am Knochen, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre oder ohne äußerst schwere oder schwere CC, ohne bestimmten Eingriff am Knochen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I27D</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe am Weichteilgewebe ohne bestimmte kleine Eingriffe oder kleinflächige Gewebetransplantationen, ohne schwere CC, außer bei bösartiger Neubildung, ohne bestimmten Eingriff am Weichteilgewebe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I27E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte kleine Eingriffe am Weichteilgewebe oder ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I29A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe Eingriffe am Schultergelenk oder bestimmte Osteosynthesen an der Klavikula, bei komplizierender Diagnose oder Eingriff an mehreren Lokalisationen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I29B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe Eingriffe am Schultergelenk oder best. Osteosynthesen an der Klavikula ohne kompliz. Diagnose, ohne Eingriff an mehreren Lokalisationen oder sonst. arthroskopische Rekonstruktion der Rotatorenmanschette mit bestimmten Eingriffen an der Schulter</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I31A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Mehrere komplexe Eingriffe an Ellenbogengelenk und Unterarm oder gelenkübergreifende Weichteildistraktion bei angeborenen Anomalien der Hand, mit aufwendigen Eingriffen am Unterarm</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I31B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Mehrere komplexe Eingriffe an Ellenbogengelenk und Unterarm oder gelenkübergreifende Weichteildistraktion bei angeborenen Anomalien der Hand oder bestimmte Eingriffe bei Mehrfragmentfraktur der Patella, mit bestimmten komplexen Eingriffen am Unterarm</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I31C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Mehrere komplexe Eingriffe an Ellenbogengelenk und Unterarm ohne gelenkübergreifende Weichteildistraktion bei angeborenen Anomalien der Hand, ohne bestimmte Eingriffe bei Mehrfragmentfraktur der Patella, ohne bestimmte komplexe Eingriffe am Unterarm</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I32A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingr. an Handgelenk u. Hand mit mehrzeitigem kompl. od. mäßig kompl. Eingr. od. mit Komplexbehandl. Hand od. mit aufwendigem rekonstruktivem Eingr. bei angeborener Fehlbildung der Hand oder mit best. gefäßgestielten Knochentx. bei Pseudarthrose der Hand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I32E</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Bestimmte mäßig komplexe Eingriffe an Handgelenk und Hand, mehr als ein Belegungstag oder Alter <F>&lt;</F> 6 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I32F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Eingriffe an Handgelenk und Hand ohne komplexe oder mäßig komplexe Eingriffe oder mit bestimmtem mäßig komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre, ein Belegungstag oder mit anderem mäßig komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I46A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Prothesenwechsel am Hüftgelenk mit äußerst schweren CC oder Eingriff an mehreren Lokalisationen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I46B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Prothesenwechsel am Hüftgelenk ohne äußerst schwere CC, ohne Eingriff an mehreren Lokalisationen, mit periprothetischer Fraktur</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I47A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Revision oder Ersatz des Hüftgelenkes ohne komplizierende Diagnose, ohne Arthrodese, ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit komplizierendem Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I47B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Revision oder Ersatz des Hüftgelenkes ohne best. kompliz. Faktoren, mit kompl. Diagnose an Becken/Oberschenkel, mit best. endoproth. oder gelenkplast. Eingr. od. m. Impl. od. Wechsel Radiuskopfproth. od. m. kompl. Erstimpl. od. m. Entf. Osteosynthesemat.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I50A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Gewebe-/Haut-Transplantation außer an der Hand, ohne bestimmte komplizierende Faktoren, mit bestimmtem Eingriff oder bestimmter Vakuumbehandlung mit kontinuierlicher Sogbehandlung ab 8 Tagen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I50B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Gewebe-/Haut-Transplantation außer an der Hand, ohne bestimmte komplizierende Faktoren, ohne bestimmten Eingriff, mit bestimmter Vakuumbehandlung oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I59Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe an Humerus, Tibia, Fibula und Sprunggelenk oder mäßig kompl. Eingr. Kniegelenk, Ellenbogengelenk und Unterarm od. best. geschl. Reposition einer Gelenkluxation m. Osteosynthese od. Einbringen Osteosynthesemat. bei OP am Weichteilgewebe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I66C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frakturen an Becken und Schenkelhals, mehr als ein Belegungstag, mit äußerst schweren CC oder intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196/184/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I66F</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Frakturen an Becken und Schenkelhals, mehr als ein Belegungstag, ohne äußerst schwere CC, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196/184/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I68B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Nicht operativ behandelte Erkrankungen und Verletzungen im Wirbelsäulenbereich, mehr als 1 BT, mit äuß. schw. oder schw. CC od. bei Para- /Tetraplegie, mit kompl. Diagn. oder ohne äuß. schw. oder schw. CC, ohne Para- /Tetraplegie bei Diszitis</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I68C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Nicht operativ behandelte Erkrankungen und Verletzungen WS, <F>&gt;</F> 1 BT od. and. Femurfraktur, bei Para- /Tetraplegie od. mit äuß. schw. CC od. schw. CC od. Alter <F>&gt;</F> 65 J., oh. kompl. Diagn. od. Kreuzbeinfraktur od. best. mäßig aufw., aufw. od. hochaufw. Beh.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I74C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Verletzungen an Unterarm, Handgelenk, Hand oder Fuß oder leichte bis moderate Verletzungen von Schulter, Arm, Ellenbogen, Knie, Bein und Sprunggelenk ohne äußerst schwere oder schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 9 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I75A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Schwere Verletzungen von Schulter, Arm, Ellenbogen, Knie, Bein und Sprunggelenk mit CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I77Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Mäßig schwere Verletzungen von Schulter, Arm, Ellenbogen, Knie, Bein und Sprunggelenk</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">I98Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Komplexe Vakuumbehandlung bei Krankheiten und Störungen an Muskel-Skelett-System und Bindegewebe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">J65A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Verletzung der Haut, Unterhaut und Mamma, mehr als 1 Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">J65B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Verletzung der Haut, Unterhaut und Mamma, ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W01B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Polytrauma mit Beatmung <F>&gt;</F> 72 Stunden oder komplexen Eingriffen oder IntK <F>&gt;</F> 392/368/552 Aufwandspunkte, ohne Frührehabilitation, mit Beatmung <F>&gt;</F> 263 Stunden oder mit komplexer Vakuumbehandlung oder mit IntK <F>&gt;</F> 588/552/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W01C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Polytrauma mit Beatmung <F>&gt;</F> 72 Stunden oder komplexen Eingriffen oder IntK <F>&gt;</F> 392/368/552 Aufwandspunkte, ohne Frührehabilitation, ohne Beatmung <F>&gt;</F> 263 Stunden, ohne komplexe Vakuumbehandlung, ohne IntK <F>&gt;</F> 588/552/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W02A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Polytrauma mit anderen komplexen Eingriffen mit komplizierender Konstellation oder Eingriffen an mehreren Lokalisationen oder mit intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/368/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W02B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Polytrauma mit anderen komplexen Eingriffen ohne komplizierende Konstellation, ohne Eingriffe an mehreren Lokalisationen, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392/368/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W04A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Polytrauma mit anderen Eingriffen oder Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden, mit komplizierender Konstellation oder Eingriffen an mehreren Lokalisationen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W04B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Polytrauma mit anderen Eingriffen oder Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden, ohne komplizierende Konstellation, ohne Eingriffe an mehreren Lokalisationen, mit bestimmten anderen Eingriffen oder Beatmung mehr als 24 Stunden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W04C</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Polytrauma mit anderen Eingriffen oder Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden, ohne komplizierende Konstellation, ohne Eingriffe an mehreren Lokalisationen, ohne bestimmte andere Eingriffe, ohne Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W36Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 784/828/828 Aufwandspunkte bei Polytrauma oder Polytrauma mit Beatmung oder Kraniotomie mit endovaskulärer Implantation von Stent-Prothesen an der Aorta</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W60Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Polytrauma, verstorben <F>&lt;</F> 5 Tage nach Aufnahme, ohne komplizierende Konstellationen, ohne Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden, ohne komplexe oder bestimmte andere Eingriffe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W61A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Polytrauma ohne signifikante Eingriffe mit komplizierender Diagnose oder mit intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196/184/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">W61B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Polytrauma ohne signifikante Eingriffe, ohne komplizierende Diagnose, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196/184/- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">X04Z</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe bei Verletzungen der unteren Extremität</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">X05A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe bei Verletzungen der Hand, mit komplexem Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">X05B</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Andere Eingriffe bei Verletzungen der Hand, ohne komplexen Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">X07A</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Replantation bei traumatischer Amputation, mit Replantation mehr als einer Zehe oder mehr als eines Fingers</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>