<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006"><norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2006-01-20</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2006, 206</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über die Berufsausbildung zum Hafenschiffer/zur 
Hafenschifferin</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.8.2006 +++)<BR/><BR/></pre>Diese Rechtsverordnung ist eine Ausbildungsordnung im Sinne des § 4 des Berufsbildungsgesetzes. Die Ausbildungsordnung und der damit abgestimmte, von der Ständigen Konferenz der Kultusminister der Länder in der Bundesrepublik Deutschland beschlossene Rahmenlehrplan für die Berufsschule werden als Beilage zum Bundesanzeiger veröffentlicht.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006BJNE000100000"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 4 Abs. 1 in Verbindung mit § 5 des Berufsbildungsgesetzes vom 23. März 2005 (BGBl. I S. 931) und in Verbindung mit § 1 des Zuständigkeitsanpassungsgesetzes vom 16. August 2002 (BGBl. I S. 3165) und dem Organisationserlass vom 22. November 2005 (BGBl. I S. 3197) verordnet das Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Bildung und Forschung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006BJNE000200000"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Staatliche Anerkennung des Ausbildungsberufes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Ausbildungsberuf Hafenschiffer/Hafenschifferin wird staatlich anerkannt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006BJNE000300000"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Ausbildungsdauer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Ausbildung dauert drei Jahre.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006BJNE000400000"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Zielsetzung der Berufsausbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die in dieser Verordnung genannten Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten sollen so vermittelt werden, dass die Auszubildenden zur Ausübung einer qualifizierten beruflichen Tätigkeit im Sinne des § 1 Abs. 3 des Berufsbildungsgesetzes befähigt werden, die insbesondere selbstständiges Planen, Durchführen und Kontrollieren sowie das Handeln im betrieblichen Gesamtzusammenhang einschließt. Die in Satz 1 beschriebene Befähigung ist auch in den Prüfungen nach den §§ 8 und 9 nachzuweisen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006BJNE000500000"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Ausbildungsberufsbild</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gegenstand der Berufsausbildung sind mindestens die folgenden Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Berufsbildung, Arbeits- und Tarifrecht,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufbau und Organisation des Ausbildungsbetriebes,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umweltschutz,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planen, Vorbereiten und Kontrollieren von Arbeitsabläufen, Arbeiten im Team,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Information und Kommunikation,</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Logistische Prozesse,</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Führen von Hafenfahrzeugen im Einsatzgebiet,</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rechtliche Voraussetzungen des Schiffsbetriebes,</LA></DD> <DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kundenorientierung und qualitätssichernde Maßnahmen,</LA></DD> <DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pflege, Wartung und Instandhaltung, seemännische Arbeiten,</LA></DD> <DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verhalten bei besonderen Umständen, Havarien und Betriebsstörungen.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006BJNE000600000"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Ausbildungsrahmenplan</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die in § 4 genannten Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten (Ausbildungsberufsbild) sollen nach der in der Anlage enthaltenen Anleitung zur sachlichen und zeitlichen Gliederung der Berufsausbildung (Ausbildungsrahmenplan) vermittelt werden. Eine von dem Ausbildungsrahmenplan abweichende sachliche und zeitliche Gliederung des Ausbildungsinhaltes ist insbesondere zulässig, soweit betriebspraktische Besonderheiten die Abweichung erfordern.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006BJNE000700000"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Ausbildungsplan</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Ausbildenden haben unter Zugrundelegung des Ausbildungsrahmenplans für die Auszubildenden einen Ausbildungsplan zu erstellen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006BJNE000800000"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Schriftlicher Ausbildungsnachweis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Auszubildenden haben einen schriftlichen Ausbildungsnachweis zu führen. Ihnen ist Gelegenheit zu geben, den schriftlichen Ausbildungsnachweis während der Ausbildungszeit zu führen. Die Ausbildenden haben den schriftlichen Ausbildungsnachweis regelmäßig durchzusehen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006BJNE000900000"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Zwischenprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Ermittlung des Ausbildungsstandes ist eine Zwischenprüfung durchzuführen. Sie soll vor dem Ende des zweiten Ausbildungsjahres stattfinden.</P><P>(2) Die Zwischenprüfung erstreckt sich auf die in der Anlage für die ersten 18 Monate aufgeführten Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten sowie auf den im Berufsschulunterricht entsprechend dem Rahmenlehrplan zu vermittelnden Lehrstoff, soweit er für die Berufsausbildung wesentlich ist.</P><P>(3) Der Prüfling soll in insgesamt höchstens drei Stunden zwei praktische Arbeitsaufgaben durchführen und mit praxisüblichen Unterlagen dokumentieren sowie innerhalb dieser Zeit in insgesamt höchstens zehn Minuten hierüber ein Fachgespräch führen, das aus mehreren Gesprächsphasen bestehen kann. Für die praktischen Arbeitsaufgaben kommen insbesondere in Betracht: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pflegen, Warten und Instandhalten von Wasserfahrzeugen und deren Ausrüstung und</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mitwirken beim Festmachen, Verholen und Führen von Wasserfahrzeugen.</LA></DD> </DL>In insgesamt höchstens 120 Minuten soll der Prüfling Aufgaben schriftlich bearbeiten, die sich auf die praktischen Arbeitsaufgaben beziehen. Durch die Durchführung der praktischen Arbeitsaufgaben, deren Dokumentation, das Fachgespräch und die Bearbeitung der schriftlichen Aufgaben soll der Prüfling zeigen, dass er Arbeitsschritte und Arbeitsmittel festlegen, technische Unterlagen sowie Informations- und Kommunikationssysteme nutzen, bei logistischen Prozessen mitwirken, Maßnahmen zur Sicherheit und zum Gesundheitsschutz bei der Arbeit, zum Umweltschutz, zur Qualitätssicherung und zur Kundenorientierung anwenden sowie seine Vorgehensweise begründen kann.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006BJNE001000000"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Abschlussprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Abschlussprüfung erstreckt sich auf die in der Anlage aufgeführten Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten sowie auf den im Berufsschulunterricht zu vermittelnden Lehrstoff, soweit er für die Berufsausbildung wesentlich ist.</P><P>(2) Der Prüfling soll im praktischen Teil der Prüfung in insgesamt höchstens fünf Stunden eine Arbeitsaufgabe, die aus mehreren Teilen bestehen kann, durchführen und mit praxisüblichen Unterlagen dokumentieren sowie innerhalb dieser Zeit in insgesamt höchstens 20 Minuten hierüber ein Fachgespräch führen, das aus mehreren Gesprächsphasen bestehen kann. Für die Arbeitsaufgabe kommt insbesondere in Betracht: <BR/>Führen von Wasserfahrzeugen.<BR/>Durch die Durchführung der Arbeitsaufgabe, deren Dokumentation und das Fachgespräch soll der Prüfling zeigen, dass er Arbeitsabläufe ziel- und kundenorientiert unter Beachtung wirtschaftlicher, technischer, logistischer und rechtlicher Vorgaben selbstständig planen und durchführen, Arbeitsergebnisse kontrollieren sowie Maßnahmen zur Sicherheit und zum Gesundheitsschutz bei der Arbeit sowie zum Umweltschutz ergreifen sowie seine Vorgehensweise begründen kann. Des Weiteren soll der Prüfling zeigen, dass er Wasserfahrzeuge los-, festmachen und manövrieren, technische Einrichtungen bedienen, überwachen, pflegen und warten, seemännische Arbeiten ausführen sowie mit Rettungsmitteln und persönlicher Schutzausrüstung umgehen kann. Bei der Erstellung der Arbeitsaufgabe ist der betriebliche Bereich, in dem der Prüfling überwiegend ausgebildet wurde, zu berücksichtigen.</P><P>(3) Der Prüfling soll im schriftlichen Teil der Prüfung in den Prüfungsbereichen Nautik, Betriebstechnik sowie Wirtschafts- und Sozialkunde geprüft werden. In den Prüfungsbereichen Nautik und Betriebstechnik sind insbesondere fachliche Probleme mit verknüpften informationstechnischen, technologischen und mathematischen Inhalten zu analysieren, zu bewerten und zu lösen. Dabei sollen Arbeitssicherheit, Gesundheits- und Umweltschutz, Einsatz, Pflege und Wartung von technischen Einrichtungen und Anlagen sowie Kundenorientierung und qualitätssichernde Maßnahmen berücksichtigt werden. Den Prüfungsbereichen sind folgende Gebiete zugrunde zu legen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Prüfungsbereich Nautik: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rechtliche Vorschriften,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wasser- und hafenbauliche Anlagen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrsgeographie,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Navigationshilfsmittel,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">logistische Prozesse,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">fachspezifische Kommunikation;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Prüfungsbereich Betriebstechnik: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Antriebstechnik,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Manövriertechnik,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebsstörungen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">seemännische Arbeiten,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Be- und Entladung,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sicherheitsvorschriften;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Prüfungsbereich Wirtschafts- und Sozialkunde:</LA><LA Size="normal">allgemeine wirtschaftliche und gesellschaftliche Zusammenhänge aus der Berufs- und Arbeitswelt, die sich auf praxisbezogene Fälle beziehen sollen.</LA></DD></DL></P><P>(4) Für den schriftlichen Prüfungsteil ist von folgenden zeitlichen Höchstwerten auszugehen: <BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="0.19*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="2.21*"/><colspec align="right" colname="col3" colnum="3" colwidth="0.6*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">1.</entry><entry VJ="1">im Prüfungsbereich Nautik</entry><entry VJ="1" align="right">120 Minuten,</entry></row><row><entry VJ="1">2.</entry><entry VJ="1">im Prüfungsbereich Betriebstechnik</entry><entry VJ="1" align="right">120 Minuten,</entry></row><row><entry VJ="1">3.</entry><entry VJ="1">im Prüfungsbereich Wirtschafts- und Sozialkunde</entry><entry VJ="1" align="right">60 Minuten.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>(5) Der schriftliche Teil der Prüfung ist auf Antrag des Prüflings oder nach Ermessen des Prüfungsausschusses in einzelnen Prüfungsbereichen durch eine mündliche Prüfung zu ergänzen, wenn diese für das Bestehen der Prüfung den Ausschlag geben kann. Bei der Ermittlung des Ergebnisses für die mündlich geprüften Prüfungsbereiche sind das jeweilige bisherige Ergebnis und das entsprechende Ergebnis der mündlichen Ergänzungsprüfung im Verhältnis 2 : 1 zu gewichten.</P><P>(6) Innerhalb des schriftlichen Prüfungsteils sind die Prüfungsbereiche wie folgt zu gewichten: <BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="0.19*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="2.21*"/><colspec align="right" colname="col3" colnum="3" colwidth="0.6*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">1.</entry><entry VJ="1">Prüfungsbereich Nautik</entry><entry VJ="1" align="right">40 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1">2.</entry><entry VJ="1">Prüfungsbereich Betriebstechnik</entry><entry VJ="1" align="right">40 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1">3.</entry><entry VJ="1">Prüfungsbereich Wirtschafts- und Sozialkunde</entry><entry VJ="1" align="right">20 Prozent.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>(7) Die Prüfung ist bestanden, wenn im praktischen Teil der Prüfung und im schriftlichen Teil der Prüfung jeweils mindestens ausreichende Leistungen erbracht wurden. In zwei der Prüfungsbereiche des schriftlichen Teils der Prüfung müssen mindestens ausreichende Leistungen, in dem weiteren Prüfungsbereich des schriftlichen Teils der Prüfung dürfen keine ungenügenden Leistungen erbracht worden sein.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006BJNE001100000"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Nichtanwenden von Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die bisher festgelegten Berufsbilder, Berufsausbildungspläne und Prüfungsanforderungen für die Ausbildungsberufe Ewerführer/Ewerführerin und Hafenschiffer/Hafenschifferin sind vorbehaltlich des § 11 nicht mehr anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006BJNE001200000"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Bestehende Berufsausbildungsverhältnisse</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Berufsausbildungsverhältnisse, die bei Inkrafttreten dieser Verordnung bestehen, können unter Anrechung der bisher zurückgelegten Ausbildungszeit nach den Vorschriften dieser Verordnung fortgesetzt werden, wenn die Vertragsparteien dies vereinbaren.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006BJNE001300000"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. August 2006 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130002" doknr="BJNR020600006BJNE001400000"><metadaten><jurabk>HafenSchAusbV</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(zu § 5)<BR/>Ausbildungsrahmenplan für die Berufsausbildung zum Hafenschiffer/zur Hafenschifferin</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2006, 209 - 212)</kommentar><BR/><table frame="all"><tgroup cols="5" colsep="1" rowsep="1"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="50.000000pt"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="200.000000pt"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="550.000000pt"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="80.000000pt"/><colspec align="center" colname="col5" colnum="5" colwidth="80.000000pt"/><tbody><row><entry align="left" morerows="1">Lfd. Nr.</entry><entry align="center" morerows="1">Teil des Ausbildungsberufsbildes</entry><entry align="center" morerows="1">Zu vermittelnde Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten</entry><entry nameend="col5" namest="col4">Zeitliche Richtwerte in Wochen</entry></row><row><entry>1.-18. Monat</entry><entry>19.-36. Monat</entry></row><row><entry>1</entry><entry align="center">2</entry><entry align="center">3</entry><entry nameend="col5" namest="col4">4</entry></row><row><entry valign="top">1</entry><entry valign="top">Berufsbildung, Arbeits- und Tarifrecht<BR/>(§ 4 Nr. 1)</entry><entry><DL><DT>a)</DT><DD><LA>Bedeutung des Ausbildungsvertrages, insbesondere Abschluss, Dauer und Beendigung, erklären</LA></DD><DT>b)</DT><DD><LA>gegenseitige Rechte und Pflichten aus dem Ausbildungsvertrag nennen</LA></DD><DT>c)</DT><DD><LA>Möglichkeiten der beruflichen Fortbildung nennen</LA></DD><DT>d)</DT><DD><LA>wesentliche Teile des Arbeitsvertrages nennen</LA></DD><DT>e)</DT><DD><LA>wesentliche Bestimmungen der für den ausbildenden Betrieb geltenden Tarifverträge nennen</LA></DD></DL></entry><entry align="left" morerows="3" nameend="col5" namest="col4">während der gesamten Ausbildung zu vermitteln</entry></row><row><entry valign="top">2</entry><entry valign="top">Aufbau und Organisation des Ausbildungsbetriebes<BR/>(§ 4 Nr. 2)</entry><entry><DL><DT>a)</DT><DD><LA>Aufbau und Aufgaben des ausbildenden Betriebes erläutern</LA></DD><DT>b)</DT><DD><LA>Grundfunktionen des ausbildenden Betriebes wie Beschaffung, Fertigung, Absatz und Verwaltung erklären</LA></DD><DT>c)</DT><DD><LA>Beziehungen des ausbildenden Betriebes und seiner Beschäftigten zu Wirtschaftsorganisationen, Berufsvertretungen und Gewerkschaften nennen</LA></DD><DT>d)</DT><DD><LA>Grundlagen, Aufgaben und Arbeitsweisen der betriebsverfassungs- oder personalvertretungsrechtlichen Organe des ausbildenden Betriebes beschreiben</LA></DD></DL></entry></row><row><entry valign="top">3</entry><entry valign="top">Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit<BR/>(§ 4 Nr. 3)</entry><entry><DL><DT>a)</DT><DD><LA>Gefährdung von Sicherheit und Gesundheit am Arbeitsplatz feststellen und Maßnahmen zu ihrer Vermeidung ergreifen</LA></DD><DT>b)</DT><DD><LA>berufsbezogene Arbeitsschutz- und Unfallverhütungsvorschriften anwenden</LA></DD><DT>c)</DT><DD><LA>Verhaltensweisen bei Unfällen beschreiben sowie erste Maßnahmen einleiten</LA></DD><DT>d)</DT><DD><LA>Vorschriften des vorbeugenden Brandschutzes anwenden; Verhaltensweisen bei Bränden beschreiben und Maßnahmen zur Brandbekämpfung ergreifen</LA></DD></DL></entry></row><row><entry valign="top">4</entry><entry valign="top">Umweltschutz<BR/>(§ 4 Nr. 4)</entry><entry>Zur Vermeidung betriebsbedingter Umweltbelastungen im beruflichen Einwirkungsbereich beitragen, insbesondere<DL><DT>a)</DT><DD><LA>mögliche Umweltbelastungen durch den Ausbildungsbetrieb und seinen Beitrag zum Umweltschutz an Beispielen erklären</LA></DD><DT>b)</DT><DD><LA>für den Ausbildungsbetrieb geltende Regelungen des Umweltschutzes anwenden</LA></DD><DT>c)</DT><DD><LA>Möglichkeiten der wirtschaftlichen und umweltschonenden Energie- und Materialverwendung nutzen</LA></DD><DT>d)</DT><DD><LA>Abfälle vermeiden; Stoffe und Materialien einer umweltschonenden Entsorgung zuführen</LA></DD></DL></entry></row><row><entry morerows="1" valign="top">5</entry><entry morerows="1" valign="top">Planen, Vorbereiten und Kontrollieren von Arbeitsabläufen, Arbeiten im Team<BR/>(§ 4 Nr. 5)</entry><entry><DL><DT>a)</DT><DD><LA>Arbeitsaufträge erfassen, Vorgaben auf Umsetzbarkeit prüfen</LA></DD><DT>b)</DT><DD><LA>Arbeitsschritte vorbereiten und festlegen, Arbeitsmittel zusammenstellen</LA></DD><DT>c)</DT><DD><LA>Dokumentationen erstellen</LA></DD><DT>d)</DT><DD><LA>Arbeitsergebnisse kontrollieren und bewerten</LA></DD><DT>e)</DT><DD><LA>Arbeitsabläufe unter Berücksichtigung betrieblicher, rechtlicher, ökonomischer, ökologischer und terminlicher Vorgaben planen</LA></DD></DL></entry><entry>6</entry><entry> </entry></row><row><entry><DL><DT>f)</DT><DD><LA>Aufgaben im Team planen und umsetzen, Ergebnisse gemeinsam abstimmen und auswerten</LA></DD><DT>g)</DT><DD><LA>Gespräche situationsgerecht führen, Konfliktlösungsmöglichkeiten anwenden</LA></DD></DL></entry><entry> </entry><entry>4</entry></row><row><entry morerows="1" valign="top">6</entry><entry morerows="1" valign="top">Information und Kommunikation<BR/>(§ 4 Nr. 6)</entry><entry><DL><DT>a)</DT><DD><LA>Arbeitsabläufe mit am Arbeitsprozess beteiligten Bereichen abstimmen, insbesondere Anweisungen geben und entgegennehmen</LA></DD><DT>b)</DT><DD><LA>Grundlagen des Funkverkehrs anwenden</LA></DD><DT>c)</DT><DD><LA>Informationen, auch in einer Fremdsprache, beschaffen, bewerten und nutzen</LA></DD><DT>d)</DT><DD><LA>Vorschriften zum Datenschutz beachten</LA></DD><DT>e)</DT><DD><LA>Daten erfassen, sichern und pflegen</LA></DD></DL></entry><entry>12</entry><entry> </entry></row><row><entry><DL><DT>f)</DT><DD><LA>Arbeitsaufgaben mit Hilfe von Informations- und Kommunikationstechniken bearbeiten</LA></DD><DT>g)</DT><DD><LA>Sachverhalte darstellen, deutsche und englische Fachbegriffe anwenden; Auskünfte in Englisch erteilen</LA></DD></DL></entry><entry> </entry><entry>6</entry></row><row><entry morerows="1" valign="top">7</entry><entry morerows="1" valign="top">Logistische Prozesse<BR/>(§ 4 Nr. 7)</entry><entry><DL><DT>a)</DT><DD><LA>Organisation, Funktion und Bedeutung des Hafens im gesamtwirtschaftlichen Prozess erläutern</LA></DD><DT>b)</DT><DD><LA>Betriebe der Hafenschifffahrt im logistischen Prozess mit vor- und nachgelagerten Dienstleistungen unterscheiden</LA></DD><DT>c)</DT><DD><LA>Verwaltung des Hafens erläutern</LA></DD><DT>d)</DT><DD><LA>Umschlagseinrichtungen hinsichtlich Funktion und Besonderheiten unterscheiden</LA></DD><DT>e)</DT><DD><LA>An- und Auslieferpapiere für den Im- und Export sowie Begleitpapiere überprüfen</LA></DD><DT>f)</DT><DD><LA>Ladungsarten, insbesondere Trockengüter, Tankladungen und Container unter Berücksichtigung ihrer Besonderheiten unterscheiden</LA></DD><DT>g)</DT><DD><LA>Maßnahmen bei Ladungsschäden ergreifen</LA></DD></DL></entry><entry>10</entry><entry> </entry></row><row><entry><DL><DT>h)</DT><DD><LA>Wasserfahrzeuge unter Berücksichtigung des Einsatzes unterscheiden</LA></DD><DT>i)</DT><DD><LA>bei logistischen Planungs- und Organisationsprozessen mitwirken, Informationsfluss sicherstellen, bei Abweichungen Maßnahmen ergreifen</LA></DD></DL></entry><entry> </entry><entry>4</entry></row><row><entry morerows="1" valign="top">8</entry><entry morerows="1" valign="top">Führen von Hafenfahrzeugen im Einsatzgebiet<BR/>(§ 4 Nr. 8)</entry><entry><DL><DT>a)</DT><DD><LA>Wasserfahrzeuge in Betrieb nehmen, losmachen, festmachen und verholen</LA></DD><DT>b)</DT><DD><LA>Hafenfahrzeuge unter Beachtung einschlägiger Vorschriften steuern</LA></DD><DT>c)</DT><DD><LA>Person-über-Bord-Manöver ausführen</LA></DD><DT>d)</DT><DD><LA>An- und Ablegemanöver ohne Anhang planen und unter Aufsicht durchführen</LA></DD><DT>e)</DT><DD><LA>Wasserstände und Strömungsverhältnisse ermitteln und berücksichtigen</LA></DD><DT>f)</DT><DD><LA>Navigationshilfs- und Kommunikationsmittel bedienen</LA></DD><DT>g)</DT><DD><LA>Gewässer im Einsatzgebiet mit ihren Kaistrecken und Landmarken sowie wasserbauliche Anlagen unterscheiden und beim Führen von Wasserfahrzeugen berücksichtigen</LA></DD><DT>h)</DT><DD><LA>Sichtzeichen und Schallsignale von Fahrzeugen und Schifffahrtszeichen entsprechend der im Einsatzgebiet gültigen Rechtsvorschriften berücksichtigen und anwenden</LA></DD></DL></entry><entry>22</entry><entry> </entry></row><row><entry><DL><DT>i)</DT><DD><LA>Schlepp- oder Schubverbände zusammenstellen und koppeln</LA></DD><DT>j)</DT><DD><LA>Koppelmanöver unter Aufsicht durchführen</LA></DD><DT>k)</DT><DD><LA>An- und Ablegemanöver mit geschlepptem Anhang unter Aufsicht durchführen</LA></DD><DT>l)</DT><DD><LA>Einfluss von Stabilität und Trimm auf das Manövrierverhalten von Hafenfahrzeugen berücksichtigen</LA></DD><DT>m)</DT><DD><LA>Anlagen in Betrieb nehmen, bedienen und überwachen</LA></DD></DL></entry><entry> </entry><entry>22</entry></row><row><entry morerows="1" valign="top">9</entry><entry morerows="1" valign="top">Rechtliche Voraussetzungen des Schiffsbetriebes<BR/>(§ 4 Nr. 9)</entry><entry><DL><DT>a)</DT><DD><LA>Gültigkeit von Zulassungsdokumenten für den nautischen und technischen Betrieb beachten, bei fehlerhaften und ungültigen Unterlagen Maßnahmen ergreifen</LA></DD></DL></entry><entry>4</entry><entry> </entry></row><row><entry><DL><DT>b)</DT><DD><LA>Vorschriften für die Besetzung von Wasserfahrzeugen anwenden</LA></DD><DT>c)</DT><DD><LA>Regelungen und Vorschriften, insbesondere für den Transport von Gütern und die Beförderung von Personen, anwenden</LA></DD></DL></entry><entry> </entry><entry>10</entry></row><row><entry morerows="1" valign="top">10</entry><entry morerows="1" valign="top">Kundenorientierung und qualitätssichernde Maßnahmen<BR/>(§ 4 Nr. 10)</entry><entry><DL><DT>a)</DT><DD><LA>Gespräche kundenorientiert führen</LA></DD></DL></entry><entry>8</entry><entry> </entry></row><row><entry><DL><DT>b)</DT><DD><LA>Kundenwünsche beachten</LA></DD><DT>c)</DT><DD><LA>qualitätsbewusst handeln und zur Qualitätssicherung beitragen</LA></DD><DT>d)</DT><DD><LA>zur kontinuierlichen Verbesserung von Arbeitsabläufen im eigenen Arbeitsbereich beitragen</LA></DD></DL></entry><entry> </entry><entry>8</entry></row><row><entry morerows="1" valign="top">11</entry><entry morerows="1" valign="top">Pflege, Wartung und Instandhaltung, seemännische Arbeiten<BR/>(§ 4 Nr. 11)</entry><entry><DL><DT>a)</DT><DD><LA>Betriebsmittel sowie Werk- und Hilfsstoffe einsetzen, Betriebsstoffe übernehmen</LA></DD><DT>b)</DT><DD><LA>Konservierungs- und Reinigungsmittel einsetzen, Bestimmungen des Umwelt- und Gesundheitsschutzes beachten</LA></DD><DT>c)</DT><DD><LA>seemännische Gebrauchsknoten einsetzen</LA></DD></DL></entry><entry>12</entry><entry> </entry></row><row><entry><DL><DT>d)</DT><DD><LA>Werkstoffe bearbeiten</LA></DD><DT>e)</DT><DD><LA>Arten und Eigenschaften von Draht- und Fasertauwerk unterscheiden, Tauwerk pflegen und spleißen</LA></DD><DT>f)</DT><DD><LA>Rettungsmittel und technische Einrichtungen nach Vorschriften pflegen und warten</LA></DD><DT>g)</DT><DD><LA>Arbeitsgeschirre unter Berücksichtigung einschlägiger Vorschriften einsetzen</LA></DD></DL></entry><entry> </entry><entry>12</entry></row><row><entry morerows="1" valign="top">12</entry><entry morerows="1" valign="top">Verhalten bei besonderen Umständen, Havarien und Betriebsstörungen<BR/>(§ 4 Nr. 12)</entry><entry><DL><DT>a)</DT><DD><LA>Rettungsmittel und persönliche Schutzausrüstungen verwenden</LA></DD></DL></entry><entry>4</entry><entry> </entry></row><row><entry><DL><DT>b)</DT><DD><LA>Störungen im Schiffsbetrieb erkennen und bewerten, Maßnahmen zur Beseitigung veranlassen und durchführen</LA></DD><DT>c)</DT><DD><LA>Hilfs- und Sofortmaßnahmen in Notfällen, insbesondere bei Havarien und Bränden, ergreifen</LA></DD><DT>d)</DT><DD><LA>verunglückte Personen retten und Maßnahmen der ersten Hilfe durchführen</LA></DD></DL></entry><entry> </entry><entry>12</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>