<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200827213009" doknr="BJNR117300007"><norm builddate="20200827213009" doknr="BJNR117300007"><metadaten><jurabk>SchiLichtrMstrV</jurabk><amtabk>SchiLichtrMstrV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2007-06-18</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2007, 1173</zitstelle></fundstelle><kurzue>Schilder- und Lichtreklameherstellermeisterverordnung</kurzue><langue>Verordnung über das Meisterprüfungsberufsbild und über die 
Prüfungsanforderungen in den Teilen I und II der Meisterprüfung im Schilder-
und Lichtreklamehersteller-Handwerk</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 8 V v. 28.2.2020 I 246</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.10.2007 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung vgl. § 10 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200827213009" doknr="BJNR117300007BJNE000100000"><metadaten><jurabk>SchiLichtrMstrV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 51a Abs. 2 in Verbindung mit Abs. 1 der Handwerksordnung in der Fassung der Bekanntmachung vom 24. September 1998 (BGBl. I S. 3074, 2006 I S. 2095), der zuletzt durch Artikel 146 der Verordnung vom 31. Oktober 2006 (BGBl. I S. 2407) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Bildung und Forschung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200827213009" doknr="BJNR117300007BJNE000201116"><metadaten><jurabk>SchiLichtrMstrV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Gliederung und Inhalt der Meisterprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Meisterprüfung im zulassungspflichtigen Schilder- und Lichtreklamehersteller-Handwerk umfasst folgende selbständige Prüfungsteile: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfung der meisterhaften Verrichtung wesentlicher Tätigkeiten (Teil I),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfung der erforderlichen fachtheoretischen Kenntnisse (Teil II),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfung der erforderlichen betriebswirtschaftlichen, kaufmännischen und rechtlichen Kenntnisse (Teil III) und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfung der erforderlichen berufs- und arbeitspädagogischen Kenntnisse (Teil IV).</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200827213009" doknr="BJNR117300007BJNE000301116"><metadaten><jurabk>SchiLichtrMstrV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Meisterprüfungsberufsbild</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch die Meisterprüfung wird festgestellt, ob der Prüfling befähigt ist, einen Betrieb selbständig zu führen, technische, kaufmännische und personalwirtschaftliche Leitungsaufgaben wahrzunehmen, die Ausbildung durchzuführen und seine berufliche Handlungskompetenz eigenverantwortlich umzusetzen und an neue Bedarfslagen in diesen Bereichen anzupassen.</P><P>(2) Im Schilder- und Lichtreklamehersteller-Handwerk sind zum Zwecke der Meisterprüfung folgende Fertigkeiten und Kenntnisse als ganzheitliche Qualifikationen zu berücksichtigen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kundenwünsche ermitteln, Kunden beraten, Serviceleistungen anbieten, Auftragsverhandlungen führen und Auftragsziele festlegen, Leistungen kalkulieren und Angebote erstellen, Verträge schließen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufgaben der technischen, kaufmännischen und personalwirtschaftlichen Betriebsführung wahrnehmen, insbesondere unter Berücksichtigung der Betriebsorganisation, der betrieblichen Aus- und Weiterbildung, des Qualitätsmanagements, des Arbeitsschutzrechtes, des Datenschutzes, des Umweltschutzes sowie von Informations- und Kommunikationstechniken,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auftragsabwicklungsprozesse planen, organisieren, durchführen und überwachen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufträge durchführen, insbesondere unter Berücksichtigung von Fertigungs- und Montagetechniken sowie von gestalterischen Aspekten, berufsbezogenen rechtlichen Vorschriften, technischen Normen und der allgemein anerkannten Regeln der Technik, von Personal, Material und Geräten sowie von Möglichkeiten zum Einsatz von Auszubildenden,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeitspläne, Skizzen, Entwurfs- und Konstruktionszeichnungen sowie Schaltpläne und Aufrisse, auch unter Einsatz von rechnergestützten Systemen, anfertigen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Genehmigungserfordernisse für Kommunikations- und Werbeanlagen feststellen sowie behördliche Genehmigungsverfahren einleiten und begleiten,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Logistikkonzepte für Betriebs- und Lagerausstattung entwickeln und umsetzen,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">beleuchtete sowie unbeleuchtete Kommunikations- und Werbeanlagen für den Innen- und Außenbereich, insbesondere Schilder-, Buchstaben- und Transparentanlagen, elektronische Werbe- und Informationssysteme, statische und mobile Werbeträger, Orientierungs- und Leitsysteme sowie Messe- und Ausstellungsstände nach ästhetischen und werbewirksamen Kriterien sowie unter Berücksichtigung physikalischer, technischer und statischer Bedingungen entwerfen, gestalten, fertigen und montieren, dabei auch die historische und zeitgemäße Formensprache, Schrifttypen und architektonische Vorgaben berücksichtigen,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">energieabhängige Bauteile und Baugruppen für Kommunikations- und Werbeanlagen einbauen,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unteraufträge vergeben und kontrollieren,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beschriftungen und bildliche Darstellungen manuell und rechnergestützt entwerfen und fertigen; Druck- und Beschichtungstechniken anwenden,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arten und Eigenschaften zu verarbeitender Werk- und Hilfsstoffe berücksichtigen,</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verbindungstechniken unter Berücksichtigung von Befestigungs-, Verbindungs- und Verankerungsmitteln beherrschen,</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">beleuchtete und unbeleuchtete Kommunikations- und Werbeanlagen montieren, warten und demontieren; Entsorgungskonzepte entwickeln und umsetzen,</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sanierungskonzepte für Kommunikations- und Werbeanlagen erstellen, Sanierungsmaßnahmen planen, vorbereiten und ausführen,</LA></DD><DT>16.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fehler und Störungen feststellen sowie deren Ursachen bestimmen; Fehler und Störungen beseitigen, Ergebnisse bewerten und dokumentieren,</LA></DD><DT>17.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungen abnehmen und dokumentieren sowie Nachkalkulation durchführen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200827213009" doknr="BJNR117300007BJNE000400000"><metadaten><jurabk>SchiLichtrMstrV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Gliederung des Teils I</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Teil I der Meisterprüfung umfasst folgende Prüfungsbereiche: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Meisterprüfungsprojekt und ein darauf bezogenes Fachgespräch,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Situationsaufgabe.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200827213009" doknr="BJNR117300007BJNE000500000"><metadaten><jurabk>SchiLichtrMstrV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Meisterprüfungsprojekt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfling hat ein Meisterprüfungsprojekt durchzuführen, das einem Kundenauftrag entspricht. Vorschläge des Prüflings für den Kundenauftrag sollen berücksichtigt werden. Die auftragsbezogenen Kundenanforderungen werden vom Meisterprüfungsausschuss festgelegt. Auf dieser Grundlage erarbeitet der Prüfling ein Umsetzungskonzept, einschließlich einer Zeit- und Materialbedarfsplanung. Dieses hat er vor der Durchführung des Meisterprüfungsprojekts dem Meisterprüfungsausschuss zur Genehmigung vorzulegen. Der Meisterprüfungsausschuss prüft, ob das Umsetzungskonzept den auftragsbezogenen Kundenanforderungen entspricht.</P><P>(2) Das Meisterprüfungsprojekt besteht aus Planungs-, Durchführungs- und Dokumentationsarbeiten.</P><P>(3) Als Meisterprüfungsprojekt ist ein körperhaftes, beleuchtetes Werbeelement zu entwerfen, zu planen und zu kalkulieren. Auf dieser Grundlage ist das Werbeelement unter Berücksichtigung verschiedener Materialien und unterschiedlicher Fertigungstechniken herzustellen. Das Werbeelement ist zu installieren und in Betrieb zu nehmen. Die durchgeführten Arbeiten sind zu protokollieren.</P><P>(4) Die Entwurfs-, Planungs- und Kalkulationsunterlagen werden mit 30 Prozent, die durchgeführten Arbeiten mit 60 Prozent und das Prüfprotokoll mit 10 Prozent gewichtet.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200827213009" doknr="BJNR117300007BJNE000600000"><metadaten><jurabk>SchiLichtrMstrV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Fachgespräch</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nach Durchführung des Meisterprüfungsprojekts ist hierüber das Fachgespräch zu führen. Dabei soll der Prüfling nachweisen, dass er die fachlichen Zusammenhänge aufzeigen kann, die dem Meisterprüfungsprojekt zugrunde liegen, den Ablauf des Meisterprüfungsprojekts begründen und mit dem Meisterprüfungsprojekt verbundene berufsbezogene Probleme sowie deren Lösungen darstellen kann und dabei in der Lage ist, neue Entwicklungen zu berücksichtigen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200827213009" doknr="BJNR117300007BJNE000700000"><metadaten><jurabk>SchiLichtrMstrV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Situationsaufgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Situationsaufgabe ist auftragsorientiert und vervollständigt den Qualifikationsnachweis für die Meisterprüfung im Schilder- und Lichtreklamehersteller-Handwerk. Die Aufgabenstellung erfolgt durch den Meisterprüfungsausschuss.</P><P>(2) Als Situationsaufgabe sind die nachstehenden Aufgaben auszuführen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Sanierungsmaßnahme an einer Leuchtröhrenanlage unter Berücksichtigung von Qualität, Materialeinsatz und Arbeitsorganisation sowie deren gebrauchsfähige Inbetriebnahme durchführen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einen Werbetext manuell zeichnen, schneiden und mit Blattmetall belegen.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Die Gesamtbewertung der Situationsaufgabe wird aus dem arithmetischen Mittel der Einzelbewertungen für die Aufgaben nach Absatz 2 gebildet.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200827213009" doknr="BJNR117300007BJNE000800000"><metadaten><jurabk>SchiLichtrMstrV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Prüfungsdauer und Bestehen des Teils I</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Durchführung des Meisterprüfungsprojekts soll nicht länger als fünf Arbeitstage, das Fachgespräch nicht länger als 30 Minuten und die Ausführung der Situationsaufgabe nicht länger als acht Stunden dauern.</P><P>(2) Meisterprüfungsprojekt, Fachgespräch und Situationsaufgabe werden gesondert bewertet. Die Prüfungsleistungen im Meisterprüfungsprojekt und im Fachgespräch werden im Verhältnis 3 : 1 gewichtet. Hieraus wird eine Gesamtbewertung gebildet. Diese Gesamtbewertung wird zum Prüfungsergebnis der Situationsaufgabe im Verhältnis 2 : 1 gewichtet.</P><P>(3) Mindestvoraussetzung für das Bestehen des Teils I der Meisterprüfung ist eine insgesamt ausreichende Prüfungsleistung, wobei die Prüfung weder im Meisterprüfungsprojekt noch im Fachgespräch noch in der Situationsaufgabe mit weniger als 30 Punkten bewertet worden sein darf.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200827213009" doknr="BJNR117300007BJNE000901360"><metadaten><jurabk>SchiLichtrMstrV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Gliederung, Prüfungsdauer und Bestehen des Teils II</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch die Prüfung in Teil II soll der Prüfling in den in Absatz 2 genannten Handlungsfeldern seine Handlungskompetenz dadurch nachweisen, dass er berufsbezogene Probleme analysieren und bewerten sowie Lösungswege aufzeigen und dokumentieren und dabei aktuelle Entwicklungen berücksichtigen kann.</P><P>(2) Handlungsfelder sind: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gestaltung, Fertigungs- und Montagetechnik,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auftragsabwicklung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebsführung und Betriebsorganisation.</LA></DD></DL></P><P>(3) In jedem Handlungsfeld ist mindestens eine Aufgabe zu bearbeiten, die fallorientiert sein muss: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gestaltung, Fertigungs- und Montagetechnik</LA><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er in der Lage ist, gestalterische und konzeptionelle Aufgaben unter Berücksichtigung wirtschaftlicher und ökologischer Aspekte in einem Schilder- und Lichtreklameherstellerbetrieb zu bearbeiten; dabei soll er berufsbezogene Sachverhalte analysieren und bewerten; bei der jeweiligen Aufgabenstellung sollen mehrere der unter Buchstabe a bis j aufgeführten Qualifikationen verknüpft werden:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirkungsweisen von Gestaltungselementen darlegen und bewerten, dabei die Grundlagen der visuellen Kommunikation sowie die Gesetzmäßigkeiten der Wahrnehmung und die Sehgewohnheiten beachten,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Lichtsysteme und Beleuchtungsarten Verwendungszwecken zuordnen und Zuordnung begründen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arten und Eigenschaften von Werk- und Hilfsstoffen beurteilen und deren Verwendung unter Berücksichtigung ihrer besonderen Eignung begründen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maschinen und Werkzeuge unterschiedlichen Fertigungs- und Montagetechniken zuordnen und Zuordnung begründen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verfahren zur Speicherung von analogen und digitalen Daten sowie Möglichkeiten der Digitalisierung aufzeigen und deren Auswahl begründen,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verbindungstechniken unter Berücksichtigung von Befestigungs-, Verbindungs- und Verankerungsmitteln darstellen und deren Auswahl begründen,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bedeutung elektrotechnischer Normen für Kommunikations- und Werbeanlagen darstellen, erläutern und begründen,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schriften, insbesondere unter Berücksichtigung architektonischer Gegebenheiten, gestalten; die Bedeutung von Schrifttypen und zeitgemäßer Formensprache für Erkennungswert und Lesbarkeit begründen und bewerten,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundlagen der Werbeelektrik beschreiben, Kennzahlen des elektrischen Stroms berechnen,</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundlagen des Siebdrucks für Kommunikations- und Werbeanlagen beschreiben;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auftragsabwicklung</LA><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er in der Lage ist, Auftragsabwicklungsprozesse, auch unter Anwendung branchenüblicher Software, erfolgs-, kunden- und qualitätsorientiert zu planen, deren Durchführung zu kontrollieren und sie abzuschließen; bei der jeweiligen Aufgabenstellung sollen mehrere der unter Buchstabe a bis j aufgeführten Qualifikationen verknüpft werden:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Möglichkeiten der Auftragsbeschaffung darstellen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angebotsunterlagen erstellen und Angebote auswerten, Angebotskalkulation durchführen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Methoden und Verfahren der Arbeitsplanung und -organisation unter Berücksichtigung der Fertigungs- und Montagetechnik, des Einsatzes von Material, Geräten und Personal bewerten, dabei qualitätssichernde Aspekte darstellen sowie Schnittstellen zwischen Arbeitsbereichen berücksichtigen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">berufsbezogene rechtliche Vorschriften und technische Normen sowie allgemein anerkannte Regeln der Technik anwenden, insbesondere Haftung bei der Herstellung und Montage von Werbeanlagen beurteilen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeitspläne, Skizzen, Entwurfs- und Konstruktionszeichnungen sowie Schaltpläne und Aufrisse erstellen und korrigieren,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auftragsbezogenen Einsatz von Material, Maschinen und Geräten bestimmen und begründen,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unteraufträge vergeben und kontrollieren,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorleistungen und Toleranzen von Vorgewerken bewerten,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufmass und Rechnungslegung unter Beachtung der Vertragsgrundlagen erstellen,</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vor- und Nachkalkulation durchführen;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebsführung und Betriebsorganisation</LA><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er in der Lage ist, Aufgaben der Betriebsführung und Betriebsorganisation unter Berücksichtigung der rechtlichen Vorschriften, auch unter Anwendung von Informations- und Kommunikationssystemen, wahrzunehmen; bei der jeweiligen Aufgabenstellung sollen mehrere der unter Buchstabe a bis h aufgeführten Qualifikationen verknüpft werden:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebliche Kosten ermitteln, dabei betriebswirtschaftliche Zusammenhänge berücksichtigen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebliche Kostenstrukturen überprüfen; betriebliche Kennzahlen ermitteln,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Marketingmaßnahmen zur Kundenpflege und zur Gewinnung neuer Kunden vor dem Hintergrund technischer und wirtschaftlicher Entwicklungen erarbeiten,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebliches Qualitätsmanagement planen und darstellen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufgaben der Personalverwaltung wahrnehmen; den Zusammenhang zwischen Personalverwaltung sowie Personalführung und -entwicklung darstellen,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebsspezifische Maßnahmen zur Einhaltung der arbeitsschutzrechtlichen Bestimmungen und des Umweltschutzes entwickeln; Gefahrenpotenziale beurteilen und Maßnahmen zur Gefahrenvermeidung und -beseitigung festlegen,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebs- und Lagerausstattung sowie logistische Prozesse planen und darstellen,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Chancen und Risiken betrieblicher Kooperation darstellen und beurteilen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(4) Die Prüfung in Teil II ist schriftlich durchzuführen. Sie soll in jedem Handlungsfeld nicht länger als drei Stunden dauern. Eine Prüfungsdauer von sechs Stunden täglich darf nicht überschritten werden.</P><P>(5) Die Gesamtbewertung des Teils II wird aus dem arithmetischen Mittel der Einzelbewertungen der Handlungsfelder gemäß Absatz 2 gebildet.</P><P>(6) Wurden in höchstens zwei der in Absatz 2 genannten Handlungsfelder jeweils mindestens 30 und weniger als 50 Punkte erreicht, kann in einem dieser Handlungsfelder eine mündliche Ergänzungsprüfung durchgeführt werden, wenn diese das Bestehen des Teils II der Meisterprüfung ermöglicht.</P><P>(7) Mindestvoraussetzung für das Bestehen des Teils II der Meisterprüfung ist eine insgesamt ausreichende Prüfungsleistung. Die Prüfung des Teils II ist nicht bestanden, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Handlungsfeld mit weniger als 30 Punkten bewertet worden ist oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>nach durchgeführter Ergänzungsprüfung zwei Handlungsfelder jeweils mit weniger als 50 Punkten bewertet worden sind.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 8 Abs. 6 u. 7: Zur Anwendung vgl. § 10 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200827213009" doknr="BJNR117300007BJNE001001360"><metadaten><jurabk>SchiLichtrMstrV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Allgemeine Prüfungs- und Verfahrensregelungen, weitere Regelungen zur Meisterprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Vorschriften der Meisterprüfungsverfahrensverordnung vom 17. Dezember 2001 (BGBl. I S. 4154) in der jeweils geltenden Fassung bleiben unberührt.</P><P>(2) Die Prüfung in den Teilen III und IV der Meisterprüfung bestimmt sich nach der Allgemeinen Meisterprüfungsverordnung vom 26. Oktober 2011 (BGBl. I S. 2149) in der jeweils geltenden Fassung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200827213009" doknr="BJNR117300007BJNE001102116"><metadaten><jurabk>SchiLichtrMstrV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ein Prüfungsverfahren, das vor Ablauf des 13. Februar 2020 begonnen worden ist, ist nach den bis zum Ablauf dieses Tages geltenden Vorschriften durch den nach § 47 der Handwerksordnung errichteten Meisterprüfungsausschuss fortzuführen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200827213009" doknr="BJNR117300007BJNE001200000"><metadaten><jurabk>SchiLichtrMstrV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Oktober 2007 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>