<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20160106215033" doknr="BJNR005300994"><norm builddate="20160106215033" doknr="BJNR005300994"><metadaten><jurabk>DBAGZustV</jurabk><amtabk>DBAGZustV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1994-01-01</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1994, 53</zitstelle></fundstelle><kurzue>DBAG-Zuständigkeitsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Zuständigkeit der Deutsche Bahn Aktiengesellschaft für Entscheidungen in Angelegenheiten der zugewiesenen Beamten des Bundeseisenbahnvermögens</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 9 G v. 3.12.2015 I 2163</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 6.1.1994 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20160106215033" doknr="BJNR005300994BJNE000100307"><metadaten><jurabk>DBAGZustV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 12 Abs. 6 und des § 23 des Deutsche Bahn Gründungsgesetzes vom 27. Dezember 1993 (BGBl. I S. 2378, 2386) verordnet das Bundesministerium für Verkehr im Einvernehmen mit dem Bundesministerium des Innern:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160106215033" doknr="BJNR005300994BJNE000208305"><metadaten><jurabk>DBAGZustV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Übertragung beamtenrechtlicher Befugnisse zur Ausübung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Deutsche Bahn Aktiengesellschaft werden die folgenden aufgeführten beamtenrechtlichen Entscheidungen sowie sonstige Entscheidungen und Maßnahmen zur Ausübung übertragen für diejenigen Beamten des Bundeseisenbahnvermögens, die ihr auf Grund des § 12 Abs. 2 und 3 des Deutsche Bahn Gründungsgesetzes zugewiesen sind: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umsetzung innerhalb eines Betriebes der Deutsche Bahn Aktiengesellschaft, wenn sie mit einem Wechsel des Dienstortes verbunden ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuweisung einer Tätigkeit auf Dauer in einem anderen Betrieb der Deutsche Bahn Aktiengesellschaft, Versetzung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vorübergehende Zuweisung einer Tätigkeit bei einem anderen Betrieb der Deutsche Bahn Aktiengesellschaft, Abordnung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anordnungen, welche die Freiheit in der Wahl der Wohnung beschränken,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Regelung der Ordnung im Betrieb und des Verhaltens der Beschäftigten,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beginn und Ende der täglichen Arbeitszeit und der Pausen bei der Deutsche Bahn Aktiengesellschaft sowie die Verteilung der Arbeitszeit auf die einzelnen Wochentage,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anordnung von Mehrarbeit,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufstellung des Urlaubsplanes, Festsetzung der zeitlichen Lage des Erholungsurlaubs für einzelne Beschäftigte, wenn zwischen dem Arbeitgeber und den beteiligten Beschäftigten kein Einverständnis erzielt wird,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einführung und Anwendung technischer Einrichtungen, die dazu bestimmt sind, das Verhalten oder die Leistung der Beschäftigten zu überwachen,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen des Arbeitsschutzes zur Verhütung von Dienst- und Arbeitsunfällen sowie von arbeitsbedingten Gesundheitsgefahren,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">soweit es sich um anderweitige Bezüge für zugewiesene Beamte handelt, Fragen der betrieblichen Lohngestaltung, insbesondere die Aufstellung von Entlohnungsmethoden sowie deren Änderung, Festsetzung der Akkord- und Prämiensätze und vergleichbarer leistungsbezogener Entgelte, einschließlich der Geldfaktoren,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundsätze über die Bewertung von anerkannten Vorschlägen im Rahmen des betrieblichen Vorschlagwesens,</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gestaltung der Arbeitsplätze,</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">grundlegende Änderungen von Arbeitsverfahren und Arbeitsabläufen,</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen zur Hebung der Arbeitsleistung und Erleichterung des Arbeitsablaufs,</LA></DD><DT>16.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Absehen von der Ausschreibung von Dienstposten, die besetzt werden sollen,</LA></DD><DT>17.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erstellen von Personalfragebogen, soweit der Fragebogen Fragen zur Tätigkeit bei der Deutsche Bahn Aktiengesellschaft zum Inhalt hat,</LA></DD><DT>18.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilungsrichtlinien für eine Tätigkeit bei der Deutsche Bahn Aktiengesellschaft,</LA></DD><DT>19.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erlaß von Richtlinien über die personelle Auswahl bei Versetzungen,</LA></DD><DT>20.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auswahl der Teilnehmer an Fortbildungsveranstaltungen,</LA></DD><DT>21.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">allgemeine Fragen der Fortbildung der Beschäftigten,</LA></DD><DT>22.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einführung grundlegend neuer Arbeitsmethoden,</LA></DD><DT>23.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Entscheidung über Anträge auf Genehmigung einer Nebentätigkeit; Widerruf einer Nebentätigkeitsgenehmigung; Entscheidung über die Annahme von Belohnungen, Geschenken und sonstigen Vorteilen,</LA></DD><DT>24.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Entscheidung über Anträge nach den § 91, 92 oder nach § 92a des Bundesbeamtengesetzes auf Teilzeitbeschäftigung, auf Ermäßigung der regelmäßigen Arbeitszeit,</LA></DD><DT>25.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geltendmachung von Schadensersatzansprüchen nach Maßgabe des § 75 des Bundesbeamtengesetzes und Geltendmachung von Herausgabeansprüchen nach § 71 Abs. 2 des Bundesbeamtengesetzes,</LA></DD><DT>26.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stellenausschreibung nach § 22 Abs. 1 in Verbindung mit § 8 Abs. 1 Satz 1 und § 9 des Bundesbeamtengesetzes und § 4 Abs. 2 der Bundeslaufbahnverordnung in der Fassung der Bekanntmachung vom 2. Juli 2002 (BGBl. I S. 2459, 2671), die zuletzt durch Artikel 15 Absatz 28 des Gesetzes vom 5. Februar 2009 (BGBl. I S. 160) geändert worden ist, zur Übertragung von höher bewerteten Tätigkeiten bei der Deutsche Bahn Aktiengesellschaft,</LA></DD><DT>27.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gewährung von Urlaub nach der Erholungsurlaubsverordnung, der Sonderurlaubsverordnung und der Elternzeitverordnung, soweit eine Entscheidung nicht der obersten Dienstbehörde vorbehalten ist; Dienstbefreiung,</LA></DD><DT>28.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gewähren von Freizeitausgleich oder Vergütung für Mehrarbeit,</LA></DD><DT>29.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anordnung und Genehmigung von Dienstreisen und Dienstgängen,</LA></DD><DT>30.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vorübergehende Untersagung der Dienstausübung,</LA></DD><DT>31.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Genehmigung nach § 67 Abs. 3 sowie die §§ 68 und 69 des Bundesbeamtengesetzes in Angelegenheiten der Deutsche Bahn Aktiengesellschaft,</LA></DD><DT>32.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auskünfte an die Presse in Angelegenheiten der Deutsche Bahn Aktiengesellschaft (§ 70 des Bundesbeamtengesetzes),</LA></DD><DT>33.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Entgegennahme von Anzeigen zum Nachweis der Dienstunfähigkeit bei Erkrankung,</LA></DD><DT>34.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verlangen des Nachweises der vorübergehenden Dienstunfähigkeit bei Erkrankung,</LA></DD><DT>35.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anordnung zu ärztlichen Untersuchungen,</LA></DD><DT>36.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Veranlassen von Gesundheitsmaßnahmen zur Wiederherstellung oder Erhaltung der Dienstfähigkeit,</LA></DD><DT>37.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Begründung der Notwendigkeit einer Unabkömmlichstellung bei Grundwehrdienst und Wehrübung,</LA></DD><DT>38.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erstattung von Auslagen auf Grund des Bundesreisekostengesetzes, des Bundesumzugskostengesetzes sowie ergänzender Bestimmungen des Bundesministeriums für Verkehr und digitale Infrastruktur nach § 7 Abs. 5 des Gesetzes zur Zusammenführung und Neugliederung der Bundeseisenbahnen,</LA></DD><DT>39.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zusage der Umzugskostenvergütung,</LA></DD><DT>40.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Führen von Teilakten nach § 106 Abs. 2 des Bundesbeamtengesetzes, wenn und soweit es sich um Entscheidungen und Maßnahmen handelt, die der Deutsche Bahn Aktiengesellschaft zur Ausübung übertragen sind,</LA></DD><DT>41.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einschätzungen der Leistungen nach § 27 Abs. 4, 5 und 7 des Bundesbesoldungsgesetzes.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160106215033" doknr="BJNR005300994BJNE000300307"><metadaten><jurabk>DBAGZustV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Anwendung auf ausgegliederte Gesellschaften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>§ 1 gilt sinngemäß für Gesellschaften, die im Wege der Ausgliederung nach § 2 Abs. 1 des Deutsche Bahn Gründungsgesetzes errichtet werden. Für nach § 3 Abs. 3 des Deutsche Bahn Gründungsgesetzes ausgegliederte Gesellschaften gilt § 1 mit der Maßgabe, daß der neue Rechtsträger Geschäftstätigkeiten im Sinne des § 3 Abs. 1 Nr. 1 oder 2 dieses Gesetzes ausübt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160106215033" doknr="BJNR005300994BJNE000400307"><metadaten><jurabk>DBAGZustV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>