<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956"><norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1956-11-28</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1956, 875</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz über den Ladenschluß</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Neuf</standtyp><standkommentar>Neugefasst durch Bek. v. 2. 6.2003 I 744;</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>zuletzt geändert durch Art. 430 V v. 31.8.2015 I 1474</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis Geltung ab: 1.5.1977 +++)<BR/><BR/></pre>Überschrift: Im Saarland eingeführt durch § 1 Abs. 1 Nr. 1 V v. 21.11.1963 8050-20-4</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNG000101308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Begriffsbestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE000806119"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Verkaufsstellen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Verkaufsstellen im Sinne dieses Gesetzes sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ladengeschäfte aller Art, Apotheken, Tankstellen und Bahnhofsverkaufsstellen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sonstige Verkaufsstände und -buden, Kioske, Basare und ähnliche Einrichtungen, falls in ihnen ebenfalls von einer festen Stelle aus ständig Waren zum Verkauf an jedermann feilgehalten werden. Dem Feilhalten steht das Zeigen von Mustern, Proben und ähnlichem gleich, wenn Warenbestellungen in der Einrichtung entgegengenommen werden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkaufsstellen von Genossenschaften.</LA></DD></DL></P><P>(2) Zur Herbeiführung einer einheitlichen Handhabung des Gesetzes kann das Bundesministerium für Arbeit und Soziales im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates bestimmen, welche Einrichtungen Verkaufsstellen gemäß Absatz 1 sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE000902308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Feiertage im Sinne dieses Gesetzes sind die gesetzlichen Feiertage.</P><P>(2) Reisebedarf im Sinne dieses Gesetzes sind Zeitungen, Zeitschriften, Straßenkarten, Stadtpläne, Reiselektüre, Schreibmaterialien, Tabakwaren, Schnittblumen, Reisetoilettenartikel, Filme, Tonträger, Bedarf für Reiseapotheken, Reiseandenken und Spielzeug geringeren Wertes, Lebens- und Genussmittel in kleineren Mengen sowie ausländische Geldsorten.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNG000201308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Ladenschlusszeiten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE001005308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Allgemeine Ladenschlusszeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Verkaufsstellen müssen zu folgenden Zeiten für den geschäftlichen Verkehr mit Kunden geschlossen sein: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">an Sonn- und Feiertagen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">montags bis samstags bis 6 Uhr und ab 20 Uhr,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">am 24. Dezember, wenn dieser Tag auf einen Werktag fällt, bis 6 Uhr und ab 14 Uhr.</LA></DD></DL>Verkaufsstellen für Bäckerwaren dürfen abweichend von Satz 1 den Beginn der Ladenöffnungszeit an Werktagen auf 5.30 Uhr vorverlegen. Die beim Ladenschluss anwesenden Kunden dürfen noch bedient werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE001102308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Apotheken</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Abweichend von den Vorschriften des § 3 dürfen Apotheken an allen Tagen während des ganzen Tages geöffnet sein. An Werktagen während der allgemeinen Ladenschlusszeiten (§ 3) und an Sonn- und Feiertagen ist nur die Abgabe von Arznei-, Krankenpflege-, Säuglingspflege- und Säuglingsnährmitteln, hygienischen Artikeln sowie Desinfektionsmitteln gestattet.</P><P>(2) Die nach Landesrecht zuständige Verwaltungsbehörde hat für eine Gemeinde oder für benachbarte Gemeinden mit mehreren Apotheken anzuordnen, dass während der allgemeinen Ladenschlusszeiten (§ 3) abwechselnd ein Teil der Apotheken geschlossen sein muss. An den geschlossenen Apotheken ist an sichtbarer Stelle ein Aushang anzubringen, der die zur Zeit offenen Apotheken bekannt gibt. Dienstbereitschaft der Apotheken steht der Offenhaltung gleich.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE001203308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Zeitungen und Zeitschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Abweichend von den Vorschriften des § 3 dürfen Kioske für den Verkauf von Zeitungen und Zeitschriften an Sonn- und Feiertagen von 11 bis 13 Uhr geöffnet sein.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE001302308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Tankstellen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Abweichend von den Vorschriften des § 3 dürfen Tankstellen an allen Tagen während des ganzen Tages geöffnet sein.</P><P>(2) An Werktagen während der allgemeinen Ladenschlusszeiten (§ 3) und an Sonn- und Feiertagen ist nur die Abgabe von Ersatzteilen für Kraftfahrzeuge, soweit dies für die Erhaltung oder Wiederherstellung der Fahrbereitschaft notwendig ist, sowie die Abgabe von Betriebsstoffen und von Reisebedarf gestattet.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE001405308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 7</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE001509119"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Verkaufsstellen auf Personenbahnhöfen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Abweichend von den Vorschriften des § 3 dürfen Verkaufsstellen auf Personenbahnhöfen von Eisenbahnen und Magnetschwebebahnen, soweit sie den Bedürfnissen des Reiseverkehrs zu dienen bestimmt sind, an allen Tagen während des ganzen Tages geöffnet sein, am 24. Dezember jedoch nur bis 17 Uhr. Während der allgemeinen Ladenschlusszeiten ist der Verkauf von Reisebedarf zulässig.</P><P>(2) Das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur wird ermächtigt, im Einvernehmen mit den Bundesministerien für Wirtschaft und Energie und für Arbeit und Soziales durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates Ladenschlusszeiten für die Verkaufsstellen auf Personenbahnhöfen vorzuschreiben, die sicherstellen, dass die Dauer der Offenhaltung nicht über das von den Bedürfnissen des Reiseverkehrs geforderte Maß hinausgeht; es kann ferner die Abgabe von Waren in den genannten Verkaufsstellen während der allgemeinen Ladenschlusszeiten (§ 3) auf bestimmte Waren beschränken.</P><P>(2a) Die Landesregierungen werden ermächtigt, durch Rechtsverordnung zu bestimmen, dass in Städten mit über 200 000 Einwohnern zur Versorgung der Berufspendler und der anderen Reisenden mit Waren des täglichen Ge- und Verbrauchs sowie mit Geschenkartikeln <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkaufsstellen auf Personenbahnhöfen des Schienenfernverkehrs und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkaufsstellen innerhalb einer baulichen Anlage, die einen Personenbahnhof des Schienenfernverkehrs mit einem Verkehrsknotenpunkt des Nah- und Stadtverkehrs verbindet,</LA></DD></DL>an Werktagen von 6 bis 22 Uhr geöffnet sein dürfen; sie haben dabei die Größe der Verkaufsfläche auf das für diesen Zweck erforderliche Maß zu begrenzen.</P><P>(3) Für Apotheken bleibt es bei den Vorschriften des § 4.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE001608119"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Verkaufsstellen auf Flughäfen und in Fährhäfen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Abweichend von den Vorschriften des § 3 dürfen Verkaufsstellen auf Flughäfen an allen Tagen während des ganzen Tages geöffnet sein, am 24. Dezember jedoch nur bis 17 Uhr. An Werktagen während der allgemeinen Ladenschlusszeiten (§ 3) und an Sonn- und Feiertagen ist nur die Abgabe von Reisebedarf an Reisende gestattet.</P><P>(2) Das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur wird ermächtigt, im Einvernehmen mit den Bundesministerien für Wirtschaft und Energie und für Arbeit und Soziales durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates Ladenschlusszeiten für die in Absatz 1 genannten Verkaufsstellen vorzuschreiben und die Abgabe von Waren näher zu regeln.</P><P>(3) Die Landesregierungen werden ermächtigt, durch Rechtsverordnung abweichend von Absatz 1 Satz 2 zu bestimmen, daß auf internationalen Verkehrsflughäfen und in internationalen Fährhäfen Waren des täglichen Ge- und Verbrauchs sowie Geschenkartikel an Werktagen während der allgemeinen Ladenschlußzeiten (§ 3) und an Sonn- und Feiertagen auch an andere Personen als an Reisende abgegeben werden dürfen; sie haben dabei die Größe der Verkaufsflächen auf das für diesen Zweck erforderliche Maß zu begrenzen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE001702308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Kur- und Erholungsorte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Landesregierungen können durch Rechtsverordnung bestimmen, dass und unter welchen Voraussetzungen und Bedingungen in Kurorten und in einzeln aufzuführenden Ausflugs-, Erholungs- und Wallfahrtsorten mit besonders starkem Fremdenverkehr Badegegenstände, Devotionalien, frische Früchte, alkoholfreie Getränke, Milch und Milcherzeugnisse im Sinne des § 4 Abs. 2 des Milch- und Fettgesetzes in der im Bundesgesetzblatt Teil III, Gliederungsnummer 7842-1, veröffentlichen bereinigten Fassung, Süßwaren, Tabakwaren, Blumen und Zeitungen sowie Waren, die für diese Orte kennzeichnend sind, abweichend von den Vorschriften des § 3 Abs. 1 Nr. 1 an jährlich höchstens 40 Sonn- und Feiertagen bis zur Dauer von acht Stunden verkauft werden dürfen. Sie können durch Rechtsverordnung die Festsetzung der zugelassenen Öffnungszeiten auf andere Stellen übertragen. Bei der Festsetzung der Öffnungszeiten ist auf die Zeit des Hauptgottesdienstes Rücksicht zu nehmen.</P><P>(2) In den nach Absatz 1 erlassenen Rechtsverordnungen kann die Offenhaltung auf bestimmte Ortsteile beschränkt werden.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE001804308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Verkauf in ländlichen Gebieten an Sonntagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Landesregierungen oder die von ihnen bestimmten Stellen können durch Rechtsverordnung bestimmen, dass und unter welchen Voraussetzungen und Bedingungen in ländlichen Gebieten während der Zeit der Feldbestellung und der Ernte abweichend von den Vorschriften des § 3 alle oder bestimmte Arten von Verkaufsstellen an Sonn- und Feiertagen bis zur Dauer von zwei Stunden geöffnet sein dürfen, falls dies zur Befriedigung dringender Kaufbedürfnisse der Landbevölkerung erforderlich ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE001906119"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Verkauf bestimmter Waren an Sonntagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium für Arbeit und Soziales bestimmt im Einvernehmen mit den Bundesministerien für Wirtschaft und Energie und für Ernährung und Landwirtschaft durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates, dass und wie lange an Sonn- und Feiertagen abweichend von der Vorschrift des § 3 Abs. 1 Nr. 1 Verkaufsstellen für die Abgabe von Milch und Milcherzeugnissen im Sinne des § 4 Abs. 2 des Milch- und Fettgesetzes in der im Bundesgesetzblatt Teil III, Gliederungsnummer 7842-1, veröffentlichten bereinigten Fassung, Bäcker- und Konditorwaren, frischen Früchten, Blumen und Zeitungen geöffnet sein dürfen.</P><P>(2) In den nach Absatz 1 erlassenen Rechtsverordnungen kann die Offenhaltung auf bestimmte Sonn- und Feiertage oder Jahreszeiten sowie auf bestimmte Arten von Verkaufsstellen beschränkt werden. Eine Offenhaltung am 2. Weihnachts-, Oster- und Pfingstfeiertag soll nicht zugelassen werden. Die Lage der zugelassenen Öffnungszeiten wird unter Berücksichtigung der Zeit des Hauptgottesdienstes von den Landesregierungen oder den von ihnen bestimmten Stellen durch Rechtsverordnung festgesetzt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE002001308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 13</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE002103308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="parat">Weitere Verkaufssonntage</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Abweichend von der Vorschrift des § 3 Abs. 1 Nr. 1 dürfen Verkaufsstellen aus Anlass von Märkten, Messen oder ähnlichen Veranstaltungen an jährlich höchstens vier Sonn- und Feiertagen geöffnet sein. Diese Tage werden von den Landesregierungen oder den von ihnen bestimmten Stellen durch Rechtsverordnung freigegeben.</P><P>(2) Bei der Freigabe kann die Offenhaltung auf bestimmte Bezirke und Handelszweige beschränkt werden. Der Zeitraum, während dessen die Verkaufsstellen geöffnet sein dürfen, ist anzugeben. Er darf fünf zusammenhängende Stunden nicht überschreiten, muss spätestens um 18 Uhr enden und soll außerhalb der Zeit des Hauptgottesdienstes liegen.</P><P>(3) Sonn- und Feiertage im Dezember dürfen nicht freigegeben werden. In Orten, für die eine Regelung nach § 10 Abs. 1 Satz 1 getroffen ist, dürfen Sonn- und Feiertage nach Absatz 1 nur freigegeben werden, soweit die Zahl dieser Tage zusammen mit den nach § 10 Abs. 1 Nr. 1 freigegebenen Sonn- und Feiertagen 40 nicht übersteigt.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE002202308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="parat">Sonntagsverkauf am 24. Dezember</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Abweichend von der Vorschrift des § 3 Abs. 1 Nr. 1 dürfen, wenn der 24. Dezember auf einen Sonntag fällt, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkaufsstellen, die gemäß § 12 oder den hierauf gestützten Vorschriften an Sonn- und Feiertagen geöffnet sein dürfen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkaufsstellen, die überwiegend Lebens- und Genussmittel feilhalten,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">alle Verkaufsstellen für die Abgabe von Weihnachtsbäumen</LA></DD> </DL>während höchstens drei Stunden bis längstens 14 Uhr geöffnet sein.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE002304308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 16</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNG000301308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Besonderer Schutz der Arbeitnehmer</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE002405308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Arbeitszeit an Sonn- und Feiertagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In Verkaufsstellen dürfen Arbeitnehmer an Sonn- und Feiertagen nur während der ausnahmsweise zugelassenen Öffnungszeiten (§§ 4 bis 15 und die hierauf gestützten Vorschriften) und, falls dies zur Erledigung von Vorbereitungs- und Abschlussarbeiten unerlässlich ist, während insgesamt weiterer 30 Minuten beschäftigt werden.</P><P>(2) Die Dauer der Beschäftigungszeit des einzelnen Arbeitnehmers an Sonn- und Feiertagen darf acht Stunden nicht überschreiten.</P><P>(2a) In Verkaufsstellen, die gemäß § 10 oder den hierauf gestützten Vorschriften an Sonn- und Feiertagen geöffnet sein dürfen, dürfen Arbeitnehmer an jährlich höchstens 22 Sonn- und Feiertagen beschäftigt werden. Ihre Arbeitszeit an Sonn- und Feiertagen darf vier Stunden nicht überschreiten.</P><P>(3) Arbeitnehmer, die an Sonn- und Feiertagen in Verkaufsstellen gemäß §§ 4 bis 6, 8 bis 12, 14 und 15 und den hierauf gestützten Vorschriften beschäftigt werden, sind, wenn die Beschäftigung länger als drei Stunden dauert, an einem Werktag derselben Woche ab 13 Uhr, wenn sie länger als sechs Stunden dauert, an einem ganzen Werktag derselben Woche von der Arbeit freizustellen; mindestens jeder dritte Sonntag muss beschäftigungsfrei bleiben. Werden sie bis zu drei Stunden beschäftigt, so muß jeder zweite Sonntag oder in jeder zweiten Woche ein Nachmittag ab 13 Uhr beschäftigungsfrei bleiben. Statt an einem Nachmittag darf die Freizeit am Sonnabend- oder Montagvormittag bis 14 Uhr gewährt werden. Während der Zeiten, zu denen die Verkaufsstelle geschlossen sein muss, darf die Freizeit nicht gegeben werden.</P><P>(4) Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer in Verkaufsstellen können verlangen, in jedem Kalendermonat an einem Samstag von der Beschäftigung freigestellt zu werden.</P><P>(5) Mit dem Beschicken von Warenautomaten dürfen Arbeitnehmer außerhalb der Öffnungszeiten, die für die mit dem Warenautomaten in räumlichem Zusammenhang stehende Verkaufsstelle gelten, nicht beschäftigt werden.</P><P>(6) (weggefallen)</P><P>(7) Das Bundesministerium für Arbeit und Soziales wird ermächtigt, zum Schutze der Arbeitnehmer in Verkaufsstellen vor übermäßiger Inanspruchnahme ihrer Arbeitskraft oder sonstiger Gefährdung ihrer Gesundheit durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates zu bestimmen, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass während der ausnahmsweise zugelassenen Öffnungszeiten (§§ 4 bis 16 und die hierauf gestützten Vorschriften) bestimmte Arbeitnehmer nicht oder die Arbeitnehmer nicht mit bestimmten Arbeiten beschäftigt werden dürfen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass den Arbeitnehmern für Sonn- und Feiertagsarbeit über die Vorschriften des Absatzes 3 hinaus ein Ausgleich zu gewähren ist,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass die Arbeitnehmer während der Ladenschlusszeiten an Werktagen (§ 3 Abs. 1 Nr. 2, §§ 5, 6, 8 bis 10 und die hierauf gestützten Vorschriften) nicht oder nicht mit bestimmten Arbeiten beschäftigt werden dürfen.</LA></DD> </DL> </P><P>(8) Das Gewerbeaufsichtsamt kann in begründeten Einzelfällen Ausnahmen von den Vorschriften der Absätze 1 bis 5 bewilligen. Die Bewilligung kann jederzeit widerrufen werden.</P><P>(9) Die Vorschriften der Absätze 1 bis 8 finden auf pharmazeutisch vorgebildete Arbeitnehmer in Apotheken keine Anwendung.</P></Content>        </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNG000401308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Vierter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Bestimmungen für einzelne
Gewerbezweige und für den Marktverkehr</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE002502308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 18 und 18a</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE002702308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="parat">Marktverkehr</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Während der allgemeinen Ladenschlusszeiten (§ 3) dürfen auf behördlich genehmigten Groß- und Wochenmärkten Waren zum Verkauf an den letzten Verbraucher nicht feilgehalten werden; jedoch kann die nach Landesrecht zuständige Verwaltungsbehörde in den Grenzen einer gemäß §§ 10 bis 15 oder den hierauf gestützten Vorschriften zulässigen Offenhaltung der Verkaufsstellen einen geschäftlichen Verkehr auf Groß- und Wochenmärkten zulassen.</P><P>(2) Am 24. Dezember dürfen nach 14 Uhr Waren auch im sonstigen Marktverkehr nicht feilgehalten werden.</P><P>(3) Im Übrigen bleibt es bei den Vorschriften der §§ 64 bis 71a der Gewerbeordnung, insbesondere bei den auf Grund des § 69 Abs. 1 Satz 1 der Gewerbeordnung festgesetzten Öffnungszeiten für Messen, Ausstellungen und Märkte.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE002804308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="parat">Sonstiges gewerbliches Feilhalten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Während der allgemeinen Ladenschlusszeiten (§ 3) ist auch das gewerbliche Feilhalten von Waren zum Verkauf an jedermann außerhalb von Verkaufsstellen verboten; dies gilt nicht für Volksbelustigungen, die den Vorschriften des Titels III der Gewerbeordnung unterliegen und von der nach Landesrecht zuständigen Behörde genehmigt worden sind, sowie für das Feilhalten von Tageszeitungen an Werktagen. Dem Feilhalten steht das Zeigen von Mustern, Proben und ähnlichem gleich, wenn dazu Räume benutzt werden, die für diesen Zweck besonders bereitgestellt sind, und dabei Warenbestellungen entgegengenommen werden.</P><P>(2) Soweit für Verkaufsstellen gemäß §§ 10 bis 15 oder den hierauf gestützten Vorschriften Abweichungen von den Ladenschlusszeiten des § 3 zugelassen sind, gelten diese Abweichungen unter denselben Voraussetzungen und Bedingungen auch für das Feilhalten gemäß Absatz 1.</P><P>(2a) Die nach Landesrecht zuständige Verwaltungsbehörde kann abweichend von den Vorschriften der Absätze 1 und 2 Ausnahmen für das Feilhalten von leichtverderblichen Waren und Waren zum sofortigen Verzehr, Gebrauch oder Verbrauch zulassen, sofern dies zur Befriedigung örtlich auftretender Bedürfnisse notwendig ist und diese Ausnahmen im Hinblick auf den Arbeitsschutz unbedenklich sind.</P><P>(3) Die Vorschriften des § 17 Abs. 1 bis 3 gelten entsprechend.</P><P>(4) Das Bundesministerium für Arbeit und Soziales kann durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates zum Schutze der Arbeitnehmer vor übermäßiger Inanspruchnahme ihrer Arbeitskraft oder sonstiger Gefährdung ihrer Gesundheit Vorschriften, wie in § 17 Abs. 7 genannt, erlassen.</P></Content>    </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNG000501308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Fünfter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Durchführung des Gesetzes</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE002901308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="parat">Auslage des Gesetzes, Verzeichnisse</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Inhaber einer Verkaufsstelle, in der regelmäßig mindestens ein Arbeitnehmer beschäftigt wird, ist verpflichtet, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einen Abdruck dieses Gesetzes und der auf Grund dieses Gesetzes erlassenen Rechtsverordnungen mit Ausnahme der Vorschriften, die Verkaufsstellen anderer Art betreffen, an geeigneter Stelle in der Verkaufsstelle auszulegen oder auszuhängen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Verzeichnis über Namen, Tag, Beschäftigungsart und -dauer der an Sonn- und Feiertagen beschäftigten Arbeitnehmer und über die diesen gemäß § 17 Abs. 3 als Ersatz für die Beschäftigung an diesen Tagen gewährte Freizeit zu führen; dies gilt nicht für die pharmazeutisch vorgebildeten Arbeitnehmer in Apotheken. Die Landesregierungen können durch Rechtsverordnung eine einheitliche Form für das Verzeichnis vorschreiben.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Die Verpflichtung nach Absatz 1 Nr. 2 obliegt auch den in § 20 genannten Gewerbetreibenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE003001308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="parat">Aufsicht und Auskunft</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Aufsicht über die Ausführung der Vorschriften dieses Gesetzes und der auf Grund dieses Gesetzes erlassenen Vorschriften üben, soweit es sich nicht um Wochenmärkte (§ 19) handelt, die nach Landesrecht für den Arbeitsschutz zuständigen Verwaltungsbehörden aus; ob und inwieweit andere Dienststellen an der Aufsicht beteiligt werden, bestimmen die obersten Landesbehörden.</P><P>(2) Auf die Befugnisse und Obliegenheiten der in Absatz 1 genannten Behörden finden die Vorschriften des § 139b der Gewerbeordnung entsprechend Anwendung.</P><P>(3) Die Inhaber von Verkaufsstellen und die in § 20 genannten Gewerbetreibenden sind verpflichtet, den Behörden, denen auf Grund des Absatzes 1 die Aufsicht obliegt, auf Verlangen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die zur Erfüllung der Aufgaben dieser Behörden erforderlichen Angaben wahrheitsgemäß und vollständig zu machen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Verzeichnis gemäß § 21 Abs. 1 Nr. 2, die Unterlagen, aus denen Namen, Beschäftigungsart und -zeiten der Arbeitnehmer sowie Lohn- und Gehaltszahlungen ersichtlich sind, und alle sonstigen Unterlagen, die sich auf die nach Nummer 1 zu machenden Angaben beziehen, vorzulegen oder zur Einsicht einzusenden. Die Verzeichnisse und Unterlagen sind mindestens bis zum Ablauf eines Jahres nach der letzten Eintragung aufzubewahren.</LA></DD> </DL> </P><P>(4) Die Auskunftspflicht nach Absatz 3 Nr. 1 obliegt auch den in Verkaufsstellen oder beim Feilhalten gemäß § 20 beschäftigten Arbeitnehmern.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE003106119"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Ausnahmen im öffentlichen Interesse</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die obersten Landesbehörden können in Einzelfällen befristete Ausnahmen von den Vorschriften der §§ 3 bis 15 und 19 bis 21 dieses Gesetzes bewilligen, wenn die Ausnahmen im öffentlichen Interesse dringend nötig werden. Die Bewilligung kann jederzeit widerrufen werden. Die Landesregierungen werden ermächtigt, durch Rechtsverordnung die zuständigen Behörden abweichend von Satz 1 zu bestimmen. Sie können diese Ermächtigung auf oberste Landesbehörden übertragen.</P><P>(2) Das Bundesministerium für Arbeit und Soziales kann im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates Vorschriften über die Voraussetzungen und Bedingungen für die Bewilligung von Ausnahmen im Sinne des Absatzes 1 erlassen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNG000601308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Sechster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Straftaten und Ordnungswidrigkeiten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE003203308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="parat">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Inhaber einer Verkaufsstelle oder als Gewerbetreibender im Sinne des § 20<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Vorschrift des § 17 Abs. 1 bis 3 über die Beschäftigung an Sonn- und Feiertagen, die Freizeit oder den Ausgleich,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Vorschrift einer Rechtsverordnung nach § 17 Abs. 7 oder § 20 Abs. 4, soweit sie für einen bestimmten Tatbestand auf diese Bußgeldvorschrift verweist,</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Vorschrift des § 21 Abs. 1 Nr. 2 über Verzeichnisse oder des § 22 Abs. 3 Nr. 2 über die Einsicht, Vorlage oder Aufbewahrung der Verzeichnisse,</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Inhaber einer Verkaufsstelle<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Vorschrift der §§ 3, 4 Abs. 1 Satz 2, des § 6 Abs. 2, des § 9 Abs. 1 Satz 2, des § 17 Abs. 5 oder einer nach § 4 Abs. 2 Satz 1, § 8 Abs. 2, § 9 Abs. 2 oder nach § 10 oder § 11 erlassenen Rechtsvorschrift über die Ladenschlusszeiten,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer sonstigen Vorschrift einer Rechtsverordnung nach § 10 oder § 11, soweit sie für einen bestimmten Tatbestand auf diese Bußgeldvorschrift verweist,</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Vorschrift des § 21 Abs. 1 Nr. 1 über Auslagen und Aushänge,</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Gewerbetreibender im Sinne des § 19 oder des § 20 einer Vorschrift des § 19 Abs. 1, 2 oder des § 20 Abs. 1, 2 über das Feilhalten von Waren im Marktverkehr oder außerhalb einer Verkaufsstelle oder</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Vorschrift des § 22 Abs. 3 Nr. 1 oder Abs. 4 über die Auskunft</LA></DD> </DL>zuwiderhandelt.</P><P>(2) Die Ordnungswidrigkeit nach Absatz 1 Nr. 1 Buchstabe a und b kann mit einer Geldbuße bis zu zweitausendfünfhundert Euro, die Ordnungswidrigkeit nach Absatz 1 Nr. 1 Buchstabe c und Nr. 2 bis 4 mit einer Geldbuße bis zu fünfhundert Euro geahndet werden.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE003302308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="parat">Straftaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wer vorsätzlich als Inhaber einer Verkaufsstelle oder als Gewerbetreibender im Sinne des § 20 eine der in § 24 Abs. 1 Nr. 1 Buchstaben a und b bezeichneten Handlungen begeht und dadurch vorsätzlich oder fahrlässig Arbeitnehmer in ihrer Arbeitskraft oder Gesundheit gefährdet, wird mit Freiheitsstrafe bis zu sechs Monaten oder mit Geldstrafe bis zu einhundertachtzig Tagessätzen bestraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE003401308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 26</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNG000701308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>070</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Siebenter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussbestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE003501308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="parat">Vorbehalt für die Landesgesetzgebung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Unberührt bleiben die landesrechtlichen Vorschriften, durch die der Gewerbebetrieb und die Beschäftigung von Arbeitnehmern in Verkaufsstellen an anderen Festtagen als an Sonn- und Feiertagen beschränkt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE003601308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 28</enbez><titel format="parat">Bestimmung der zuständigen Behörden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Soweit in diesem Gesetz auf die nach Landesrecht zuständige Verwaltungsbehörde verwiesen wird, bestimmt die Landesregierung durch Verordnung, welche Behörden zuständig sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE003702308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 29 und 30</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151117215505" doknr="BJNR008750956BJNE003901308"><metadaten><jurabk>LadSchlG</jurabk><enbez>§ 31</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(Inkrafttreten, Außerkrafttreten)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>