<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20151026215047" doknr="BJNR018320992"><norm builddate="20151026215047" doknr="BJNR018320992"><metadaten><jurabk>PfZLpV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1992-10-27</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1992, 1832</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über die Leistungsprüfungen und die Zuchtwertfeststellung bei
Pferden</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Neuf</standtyp><standkommentar>Neugefasst durch Bek. v. 2.2.2001 I 189;</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>zuletzt geändert durch Art. 377 V v. 31.8.2015 I 1474</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex>Diese Verordnung dient der Umsetzung der Richtlinie 90/428/EWG des Rates vom 26. Juni 1990 über den Handel mit Sportpferden und zur Festlegung der Bedingungen für die Teilnahme an pferdesportlichen Veranstaltungen (ABl. EG Nr. L 224 S. 60).<BR/>Die Verpflichtungen aus der Richtlinie 98/34/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 22. Juni 1998 über ein Informationsverfahren auf dem Gebiet der Normen und technischen Vorschriften (ABl. EG Nr. L 204 S 37), zuletzt geändert durch die Richtlinie 98/48/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 20. Juli 1998 (ABl. EG Nr. L 217 S 18), sind beachtet worden.</noindex></P></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 4.11.1992 +++)<BR/>(+++ Amtliche Hinweise des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EWGRL 428/90 (CELEX Nr: 31990L0428)<BR/>     Beachtung der<BR/>       EGRL 34/98   (CELEX Nr: 31998L0034) +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20151026215047" doknr="BJNR018320992BJNE000203301"><metadaten><jurabk>PfZLpV</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Zuchtwertfeststellung bei einem Pferd werden je nach der Zuchtrichtung mindestens der Zuchtwertteil Reitleistung, Rennleistung, Fahrleistung oder Zugleistung in Leistungsprüfungen nach der Anlage festgestellt sowie die äußere Erscheinung in Abhängigkeit vom Zuchtziel und unter besonderer Berücksichtigung des Bewegungsablaufs beurteilt. Unter Berücksichtigung der Merkmale Charakter, Temperament, allgemeines Leistungsvermögen und Leistungsbereitschaft umfassen mindestens, soweit jeweils im Zuchtziel vorgesehen, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Zuchtwertteil Reitleistung die Leistungsmerkmale Rittigkeit, Grundgangarten und Springveranlagung,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Zuchtwertteil Rennleistung die Leistungsmerkmale Generalausgleichsgewicht, Geschwindigkeit, Gewinnsumme und Plazierung,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Zuchtwertteil Fahrleistung die Leistungsmerkmale Fahrtauglichkeit und Grundgangarten Schritt und Trab,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Zuchtwertteil Zugleistung die Leistungsmerkmale Fahrtauglichkeit, Zugkraft und Grundgangart Schritt.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Der Zuchtwert wird nach allgemein anerkannten und wissenschaftlich gesicherten Methoden festgestellt. Dabei sind Leistungsunterschiede, die nicht genetisch bedingt sind, soweit wie möglich auszuschalten. Werden Leistungsmerkmale in einem Index zusammengefaßt, so werden sie nach ihrer sich aus dem Zuchtprogramm ergebenden Bedeutung gewichtet; dabei wird der Index auf einen Mittelwert von 100 und eine Standardabweichung von 20 standardisiert.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20151026215047" doknr="BJNR018320992BJNE000305301"><metadaten><jurabk>PfZLpV</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Werden Leistungsprüfungen zur Feststellung des Zuchtwertes von Pferden als pferdesportliche Veranstaltungen durchgeführt, dürfen Pferde, die ihren Ursprung im Inland haben oder in einem inländischen Zuchtbuch eingetragen sind, nicht besser gestellt werden als Pferde aus anderen Mitgliedstaaten. Hiervon ausgenommen sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Veranstaltungen mit in einem bestimmten Zuchtbuch eingetragenen Pferden zum Zweck der Verbesserung der Rasse,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">regionale Veranstaltungen zur Auswahl von Pferden für die Teilnahme an anderen Veranstaltungen oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Veranstaltungen mit historischer oder traditioneller Bedeutung.</LA></DD></DL></P><P>(2) Veranstalter pferdesportlicher Veranstaltungen haben der zuständigen Behörde jährlich bis zum 30. November die für das folgende Jahr geplanten Veranstaltungen, die nach Absatz 1 Satz 2 durchgeführt werden sollen, mitzuteilen.</P><P>(3) Die zuständigen Behörden melden dem Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft jährlich bis zum 31. Dezember die geplanten Veranstaltungen, die nach Absatz 1 Satz 2 durchgeführt werden sollen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151026215048" doknr="BJNR018320992BJNE000402301"><metadaten><jurabk>PfZLpV</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(Inkrafttreten, Außerkrafttreten)</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20151026215048" doknr="BJNR018320992BJNE000603301"><metadaten><jurabk>PfZLpV</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="parat">(zu § 1 Abs. 1)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle"> Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2001, 191 - 192 </kommentar></P><P> Grundsätze für die Durchführung der Leistungsprüfungen und die Beurteilung der äußeren Erscheinung <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Voraussetzungen und allgemeine Grundsätze</LA></DD> <DT>1.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die zu prüfenden Pferde müssen mit einem Dokument zur Identifizierung gekennzeichnet sein, das<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Pferden, die vor dem 1. Januar 1998 geboren sind,<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Anhang der Richtlinie 90/427/EWG des Rates vom 26. Juni 1990 zur Festlegung der tierzüchterischen und genealogischen Vorschriften für den innergemeinschaftlichen Handel mit Equiden (ABl. EG Nr. L 224 S. 55) in der jeweils geltenden Fassung oder</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Anhang der Entscheidung 93/623/EWG der Kommission vom 20. Oktober 1993 über das Dokument zur Identifizierung eingetragener Equiden (Equidenpass) (ABl. EG Nr. L 298 S. 45) in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Pferden, die nach dem 31. Dezember 1997 geboren sind, dem Anhang der Entscheidung 93/623/EWG</LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">entspricht.</LA></DD>  <DT>1.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stationsprüfungen und Feldprüfungen werden in Gruppen durchgeführt.</LA><LA Size="normal">Die Stationsprüfung besteht aus einer Vorprüfung und einem Leistungstest. Sie wird in einem ununterbrochenen Durchgang durchgeführt. Die Stationsprüfung kann einmal wiederholt werden. In diesem Fall gilt das Ergebnis der wiederholten Stationsprüfung. Scheidet ein Pferd vor Ablauf der Hälfte der Vorprüfungsdauer aus der Stationsprüfung aus, so liegt eine Stationsprüfung nicht vor.</LA><LA Size="normal">Werden Tiere unterschiedlichen Alters in einer Gruppe geprüft, ist der Jahrgangseinfluss zu berücksichtigen.</LA><LA Size="normal">Die Ergebnisse der Vorprüfung und des Leistungstests können zu einem Gesamtergebnis zusammengefasst werden.</LA></DD>    <DT>2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bei den Leistungsprüfungen werden folgende Zuchtrichtungen unterschieden:</LA></DD> <DT>2.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Reiten,</LA></DD> <DT>2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rennen,</LA></DD> <DT>2.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fahren,</LA></DD> <DT>2.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziehen.</LA><LA Size="normal">Kombinationen der Zuchtrichtungen sind möglich.</LA></DD>  <DT>3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuchtrichtung Reiten</LA><LA Size="normal">Die Prüfung wird nach den allgemein anerkannten Regeln des Reitsports durchgeführt. Sie kann als Stationsprüfung, als Turniersportprüfung oder als Feldprüfung durchgeführt werden.</LA></DD>  <DT>3.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stationsprüfung</LA><LA Size="normal">Bei der Stationsprüfung ist sicherzustellen, dass der Einfluss des Reiters auf das Prüfungsergebnis so weit wie möglich ausgeschaltet wird. Im Leistungstest werden Pferde je nach Zuchtziel in den Grundgangarten, in der Rittigkeit, im Springen und im Geländeritt geprüft.</LA></DD>  <DT>3.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Turniersportprüfung</LA><LA Size="normal">Die Turniersportprüfung wird in den Disziplinen Dressur, Springen oder Vielseitigkeit durchgeführt. Ergebnisse anderer Prüfungen wie Gangartenprüfungen, Westernprüfungen und Distanzritte können berücksichtigt werden, wenn dies im Zuchtprogramm der für die jeweilige Rasse anerkannten Züchtervereinigung festgelegt ist.</LA></DD>  <DT>3.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Feldprüfung</LA><LA Size="normal">Die Feldprüfung wird je nach Zuchtziel als Kurztest zur Ermittlung der Veranlagung in den Grundgangarten, der Rittigkeit und im Springen durchgeführt.</LA></DD>  <DT>4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuchtrichtung Rennen</LA><LA Size="normal">Die Leistungsprüfung wird nach den allgemein anerkannten Regeln des Galopprennsports, des Trabrennsports oder des Araberrennsports durchgeführt.</LA></DD>  <DT>5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuchtrichtung Fahren</LA><LA Size="normal">Die Leistungsprüfung wird nach den allgemein anerkannten Regeln des Fahrsports durchgeführt. Sie kann als Stationsprüfung, als Turniersportprüfung oder als Feldprüfung durchgeführt werden.</LA></DD>  <DT>5.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stationsprüfung</LA><LA Size="normal">Bei der Stationsprüfung ist sicherzustellen, dass der Einfluss des Fahrers auf das Prüfungsergebnis so weit wie möglich ausgeschaltet wird. Im Leistungstest werden Pferde je nach Zuchtziel in den Grundgangarten Schritt und Trab und in der Fahrtauglichkeit geprüft.</LA></DD>  <DT>5.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Turniersportprüfung</LA><LA Size="normal">Die Turniersportprüfung wird als Dressur-, Hindernis- oder Geländeprüfung sowie als kombinierte Prüfung durchgeführt.</LA><LA Size="normal">Ergebnisse anderer Prüfungen wie Distanzfahrten können berücksichtigt werden, wenn dies im Zuchtprogramm der für die jeweilige Rasse anerkannten Züchtervereinigung festgelegt ist.</LA></DD>   <DT>5.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Feldprüfung</LA><LA Size="normal">Die Feldprüfung wird je nach Zuchtziel als Kurztest zur Ermittlung der Veranlagung in den Grundgangarten Schritt und Trab und in der Fahrtauglichkeit durchgeführt.</LA></DD>  <DT>6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuchtrichtung Ziehen</LA><LA Size="normal">Die Leistungsprüfung umfasst mindestens eine Zugleistungsprüfung sowie eine Prüfung im Geschicklichkeitsziehen oder im Gespannfahren.</LA></DD>  <DT>7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Äußere Erscheinung</LA><LA Size="normal">Die Merkmale der äußeren Erscheinung werden mit Noten von 1 bis 10 beurteilt, wobei die Note 10 den besten Wert darstellt. Hiervon kann abgewichen werden, wenn für die jeweilige Rasse ein anderes Notensystem international üblich ist.</LA></DD>  </DL></LA></DD></DL></P></Content> </text></textdaten></norm>
</dokumente>