<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200626212638" doknr="BJNR200400008"><norm builddate="20200626212638" doknr="BJNR200400008"><metadaten><jurabk>BDG§82V 2008</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2008-10-16</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2008, 2004</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung zu § 82 des Bundesdisziplinargesetzes</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 63 V v. 19.6.2020 I 1328 (Nr. 29) mWv 27.6.2020 noch nicht berücksichtigt</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.3.2008 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200626212638" doknr="BJNR200400008BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BDG§82V 2008</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 82 des Bundesdisziplinargesetzes vom 9. Juli 2001 (BGBl. I S. 1510) verordnet das Bundesministerium des Innern:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200626212638" doknr="BJNR200400008BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BDG§82V 2008</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dienstvorgesetzte der ihnen nachgeordneten Polizeivollzugsbeamtinnen und Polizeivollzugsbeamten der Bundespolizei im Sinne des § 33 Abs. 2 des Bundesdisziplinargesetzes sind <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bundesministerin oder der Bundesminister des Innern,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Präsidentin oder der Präsident des Bundespolizeipräsidiums,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Präsidentin oder der Präsident einer Bundespolizeidirektion, die Präsidentin oder der Präsident der Bundespolizeiakademie und die Leiterin oder der Leiter des Fachbereichs Bundespolizei der Fachhochschule des Bundes für öffentliche Verwaltung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Führerinnen oder Führer der Bundespolizeiabteilungen, die Leiterinnen oder Leiter der Bundespolizeiinspektionen, die Leiterin oder der Leiter der Bundespolizei-Fliegergruppe, die Leiterin oder der Leiter der GSG 9 der Bundespolizei, die Leiterinnen oder Leiter der Bundespolizeiaus- und Fortbildungszentren oder die Leiterin oder der Leiter der Bundespolizeisportschule Bad Endorf und die Leiterinnen oder Leiter der Mobilen Kontroll- und Überwachungseinheiten,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Leiterinnen oder Leiter der Bundespolizei-Fliegerstaffeln, die Leiterin oder der Leiter der Studienorganisation beim Fachbereich Bundespolizei der Fachhochschule des Bundes für öffentliche Verwaltung und die Führerinnen oder Führer der Hundertschaften.</LA></DD></DL></P><P>(2) Dienstvorgesetzte der ihnen nachgeordneten Polizeivollzugsbeamtinnen und Polizeivollzugsbeamten der Bundespolizei im Sinne des § 33 Abs. 3 Nr. 2 und Abs. 5 des Bundesdisziplinargesetzes sind die in Absatz 1 Nr. 2 und 3 genannten Vorgesetzten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200626212638" doknr="BJNR200400008BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BDG§82V 2008</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dienstvorgesetzte oder Dienstvorgesetzter der Polizeivollzugsbeamtinnen und Polizeivollzugsbeamten im Bundesministerium des Innern im Sinne des § 33 Abs. 2 des Bundesdisziplinargesetzes ist die Bundesministerin oder der Bundesminister des Innern.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200626212638" doknr="BJNR200400008BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BDG§82V 2008</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dienstvorgesetzte der Polizeivollzugsbeamtinnen und Polizeivollzugsbeamten im Bundeskriminalamt im Sinne des § 33 Abs. 2 des Bundesdisziplinargesetzes sind die Bundesministerin oder der Bundesminister des Innern und die Präsidentin oder der Präsident des Bundeskriminalamtes.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200626212638" doknr="BJNR200400008BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BDG§82V 2008</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt mit Wirkung vom 1. März 2008 in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>