<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20161114222005" doknr="BJNR002450959"><norm builddate="20161114222005" doknr="BJNR002450959"><metadaten><jurabk>KoStrukStatG</jurabk><amtabk>KoStrukStatG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1959-05-12</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1959, 245</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz über Kostenstrukturstatistik</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 4 G v. 21.7.2016 I 1768</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis Geltung ab: 1.1.1976 +++)<BR/>(+++ Erhebungen nach § 1 Satz 2 Nr. 3 u. 4 ausgesetzt gem. Art. 2 Abs. 1<BR/>     G v. 10.12.2001 I 3438 mWv 15.12.2001 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20161114222005" doknr="BJNR002450959BJNE000103377"><metadaten><jurabk>KoStrukStatG</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In der gewerblichen Wirtschaft sowie bei sonstigen Arbeitsstätten (mit Ausnahme der land- und forstwirtschaftlichen Arbeitsstätten) werden, beginnend mit dem Jahre 1959 (1. Erhebungsjahr), jährlich Kostenstrukturerhebungen als Bundesstatistik durchgeführt. Die Erhebungen erstrecken sich <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im ersten Erhebungsjahr auf Unternehmen des Handwerks, ohne Unternehmen des Bergbaus und der Gewinnung von Steinen und Erden, des Verarbeitenden Gewerbes und des Baugewerbes;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im zweiten Erhebungsjahr auf die unter den Nummern 1, 3 und 4 nicht genannten Unternehmen und sonstigen Arbeitsstätten, die nicht auf Grund von § 2 Abs. 1 des Dienstleistungsstatistikgesetzes vom 19. Dezember 2000 (BGBl. I S. 1765) in der jeweils geltenden Fassung erfasst werden;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im dritten Erhebungsjahr auf den Großhandel sowie das Handelsvertreter- und Handelsmaklergewerbe;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im vierten Erhebungsjahr auf den Einzelhandel sowie das Gaststätten- und Beherbergungsgewerbe.</LA></DD> </DL>In den folgenden Jahren wiederholen sich die Erhebungen bei den unter den Nummern 1 bis 4 bezeichneten Bereichen in der gleichen Reihenfolge.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 1 Satz 2 Nr. 3 u. 4: Erhebungen ausgesetzt gem. Art. 2 Abs. 1 G v. 10.12.2001 I 3438 mWv 15.12.2001 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20161114222005" doknr="BJNR002450959BJNE000204118"><metadaten><jurabk>KoStrukStatG</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Wirtschaft und Energie kann zum Zweck einer zeitlichen Anpassung der Kostenstrukturerhebungen an andere statistische Erhebungen durch Rechtsverordnung die Reihenfolge der Erhebungen bei den vier in § 1 bezeichneten Bereichen abändern.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20161114222005" doknr="BJNR002450959BJNE000300312"><metadaten><jurabk>KoStrukStatG</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Kostenstrukturerhebungen nach § 1 erfassen folgende Tatbestände: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Wert<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des steuerlichen und wirtschaftlichen Umsatzes,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Warenbestandes,</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der selbst erstellten Anlagen;</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Wert des Wareneingangs;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Kosten, untergliedert nach Kostenarten;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die beschäftigten Personen.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Bei Gruppen von Unternehmen und sonstigen Arbeitsstätten, bei denen ihrer Art nach die unter Absatz 1 bezeichneten Tatbestände zur Beurteilung des Kostengefüges nicht ausreichen, werden zusätzlich Posten der Jahresbilanz (Anlagen, Außenstände, Schulden) erfragt.</P><P>(3) Außer den in Absatz 1 und Absatz 2 bezeichneten Tatbeständen werden Angaben zur Kennzeichnung der Art der Unternehmen und sonstigen Arbeitsstätten erhoben, die zu einer zutreffenden Beurteilung der statistischen Zuordnung erforderlich sind.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20161114222005" doknr="BJNR002450959BJNE000400312"><metadaten><jurabk>KoStrukStatG</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Angaben zu den in § 3 Abs. 1 und 2 bezeichneten Tatbeständen beziehen sich jeweils auf ein dem Erhebungsjahr vorangegangenes Kalenderjahr oder Geschäftsjahr.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20161114222005" doknr="BJNR002450959BJNE000504123"><metadaten><jurabk>KoStrukStatG</jurabk><enbez>§ 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Erhebungen nach § 1 besteht Auskunftspflicht. Auskunftspflichtig sind die Inhaberinnen und Inhaber oder Leitungen der Unternehmen und Arbeitsstätten. Die Angaben zu § 6 Nummer 2 sind freiwillig.</P><P>(2) Die Erhebungen werden bei höchstens 5 vom Hundert der Gesamtzahl der Unternehmen der gewerblichen Wirtschaft und sonstiger Arbeitsstätten (§ 1) für die einzelnen Wirtschaftszweige durchgeführt.</P><P>(3) Für Unternehmen, deren Inhaber oder Inhaberinnen Existenzgründer oder Existenzgründerinnen sind, besteht im Kalenderjahr der Betriebseröffnung abweichend von Absatz 1 keine Auskunftspflicht. In den beiden folgenden Kalenderjahren besteht dann keine Auskunftspflicht, wenn das Unternehmen im letzten abgeschlossenen Geschäftsjahr Umsätze in Höhe von weniger als 800 000 Euro erwirtschaftet hat. Gesellschaften können sich auf die Befreiung von der Auskunftspflicht berufen, wenn alle an der Gesellschaft Beteiligten Existenzgründer oder Existenzgründerinnen sind.</P><P>(4) Existenzgründer und Existenzgründerinnen im Sinne von Absatz 3 sind natürliche Personen, die eine gewerbliche oder freiberufliche Tätigkeit in Form einer Neugründung, einer Übernahme oder einer tätigen Beteiligung aus abhängiger Beschäftigung oder aus der Nichtbeschäftigung heraus aufnehmen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20161114222005" doknr="BJNR002450959BJNE000602123"><metadaten><jurabk>KoStrukStatG</jurabk><enbez>§ 6</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Hilfsmerkmale der Erhebungen nach § 1 sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name, Anschrift, Telefonnummer und Adresse für elektronische Post der nach § 5 Absatz 1 Satz 2 Auskunftgebenden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name und Kontaktdaten der für Rückfragen zur Verfügung stehenden Personen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20161114222005" doknr="BJNR002450959BJNE000700312"><metadaten><jurabk>KoStrukStatG</jurabk><enbez>§ 7</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Kostenstrukturstatistik wird vom Statistischen Bundesamt durchgeführt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20161114222005" doknr="BJNR002450959BJNE000801377"><metadaten><jurabk>KoStrukStatG</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 8 und 9</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20161114222005" doknr="BJNR002450959BJNE001000312"><metadaten><jurabk>KoStrukStatG</jurabk><enbez>§ 10</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am Tage nach seiner Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>