<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001"><norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2001-12-27</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2001, 4263</zitstelle></fundstelle><kurzue>WpÜG-Angebotsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über den Inhalt der Angebotsunterlage, die Gegenleistung bei Übernahmeangeboten und Pflichtangeboten und die Befreiung von der Verpflichtung zur Veröffentlichung und zur Abgabe eines Angebots</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 2 V v. 30.9.2022 I 1603</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 9 G v. 11.12.2023 I Nr. 354 textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2002 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE000000000"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 11 Abs. 4, § 31 Abs. 7 Satz 1 und § 37 Abs. 2 Satz 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes vom 20. Dezember 2001 (BGBl. I S. 3822) verordnet das Bundesministerium der Finanzen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE000101123"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="4.91*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="10.04*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="70.05*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">Erster Abschnitt</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Anwendungsbereich</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 1</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Anwendungsbereich</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">Zweiter Abschnitt</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Inhalt der Angebotsunterlage</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 2</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Ergänzende Angaben der Angebotsunterlage</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">Dritter Abschnitt</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Gegenleistung bei Übernahmeangeboten und Pflichtangeboten</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 3</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Grundsatz</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 4</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Berücksichtigung von Vorerwerben</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 5</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Berücksichtigung inländischer Börsenkurse</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 6</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Berücksichtigung ausländischer Börsenkurse</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 7</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Bestimmung des Wertes der Gegenleistung</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">Vierter Abschnitt</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Befreiung von der Verpflichtung zur Veröffentlichung und zur Abgabe eines Angebots</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 8</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Antragstellung</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 9</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Befreiungstatbestände</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 10</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Antragsinhalt</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 11</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Antragsunterlagen</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 12</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Prüfung der Vollständigkeit des Antrags</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">§ 12a</entry><entry VJ="1">Übergangsvorschriften</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">Fünfter Abschnitt</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Schlussvorschrift</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">§ 13</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Inkrafttreten</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNG000100000"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Anwendungsbereich</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE000300000"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung ist auf Angebote gemäß § 2 Abs. 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNG000200000"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Inhalt der Angebotsunterlage</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE000410360"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Ergänzende Angaben der Angebotsunterlage</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bieter hat in seine Angebotsunterlage folgende ergänzende Angaben aufzunehmen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name oder Firma und Anschrift oder Sitz der mit dem Bieter und der Zielgesellschaft gemeinsam handelnden Personen und der Personen, deren Stimmrechte aus Aktien der Zielgesellschaft nach § 30 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes Stimmrechten des Bieters gleichstehen oder ihm zuzurechnen sind, sowie, wenn es sich bei diesen Personen um Gesellschaften handelt, die Rechtsform und das Verhältnis der Gesellschaften zum Bieter und zur Zielgesellschaft;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sofern Wertpapiere als Gegenleistung angeboten werden, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für als Gegenleistung im Rahmen eines Übernahme- oder Pflichtangebots angebotene Wertpapiere Angaben nach der Delegierten Verordnung (EU) 2021/528 der Kommission vom 16. Dezember 2020 zur Ergänzung der Verordnung (EU) 2017/1129 des Europäischen Parlaments und des Rates im Hinblick auf die Mindestinformationen des Dokuments, das der Öffentlichkeit bei einer Ausnahme von der Prospektpflicht im Zusammenhang mit einer Übernahme im Wege eines Tauschangebots, einer Verschmelzung oder einer Spaltung zur Verfügung zu stellen ist (ABl. L 106 vom 26.3.2021, S. 32);</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für als Gegenleistung außerhalb eines Übernahme- oder Pflichtangebots angebotene Wertpapiere Angaben nach Artikel 13 Absatz 1, Artikel 14 Absatz 1 und 2 oder Artikel 15 Absatz 1 der Verordnung (EU) 2017/1129 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 14. Juni 2017 über den Prospekt, der beim öffentlichen Angebot von Wertpapieren oder bei deren Zulassung zum Handel an einem geregelten Markt zu veröffentlichen ist und zur Aufhebung der Richtlinie 2003/71/EG (ABl. L 168 vom 30.6.2017, S. 12), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2021/337 (ABl. L 68 vom 26.2.2021, S. 1) geändert worden ist, in Verbindung mit den jeweiligen Vorgaben der Kapitel II bis IV der Delegierten Verordnung (EU) 2019/980 der Kommission vom 14. März 2019 zur Ergänzung der Verordnung (EU) 2017/1129 des Europäischen Parlaments und des Rates hinsichtlich der Aufmachung, des Inhalts, der Prüfung und der Billigung des Prospekts, der beim öffentlichen Angebot von Wertpapieren oder bei deren Zulassung zum Handel an einem geregelten Markt zu veröffentlichen ist, und zur Aufhebung der Verordnung (EG) Nr. 809/2004 der Kommission (ABl. L 166 vom 21.6.2019, S. 26), die zuletzt durch die Delegierte Verordnung (EU) 2020/1273 (ABl. L 300 vom 14.9.2020, S. 6) geändert worden ist.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben nach § 7 des Vermögensanlagengesetzes in Verbindung mit der Vermögensanlagen-Verkaufsprospektverordnung, sofern Vermögensanlagen im Sinne des § 1 Absatz 2 des Vermögensanlagengesetzes als Gegenleistung angeboten werden; wurde für die Vermögensanlagen innerhalb von zwölf Monaten vor Veröffentlichung der Angebotsunterlage ein Verkaufsprospekt im Inland in deutscher Sprache veröffentlicht, genügt die Angabe, dass ein Verkaufsprospekt veröffentlicht wurde und wo dieser erhältlich ist, sowie die Angabe der seit der Veröffentlichung des Verkaufsprospekts eingetretenen Änderungen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die zur Festsetzung der Gegenleistung angewandten Bewertungsmethoden und die Gründe, warum die Anwendung dieser Methoden angemessen ist, sowie die Angabe, welches Umtauschverhältnis oder welcher Gegenwert sich bei der Anwendung verschiedener Methoden, sofern mehrere angewandt worden sind, jeweils ergibt; zugleich ist darzulegen, welches Gewicht den verschiedenen Methoden bei der Bestimmung des Umtauschverhältnisses oder des Gegenwerts und der ihnen zugrunde liegenden Werte beigemessen worden ist, welche Gründe für die Gewichtung bedeutsam waren, und welche besonderen Schwierigkeiten bei der Bewertung der Gegenleistung aufgetreten sind;</LA></DD><DT>3a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die zur Berechnung der Entschädigung nach § 33b Abs. 5 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes angewandten Berechnungsmethoden, sowie die Gründe, warum die Anwendung dieser Methoden angemessen ist;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Maßnahmen, die die Adressaten des Angebots ergreifen müssen, um dieses anzunehmen und um die Gegenleistung für die Wertpapiere zu erhalten, die Gegenstand des Angebots sind, sowie Angaben über die mit diesen Maßnahmen für die Adressaten verbundenen Kosten und den Zeitpunkt, zu dem diejenigen, die das Angebot angenommen haben, die Gegenleistung erhalten;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anzahl der vom Bieter und von mit ihm gemeinsam handelnden Personen und deren Tochterunternehmen bereits gehaltenen Wertpapiere sowie die Höhe der von diesen gehaltenen Stimmrechtsanteile unter Angabe der ihnen jeweils nach § 30 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes zuzurechnenden Stimmrechtsanteile getrennt für jeden Zurechnungstatbestand sowie die Höhe der nach den §§ 38 und 39 des Wertpapierhandelsgesetzes mitzuteilenden Stimmrechtsanteile;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Teilangeboten der Anteil oder die Anzahl der Wertpapiere der Zielgesellschaft, die Gegenstand des Angebots sind, sowie Angaben über die Zuteilung nach § 19 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Art und Umfang der von den in Nummer 5 genannten Personen und Unternehmen jeweils für den Erwerb von Wertpapieren der Zielgesellschaft gewährten oder vereinbarten Gegenleistung, sofern der Erwerb innerhalb von sechs Monaten vor der Veröffentlichung gemäß § 10 Abs. 3 Satz 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes oder vor der Veröffentlichung der Angebotsunterlage gemäß § 14 Abs. 3 Satz 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes erfolgte; dem Erwerb gleichgestellt sind Vereinbarungen, auf Grund derer die Übereignung der Wertpapiere verlangt werden kann;</LA></DD><DT>7a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Angeboten nach § 39 Absatz 2 Satz 3 Nummer 1 des Börsengesetzes Angaben zu dem bevorstehenden Antrag der Zielgesellschaft auf einen Widerruf der Zulassung der betroffenen Wertpapiere zum Handel im regulierten Markt; die Angaben müssen einen ausdrücklichen Hinweis auf mögliche Einschränkungen der Handelbarkeit der betroffenen Wertpapiere als Folge des Widerrufs und die damit einhergehende Möglichkeit von Kursverlusten enthalten;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben zum Erfordernis und Stand behördlicher, insbesondere wettbewerbsrechtlicher Genehmigungen und Verfahren im Zusammenhang mit dem Erwerb der Wertpapiere der Zielgesellschaft;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Hinweis auf die Annahmefrist im Falle einer Änderung des Angebots nach § 21 Abs. 5 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes und die Annahmefrist im Falle konkurrierender Angebote nach § 22 Abs. 2 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes sowie im Falle von Übernahmeangeboten der Hinweis auf die weitere Annahmefrist nach § 16 Abs. 2 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes;</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Hinweis, wo die Angebotsunterlage gemäß § 14 Abs. 3 Satz 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes veröffentlicht wird;</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Hinweis auf das Rücktrittsrecht nach § 21 Abs. 4 und § 22 Abs. 3 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes und</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben darüber, welchem Recht die sich aus der Annahme des Angebots ergebenden Verträge zwischen dem Bieter und den Inhabern der Wertpapiere der Zielgesellschaft unterliegen, und die Angabe des Gerichtsstands.</LA></DD></DL>Wurde in den Fällen des Satzes 1 Nummer 2 für die Wertpapiere vor Veröffentlichung der Angebotsunterlage ein Prospekt, auf Grund dessen die Wertpapiere öffentlich angeboten oder zum Handel an einem organisierten Markt zugelassen worden sind, im Inland in deutscher Sprache veröffentlicht und ist für die als Gegenleistung angebotenen Wertpapiere während der gesamten Laufzeit des Angebots ein gültiger Prospekt veröffentlicht, genügt die Angabe, dass ein Prospekt veröffentlicht wurde und wo dieser jeweils erhältlich ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNG000300000"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Gegenleistung bei Übernahmeangeboten
und Pflichtangeboten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE000500000"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Grundsatz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei Übernahmeangeboten und Pflichtangeboten hat der Bieter den Aktionären der Zielgesellschaft eine angemessene Gegenleistung anzubieten. Die Höhe der Gegenleistung darf den nach den §§ 4 bis 6 festgelegten Mindestwert nicht unterschreiten. Sie ist für Aktien, die nicht derselben Gattung angehören, getrennt zu ermitteln.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE000601377"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Berücksichtigung von Vorerwerben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Gegenleistung für die Aktien der Zielgesellschaft muss mindestens dem Wert der höchsten vom Bieter, einer mit ihm gemeinsam handelnden Person oder deren Tochterunternehmen gewährten oder vereinbarten Gegenleistung für den Erwerb von Aktien der Zielgesellschaft innerhalb der letzten sechs Monate vor der Veröffentlichung nach § 14 Abs. 2 Satz 1 oder § 35 Abs. 2 Satz 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes entsprechen. § 31 Abs. 6 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE000702123"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Berücksichtigung inländischer Börsenkurse</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sind die Aktien der Zielgesellschaft zum Handel an einer inländischen Börse zugelassen, muss die Gegenleistung mindestens dem gewichteten durchschnittlichen inländischen Börsenkurs dieser Aktien während der letzten drei Monate vor der Veröffentlichung nach § 10 Abs. 1 Satz 1 oder § 35 Abs. 1 Satz 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes entsprechen.</P><P>(2) Sind die Aktien der Zielgesellschaft zum Zeitpunkt der Veröffentlichung nach § 10 Abs. 1 Satz 1 oder § 35 Abs. 1 Satz 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes noch keine drei Monate zum Handel an einer inländischen Börse zugelassen, so muss der Wert der Gegenleistung mindestens dem gewichteten durchschnittlichen inländischen Börsenkurs seit der Einführung der Aktien in den Handel entsprechen.</P><P>(3) Der gewichtete durchschnittliche inländische Börsenkurs ist der nach Umsätzen gewichtete Durchschnittskurs der der Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (Bundesanstalt) nach Artikel 26 der Verordnung (EU) Nr. 600/2014 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 15. Mai 2014 über Märkte für Finanzinstrumente und zur Änderung der Verordnung (EU) Nr. 648/2012 (ABl. L 173 vom 12.6.2014, S. 84; L 6 vom 10.1.2015, S. 6; L 270 vom 15.10.2015, S. 4), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2016/1033 (ABl. L 175 vom 30.6.2016, S. 1) geändert worden ist, oder von einer zentralen Gegenpartei nach § 22 Absatz 3 des Wertpapierhandelsgesetzes als an einem organisierten Markt getätigt gemeldeten oder übermittelten Geschäfte.</P><P>(4) Sind für die Aktien der Zielgesellschaft während der letzten drei Monate vor der Veröffentlichung nach § 10 Abs. 1 Satz 1 oder § 35 Abs. 1 Satz 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes an weniger als einem Drittel der Börsentage Börsenkurse festgestellt worden und weichen mehrere nacheinander festgestellte Börsenkurse um mehr als 5 Prozent voneinander ab, so hat die Höhe der Gegenleistung dem anhand einer Bewertung der Zielgesellschaft ermittelten Wert des Unternehmens zu entsprechen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE000800000"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Berücksichtigung ausländischer Börsenkurse</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sind die Aktien der Zielgesellschaft ausschließlich zum Handel an einem organisierten Markt im Sinne des § 2 Abs. 7 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes in einem anderen Staat des Europäischen Wirtschaftsraums im Sinne des § 2 Abs. 8 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes zugelassen, muss die Gegenleistung mindestens dem durchschnittlichen Börsenkurs während der letzten drei Monate vor der Veröffentlichung nach § 10 Abs. 1 Satz 1 oder § 35 Abs. 1 Satz 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes des organisierten Marktes mit den höchsten Umsätzen in den Aktien der Zielgesellschaft entsprechen.</P><P>(2) Sind die Aktien der Zielgesellschaft zum Zeitpunkt der Veröffentlichung nach § 10 Abs. 1 Satz 1 oder § 35 Abs. 1 Satz 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes noch keine drei Monate zum Handel an einem Markt im Sinne des Absatzes 1 zugelassen, so muss der Wert der Gegenleistung mindestens dem durchschnittlichen Börsenkurs seit Einführung der Aktien in den Handel an diesem Markt entsprechen.</P><P>(3) Der durchschnittliche Börsenkurs ist der Durchschnittskurs der börsentäglichen Schlussauktion der Aktien der Zielgesellschaft an dem organisierten Markt. Wird an dem organisierten Markt nach Absatz 1 keine Schlussauktion durchgeführt, ist der Durchschnittskurs auf der Grundlage anderer, zur Bildung eines Durchschnittskurses geeigneter Kurse, die börsentäglich festgestellt werden, zu bestimmen.</P><P>(4) Werden die Kurse an dem organisierten Markt nach Absatz 1 in einer anderen Währung als in Euro angegeben, sind die zur Bildung des Mindestpreises herangezogenen Durchschnittskurse auf der Grundlage des jeweiligen Tageskurses in Euro umzurechnen.</P><P>(5) Die Grundlagen der Berechnung des durchschnittlichen Börsenkurses sind im Einzelnen zu dokumentieren.</P><P>(6) § 5 Abs. 4 ist anzuwenden.</P></Content>     </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE000900000"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Bestimmung des Wertes der Gegenleistung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Besteht die vom Bieter angebotene Gegenleistung in Aktien, sind für die Bestimmung des Wertes dieser Aktien die §§ 5 und 6 entsprechend anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNG000400000"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Vierter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Befreiung von der Verpflichtung zur
Veröffentlichung und zur Abgabe eines Angebots</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE001001377"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Antragstellung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Antrag auf Befreiung von der Pflicht zur Veröffentlichung nach § 35 Abs. 1 Satz 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes und zur Abgabe eines Angebots nach § 35 Abs. 2 Satz 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes ist vom Bieter bei der Bundesanstalt zu stellen. Der Antrag kann vor Erlangung der Kontrolle über die Zielgesellschaft und innerhalb von sieben Kalendertagen nach dem Zeitpunkt gestellt werden, zu dem der Bieter Kenntnis davon hat oder nach den Umständen haben musste, dass er die Kontrolle über die Zielgesellschaft erlangt hat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE001101377"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Befreiungstatbestände</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesanstalt kann insbesondere eine Befreiung von den in § 8 Satz 1 genannten Pflichten erteilen bei Erlangung der Kontrolle über die Zielgesellschaft <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch Erbschaft oder im Zusammenhang mit einer Erbauseinandersetzung, sofern Erblasser und Bieter nicht verwandt im Sinne des § 36 Nr. 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes sind,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch Schenkung, sofern Schenker und Bieter nicht verwandt im Sinne des § 36 Nr. 1 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes sind,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Zusammenhang mit der Sanierung der Zielgesellschaft,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zum Zwecke der Forderungssicherung,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf Grund einer Verringerung der Gesamtzahl der Stimmrechte an der Zielgesellschaft,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ohne dass dies vom Bieter beabsichtigt war, soweit die Schwelle des § 29 Abs. 2 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes nach der Antragstellung unverzüglich wieder unterschritten wird.</LA></DD> </DL>Eine Befreiung kann ferner erteilt werden, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Dritter über einen höheren Anteil an Stimmrechten verfügt, die weder dem Bieter noch mit diesem gemeinsam handelnden Personen gemäß § 30 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes gleichstehen oder zuzurechnen sind,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf Grund des in den zurückliegenden drei ordentlichen Hauptversammlungen vertretenen stimmberechtigten Kapitals nicht zu erwarten ist, dass der Bieter in der Hauptversammlung der Zielgesellschaft über mehr als 50 Prozent der vertretenen Stimmrechte verfügen wird,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf Grund der Erlangung der Kontrolle über eine Gesellschaft mittelbar die Kontrolle an einer Zielgesellschaft im Sinne des § 2 Abs. 3 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes erlangt wurde und der Buchwert der Beteiligung der Gesellschaft an der Zielgesellschaft weniger als 20 Prozent des buchmäßigen Aktivvermögens der Gesellschaft beträgt.</LA></DD> </DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE001200000"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Antragsinhalt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Antrag muss folgende Angaben enthalten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name oder Firma und Wohnsitz oder Sitz des Antragstellers,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Firma, Sitz und Rechtsform der Zielgesellschaft,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anzahl der vom Bieter und den gemeinsam handelnden Personen bereits gehaltenen Aktien und Stimmrechte und die ihnen nach § 30 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes zuzurechnenden Stimmrechte,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tag, an dem die Schwelle des § 29 Abs. 2 des Wertpapiererwerbs- und Übernahmegesetzes überschritten wurde, und</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die den Antrag begründenden Tatsachen.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE001301377"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Antragsunterlagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die zur Beurteilung und Bearbeitung des Antrags erforderlichen Unterlagen sind unverzüglich bei der Bundesanstalt einzureichen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE001401377"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="parat">Prüfung der Vollständigkeit des Antrags</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesanstalt hat nach Eingang des Antrags und der Unterlagen zu prüfen, ob sie den Anforderungen der §§ 10 und 11 entsprechen. Sind der Antrag oder die Unterlagen nicht vollständig, so hat die Bundesanstalt den Antragsteller unverzüglich aufzufordern, den Antrag oder die Unterlagen innerhalb einer angemessenen Frist zu ergänzen. Wird der Aufforderung innerhalb der von der Bundesanstalt gesetzten Frist nicht entsprochen, gilt der Antrag als zurückgenommen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE001600123"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>§ 12a</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Soweit der nach § 5 oder der nach § 39 Absatz 3 des Börsengesetzes maßgebliche Zeitraum teilweise oder vollständig in die Zeit vor dem 3. Januar 2018 fällt, sind für diesen Zeitraum die nach § 9 des Wertpapierhandelsgesetzes in der bis zum 2. Januar 2018 geltenden Fassung als börslich gemeldeten Geschäfte zu berücksichtigen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNG000500000"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Fünfter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussvorschrift</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231214213555" doknr="BJNR426300001BJNE001500000"><metadaten><jurabk>WpÜGAngebV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Januar 2002 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>