<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20160503215504" doknr="BJNR051500016"><norm builddate="20160503215504" doknr="BJNR051500016"><metadaten><jurabk>IfSGMeldAnpV</jurabk><amtabk>IfSGMeldAnpV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2016-03-18</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2016, 515</zitstelle></fundstelle><kurzue>IfSG-Meldepflicht-Anpassungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Anpassung der Meldepflichten nach dem Infektionsschutzgesetz an die epidemische Lage</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.5.2016 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20160503215504" doknr="BJNR051500016BJNE000100000"><metadaten><jurabk>IfSGMeldAnpV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 15 Absatz 1 des Infektionsschutzgesetzes, der zuletzt durch Artikel 57 Nummer 1 der Verordnung vom 31. Oktober 2006 (BGBl. I S. 2407) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium für Gesundheit:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160503215504" doknr="BJNR051500016BJNE000200000"><metadaten><jurabk>IfSGMeldAnpV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anpassung der Meldepflicht in Bezug auf namentlich meldepflichtige Krankheiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Meldepflicht nach § 6 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 des Infektionsschutzgesetzes wird ausgedehnt auf den Krankheitsverdacht, die Erkrankung sowie den Tod an zoonotischer Influenza. Die Meldung eines Krankheitsverdachts hat nur zu erfolgen, wenn der Verdacht nach dem Stand der Wissenschaft sowohl durch das klinische Bild als auch durch einen wahrscheinlichen epidemiologischen Zusammenhang begründet ist. Die dazu vom Robert Koch-Institut auf der Grundlage von § 4 Absatz 2 Nummer 1 des Infektionsschutzgesetzes veröffentlichte Empfehlung ist zu berücksichtigen.</P><P>(2) Die Meldepflicht nach § 6 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 des Infektionsschutzgesetzes wird ausgedehnt auf die Erkrankung sowie den Tod an einer Clostridium-difficile-Infektion mit klinisch schwerem Verlauf. Ein klinisch schwerer Verlauf liegt vor, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Erkrankte zur Behandlung einer ambulant erworbenen Clostridium-difficile-Infektion in eine medizinische Einrichtung aufgenommen wird,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Erkrankte zur Behandlung der Clostridiumdifficile-Infektion oder ihrer Komplikationen auf eine Intensivstation verlegt wird,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>ein chirurgischer Eingriff, z. B. Kolektomie, aufgrund eines Megakolons, einer Perforation oder einer refraktären Kolitis erfolgt oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>der Erkrankte innerhalb von 30 Tagen nach der Feststellung der Clostridium-difficile-Infektion verstirbt und die Infektion als direkte Todesursache oder als zum Tode beitragende Erkrankung gewertet wird.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160503215504" doknr="BJNR051500016BJNE000300000"><metadaten><jurabk>IfSGMeldAnpV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Anpassung der Meldepflicht in Bezug auf namentlich meldepflichtige Nachweise von Krankheitserregern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Meldepflicht nach § 7 Absatz 1 Satz 1 des Infektionsschutzgesetzes wird ausgedehnt auf den direkten oder indirekten Nachweis von Chikungunya-Virus, Dengue-Virus, West-Nil-Virus, Zika-Virus und sonstigen Arboviren, soweit der Nachweis auf eine akute Infektion hinweist.</P><P>(2) Die Meldepflicht nach § 7 Absatz 1 Satz 1 des Infektionsschutzgesetzes wird ausgedehnt auf den direkten Nachweis folgender Krankheitserreger: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Staphylococcus aureus, Methicillin-resistente Stämme (MRSA); Meldepflicht für den Nachweis aus Blut oder Liquor,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Enterobacteriaceae mit Carbapenem-Nichtempfindlichkeit oder bei Nachweis einer Carbapenemase-Determinante, mit Ausnahme der isolierten Nichtempfindlichkeit gegenüber Imipenem bei Proteus spp., Morganella spp., Providencia spp. und Serratia marcescens; Meldepflicht bei Infektion oder Kolonisation,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Acinetobacter spp. mit Carbapenem-Nichtempfindlichkeit oder bei Nachweis einer Carbapenemase-Determinante; Meldepflicht bei Infektion oder Kolonisation.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160503215504" doknr="BJNR051500016BJNE000400000"><metadaten><jurabk>IfSGMeldAnpV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Mai 2016 in Kraft. Gleichzeitig treten die Aviäre-Influenza-Meldepflicht-Verordnung vom 11. Mai 2007 (BGBl. I S. 732) und die Labormeldepflicht-Anpassungsverordnung vom 26. Mai 2009 (BGBl. I S. 1139) außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160503215504" doknr="BJNR051500016BJNE000500000"><metadaten><jurabk>IfSGMeldAnpV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>