<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017"><norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><amtabk>BinSchArbZV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2017-07-19</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2017, 2659</zitstelle></fundstelle><kurzue>Binnenschifffahrts-Arbeitszeitverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Arbeitszeit in der Binnenschifffahrt<FnR ID="F799106_01_BJNR265900017"/></langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="column" ID="F799106_01_BJNR265900017" Pos="exp"><noindex>Diese Verordnung dient der Umsetzung der Richtlinie 2014/112/EU des Rates vom 19. Dezember 2014 zur Durchführung der von der Europäischen Binnenschifffahrts Union (EBU), der Europäischen Schifferorganisation (ESO) und der Europäischen Transportarbeiter-Föderation (ETF) geschlossenen Europäischen Vereinbarung über die Regelung bestimmter Aspekte der Arbeitszeitgestaltung in der Binnenschifffahrt (ABl. L 367 vom 23.12.2014, S. 86).</noindex></Footnote></Footnotes></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.8.2017 +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EURL 112/2014            (CELEX Nr: 32014L0112) +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 21 Absatz 1 des Arbeitszeitgesetzes, der durch Artikel 12a Nummer 1 des Gesetzes vom 11. November 2016 (BGBl. I S. 2500) neu gefasst worden ist, verordnet die Bundesregierung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Geltungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung gilt für Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen, die als Mitglied der Besatzung oder des Bordpersonals an Bord eines Fahrzeugs beschäftigt sind, das in der Bundesrepublik Deutschland in der gewerblichen Binnenschifffahrt betrieben wird. Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen im Sinne dieser Verordnung sind auch die zu ihrer Berufsbildung Beschäftigten sowie Schiffsführer und Schiffsführerinnen, die keine Binnenschifffahrtsunternehmer und -unternehmerinnen nach § 3 Nummer 3 sind.</P><P>(2) Die Sozialpartner können vereinbaren, mobile Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen, deren Arbeitsbedingungen durch Tarifverträge geregelt sind und die an Bord eines Fahrzeugs beschäftigt sind, das in der Bundesrepublik Deutschland außerhalb der gewerblichen Binnenschifffahrt betrieben wird, in den Geltungsbereich dieser Verordnung einzubeziehen. Dies gilt nur, soweit die Bestimmungen dieser Verordnung für die mobilen Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen günstiger sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Anwendung des Arbeitszeitgesetzes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Beschäftigung von Arbeitnehmern und Arbeitnehmerinnen im Sinne des § 1 ist das Arbeitszeitgesetz anzuwenden, soweit im Folgenden nichts anderes geregelt ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Sinne dieser Verordnung ist <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Fahrzeug&quot; ein Schiff oder ein schwimmendes Gerät,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Fahrgastschiff&quot; ein zur Beförderung von mehr als zwölf Fahrgästen gebautes und eingerichtetes Tagesausflugs- oder Kabinenschiff,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Binnenschifffahrtsunternehmer&quot; oder &quot;Binnenschifffahrtsunternehmerin&quot; eine Person, die weisungsunabhängig und auf eigene Rechnung zu Erwerbszwecken ein Fahrzeug betreibt,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Dienstplan&quot; die im Voraus vom Arbeitgeber dem Arbeitnehmer oder der Arbeitnehmerin bekanntgegebene Planung von Arbeits- und Ruhetagen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Arbeitszeit&quot; die Zeit, während der ein Arbeitnehmer oder eine Arbeitnehmerin auf Weisung des Arbeitgebers oder seines Vertreters Arbeit auf, am und für das Fahrzeug ausübt, zur Arbeit eingeteilt ist oder sich zur Arbeit bereithalten (Bereitschaftszeit) muss,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Ruhezeit&quot; die Zeit außerhalb der Arbeitszeit, unabhängig davon ob sie auf dem fahrenden Fahrzeug, auf dem stillliegenden Fahrzeug oder an Land verbracht wird, wobei Zeiten bis zu 15 Minuten nicht als Ruhezeiten gelten,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Ruhetag&quot; eine ununterbrochene Ruhezeit von 24 Stunden, die der Arbeitnehmer oder die Arbeitnehmerin an einem frei gewählten Ort verbringt,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Nachtzeit&quot; die Zeit zwischen 23 Uhr und 6 Uhr,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Nachtarbeitnehmer&quot; oder „Nachtarbeitnehmerin“ ein Arbeitnehmer oder eine Arbeitnehmerin, der oder die während der Nachtzeit <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">normalerweise mindestens drei Stunden seiner oder ihrer täglichen Arbeitszeit leistet oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mindestens 20 Prozent seiner oder ihrer jährlichen Arbeitszeit leistet,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Bordpersonal&quot; die Gesamtheit aller Beschäftigten an Bord eines Fahrgastschiffes, die nicht zur Besatzung (nautisches Personal) gehören,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;mobiler Arbeitnehmer&quot; oder &quot;mobile Arbeitnehmerin&quot; jeder Arbeitnehmer und jede Arbeitnehmerin, der oder die als Mitglied des fahrenden Personals im Dienst eines Unternehmens beschäftigt ist, das Personen oder Güter in der Binnenschifffahrt befördert,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Saison&quot; ein Zeitraum von höchstens neun aufeinander folgenden Monaten innerhalb von zwölf Monaten, in dem Tätigkeiten aufgrund äußerer Umstände, insbesondere wegen Witterungsverhältnissen oder touristischer Nachfrage, an bestimmte Zeiten des Jahres gebunden sind.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Arbeitszeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber darf einen Arbeitnehmer oder eine Arbeitnehmerin abweichend von den §§ 3, 6 Absatz 2 und § 11 Absatz 2 des Arbeitszeitgesetzes länger als acht Stunden täglich beschäftigen, wenn die Arbeitszeit in jedem Zeitraum von zwölf Monaten (Bezugszeitraum) eine durchschnittliche wöchentliche Arbeitszeit von 48 Stunden nicht überschreitet. Für Arbeitsverhältnisse, deren Dauer kürzer ist als der Bezugszeitraum, hat der Arbeitszeitausgleich auf eine durchschnittliche wöchentliche Arbeitszeit von 48 Stunden innerhalb des Beschäftigungszeitraums zu erfolgen. Bei der Berechnung des Durchschnitts bleiben die gewährten Zeiten des bezahlten Jahresurlaubs, die gesetzlichen Feiertage sowie die Krankheitszeiten unberücksichtigt.</P><P>(2) Wird die tägliche Arbeitszeit nach Absatz 1 verlängert, darf die Arbeitszeit <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>14 Stunden in jedem Zeitraum von 24 Stunden und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>84 Stunden in jedem Zeitraum von sieben Tagen</LA></DD></DL>nicht überschreiten. Wenn es in einem Zeitraum von vier Monaten mehr Arbeits- als Ruhetage gibt, darf die Arbeitszeit eine durchschnittliche wöchentliche Arbeitszeit von 72 Stunden nicht überschreiten.</P><P>(3) Die Arbeitszeit während der Nachtzeit darf abweichend von § 6 Absatz 2 und § 11 Absatz 2 des Arbeitszeitgesetzes 42 Stunden in jedem Zeitraum von sieben Tagen nicht überschreiten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Ruhepausen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber hat dem Arbeitnehmer oder der Arbeitnehmerin im Voraus feststehende Ruhepausen zur Unterbrechung der Arbeitszeit zu gewähren, die abweichend von § 4 Satz 1 des Arbeitszeitgesetzes mindestens <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>30 Minuten bei einer täglichen Arbeitszeit von mehr als sechs Stunden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>45 Minuten bei einer täglichen Arbeitszeit von mehr als neun Stunden und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>60 Minuten bei einer täglichen Arbeitszeit von mehr als elf Stunden</LA></DD></DL>betragen. Spätestens nach einer ununterbrochenen Arbeitszeit von sechs Stunden hat der Arbeitgeber dem Arbeitnehmer oder der Arbeitnehmerin eine Ruhepause zu gewähren.</P><P>(2) Die Ruhepausen können in Zeitabschnitte von jeweils mindestens 15 Minuten aufgeteilt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE000700000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Ruhezeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber hat dem Arbeitnehmer oder der Arbeitnehmerin regelmäßige, ausreichend lange und ununterbrochene Ruhezeiten nach Maßgabe des folgenden Absatzes zu gewähren, damit sichergestellt ist, dass der Arbeitnehmer und die Arbeitnehmerin nicht wegen Übermüdung sich selbst, Kollegen oder sonstige Personen verletzen und weder kurzfristig noch langfristig ihre Gesundheit schädigen.</P><P>(2) Die Ruhezeiten betragen abweichend von den §§ 5 und 11 Absatz 2 des Arbeitszeitgesetzes mindestens: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>zehn Stunden in jedem Zeitraum von 24 Stunden, wovon mindestens sechs Stunden ununterbrochen sein müssen, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>84 Stunden in jedem Zeitraum von sieben Tagen.</LA></DD></DL></P><P>(3) Sofern Unterschiede hinsichtlich der Ruhezeiten zwischen dieser Verordnung und nationalen oder internationalen Vorschriften zur Sicherheit des Schiffsverkehrs bestehen, hat diejenige Bestimmung zur Ruhezeit Vorrang, die den Arbeitnehmern und Arbeitnehmerinnen ein höheres Maß an Gesundheitsschutz und Sicherheit gewährt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE000800000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Arbeits- und Ruhetage</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber darf einen Arbeitnehmer oder eine Arbeitnehmerin abweichend von § 9 Absatz 1 und § 11 Absatz 3 des Arbeitszeitgesetzes an höchstens 31 aufeinanderfolgenden Arbeitstagen beschäftigen.</P><P>(2) Nach mehreren aufeinanderfolgenden Arbeitstagen hat der Arbeitgeber dem Arbeitnehmer oder der Arbeitnehmerin eine Mindestanzahl aufeinanderfolgender Ruhetage nach Maßgabe der Absätze 3 bis 5 zu gewähren.</P><P>(3) Enthält der Dienstplan mehr Arbeits- als Ruhetage, bestimmt sich die Mindestanzahl an aufeinanderfolgenden Ruhetagen, die im unmittelbaren Anschluss an die geleisteten aufeinanderfolgenden Arbeitstage zu gewähren sind, wie folgt: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>für den 1. bis 10. aufeinanderfolgenden Arbeitstag: jeweils 0,2 Ruhetage,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für den 11. bis 20. aufeinanderfolgenden Arbeitstag: jeweils 0,3 Ruhetage,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>für den 21. bis 31. aufeinanderfolgenden Arbeitstag: jeweils 0,4 Ruhetage.</LA></DD></DL></P><P>(4) Enthält der Dienstplan höchstens die gleiche Anzahl von Arbeitstagen im Verhältnis zu Ruhetagen, muss der Arbeitgeber dem Arbeitnehmer oder der Arbeitnehmerin in unmittelbarem Anschluss an die geleisteten aufeinanderfolgenden Arbeitstage die gleiche Anzahl an aufeinanderfolgenden Ruhetagen gewähren. Von dieser Anzahl der unmittelbar zu gewährenden Ruhetage kann abgewichen werden, wenn: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die in Absatz 3 genannte Mindestanzahl von aufeinanderfolgenden Ruhetagen im unmittelbaren Anschluss an die geleisteten aufeinanderfolgenden Arbeitstage gewährt wird und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die verlängerte oder getauschte Periode von Arbeitstagen innerhalb des Bezugszeitraums nach § 4 Absatz 1 ausgeglichen wird.</LA></DD></DL></P><P>(5) Anteilige Ruhetage werden bei der Berechnung der Mindestanzahl von aufeinanderfolgenden Ruhetagen addiert und sind zu gewähren, wenn die Summe der anteiligen Ruhetage einen ganzen Tag ergibt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE000900000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Saisonarbeit in der Fahrgastschifffahrt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ein Arbeitgeber, der einen Arbeitnehmer oder eine Arbeitnehmerin während der Saison an Bord eines Fahrgastschiffes <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>bis zu zwölf Stunden in jedem Zeitraum von 24 Stunden und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>bis zu 72 Stunden in jedem Zeitraum von sieben Tagen</LA></DD></DL>beschäftigt, darf abweichend von § 7 Absatz 3 und 4 dem Arbeitnehmer oder der Arbeitnehmerin für jeden Arbeitstag 0,2 Ruhetage gewähren.</P><P>(2) In jedem Zeitraum von 31 Tagen muss der Arbeitgeber dem Arbeitnehmer oder der Arbeitnehmerin mindestens zwei Ruhetage tatsächlich gewähren. Die restlichen Ruhetage sind entsprechend einer Vereinbarung innerhalb des Bezugszeitraums nach § 4 Absatz 1 zu gewähren. Die Vereinbarung ist in einem Tarifvertrag oder auf Grund eines Tarifvertrags in einer Betriebs- oder Dienstvereinbarung zu treffen. Besteht keine tarifvertragliche Regelung, ist die Vereinbarung zwischen Arbeitgeber und Arbeitnehmer oder Arbeitnehmerin zu treffen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE001000000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Notfälle</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Schiffsführer oder die Schiffsführerin oder eine stellvertretende Person hat das Recht, die Arbeitsstunden anzuordnen, die für die unmittelbare Sicherheit des Fahrzeugs, der Personen an Bord, der Ladung oder zur Hilfeleistung für andere, in Not befindliche Schiffe oder Personen erforderlich ist. Dies gilt, bis die normale Situation wiederhergestellt ist.</P><P>(2) Sobald es tatsächlich möglich ist, hat der Schiffsführer oder die Schiffsführerin oder die stellvertretende Person sicherzustellen, dass alle Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen, die aufgrund des Absatzes 1 eine vorgeschriebene Ruhezeit nicht einhalten konnten, eine ausreichende Ruhezeit erhalten. Diese Ausgleichsruhezeit muss mindestens der Dauer der Ruhezeitunterbrechung entsprechen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE001100000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Aufzeichnungspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber ist verpflichtet, abweichend von § 16 Absatz 2 des Arbeitszeitgesetzes Aufzeichnungen nach Absatz 2 über die tägliche Arbeits- und Ruhezeit jedes Arbeitnehmers und jeder Arbeitnehmerin zu führen, um eine Kontrolle der Einhaltung der Bestimmungen dieser Verordnung zu ermöglichen.</P><P>(2) Die Aufzeichnungen nach Absatz 1 müssen mindestens folgende Angaben enthalten: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Name des Fahrzeugs,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Name des Arbeitnehmers oder der Arbeitnehmerin,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Name des verantwortlichen Schiffsführers oder der verantwortlichen Schiffsführerin,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Datum des jeweiligen Arbeits- oder Ruhetages,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>für jeden Tag der Beschäftigung, ob es sich um einen Arbeits- oder um einen Ruhetag handelt, sowie</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Beginn und Ende der täglichen Arbeitszeiten oder der täglichen Ruhezeiten.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Aufzeichnungen sind in geeigneten Zeitabständen, spätestens bis zum Ende des auf die Arbeitsleistung folgenden Monats, gemeinsam vom Arbeitgeber oder einer von ihm beauftragten Person und vom Arbeitnehmer oder von der Arbeitnehmerin auf Richtigkeit zu prüfen und zu bestätigen.</P><P>(4) Die bestätigten Aufzeichnungen sind mindestens 24 Monate aufzubewahren. Abweichend von § 16 Absatz 2 des Arbeitszeitgesetzes müssen die Aufzeichnungen mindestens zwölf Monate an Bord und danach weitere zwölf Monate an Bord oder beim Arbeitgeber aufbewahrt werden; in der saisonalen Fahrgastschifffahrt müssen sie bis zum Ende der Saison an Bord und anschließend beim Arbeitgeber aufbewahrt werden.</P><P>(5) Dem Arbeitnehmer oder der Arbeitnehmerin ist eine Kopie der bestätigten Aufzeichnungen auszuhändigen. Der Arbeitnehmer oder die Arbeitnehmerin hat die Kopien nach der Aushändigung zwölf Monate bei der Arbeit mitzuführen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE001200000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Arbeitsmedizinische Untersuchungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen sind berechtigt, einmal jährlich an einer arbeitsmedizinischen Untersuchung teilzunehmen.</P><P>(2) Bei den arbeitsmedizinischen Untersuchungen hat der Arzt oder die Ärztin insbesondere auf die Symptome zu achten, die auf die Arbeitsbedingungen und auf die jeweiligen Arbeits- und Ruhezeiten an Bord sowie die gewährte Zahl von Ruhetagen zurückzuführen sein könnten.</P><P>(3) Die Kosten der Untersuchungen hat der Arbeitgeber zu tragen, sofern er die Untersuchungen den Arbeitnehmern und Arbeitnehmerinnen nicht kostenlos durch einen Betriebsarzt oder eine Betriebsärztin oder einen überbetrieblichen Dienst von Betriebsärzten und Betriebsärztinnen anbietet.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE001300000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Arbeitsrhythmus, Sicherheit und Gesundheitsschutz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber hat die Arbeitszeit menschengerecht zu gestalten, auch in Bezug auf die Pausen während der Arbeitszeit. Er hat eintönige Arbeit und einen maschinenbestimmten Arbeitsrhythmus unter Berücksichtigung der Art der Tätigkeit und der Erfordernisse der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes nach Möglichkeit zu vermeiden.</P><P>(2) Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen mit Nacht- oder Schichtarbeit müssen hinsichtlich Sicherheit und Gesundheit in einem Maß geschützt werden, das der Art ihrer Arbeit Rechnung trägt. Die zur Sicherheit, zur Vorsorge und zum Schutz der Gesundheit dieser Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen gebotenen Leistungen und Mittel müssen mindestens den für die übrigen Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen bereit stehenden Leistungen und Mitteln entsprechen und müssen jederzeit vorhanden sein.</P><P>(3) Der Arbeitgeber hat abweichend von § 6 Absatz 4 Buchstabe a des Arbeitszeitgesetzes Nachtarbeitnehmer und Nachtarbeitnehmerinnen mit gesundheitlichen Beeinträchtigungen, die nachweislich auf die zu leistende Nachtarbeit zurückzuführen sind, auf einen für sie geeigneten Tagesarbeitsplatz umzusetzen, sofern dem nicht dringende betriebliche Erfordernisse entgegenstehen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE001400000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Abweichende Regelungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In einem Tarifvertrag oder auf Grund eines Tarifvertrags in einer Betriebs- oder Dienstvereinbarung kann zugelassen werden, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>abweichend von § 3 Nummer 9 Buchstabe b bei der Begriffsbestimmung „Nachtarbeitnehmer“ oder „Nachtarbeitnehmerin“ einen anderen Anteil von Nachtarbeit an der jährlichen Arbeitszeit festzulegen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>abweichend von § 5 Regelungen zu den Voraussetzungen der Ruhepausen und eine Aufteilung in Kurzpausen von angemessener Dauer zu vereinbaren.</LA></DD></DL></P><P>(2) Im Geltungsbereich eines Tarifvertrags können die vereinbarten tarifvertraglichen Regelungen nach Absatz 1 im Betrieb eines nicht tarifgebundenen Arbeitgebers durch Betriebs- oder Dienstvereinbarung oder, wenn ein Betriebs- oder Personalrat nicht besteht, durch schriftliche Vereinbarung zwischen dem Arbeitgeber und dem Arbeitnehmer oder der Arbeitnehmerin übernommen werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE001500000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ordnungswidrig im Sinne des § 22 Absatz 1 Nummer 4 des Arbeitszeitgesetzes handelt, wer als Arbeitgeber vorsätzlich oder fahrlässig <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 7 Absatz 1 einen Arbeitnehmer oder eine Arbeitnehmerin beschäftigt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 7 Absatz 2 oder § 8 Absatz 2 einen Ruhetag nicht oder nicht rechtzeitig gewährt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 10 Absatz 1 eine Aufzeichnung nicht, nicht richtig oder nicht vollständig führt oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 10 Absatz 4 eine Aufzeichnung nicht oder nicht mindestens 24 Monate aufbewahrt.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE001600000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. August 2017 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213302" doknr="BJNR265900017BJNE001700000"><metadaten><jurabk>BinSchArbZV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>