<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20230522213504" doknr="BJNR015880991"><norm builddate="20230522213504" doknr="BJNR015880991"><metadaten><jurabk>BImSchV 18</jurabk><amtabk>18. BImSchV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1991-07-18</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1991, 1588 (1790)</zitstelle></fundstelle><kurzue>Sportanlagenlärmschutzverordnung</kurzue><langue>Achtzehnte Verordnung zur Durchführung des
Bundes-Immissionsschutzgesetzes</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 V v. 8.10.2021 I 4644</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab: 26.10.1991 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20230522213504" doknr="BJNR015880991BJNE000100307"><metadaten><jurabk>BImSchV 18</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 23 Abs. 1 des Bundes-Immissionsschutzgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 14. Mai 1990 (BGBl. I S. 880) verordnet die Bundesregierung nach Anhörung der beteiligten Kreise:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230522213504" doknr="BJNR015880991BJNE000200307"><metadaten><jurabk>BImSchV 18</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung gilt für die Errichtung, die Beschaffenheit und den Betrieb von Sportanlagen, soweit sie zum Zwecke der Sportausübung betrieben werden und einer Genehmigung nach § 4 des Bundes-Immissionsschutzgesetzes nicht bedürfen.</P><P>(2) Sportanlagen sind ortsfeste Einrichtungen im Sinne des § 3 Abs. 5 Nr. 1 des Bundes-Immissionsschutzgesetzes, die zur Sportausübung bestimmt sind.</P><P>(3) Zur Sportanlage zählen auch Einrichtungen, die mit der Sportanlage in einem engen räumlichen und betrieblichen Zusammenhang stehen. Zur Nutzungsdauer der Sportanlage gehören auch die Zeiten des An- und Abfahrverkehrs sowie des Zu- und Abgangs.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230522213504" doknr="BJNR015880991BJNE000301116"><metadaten><jurabk>BImSchV 18</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Immissionsrichtwerte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sportanlagen sind so zu errichten und zu betreiben, daß die in den Absätzen 2 bis 4 genannten Immissionsrichtwerte unter Einrechnung der Geräuschimmissionen anderer Sportanlagen nicht überschritten werden.</P><P>(2) Die Immissionsrichtwerte betragen für Immissionsorte außerhalb von Gebäuden <DL Font="normal" Indent="5.5" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Gewerbegebieten</LA><LA Size="normal">tags außerhalb der Ruhezeiten 65 dB(A),</LA><LA Size="normal">tags innerhalb der Ruhezeiten am Morgen <NB>60 dB(A),</NB> im Übrigen 65 dB(A),</LA><LA Size="normal">nachts 50 dB(A),</LA></DD><DT>1a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in urbanen Gebieten</LA><LA Size="normal">tags außerhalb der Ruhezeiten 63 dB(A),</LA><LA Size="normal">tags innerhalb der Ruhezeiten am Morgen <NB>58 dB(A),</NB> im Übrigen 63 dB(A),</LA><LA Size="normal">nachts 45 dB(A),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Kerngebieten, Dorfgebieten und Mischgebieten</LA><LA Size="normal">tags außerhalb der Ruhezeiten 60 dB(A),</LA><LA Size="normal">tags innerhalb der Ruhezeiten am Morgen <NB>55 dB(A),</NB> im Übrigen 60 dB(A),</LA><LA Size="normal">nachts 45 dB(A),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in allgemeinen Wohngebieten und Kleinsiedlungsgebieten</LA><LA Size="normal">tags außerhalb der Ruhezeiten 55 dB(A),</LA><LA Size="normal">tags innerhalb der Ruhezeiten am Morgen <NB>50 dB(A),</NB> im Übrigen 55 dB(A),</LA><LA Size="normal">nachts 40 dB(A),</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in reinen Wohngebieten</LA><LA Size="normal">tags außerhalb der Ruhezeiten 50 dB(A),</LA><LA Size="normal">tags innerhalb der Ruhezeiten am Morgen <NB>45 dB(A),</NB> im Übrigen 50 dB(A),</LA><LA Size="normal">nachts 35 dB(A),</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Kurgebieten, für Krankenhäuser und Pflegeanstalten</LA><LA Size="normal">tags außerhalb der Ruhezeiten 45 dB(A),</LA><LA Size="normal">tags innerhalb der Ruhezeiten 45 dB(A),</LA><LA Size="normal">nachts 35 dB(A).</LA></DD></DL></P><P>(3) Werden bei Geräuschübertragung innerhalb von Gebäuden in Aufenthaltsräumen von Wohnungen, die baulich aber nicht betrieblich mit der Sportanlage verbunden sind, von der Sportanlage verursachte Geräuschimmissionen mit einem Beurteilungspegel von mehr als 35 dB(A) tags oder 25 dB(A) nachts festgestellt, hat der Betreiber der Sportanlage Maßnahmen zu treffen, welche die Einhaltung der genannten Immissionsrichtwerte sicherstellen; dies gilt unabhängig von der Lage der Wohnung in einem der in Absatz 2 genannten Gebiete.</P><P>(4) Einzelne kurzzeitige Geräuschspitzen sollen die Immissionsrichtwerte nach Absatz 2 tags um nicht mehr als 30 dB(A) sowie nachts um nicht mehr als 20 dB(A) überschreiten; ferner sollen einzelne kurzzeitige Geräuschspitzen die Immissionsrichtwerte nach Absatz 3 um nicht mehr als 10 dB(A) überschreiten.</P><P>(5) Die Immissionsrichtwerte beziehen sich auf folgende Zeiten: <BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="0.72*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="1.19*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="1.09*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">1. tags</entry><entry VJ="1">an Werktagen</entry><entry VJ="1" align="right">6.00 bis 22.00 Uhr,</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">an Sonn- und Feiertagen</entry><entry VJ="1" align="right">7.00 bis 22.00 Uhr,</entry></row><row><entry VJ="1">2. nachts</entry><entry VJ="1">an Werktagen</entry><entry VJ="1" align="right">0.00 bis 6.00 Uhr,</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">und</entry><entry VJ="1" align="right">22.00 bis 24.00 Uhr</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">an Sonn- und Feiertagen</entry><entry VJ="1" align="right">0.00 bis 7.00 Uhr,</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">und</entry><entry VJ="1" align="right">22.00 bis 24.00 Uhr,</entry></row><row><entry VJ="1">3. Ruhezeit</entry><entry VJ="1">an Werktagen</entry><entry VJ="1" align="right">6.00 bis 8.00 Uhr</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">und</entry><entry VJ="1" align="right">20.00 bis 22.00 Uhr,</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">an Sonn- und Feiertagen</entry><entry VJ="1" align="right">7.00 bis 9.00 Uhr,</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1" align="right">13.00 bis 15.00 Uhr</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">und</entry><entry VJ="1" align="right">20.00 bis 22.00 Uhr.</entry></row></tbody></tgroup></table>Die Ruhezeit von 13.00 bis 15.00 Uhr an Sonn- und Feiertagen ist nur zu berücksichtigen, wenn die Nutzungsdauer der Sportanlage oder der Sportanlagen an Sonn- und Feiertagen in der Zeit von 9.00 bis 20.00 Uhr 4 Stunden oder mehr beträgt.</P><P>(6) Die Art der in Absatz 2 bezeichneten Gebiete und Anlagen ergibt sich aus den Festsetzungen in den Bebauungsplänen. Sonstige in Bebauungsplänen festgesetzte Flächen für Gebiete und Anlagen sowie Gebiete und Anlagen, für die keine Festsetzungen bestehen, sind nach Absatz 2 entsprechend der Schutzbedürftigkeit zu beurteilen. Weicht die tatsächliche bauliche Nutzung im Einwirkungsbereich der Anlage erheblich von der im Bebauungsplan festgesetzten baulichen Nutzung ab, ist von der tatsächlichen baulichen Nutzung unter Berücksichtigung der vorgesehenen baulichen Entwicklung des Gebietes auszugehen.</P><P>(7) Die von der Sportanlage oder den Sportanlagen verursachten Geräuschimmissionen sind nach dem Anhang zu dieser Verordnung zu ermitteln und zu beurteilen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230522213504" doknr="BJNR015880991BJNE000400307"><metadaten><jurabk>BImSchV 18</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Maßnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zur Erfüllung der Pflichten nach § 2 Abs. 1 hat der Betreiber insbesondere <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">an Lautsprecheranlagen und ähnlichen Einrichtungen technische Maßnahmen, wie dezentrale Aufstellung von Lautsprechern und Einbau von Schallpegelbegrenzern, zu treffen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">technische und bauliche Schallschutzmaßnahmen, wie die Verwendung lärmgeminderter oder lärmmindernder Ballfangzäune, Bodenbeläge, Schallschutzwände und -wälle, zu treffen,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorkehrungen zu treffen, daß Zuschauer keine übermäßig lärmerzeugenden Instrumente wie pyrotechnische Gegenstände oder druckgasbetriebene Lärmfanfaren verwenden, und</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">An- und Abfahrtswege und Parkplätze durch Maßnahmen betrieblicher und organisatorischer Art so zu gestalten, daß schädliche Umwelteinwirkungen durch Geräusche auf ein Mindestmaß beschränkt werden.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230522213504" doknr="BJNR015880991BJNE000500307"><metadaten><jurabk>BImSchV 18</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Weitergehende Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Weitergehende Vorschriften, vor allem zum Schutz der Sonn- und Feiertags-, Mittags- und Nachtruhe oder zum Schutz besonders empfindlicher Gebiete, bleiben unberührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230522213504" doknr="BJNR015880991BJNE000601116"><metadaten><jurabk>BImSchV 18</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Nebenbestimmungen und Anordnungen im Einzelfall</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Behörde soll von Nebenbestimmungen zu erforderlichen Zulassungsentscheidungen und Anordnungen zur Durchführung dieser Verordnung absehen, wenn die von der Sportanlage ausgehenden Geräusche durch ständig vorherrschende Fremdgeräusche nach Nummer 1.4 des Anhangs überlagert werden.</P><P>(2) Die zuständige Behörde kann zur Erfüllung der Pflichten nach § 2 Abs. 1 außer der Festsetzung von Nebenbestimmungen zu erforderlichen Zulassungsentscheidungen oder der Anordnung von Maßnahmen nach § 3 für Sportanlagen Betriebszeiten (ausgenommen für Freibäder von 7.00 Uhr bis 22.00 Uhr) festsetzen; hierbei sind der Schutz der Nachbarschaft und der Allgemeinheit sowie die Gewährleistung einer sinnvollen Sportausübung auf der Anlage gegeneinander abzuwägen.</P><P>(3) Die zuständige Behörde soll von einer Festsetzung von Betriebszeiten absehen, soweit der Betrieb einer Sportanlage dem Schulsport oder der Durchführung von Sportstudiengängen an Hochschulen dient. Dient die Anlage auch der allgemeinen Sportausübung, sind bei der Ermittlung der Geräuschimmissionen die dem Schulsport oder der Durchführung von Sportstudiengängen an Hochschulen zuzurechnenden Teilzeiten nach Nummer 1.3.2.3 des Anhangs außer Betracht zu lassen; die Beurteilungszeit wird um die dem Schulsport oder der Durchführung von Sportstudiengängen an Hochschulen tatsächlich zuzurechnenden Teilzeiten verringert. Die Sätze 1 und 2 gelten entsprechend für Sportanlagen, die der Sportausbildung im Rahmen der Landesverteidigung dienen.</P><P>(4) Bei Sportanlagen, die vor Inkrafttreten dieser Verordnung baurechtlich genehmigt oder - soweit eine Baugenehmigung nicht erforderlich war - errichtet waren und danach nicht wesentlich geändert werden, soll die zuständige Behörde von einer Festsetzung von Betriebszeiten absehen, wenn die Immissionsrichtwerte an den in § 2 Abs. 2 genannten Immissionsorten jeweils um weniger als 5 dB(A) überschritten werden; dies gilt nicht an den in § 2 Abs. 2 Nr. 5 genannten Immissionsorten.</P><P>(5) Die zuständige Behörde soll von einer Festsetzung von Betriebszeiten absehen, wenn infolge des Betriebs einer oder mehrerer Sportanlagen bei seltenen Ereignissen nach Nummer 1.5 des Anhangs Überschreitungen der Immissionsrichtwerte nach § 2 Abs. 2 <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Geräuschimmissionen außerhalb von Gebäuden die Immissionsrichtwerte nach § 2 Abs. 2 um nicht mehr als 10 dB(A), keinesfalls aber die folgenden Höchstwerte überschreiten:</LA></DD></DL><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="50*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="20*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">tags außerhalb der Ruhezeiten</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">70 dB(A),</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">tags innerhalb der Ruhezeiten</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">65 dB(A),</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">nachts</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">55 dB(A)</entry></row></tbody></tgroup></table><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einzelne kurzzeitige Geräuschspitzen die nach Nummer 1 für seltene Ereignisse geltenden Immissionsrichtwerte tags um nicht mehr als 20 dB(A) und nachts um nicht mehr als 10 dB(A) überschreiten.</LA></DD></DL></P><P>(6) In dem in Artikel 3 des Einigungsvertrages genannten Gebiet soll die zuständige Behörde für die Durchführung angeordneter Maßnahmen nach § 3 Nr. 1 und 2 eine Frist setzen, die bis zu zehn Jahre betragen kann.</P><P>(7) Im übrigen Geltungsbereich dieser Verordnung soll die zuständige Behörde bei Sportanlagen, die vor Inkrafttreten der Verordnung baurechtlich genehmigt oder - soweit eine Baugenehmigung nicht erforderlich war - errichtet waren, für die Durchführung angeordneter Maßnahmen nach § 3 Nr. 1 und 2 eine angemessene Frist gewähren.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230522213504" doknr="BJNR015880991BJNE001100310"><metadaten><jurabk>BImSchV 18</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Zulassung von Ausnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die zuständige Behörde kann für internationale oder nationale Sportveranstaltungen von herausragender Bedeutung im öffentlichen Interesse Ausnahmen von den Bestimmungen des § 5 Abs. 5, einschließlich einer Überschreitung der Anzahl der seltenen Ereignisse nach Nummer 1.5 des Anhangs, zulassen. Satz 1 gilt entsprechend auch für Verkehrsgeräusche auf öffentlichen Verkehrsflächen außerhalb der Sportanlage durch das der Anlage zuzurechnende Verkehrsaufkommen nach Nummer 1.1 Satz 2 des Anhangs einschließlich der durch den Zu- und Abgang der Zuschauer verursachten Geräusche.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230522213504" doknr="BJNR015880991BJNE000701310"><metadaten><jurabk>BImSchV 18</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Zugänglichkeit der Norm- und Richtlinienblätter</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die in den Nummern 2.1, 2.3, 3.1 und 3.2 des Anhangs genannten DIN-Normblätter und VDI-Richtlinien sind bei der Beuth Verlag GmbH, Berlin, zu beziehen. Die genannten Normen und Richtlinien sind bei dem Deutschen Patentamt archivmäßig gesichert niedergelegt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230522213504" doknr="BJNR015880991BJNE000900307"><metadaten><jurabk>BImSchV 18</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230522213504" doknr="BJNR015880991BJNE000801310"><metadaten><jurabk>BImSchV 18</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt drei Monate nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230522213504" doknr="BJNR015880991BJNE001003116"><metadaten><jurabk>BImSchV 18</jurabk><enbez>Anhang 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 1991, 1591 - 1596;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><P>Ermittlungs- und Beurteilungsverfahren <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Allgemeines</B></LA></DD><DT>1.1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Zuzurechnende Geräusche</SP></LA><LA Size="normal">Den Sportanlagen sind folgende bei bestimmungsgemäßer Nutzung auftretende Geräusche zuzurechnen:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geräusche durch technische Einrichtungen und Geräte,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geräusche durch die Sporttreibenden,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geräusche durch die Zuschauer und sonstigen Nutzer,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geräusche, die von Parkplätzen auf dem Anlagengelände ausgehen.</LA></DD></DL></LA><LA Size="normal">Verkehrsgeräusche einschließlich der durch den Zu- und Abgang der Zuschauer verursachten Geräusche auf öffentlichen Verkehrsflächen außerhalb der Sportanlage durch das der Anlage zuzuordnende Verkehrsaufkommen sind bei der Beurteilung gesondert von den anderen Anlagengeräuschen zu betrachten und nur zu berücksichtigen, sofern sie nicht im Zusammenhang mit seltenen Ereignissen (Nummer 1.5) auftreten und im Zusammenhang mit der Nutzung der Sportanlage den vorhandenen Pegel der Verkehrsgeräusche rechnerisch um mindestens 3 dB(A) erhöhen. Hierbei ist das Berechnungs- und Beurteilungsverfahren der Verkehrslärmschutzverordnung vom 12. Juni 1990 (BGBl. I S. 1036) sinngemäß anzuwenden. Lediglich die Berechnung der durch den Zu- und Abgang der Zuschauer verursachten Geräusche erfolgt nach diesem Anhang.</LA></DD><DT>1.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Maßgeblicher Immissionsort</SP></LA><LA Size="normal">Der für die Beurteilung maßgebliche Immissionsort liegt<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei bebauten Flächen 0,5 m außerhalb, etwa vor der Mitte des geöffneten, vom Geräusch am stärksten betroffenen Fensters eines zum dauernden Aufenthalt von Menschen bestimmten Raumes einer Wohnung, eines Krankenhauses, einer Pflegeanstalt oder einer anderen ähnlich schutzbedürftigen Einrichtung;</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei unbebauten Flächen, die aber mit zum Aufenthalt von Menschen bestimmten Gebäuden bebaut werden dürfen, an dem am stärksten betroffenen Rand der Fläche, wo nach dem Bau- und Planungsrecht Gebäude mit zu schützenden Räumen erstellt werden dürfen;</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei mit der Anlage baulich aber nicht betrieblich verbundenen Wohnungen in dem am stärksten betroffenen, nicht nur dem vorübergehenden Aufenthalt dienenden Raum.</LA></DD></DL></LA><LA Size="normal">Einzelheiten hierzu sind in Nr. 3.2.2.1 geregelt.</LA></DD><DT>1.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Ermittlung der Geräuschimmission</SP></LA></DD><DT>1.3.1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilungspegel, einzelne kurzzeitige Geräuschspitzen</LA><LA Size="normal">Der Beurteilungspegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>r</SUB> kennzeichnet die Geräuschimmission während der Beurteilungszeit nach Nr. 1.3.2. Er wird gemäß Nr. 1.6 mit den Immissionsrichtwerten verglichen.</LA><LA Size="normal">Der Beurteilungspegel wird gebildet aus dem für die jeweilige Beurteilungszeit ermittelten Mittelungspegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>Am</SUB> und gegebenenfalls den Zuschlägen <ABWFORMAT typ="A"/> K<SUB>I</SUB> für Impulshaltigkeit und/oder auffällige Pegeländerungen nach Nr. 1.3.3 und <ABWFORMAT typ="A"/> K<SUB>T</SUB> für Ton- und Informationshaltigkeit nach Nr. 1.3.4.</LA><LA Size="normal">Für die Beurteilung einzelner kurzzeitiger Geräuschspitzen wird deren Maximalpegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>AFmax</SUB> herangezogen.</LA><LA Size="normal">Für die Beurteilung von Geräuschen bei neu zu errichtenden Sportanlagen sind die Geräuschimmissionen nach dem in Nr. 2 beschriebenen Prognoseverfahren, bei bestehenden Sportanlagen in der Regel nach Nr. 3 durch Messung zu bestimmen.</LA></DD><DT>1.3.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilungszeiten <ABWFORMAT typ="A"/> T<SUB>r</SUB></LA></DD></DL></LA></DD></DL>1.3.2.1 <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">Werktags</LA><LA Size="normal">An Werktagen gilt für Geräuscheinwirkungen</LA><LA Size="normal">tags außerhalb der Ruhezeiten (8 bis 20 Uhr) eine Beurteilungszeit von 12 Stunden,</LA><LA Size="normal">tags während der Ruhezeiten (6 bis 8 Uhr und 20 bis 22 Uhr) jeweils eine Beurteilungszeit von 2 Stunden,</LA><LA Size="normal">nachts (22 bis 6 Uhr) eine Beurteilungszeit von 1 Stunde (ungünstigste volle Stunde).</LA></DD><DT>1.3.2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sonn- und feiertags</LA><LA Size="normal">An Sonn- und Feiertagen gilt für Geräuscheinwirkungen</LA><LA Size="normal">tags außerhalb der Ruhezeiten (9 bis 13 Uhr und 15 bis 20 Uhr) eine Beurteilungszeit von 9 Stunden,</LA><LA Size="normal">tags während der Ruhezeiten (7 bis 9 Uhr, 13 bis 15 Uhr und 20 bis 22 Uhr) jeweils eine Beurteilungszeit von 2 Stunden,</LA><LA Size="normal">nachts (0 bis 7 Uhr und 22 bis 24 Uhr) eine Beurteilungszeit von 1 Stunde (ungünstigste volle Stunde).</LA><LA Size="normal">Beträgt die gesamte Nutzungszeit der Sportanlage oder Sportanlagen zusammenhängend weniger als 4 Stunden und fallen mehr als 30 Minuten der Nutzungszeit in die Zeit von 13 bis 15 Uhr, gilt als Beurteilungszeit ein Zeitabschnitt von 4 Stunden, der die volle Nutzungszeit umfaßt.</LA></DD><DT>1.3.2.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Teilzeiten <ABWFORMAT typ="A"/> T<SUB>i</SUB></LA><LA Size="normal">Treten während einer Beurteilungszeit unterschiedliche Emissionen, jeweils unter Einschluß der Impulshaltigkeit, auffälliger Pegeländerungen, der Ton- und Informationshaltigkeit sowie kurzzeitiger Geräuschspitzen, auf, ist zur Ermittlung der Geräuschimmission während der gesamten Beurteilungszeit diese in geeigneter Weise in Teilzeiten <ABWFORMAT typ="A"/> T<SUB>i</SUB> aufzuteilen, in denen die Emissionen im wesentlichen gleichartig sind. Eine solche Unterteilung ist z.B. bei zeitlich abgrenzbarem unterschiedlichem Betrieb der Sportanlage erforderlich.</LA></DD><DT>1.3.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuschlag <ABWFORMAT typ="A"/> K<SUB>l,i</SUB> für Impulshaltigkeit und/oder auffällige Pegeländerungen</LA><LA Size="normal">Enthält das zu beurteilende Geräusch während einer Teilzeit <ABWFORMAT typ="A"/> T<SUB>i</SUB> der Beurteilungszeit nach Nr. 1.3.2 Impulse und/oder auffällige Pegeländerungen, wie z.B. Aufprallgeräusche von Bällen, Geräusche von Startpistolen, Trillerpfeifen oder Signalgebern, ist für diese Teilzeit ein Zuschlag <ABWFORMAT typ="A"/> K<SUB>l,i</SUB>zum Mittelungspegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>Am,i</SUB> zu berücksichtigen.</LA><LA Size="normal">Bei Geräuschen durch die menschliche Stimme ist, soweit sie nicht technisch verstärkt sind, kein Zuschlag <ABWFORMAT typ="A"/> K<SUB>l,i</SUB> anzuwenden .</LA><LA Size="normal">Treten die Impulse und/oder auffälligen Pegeländerungen in der Teilzeit <ABWFORMAT typ="A"/> T<SUB>i</SUB> im Mittel höchstens einmal pro Minute auf, sind neben dem Mittelungspegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>Am,i</SUB> der mittlere Maximalpegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>AFmax,i</SUB> (energetischer Mittelwert) und die mittlere Anzahl n pro Minute der Impulse und/oder auffälligen Pegeländerungen zu bestimmen. Der Zuschlag <ABWFORMAT typ="A"/> K<SUB>l,i</SUB> beträgt dann :<BR/><table tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="1.76*"/><colspec colname="col2" colwidth="0.24*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"><IMG Align="center" Pos="block" SRC="pdf_formel_bimschv18_anhang1.gif" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">(1)</entry></row></tbody></tgroup></table></LA><LA Size="normal">Sofern Impulse und/oder auffällige Pegeländerungen in der Teilzeit <ABWFORMAT typ="A"/> T<SUB>i</SUB> mehr als einmal pro Minute auftreten, ist der Wirkpegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>AFTm,i</SUB> nach dem Taktmaximalverfahren mit einer Taktzeit von 5 Sekunden zu bestimmen. Dieser beinhaltet bereits den Zuschlag <ABWFORMAT typ="A"/> K<SUB>l,i</SUB> für Impulshaltigkeit und/oder auffällige Pegeländerungen <ABWFORMAT typ="A"/>( L<SUB>Am,i</SUB> K<SUB>l,i</SUB> für Impulshaltigkeit und/oder auffällige Pegeländerungen <ABWFORMAT typ="A"/>(L<SUB>Am,i</SUB> + K<SUB>l,i</SUB> = L<SUB>AFTm,i</SUB>). Bei Anlagen, die Geräuschimmissionen mit Impulsen und/oder auffälligen Pegeländerungen in der Teilzeit <ABWFORMAT typ="A"/> T<SUB>i</SUB> mehr als einmal pro Minute hervorrufen und vor Inkrafttreten dieser Verordnung baurechtlich genehmigt oder - soweit eine Baugenehmigung nicht erforderlich war - errichtet waren, ist für die betreffende Teilzeit ein Abschlag von 3 dB(A) zu berücksichtigen.</LA></DD><DT>1.3.4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuschlag <ABWFORMAT typ="A"/> K<SUB>T,i</SUB> für Ton- und Informationshaltigkeit</LA><LA Size="normal">Wegen der erhöhten Belästigung beim Mithören ungewünschter Informationen ist je nach Auffälligkeit in den entsprechenden Teilzeiten <ABWFORMAT typ="A"/> T<SUB>i</SUB> ein Informationszuschlag K<SUB>Inf,i</SUB> von 3 dB oder 6 dB zum Mittelungspegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>Am,i</SUB> zu addieren. K<SUB>Inf,i</SUB> ist in der Regel nur bei Lautsprecherdurchsagen oder bei Musikwiedergaben anzuwenden. Ein Zuschlag von 6 dB ist zu wählen, wenn Lautsprecherdurchsagen gut verständlich oder Musikwiedergaben deutlich hörbar sind.</LA><LA Size="normal">Heben sich aus dem Geräusch von Sportanlagen Einzeltöne heraus, ist ein Tonzuschlag <ABWFORMAT typ="A"/> K<SUB>Ton,i</SUB> von 3 dB oder 6 dB zum Mittelungspegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>Am,i</SUB> für die Teilzeiten hinzuzurechnen, in denen die Töne auftreten. Der Zuschlag von 6 dB gilt nur bei besonderer Auffälligkeit der Töne. In der Regel kommen tonhaltige Geräusche bei Sportanlagen nicht vor.</LA><LA Size="normal">Die hier genannten Zuschläge sind so zusammenzufassen, daß der Gesamtzuschlag auf maximal 6 dB begrenzt bleibt:<BR/><table tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="1.76*"/><colspec colname="col2" colwidth="0.24*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"><IMG Align="center" Pos="block" SRC="pdf_formel_bimschv18_anhang1a.gif" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">(2).</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></LA></DD></DL><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.3.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bestimmung der Beurteilungspegel</LA><LA Size="normal">Die Beurteilungspegel werden für die Beurteilungszeit <ABWFORMAT typ="A"/>T<SUB>r</SUB> unter Berücksichtigung der Zuschläge <ABWFORMAT typ="A"/> K<SUB>l,i</SUB> für Impulshaltigkeit und/oder auffällige Pegeländerungen und <ABWFORMAT typ="A"/> K<SUB>T,i</SUB> für Ton- und Informationshaltigkeit nach Gleichung (3) ermittelt:</LA><LA Size="normal"><ABWFORMAT typ="A"/><IMG Align="center" Pos="block" SRC="pdf_formel_bimschv18_anhang2.gif" alt=""/> (3)</LA><LA Size="normal">mit<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Tag außerhalb der Ruhezeiten</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD></DL><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="35*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="50*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">an Werktagen</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">T(tief)r = Summe i T(tief)i = 12 h,</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">an Sonn- und Feiertagen</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">T(tief)r = Summe i T(tief)i = 9 h,</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">b)</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">für den Tag innerhalb der Ruhezeiten</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">T(tief)r = Summe i T(tief)i = 2 h,</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">c)</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">für die Nacht</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">T(tief)r = Summe i T(tief)i = 1 h</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">BGBl. I 1991, 1593)</entry></row></tbody></tgroup></table><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">und <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>Am,i</SUB> , K<SUB>l,i</SUB> und K<SUB>T,i</SUB> die Mittelungspegel und Zuschläge für Impulshaltigkeit und/oder auffällige Pegeländerungen oder der Abschlag nach Nr. 1.3.3 sowie der Zuschlag für Ton- und Informationshaltigkeit nach Nr. 1.3.4 während der zugehörigen Teilzeiten <ABWFORMAT typ="A"/> T<SUB>i</SUB> .</LA><LA Size="normal">Im Falle von Nr. 1.3.2.2 Satz 2 beträgt <ABWFORMAT typ="A"/> T<SUB>r</SUB> = 4 Stunden.</LA><LA Size="normal">Zur Bestimmung der Beurteilungszeit <ABWFORMAT typ="A"/> T<SUB>r</SUB> im Falle von § 5 Abs. 3 sind die Beurteilungszeiten nach Buchstaben a, b oder c um die außer Betracht zu lassenden Teilzeiten <ABWFORMAT typ="A"/> T<SUB>i</SUB> nach Nr. 1.3.2.3 (tatsächliche Nutzungszeit) zu kürzen.</LA></DD><DT>1.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Ständig vorherrschende Fremdgeräusche</SP></LA><LA Size="normal">Fremdgeräusche sind Geräusche am Immissionsort, die unabhängig von dem Geräusch der zu beurteilenden Anlage oder Anlagen auftreten.</LA><LA Size="normal">Sie sind dann als ständig vorherrschend anzusehen, wenn der Mittelungspegel des Anlagengeräusches gegebenenfalls zuzüglich der Zuschläge für Impulshaltigkeit und/oder auffällige Pegeländerungen in mehr als 95% der Nutzungszeit vom Fremdgeräusch übertroffen wird.</LA></DD><DT>1.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Seltene Ereignisse</SP></LA><LA Size="normal">Überschreitungen der Immissionsrichtwerte gelten als selten, wenn sie an höchstens 18 Kalendertagen eines Jahres in einer Beurteilungszeit oder mehreren Beurteilungszeiten auftreten. Dies gilt unabhängig von der Zahl der einwirkenden Sportanlagen.</LA></DD><DT>1.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Vergleich des Beurteilungspegels mit dem Immissionsrichtwert</SP></LA><LA Size="normal">Der durch Prognose nach Nr. 2 ermittelte Beurteilungspegel nach Nr. 1.3.5 ist direkt mit den Immissionsrichtwerten nach § 2 der Verordnung zu vergleichen.</LA><LA Size="normal">Wird der Beurteilungspegel durch Messung nach Nr. 3 ermittelt, ist zum Vergleich mit den Immissionsrichtwerten nach § 2 der Verordnung der um 3 dB(A) verminderte Beurteilungspegel nach Nr. 1.3.5 heranzuziehen.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Ermittlung der Geräuschimmission durch Prognose</B></LA></DD><DT>2.1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Grundlagen</SP></LA><LA Size="normal">Der Mittelungspegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>Am</SUB> ist in Anlehnung an VDI-Richtlinie 2714 &quot;Schallausbreitung im Freien&quot; (Januar 1988) und Entwurf VDI-Richtlinie 2720/1 &quot;Schallschutz durch Abschirmung im Freien&quot; (November 1987) zu berechnen.</LA><LA Size="normal">Für die Berechnung der Mittelungspegel werden für alle Schallquellen die mittleren Schalleistungspegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>WAm</SUB>, die Einwirkzeiten , die Raumwinkelmaße, gegebenenfalls die Richtwirkungsmaße, die Koordinaten der Schallquellen und der Immissionsorte, die Lage und Abmessungen von Hindernissen und außerdem für schallabstrahlende Außenbauteile von Gebäuden die Flächen S und die bewerteten Bauschalldämm-Maße <ABWFORMAT typ="A"/> R'<SUB>w</SUB> benötigt.</LA><LA Size="normal">Als Eingangsdaten für die Berechnung können Meßwerte oder Erfahrungswerte, soweit sie auf den Meßvorschriften dieses Anhangs beruhen, verwendet werden. Wenn aufgrund besonderer Vorkehrungen eine im Vergleich zu den Erfahrungswerten weitergehende dauerhafte Lärmminderung nachgewiesen ist, können die der Lärmminderung entsprechenden Korrekturwerte bei den Eingangsdaten berücksichtigt werden.</LA><LA Size="normal">Der Mittelungspegel der Geräusche, die von den der Anlage zuzurechnenden Parkflächen ausgehen, ist zu berechnen nach den Richtlinien für den Lärmschutz an Straßen - Ausgabe 1990 - RLS-90, bekanntgemacht im Verkehrsblatt, Amtsblatt des Bundesministers für Verkehr der Bundesrepublik Deutschland (VkBl.) Nr. 7 vom 14. April 1990 unter lfd. Nr. 79. Bei der Bestimmung der Anzahl der Fahrzeugbewegungen je Stellplatz und Stunde ist, sofern keine genaueren Zahlen vorliegen, von bei vergleichbaren Anlagen gewonnenen Erfahrungswerten auszugehen. Die Richtlinien sind zu beziehen von der Forschungsgesellschaft für Straßen- und Verkehrswesen, Alfred-Schütte-Allee 10, 5000 Köln 21.</LA><LA Size="normal">Der Beurteilungspegel für den Verkehr auf öffentlichen Verkehrsflächen ist zu berechnen nach den Richtlinien für den Lärmschutz an Straßen - Ausgabe 1990 - RLS-90, bekanntgemacht im Verkehrsblatt, Amtsblatt des Bundesministers für Verkehr der Bundesrepublik Deutschland (VkBl.) Nr. 7 vom 14. April 1990 unter lfd. Nr. 79. Die Richtlinien sind zu beziehen von der Forschungsgesellschaft für Straßen- und Verkehrswesen, Alfred-Schütte-Allee 10, 5000 Köln 21.</LA></DD><DT>2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Von Teilflächen der Außenhaut eines Gebäudes abgestrahlte Schalleistungen</SP></LA><LA Size="normal">Wenn sich Schallquellen in einem Gebäude befinden, ist jedes Außenhautelement des Gebäudes als eine Schallquelle zu betrachten. Der durch ein Außenhautelement ins Freie abgestrahlte Schalleistungspegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>WAm</SUB> ist aus dem mittleren Innenpegel <ABWFORMAT typ="A"/>L<SUB>m,innen</SUB> im Raum, den es nach außen abschließt, in ca. 1 m Abstand von dem Element, aus seiner Fläche S (in <ABWFORMAT typ="A"/>m<SUP>2</SUP>) und aus seinem bewerteten Bauschalldämm-Maß <ABWFORMAT typ="A"/>R'<SUB>w</SUB> nach der Gleichung</LA><LA Size="normal"><ABWFORMAT typ="A"/><IMG Align="center" Pos="block" SRC="pdf_formel_bimschv18_anhang7.gif" alt=""/> (4)</LA><LA Size="normal">zu berechnen. Für den mittleren Innenpegel kann von Meß- oder Erfahrungswerten ausgegangen werden. Er kann für einen Raum aus dem Schalleistungspegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>WAm,innen</SUB> aller Schallquellen im Raum zusammen nach der Gleichung</LA><LA Size="normal"><ABWFORMAT typ="A"/><IMG Align="center" Pos="block" SRC="pdf_formel_bimschv18_anhang8.gif" alt=""/> (5)</LA><LA Size="normal">berechnet werden, worin T die Nachhallzeit (in s) bei mittleren Frequenzen, V das Volumen (in <ABWFORMAT typ="A"/>cbm) und A die äquivalente Absorptionsfläche des Raumes (in <ABWFORMAT typ="A"/>qm) bei mittleren Frequenzen ist.</LA><LA Size="normal">Für Öffnungen ist das bewertete Bauschalldämm-Maß mit Null anzusetzen.</LA></DD><DT>2.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Schallausbreitungsrechnung</SP></LA><LA Size="normal">Die Rechnung ist für jede Schallquelle entsprechend VDI-Richtlinie 2714, Abschnitt 3 bis 7, und Entwurf VDI-Richtlinie 2720/1, Abschnitt 3, durchzuführen. Bei den frequenzabhängigen Einflüssen ist von einer Frequenz von 500 Hz auszugehen.</LA><LA Size="normal">Werden bei der Schallausbreitungsrechnung Abschirmungen berücksichtigt, ist nach Entwurf VDI-Richtlinie 2720/1, Abschnitt 3.1, gegebenenfalls eine feinere Zerlegung in Einzelschallquellen als nach VDI-Richtlinie 2714, Abschnitte 3.3 und 3.4 erforderlich.</LA><LA Size="normal">Reflexionen, die nicht bereits im Raumwinkelmaß enthalten sind, sind nach VDI-Richtlinie 2714, Abschnitt 7.1, durch die Annahme von Spiegelschallquellen zu berücksichtigen.</LA><LA Size="normal">Der Mittelungspegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>Am</SUB> (S<SUB>m</SUB>) von einer Schallquelle an einem Immissionsort im Abstand <ABWFORMAT typ="A"/>S<SUB>m</SUB> von ihrem Mittelpunkt ist nach Gleichung (6) zu berechnen:</LA><LA Size="normal"><ABWFORMAT typ="A"/><IMG Align="center" Pos="block" SRC="pdf_formel_bimschv18_anhang9.gif" alt=""/> (6).</LA><LA Size="normal">Die Bedeutung der einzelnen Glieder in Gleichung (6) ist Tabelle 1 zu entnehmen.</LA><LA Size="normal">Die Eigenabschirmung von Gebäuden ist in Anlehnung an VDI-Richtlinie 2714, Abschnitt 5.1, durch das Richtwirkungsmaß zu berücksichtigen. Mit DI ≤ -10 dB für die dem Immissionsort abgewandte Seite darf jedoch nur gerechnet werden, wenn sich ihr gegenüber keine reflektierenden Flächen (z.B. Wände von Gebäuden) befinden.</LA><LA Size="normal">Das Boden- und Meteorologie- Dämpfungsmaß D<SUB>BM</SUB> ist nach VDI-Richtlinie 2714, Abschnitt 6.3, Gleichung (7), anzusetzen.</LA><LA Size="normal">Die Einfügungsdämpfungsmaße D<SUB>e</SUB> von Abschirmungen sind nach Entwurf VDI-Richtlinie 2720/1, Abschnitt 3, zu berechnen. Dabei ist in Gleichung (5) dieser Richtlinie <ABWFORMAT typ="A"/>C(tief)2 = 20 zu setzen. Der Korrekturfaktor für Witterungseinflüsse ist für alle Anlagen nach Abschnitt 3.4.3, Gleichung (7a), zu berechnen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL><BR/><table frame="all" tocentry="%yes;"><Title Align="auto">Tabelle 1: Bedeutung der Glieder in Gleichung (6)</Title><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="0.56*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="1.14*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="1.3*"/><tbody valign="top"><row rowsep="1"><entry VJ="1">Größe</entry><entry VJ="1">Bedeutung</entry><entry VJ="1">Fundstelle</entry></row><row><entry VJ="1">*A L(tief)WAm</entry><entry VJ="1">mittlerer</entry><entry VJ="1"> </entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Schalleistungspegel</entry><entry VJ="1"> </entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">*G VDI-Richtlinie 2714 */</entry></row><row><entry VJ="1">DI</entry><entry VJ="1">Richtwirkungsmaß</entry><entry VJ="1">Abschnitt 5.1</entry></row><row><entry VJ="1">K(tief)o</entry><entry VJ="1">Raumwinkelmaß</entry><entry VJ="1">Abschnitt 5.2, Gleichung (3) oder Tabelle 2</entry></row><row><entry VJ="1">D(tief)s</entry><entry VJ="1">Abstandsmaß</entry><entry VJ="1">Abschnitt 6.1, Gleichung (4)</entry></row><row><entry VJ="1">D(tief)L</entry><entry VJ="1">Luftabsorptionsmaß</entry><entry VJ="1">Abschnitt 6.2, Gleichung (5) in Verbindung mit Tabelle 3</entry></row><row><entry VJ="1">D(tief)BM</entry><entry VJ="1">Boden- und Meteorologiedämpfungsmaß</entry><entry VJ="1">Abschnitt 6.3,<BR/>Gleichung (7) *G VDI-Richtlinie 2720/1 */</entry></row><row><entry VJ="1">D(tief)e</entry><entry VJ="1">Einfügungsdämpfungsmaß von Schallschirmen</entry><entry VJ="1">Abschnitt 3</entry></row></tbody></tgroup></table><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>2.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Bestimmung des Mittelungspegels <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>Am,i</SUB> sowie der Zuschläge K<SUB>l,i</SUB> und K<SUB>T,i</SUB> in der Teilzeit T<SUB>i</SUB></SP></LA><LA Size="normal">Zur Bestimmung des Mittelungspegels <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>Am,i</SUB> in der Teilzeit T<SUB>i</SUB> sind die nach Gleichung (6) bestimmten Mittelungspegel aller einwirkenden Schallquellen energetisch zu addieren. Die Zuschläge <ABWFORMAT typ="A"/> K<SUB>l,i</SUB> für Impulshaltigkeit und/oder auffällige Pegeländerungen und K<SUB>T,i</SUB> für Ton- und Informationshaltigkeit sind entsprechend Nr. 1.3.3 und Nr. 1.3.4 nach Erfahrungswerten zu bestimmen.</LA></DD><DT>2.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Berechnung der Pegel kurzzeitiger Geräuschspitzen</SP></LA><LA Size="normal">Wenn einzelne kurzzeitige Geräuschspitzen zu erwarten sind, ist die Berechnung nach Nr. 2.3 statt mit den mittleren Schalleistungspegeln aller Schallquellen mit den maximalen Schalleistungspegeln <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>WAmax</SUB> der Schallquellen mit kurzzeitigen Geräuschspitzen zu wiederholen.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Ermittlung der Geräuschimmission durch Messung</B></LA></DD><DT>3.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Meßgeräte</SP></LA><LA Size="normal">Bei Messungen dürfen Schallpegelmesser der Klasse 1 nach DIN IEC 651, Ausgabe Dezember 1981, oder DIN IEC 804, Ausgabe Januar 1987, verwendet werden, die zusätzlich die Anforderungen des Entwurfes DIN 45657, Ausgabe Juli 1989, erfüllen. Schallpegelmesser müssen den eichrechtlichen Vorschriften entsprechen.</LA></DD><DT>3.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Meßverfahren und Auswertung</SP></LA></DD><DT>3.2.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Meßwertarten</LA><LA Size="normal">Meßgröße ist der A-bewertete mit der Zeitwertung F ermittelte Schalldruckpegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>AF(t)</SUB> nach DIN IEC 651, Ausgabe Dezember 1981. Der Mittelungspegel L<SUB>Am</SUB> wird nach DIN 45641, Ausgabe Juni 1990, aus dem zeitlichen Verlauf des Schalldruckpegels oder mit Hilfe von Schallpegelmessern nach DIN IEC 804, Ausgabe Januar 1987, gebildet.</LA><LA Size="normal">Im Falle von Nr. 1.3.3 sind neben dem Mittelungspegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>Am</SUB> die Maximalpegel L<SUB>AFmax</SUB> der Impulse und/oder auffälligen Pegeländerungen oder aus den im 5-s-Takt ermittelten Taktmaximalpegeln <ABWFORMAT typ="A"/>L<SUB>AFT,5</SUB> nach DIN 45641, Ausgabe Juni 1990, der Wirkpegel L<SUB>AFTm</SUB> zu bestimmen.</LA><LA Size="normal">Für die Beurteilung einzelner, kurzzeitiger Geräuschspitzen ist der Maximalpegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>AFmax</SUB> heranzuziehen.</LA></DD><DT>3.2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ort und Zeit der Messungen</LA><LA Size="normal">Es ist an den in Nr. 3.2.2.1 genannten Orten und zu den in Nr. 3.2.2.2 genannten Zeiten zu messen.</LA></DD><DT>3.2.2.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ort der Messungen</LA><LA Size="normal">Der Ort der Messungen ist entsprechend Nr. 1.2 zu wählen. Ergänzend gilt:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bei bebauten Flächen kann abweichend von den Bestimmungen in Nr. 1.2 Buchstabe a das Mikrofon an einem geeigneten Ersatzmeßpunkt (z.B. in einer Baulücke neben dem betroffenen Gebäude) möglichst in Höhe des am stärksten betroffenen Fensters aufgestellt werden, insbesondere wenn der Bewohner nicht informiert oder nicht gestört werden soll.</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bei unbebauten Flächen ist in mindestens 3 m Höhe über dem Erdboden zu messen. Besondere Gründe bei der nach Nr. 1.2 erforderlichen Auswahl des am stärksten betroffenen Randes der Fläche (z.B. Abschattung durch Mauern, Hanglage, geplante hohe Wohngebäude) sind im Meßprotokoll anzugeben.</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sind Messungen in Wohnungen durchzuführen, die mit der zu beurteilenden Anlage baulich aber nicht betrieblich verbunden sind, ist in den Räumen bei geschlossenen Türen und Fenstern und bei üblicher Raumausstattung mindestens 0,4 m von den Begrenzungsflächen entfernt zu messen. Die Messung ist an mehreren Stellen im Raum, in der Regel an den bevorzugten Aufenthaltsplätzen, durchzuführen, und die gemessenen Mittelungspegel sind entsprechend Gleichung (7) in Nr. 3.2.2.2 energetisch zu mitteln.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.2.2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zeit und Dauer der Messungen</LA><LA Size="normal">Zeit und Dauer der Messungen haben sich an den für die zu beurteilende Anlage kennzeichnenden Nutzungen unter Berücksichtigung aller nach Nr. 1.1 zuzurechnenden Geräusche zu orientieren. Dabei sollen die bei bestimmungsgemäßer Nutzung der Anlage auftretenden Emissionen, gegebenenfalls getrennt für Teilzeiten <ABWFORMAT typ="A"/> T<SUB>i</SUB> mit unterschiedlichen Emissionen, erfaßt werden.</LA><LA Size="normal">Die Meßdauer ist nach der Regelmäßigkeit des Pegelverlaufs zu bestimmen. Bei Nutzungszyklen soll sich die Meßdauer für eine Messung mindestens über einen typischen Geräuschzyklus erstrecken.</LA><LA Size="normal">Treten am Meßort Fremdgeräusche auf, ist grundsätzlich nur dann zu messen, wenn erwartet werden kann, daß der Mittelungspegel des Fremdgeräusches während der Meßdauer um mindestens 6 dB(A) unter dem Mittelungspegels des Anlagengeräusches liegt. Ist das Fremdgeräusch unterbrochen und ist in diesen Zeiten das Anlagengeräusch pegelbestimmend, ist in den Pausenzeiten zu messen.</LA><LA Size="normal">Bei Abständen zwischen Quelle und Immissionsort ab 200 m sind die Messungen in der Regel bei Mitwind durchzuführen. Die Mitwindbedingung ist erfüllt, wenn der Wind von der Anlage in Richtung Meßort in einem Sektor bis zu <ABWFORMAT typ="A"/>+- 60 Grad C weht und wenn die Windgeschwindigkeit im Bereich weitgehend ungestörter Windströmungen (z.B. auf freiem Feld) in ca. 5 m Höhe etwa zwischen 1 m/s und 3 m/s liegt. Im Verlauf der Messungen ist darauf zu achten, daß die am Mikrofon auftretenden Windgeräusche die Meßergebnisse nicht beeinflussen.</LA><LA Size="normal">Bei außergewöhnlichen Wetterbedingungen sollen keine Schallpegelmessungen vorgenommen werden. Außergewöhnliche Wetterbedingungen können beispielsweise stärkerer Regen, Schneefall, größere Windgeschwindigkeit, gefrorener oder schneebedeckter Boden sein.</LA><LA Size="normal">In der Regel sind an jedem Meßort drei unabhängige Messungen durchzuführen und die Mittelungspegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>Am,k</SUB> aus diesen Messungen nach Gleichung (7) zu mitteln (energetische Mittelung):</LA><LA Size="normal"><ABWFORMAT typ="A"/><IMG Align="center" Pos="block" SRC="pdf_formel_bimschv18_anhang11.gif" alt=""/> (7).</LA><LA Size="normal">Sofern aus vorliegenden Erkenntnissen bekannt ist, daß der Schwankungsbereich der Mittelungspegel der zu beurteilenden Geräuschimmissionen in der Beurteilungszeit kleiner ist als 3 dB(A), genügt eine einmalige Messung. Dies gilt auch, wenn der aus dem Meßwert für die Geräuschimmission bestimmte Beurteilungspegel um mehr als 6 dB(A) unter oder über dem geltenden Immissionsrichtwert liegt.</LA><LA Size="normal">Wenn bei regulärer Nutzung der Anlage innerhalb der Beurteilungszeit der Schwankungsbereich der Mittelungspegel <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>Am,k</SUB> aus den drei Einzelmessungen größer ist als 6 dB(A), ist zu prüfen, ob durch getrennte Erfassung von Teilzeiten der Schwankungsbereich auf weniger als 6 dB(A) verringert werden kann. In diesem Fall erfolgt die Bestimmung des Mittelungspegels für jede einzeln erfaßte Teilzeit nach Gleichung (7) aus drei Einzelmessungen. Andernfalls sind an fünf verschiedenen Meßterminen die Mittelungspegel <ABWFORMAT typ="A"/>L<SUB>Am,k</SUB> zu bestimmen und nach Gleichung (8) energetisch zu mitteln:</LA><LA Size="normal"><ABWFORMAT typ="A"/><IMG Align="center" Pos="block" SRC="pdf_formel_bimschv18_anhang12.gif" alt=""/> (8).</LA><LA Size="normal">Im Falle von Nr. 1.3.3 Abs. 4 gelten Gleichung (7) und (8) für <ABWFORMAT typ="A"/> L<SUB>AFTm</SUB> entsprechend.</LA></DD><DT>3.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Meßprotokoll</SP></LA><LA Size="normal">Die Meßwerte sind in einem Protokoll festzuhalten. Das Protokoll muß eine eindeutige Bezeichnung der Meßorte (Lageplan) und die erforderlichen Angaben über Nutzungsarten und -dauern, Meßzeit und Meßdauer, Wetterlage, Geräuschquellen, Einzeltöne, Informationshaltigkeit, Impulshaltigkeit, auffällige Pegeländerungen, Fremdgeräusche und verwendete Meßgeräte oder Meßketten sowie gegebenenfalls über Maßnahmen zur Sicherstellung einer ausreichenden Meßsicherheit bei Verwendung von Meßketten enthalten.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230522213504" doknr="BJNR015880991BJNE001200116"><metadaten><jurabk>BImSchV 18</jurabk><enbez>Anhang 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Maßnahmen, die in der Regel keine wesentliche Änderung im Sinne von § 5 Absatz 4 darstellen: <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Flutlichtanlagen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nicht überdachte Stellplätze bis insgesamt 100 m<SUP>2</SUP>,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nicht überdachte Lagerflächen bis 300 m<SUP>2</SUP>,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einrichtung von Sport- und Spielflächen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Werbeanlagen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zugänge und Zufahrten,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anlagen zur Nutzung erneuerbarer Energien, insbesondere von Solaranlagen in, an und auf Dach- und Außenwandflächen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Änderungen der äußeren Gebäudegestaltung,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nutzungsänderungen durch Solaranlagen an Dach und Wänden,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auswechseln von Belägen auf Sport- und Spielflächen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Instandhaltungsmaßnahmen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sanierungs- und Modernisierungsmaßnahmen, insbesondere die Umwandlung von Tennen- oder Rasenspielflächen in Kunststoffrasenspielflächen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erneuerung von Ballfangzäunen, Einzäunungen, Barrieren, Kantsteinen, Zuschauerplätzen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erweiterung der Sanitär- und Umkleidebereiche,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Neubau von Garagen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umbau der Spielflächen nach dem Stand der Technik,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umbau von Anlagen zur Erfüllung immissionsschutzrechtlicher und anderer öffentlich-rechtlicher Anforderungen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beregnungsanlagen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Modifizierung der Sportanlage, insbesondere durch den Neubau von Spiel- und Klettergeräten, Trimm- und Kräftigungsgeräten, Kletterwänden oder Boulebahnen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rückbau von Teilen der Anlage,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Lärmschutzmaßnahmen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Neubau von Vereinsheimen und</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Neubau oder Austausch von Lautsprecheranlagen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>