<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20250110223008" doknr="BJNR0050A0025"><norm builddate="20250110223008" doknr="BJNR0050A0025"><metadaten><jurabk>BMASErnAnO 2025</jurabk><amtabk>BMASErnAnO</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2025-01-06</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl. I</periodikum><zitstelle>2025, Nr. 5</zitstelle></fundstelle><langue>Anordnung über die Befugnisse zur Ernennung und Entlassung der Beamtinnen und Beamten im Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Arbeit und Soziales</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Ersetzt AnO 2030-11-48-19 v. 2.1.2023 I Nr. 12 (BMASErnAnO 2023)</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2025 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20250110223008" doknr="BJNR0050A0025BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BMASErnAnO 2025</jurabk><jurabk>BMASErnAnO</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Arbeit und Soziales erlässt <DL Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>nach Artikel 1 Absatz 1 der Anordnung des Bundespräsidenten über die Ernennung und Entlassung der Beamtinnen, Beamten, Richterinnen und Richter des Bundes vom 23. Juni 2004 (BGBl. I S. 1286),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>nach § 38 Absatz 3 Satz 2 des Sozialgerichtsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 23. September 1975 (BGBl. I S. 2535), der zuletzt durch Artikel 1 Nummer 16 des Gesetzes vom 17. August 2001 (BGBl. I S. 2144) geändert worden ist,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>nach § 40 Absatz 2 Satz 2 des Arbeitsgerichtsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 2. Juli 1979 (BGBl. I S. 853, 1036), der zuletzt durch Artikel 170 Nummer 2 der Verordnung vom 31. August 2015 (BGBl. I S. 1474) geändert worden ist, in Verbindung mit § 1 Absatz 2 des Zuständigkeitsanpassungsgesetzes vom 16. August 2002 (BGBl. I S. 3165) und dem Organisationserlass vom 8. Dezember 2021 (BGBl. I S. 5176) im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Justiz,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>nach § 143 Absatz 7 des Sechsten Buches Sozialgesetzbuch – Gesetzliche Rentenversicherung – in der Fassung der Bekanntmachung vom 19. Februar 2002 (BGBl. I S. 754, 1404, 3384),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>nach § 148 Absatz 2 und § 149 Absatz 3 des Siebten Buches Sozialgesetzbuch – Gesetzliche Unfallversicherung – (Artikel 1 des Gesetzes vom 7. August 1996, BGBl. I S. 1254), von denen § 148 Absatz 2 zuletzt durch Artikel 5 Nummer 10 des Gesetzes vom 19. Oktober 2013 (BGBl. I S. 3836) und § 149 Absatz 3 zuletzt durch Artikel 7 Nummer 19a des Gesetzes vom 12. Juni 2020 (BGBl. I S. 1248) geändert worden ist,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>nach § 5 Absatz 2 des Gesetzes zur Errichtung der Sozialversicherung für Landwirtschaft, Forsten und Gartenbau vom 12. April 2012 (BGBl. I S. 579), der zuletzt durch Artikel 15 des Gesetzes vom 12. Juni 2020 (BGBl. I S. 1248) geändert worden ist,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>nach § 37 Absatz 3 des Künstlersozialversicherungsgesetzes vom 27. Juli 1981 (BGBl. I S. 705), der zuletzt durch Artikel 5a Nummer 2 des Gesetzes vom 22. März 2024 (BGBl. 2024 I Nr. 101) geändert worden ist,</LA></DD></DL>die folgende Anordnung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250110223008" doknr="BJNR0050A0025BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BMASErnAnO 2025</jurabk><jurabk>BMASErnAnO</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Unmittelbare Bundesverwaltung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Es wird übertragen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Präsidentin und Professorin oder dem Präsidenten und Professor der Bundesanstalt für Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Präsidentin oder dem Präsidenten des Bundesamtes für Soziale Sicherung</LA></DD></DL>jeweils für ihren oder seinen Geschäftsbereich die Befugnis zur Ernennung und Entlassung der Bundesbeamtinnen und Bundesbeamten der Besoldungsgruppen bis A 15.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250110223008" doknr="BJNR0050A0025BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BMASErnAnO 2025</jurabk><jurabk>BMASErnAnO</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Bundesgerichte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Es wird übertragen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Präsidentin oder dem Präsidenten des Bundesarbeitsgerichts,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Präsidentin oder dem Präsidenten des Bundessozialgerichts</LA></DD></DL>jeweils für ihren oder seinen Geschäftsbereich die Befugnis zur Ernennung und Entlassung der Bundesbeamtinnen und Bundesbeamten der Besoldungsgruppen bis A 15.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250110223008" doknr="BJNR0050A0025BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BMASErnAnO 2025</jurabk><jurabk>BMASErnAnO</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Mittelbare Bundesverwaltung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dem Vorstand der Deutschen Rentenversicherung Bund und dem Vorstand der Deutschen Rentenversicherung Knappschaft-Bahn-See wird jeweils für seinen Geschäftsbereich die Befugnis zur Ernennung und Entlassung der Beamtinnen und Beamten der Bundesbesoldungsordnung A sowie der Besoldungsgruppen W 1 und W 2 sowie C 1 bis C 3 mit Ausnahme der Beamtinnen und Beamten der Künstlersozialkasse übertragen. Der jeweilige Vorstand kann seine Befugnisse für den einfachen, mittleren und gehobenen Dienst auf das Direktorium oder die Geschäftsführung übertragen.</P><P>(2) Dem Vorstand der Sozialversicherung für Landwirtschaft, Forsten und Gartenbau wird für seinen Geschäftsbereich die Befugnis zur Ernennung und Entlassung der Beamtinnen und Beamten der Bundesbesoldungsordnung A sowie der Besoldungsgruppen W 1 und W 2 übertragen. Der Vorstand kann die Befugnis ganz oder teilweise auf die Geschäftsführung übertragen.</P><P>(3) Dem Vorstand der Unfallversicherung Bund und Bahn wird für seinen Geschäftsbereich die Befugnis zur Ernennung und Entlassung der Beamtinnen und Beamten der Bundesbesoldungsordnung A übertragen. Der Vorstand kann diese Befugnis ganz oder teilweise auf die Geschäftsführerin oder den Geschäftsführer übertragen.</P><P>(4) Dem für Angelegenheiten der Künstlersozialversicherung zuständigen Mitglied der Geschäftsführung der Deutschen Rentenversicherung Knappschaft-Bahn-See wird die Befugnis zur Ernennung und Entlassung der Beamtinnen und Beamten der Bundesbesoldungsordnung A der Künstlersozialkasse mit Ausnahme der oder des für die Künstlersozialkasse zuständigen Abteilungsleiterin oder Abteilungsleiters übertragen.</P><P>(5) Dem jeweiligen Vorstand der in der Anlage 1 zu § 114 Absatz 1 Satz 1 des Siebten Buches Sozialgesetzbuch genannten gewerblichen Berufsgenossenschaften wird jeweils für seinen Geschäftsbereich die Befugnis zur Ernennung und Entlassung der Beamtinnen und Beamten der Bundesbesoldungsordnung A übertragen. Er kann diese Befugnis ganz oder teilweise auf die jeweilige Geschäftsführerin oder den jeweiligen Geschäftsführer bzw. die jeweilige Geschäftsführung übertragen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250110223008" doknr="BJNR0050A0025BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BMASErnAnO 2025</jurabk><jurabk>BMASErnAnO</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Anordnung tritt mit Wirkung vom 1. Januar 2025 in Kraft. Gleichzeitig tritt die Anordnung über die Befugnisse zur Ernennung und Entlassung der Beamtinnen und Beamten im Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Arbeit und Soziales vom 2. Januar 2023 (BGBl. 2023 I Nr. 12) außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>