<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002"><norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><amtabk>BeschG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2002-10-11</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2002, 3970, 4003</zitstelle></fundstelle><kurzue>Beschussgesetz</kurzue><langue>Gesetz über die Prüfung und Zulassung von Feuerwaffen, Böllern, Geräten, bei denen zum Antrieb Munition verwendet wird, sowie von Munition und sonstigen Waffen</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 234 V v. 19.6.2020 I 1328</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.4.2003 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Art. 2 des G 7133-4/1 v. 11.10.2002 I 3970 vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates erlassen. Es tritt gem. Art. 19 Nr. 1 Satz 2 dieses G mWv 1.4.2003 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE000106118"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="41.000000pt"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="662.000000pt"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1">Abschnitt 1</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1">Allgemeine Bestimmungen</entry></row><row><entry VJ="1">§ 1</entry><entry VJ="1">Zweck, Anwendungsbereich</entry></row><row><entry VJ="1">§ 2</entry><entry VJ="1">Beschusstechnische Begriffe</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1"> </entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1">Abschnitt 2</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1">Prüfung und Zulassung</entry></row><row><entry VJ="1">§ 3</entry><entry VJ="1">Beschusspflicht für Feuerwaffen und Böller</entry></row><row><entry VJ="1">§ 4</entry><entry VJ="1">Ausnahmen von der Beschusspflicht</entry></row><row><entry VJ="1">§ 5</entry><entry VJ="1">Beschussprüfung</entry></row><row><entry VJ="1">§ 6</entry><entry VJ="1">Prüfzeichen</entry></row><row><entry VJ="1">§ 7</entry><entry VJ="1">Zulassung von Schussapparaten, Einsteckläufen und nicht der Beschusspflicht unterliegenden Feuerwaffen, Systemprüfungen von Schussapparaten und der in ihnen zu verwendenden Kartuschenmunition</entry></row><row><entry VJ="1">§ 8</entry><entry VJ="1">Zulassung von Schreckschuss-, Reizstoff- und Signalwaffen</entry></row><row><entry VJ="1">§ 8a</entry><entry VJ="1">Prüfung und Zulassung von unbrauchbar gemachten Schusswaffen; Verordnungsermächtigung</entry></row><row><entry VJ="1">§ 9</entry><entry VJ="1">Anzeige, Prüfung, Zulassung von sonstigen Waffen und Kartuschenmunition mit Reizstoffen</entry></row><row><entry VJ="1">§ 10</entry><entry VJ="1">Zulassung von pyrotechnischer Munition</entry></row><row><entry VJ="1">§ 11</entry><entry VJ="1">Zulassung sonstiger Munition</entry></row><row><entry VJ="1">§ 12</entry><entry VJ="1">Überlassen und Verwenden beschuss- oder zulassungspflichtiger Gegenstände</entry></row><row><entry VJ="1">§ 13</entry><entry VJ="1">Ausnahmen in Einzelfällen</entry></row><row><entry VJ="1">§ 14</entry><entry VJ="1">Ermächtigungen</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1"> </entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1">Abschnitt 3</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1">Sonstige beschussrechtliche Vorschriften</entry></row><row><entry VJ="1">§ 15</entry><entry VJ="1">Beschussrat</entry></row><row><entry VJ="1">§ 16</entry><entry VJ="1">(weggefallen)</entry></row><row><entry VJ="1">§ 17</entry><entry VJ="1">Auskunftspflichten und besondere behördliche Befugnisse im Rahmen der Überwachung</entry></row><row><entry VJ="1">§ 18</entry><entry VJ="1">Inhaltliche Beschränkungen, Nebenbestimmungen und Anordnungen</entry></row><row><entry VJ="1">§ 19</entry><entry VJ="1">Rücknahme und Widerruf</entry></row><row><entry VJ="1">§ 20</entry><entry VJ="1">Zuständigkeiten</entry></row><row><entry VJ="1">§ 21</entry><entry VJ="1">Bußgeldvorschriften</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1"> </entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1">Abschnitt 4</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col2" namest="col1">Übergangsvorschriften</entry></row><row><entry VJ="1">§ 22</entry><entry VJ="1">Übergangsvorschriften</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNG000100000"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Bestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE000201377"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Zweck, Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz regelt die Prüfung und Zulassung von <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Feuerwaffen, Böllern, Geräten, bei denen zum Antrieb Munition oder hülsenlose Treibladungen verwendet werden, einschließlich deren höchstbeanspruchten Teilen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Munition und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sonstigen Waffen</LA></DD></DL>zum Schutz der Benutzer und Dritter bei bestimmungsgemäßer Verwendung.</P><P>(2) Dieses Gesetz ist nicht anzuwenden auf <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Feuerwaffen, die zum Verschießen von Munition bestimmt sind, bei der die Ladung nicht schwerer als 15 Milligramm ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">veränderte Schusswaffen nach Anlage 1 Abschnitt 1 Unterabschnitt 1 Nr. 1.4 des Waffengesetzes vom 11. Oktober 2002 (BGBl. I S. 3970) in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Lagerung der in Absatz 1 bezeichneten Gegenstände in verschlossenen Zolllagern oder in Freizonen.</LA></DD></DL></P><P>(3) Der Bauartzulassung unterliegen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nicht tragbare Selbstschussgeräte,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei anderen nicht tragbaren Geräten, in denen zum Antrieb in Hülsen untergebrachte Treibladungen verwendet werden und die für technische Zwecke bestimmt sind, nur die Auslösevorrichtungen und die Teile des Gerätes, die dem Druck der Pulvergase unmittelbar ausgesetzt sind.</LA></DD></DL>Geräte nach Satz 1 Nr. 2 können außerdem der Einzelbeschussprüfung unterzogen werden.</P><P>(4) Auf Feuerwaffen, Böller, Geräte, Munition und sonstige Waffen im Sinne des Absatzes 1, die für <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die obersten Bundes- und Landesbehörden und die Deutsche Bundesbank,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bundeswehr und die in der Bundesrepublik Deutschland stationierten ausländischen Streitkräfte,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Polizeien des Bundes und der Länder,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zollverwaltung</LA></DD></DL>in den Geltungsbereich dieses Gesetzes verbracht oder hergestellt und ihnen oder ihren Bediensteten im Rahmen ihrer dienstlichen Tätigkeit jeweils überlassen werden, sind, soweit nicht ausdrücklich etwas anderes bestimmt ist, die Vorschriften über die Prüfung und Zulassung nach diesem Gesetz nicht anzuwenden.</P><P>(5) Die Bundesregierung kann durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, eine dem Absatz 4 entsprechende Regelung für sonstige Behörden und Dienststellen des Bundes einschließlich deren Bediensteter im Rahmen ihrer dienstlichen Tätigkeit treffen. Die Bundesregierung kann die Befugnis nach Satz 1 durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, auf eine andere Bundesbehörde übertragen.</P><P>(6) Die Landesregierungen können durch Rechtsverordnung eine dem Absatz 4 entsprechende Regelung für sonstige Behörden und Dienststellen des Landes einschließlich deren Bediensteter im Rahmen ihrer dienstlichen Tätigkeit treffen. Die Landesregierungen können die Befugnis nach Satz 1 durch Rechtsverordnung auf andere Landesbehörden übertragen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE000301377"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Beschusstechnische Begriffe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Feuerwaffen im Sinne dieses Gesetzes sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schusswaffen, bei denen ein Geschoss mittels heißer Gase durch den Lauf getrieben wird, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geräte zum Abschießen von Munition oder hülsenlosen Treibladungen, bei denen kein Geschoss durch den Lauf getrieben wird.</LA></DD></DL></P><P>(2) Höchstbeanspruchte Teile im Sinne dieses Gesetzes sind die Teile, die dem Gasdruck ausgesetzt sind. Dies sind insbesondere <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Lauf; dabei sind<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Austauschläufe Läufe für ein bestimmtes Waffenmodell oder -system, die ohne Nacharbeit ausgetauscht werden können,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wechselläufe Läufe, die für eine bestimmte Waffe zum Austausch des vorhandenen Laufs vorgefertigt sind und die noch eingepasst werden müssen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einsteckläufe Läufe ohne eigenen Verschluss, die in die Läufe von Waffen größeren Kalibers eingesteckt werden können;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verschluss als das unmittelbar das Patronen- oder Kartuschenlager oder den Lauf abschließende Teil;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Patronen- oder Kartuschenlager, wenn dieses nicht bereits Bestandteil des Laufs ist;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Schusswaffen und Geräten nach § 1 Abs. 3, bei denen zum Antrieb ein entzündbares flüssiges oder gasförmiges Gemisch verwendet wird, die Verbrennungskammer und die Einrichtung zur Erzeugung des Gemisches;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Schusswaffen mit anderem Antrieb und Geräten nach § 1 Abs. 3 die Antriebsvorrichtung, sofern sie fest mit der Schusswaffe oder dem Gerät verbunden ist;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Kurzwaffen das Griffstück oder sonstige Waffenteile, soweit sie für die Aufnahme des Auslösemechanismus bestimmt sind;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Trommeln für ein bestimmtes Revolvermodell, die ohne Nacharbeit gewechselt werden können (Wechseltrommeln).</LA></DD></DL></P><P>(3) Böller im Sinne dieses Gesetzes sind Geräte, die ausschließlich zur Erzeugung des Schussknalls bestimmt sind und die keine Feuerwaffen oder Geräte zum Abschießen von Munition sind. Böller sind auch nicht tragbare Geräte für Munition nach einer Rechtsverordnung nach § 14 Abs. 1 Nr. 1 *). Gasböller sind Böller, bei denen die Erzeugung des Schussknalls durch die Explosion bestimmter Gase bewirkt wird.</P><P>(4) Schussapparate im Sinne dieses Gesetzes sind tragbare Geräte, die für gewerbliche oder technische Zwecke bestimmt sind und bei denen zum Antrieb Munition verwendet wird.</P><P>(5) Weißfertig im Sinne dieses Gesetzes sind Gegenstände, wenn alle materialschwächenden oder -verändernden Arbeiten, ausgenommen die üblichen Gravurarbeiten, beendet sind.</P><P>(6) Munition im Sinne dieses Gesetzes ist Munition nach Anlage 1 Abschnitt 1 Unterabschnitt 3 Nr. 1 des Waffengesetzes, darüber hinaus Munition, die der Definition entspricht, jedoch für technische Geräte nach Absatz 1 Nr. 2 oder nach Absatz 4 bestimmt ist.</P><P>(7) Soweit dieses Gesetz waffentechnische oder waffenrechtliche Begriffe verwendet, sind die Begriffsbestimmungen des Waffengesetzes in seiner jeweils geltenden Fassung maßgeblich, soweit sie nicht in diesem Gesetz abweichend definiert werden.<BR/>----- <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>*)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tabelle 5 der Maßtafeln, veröffentlicht im Bundesanzeiger Nr. 38a vom 24. Februar 2000.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNG000200000"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Prüfung und Zulassung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Beschusspflicht für Feuerwaffen und Böller</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer Feuerwaffen, Böller sowie höchstbeanspruchte Teile, die ohne Nacharbeit ausgetauscht werden können, herstellt oder in den Geltungsbereich dieses Gesetzes verbringt, hat sie, bevor er sie in den Verkehr bringt, durch Beschuss amtlich prüfen zu lassen. Satz 1 gilt nicht für Gasböller, die gemäß § 7 Abs. 1 Satz 1 in ihrer Bauart und Bezeichnung zugelassen sind. Wird eine Feuerwaffe aus bereits geprüften höchstbeanspruchten Teilen zusammengesetzt, so gilt Satz 1 entsprechend, wenn einzelne Teile zu ihrer Einpassung der Nacharbeit bedürfen oder nicht mit dem für diese Waffe vorgeschriebenen Beschussgasdruck beschossen sind.</P><P>(2) Wer an einer Feuerwaffe oder einem Böller, die nach Absatz 1 geprüft sind, ein höchstbeanspruchtes Teil austauscht, verändert oder instand setzt, hat den Gegenstand erneut durch Beschuss amtlich prüfen zu lassen. Dies gilt nicht für Feuerwaffen, deren höchstbeanspruchte Teile ohne Nacharbeit lediglich ausgetauscht worden sind, sofern alle höchstbeanspruchten Teile mit dem für diese Waffen vorgeschriebenen Beschussgasdruck beschossen worden sind.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE000501377"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Ausnahmen von der Beschusspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Von der Beschusspflicht sind ausgenommen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Feuerwaffen und deren höchstbeanspruchte Teile, deren Bauart nach § 7 der Zulassung bedarf,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schusswaffen mit einem Patronen- oder Kartuschenlager mit einem Durchmesser kleiner als 6 Millimeter und einer Länge kleiner als 7 Millimeter sowie zum einmaligen Gebrauch bestimmte höchstbeanspruchte Teile von Schusswaffen nach § 2 Abs. 2 Satz 2 Nr. 1, soweit die Bauart nach § 7 oder § 8 der Zulassung bedarf,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Feuerwaffen, die<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu Prüf-, Mess- oder Forschungszwecken von wissenschaftlichen Einrichtungen und Behörden, Waffen- oder Munitionsherstellern bestimmt sind,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vor dem 1. Januar 1891 hergestellt und nicht verändert worden sind,</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vorübergehend nach § 32 Abs. 1 Satz 1 des Waffengesetzes oder</LA></DD> <DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Lagerung in einem verschlossenen Zolllager</LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">in den Geltungsbereich dieses Gesetzes mitgenommen werden oder</LA></DD>  <DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für die in § 1 Abs. 4, auch in Verbindung mit Abs. 5 oder 6, genannten Behörden in den Geltungsbereich dieses Gesetzes verbracht oder hergestellt und ihnen oder ihren Bediensteten im Rahmen ihrer dienstlichen Tätigkeit jeweils überlassen werden, soweit eine diesem Gesetz entsprechende Beschussprüfung durch die jeweils zuständige Stelle sichergestellt ist,</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">höchstbeanspruchte Teile von im Fertigungsprozess befindlichen Feuerwaffen nach § 3 Abs. 1 sowie vorgearbeitete höchstbeanspruchte Teile und Laufrohlinge.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Eine Beschusspflicht nach § 3 besteht nicht für Feuerwaffen und höchstbeanspruchte Teile, die das Beschusszeichen eines Staates tragen, mit dem die gegenseitige Anerkennung der Beschusszeichen vereinbart ist.</P><P>(3) u. (4) (weggefallen)</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE000601360"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Beschussprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei dem Beschuss von Feuerwaffen ist zu prüfen, ob <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die höchstbeanspruchten Teile der Feuerwaffe der Beanspruchung standhalten, der sie bei der Verwendung der zugelassenen Munition oder der festgelegten Ladung ausgesetzt werden (Haltbarkeit),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verschlusseinrichtung, die Sicherung und die Zündeinrichtung sowie bei halbautomatischen Schusswaffen der Lademechanismus einwandfrei arbeiten und die Waffe sicher geladen, geschlossen und abgefeuert werden kann (Funktionssicherheit),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Abmessungen des Patronen- oder Kartuschenlagers, der Verschlussabstand, die Maße des Übergangs, der Feld- und Zugdurchmesser oder des Laufquerschnitts bei gezogenen Läufen und der Laufinnendurchmesser bei glatten Läufen den Nenngrößen einer nach § 14 Abs. 1 Nr. 1 erlassenen Rechtsverordnung entsprechen (Maßhaltigkeit) und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die nach § 24 Abs. 1 und 2 des Waffengesetzes vom 11. Oktober 2002 (BGBl. I S. 3970) oder die auf Grund einer Rechtsverordnung nach § 25 des Waffengesetzes vorgeschriebene Kennzeichnung auf der Waffe angebracht ist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Auf Antrag ist der Beschuss von Schusswaffen mit glatten Läufen mit einem erhöhten Gasdruck (verstärkter Beschuss) oder mit Stahlschrotmunition vorzunehmen.</P><P>(3) Bei dem Beschuss von Böllern ist zu prüfen, ob <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die höchstbeanspruchten Teile der Beanspruchung standhalten, der sie bei der Verwendung der vorgeschriebenen Ladung ausgesetzt werden (Haltbarkeit),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verschlusseinrichtung und die Abzugseinrichtung einwandfrei arbeiten und der Böller sicher geladen, geschlossen und abgefeuert werden kann (Funktionssicherheit),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Rohrinnendurchmesser, Länge und Durchmesser des Kartuschenlagers, der Zündkanaldurchmesser den Bestimmungen einer nach § 14 Abs. 1 Nr. 1 erlassenen Rechtsverordnung entsprechen (Maßhaltigkeit),</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die durch eine Rechtsverordnung nach § 14 Abs. 1 Nr. 3 des Gesetzes vorgeschriebene Kennzeichnung auf dem Böller angebracht ist.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE000700000"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Prüfzeichen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Feuerwaffen, Böller und deren höchstbeanspruchte Teile sind mit dem amtlichen Beschusszeichen zu versehen, wenn sie mindestens weißfertig sind und die Beschussprüfung keine Beanstandung ergeben hat. Andernfalls sind sie mit dem amtlichen Rückgabezeichen zu versehen. Höchstbeanspruchte Teile, die nicht mehr instand gesetzt werden können, sind als unbrauchbar zu kennzeichnen.</P><P>(2) In den Fällen des § 4 Abs. 1 Nr. 3 Buchstabe d sind die Gegenstände mit einem Prüfzeichen der jeweils zuständigen Stelle zu versehen.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE000800000"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Zulassung von Schussapparaten, Einsteckläufen und nicht der
Beschusspflicht unterliegenden Feuerwaffen, Systemprüfungen von
Schussapparaten und der in ihnen zu verwendenden Kartuschenmunition</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Schussapparate, Zusatzgeräte für diese Apparate, Gasböller, Einsätze für Munition mit kleinerer Abmessung sowie Einsteckläufe ohne eigenen Verschluss für Munition mit dem zulässigen höchsten Gebrauchsgasdruck dürfen als serienmäßig hergestellte Stücke nur dann in den Geltungsbereich dieses Gesetzes verbracht oder gewerbsmäßig hergestellt werden, wenn sie ihrer Bauart und Bezeichnung nach von der zuständigen Stelle zugelassen sind. Gleiches gilt für Feuerwaffen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit einem Patronen- oder Kartuschenlager bis zu 5 Millimeter Durchmesser und bis zu 15 Millimeter Länge oder mit einem Patronen- oder Kartuschenlager kleiner als 6 Millimeter Durchmesser und kleiner als 7 Millimeter Länge, bei denen dem Geschoss eine Bewegungsenergie von nicht mehr als 7,5 Joule (J) erteilt wird, oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zum einmaligen Abschießen von Munition oder eines festen oder flüssigen Treibmittels.</LA></DD> </DL>Bei Schussapparaten, die für die Verwendung magazinierter Kartuschen bestimmt sind und in denen der Gasdruck auf einen Kolben als Geräteteil wirkt, gehört zur Bauartzulassung auch eine Systemprüfung, durch die die Eignung der zu verwendenden Kartuschenmunition im Gerät festgelegt wird. Kartuschenmunition zur Verwendung in Geräten nach Satz 3 ist einer Systemprüfung zu unterziehen.</P><P>(2) Absatz 1 gilt nicht für Schussapparate, Einsteckläufe und Feuerwaffen, die ein anerkanntes Prüfzeichen eines Staates tragen, mit dem die gegenseitige Anerkennung der Prüfzeichen vereinbart ist.</P><P>(3) Die Zulassung ist zu versagen, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bauart nicht haltbar, nicht funktionssicher oder nicht maßhaltig ist oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">es sich um eine Schusswaffe nach Absatz 1 Satz 2 Nr. 1 handelt, die mit allgemein gebräuchlichen Werkzeugen so verändert werden kann, dass die Bewegungsenergie auf mehr als 7,5 Joule (J) erhöht wird.</LA></DD> </DL> </P><P>(4) Die Zulassung der Bauart eines Schussapparates ist zu versagen, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aus ihm zugelassene Patronenmunition verschossen werden kann,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">er so beschaffen ist, dass Personen, die sich bei der Verwendung des Schussapparates in seinem Gefahrenbereich befinden, bei ordnungsgemäßer Verwendung mehr als unvermeidbar gefährdet oder belästigt werden,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit ihm entgegen seiner Bestimmung in den freien Raum gezielt geschossen werden kann oder</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Antragsteller nicht nachweist, dass er über die für die Durchführung von Wiederholungsprüfungen erforderlichen Einrichtungen verfügt.</LA></DD> </DL></P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE000901360"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Zulassung von Schreckschuss-, Reizstoff- und Signalwaffen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Schusswaffen mit einem Patronen- oder Kartuschenlager bis 12,5 Millimeter Durchmesser und tragbare Geräte nach § 2 Absatz 1 Nummer 2 ohne Patronen- oder Kartuschenlager, die zum <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abschießen von Kartuschenmunition,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verschießen von Reiz- oder anderen Wirkstoffen oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verschießen von pyrotechnischer Munition</LA></DD></DL>bestimmt sind, sowie Zusatzgeräte zu diesen Waffen zum Verschießen pyrotechnischer Geschosse dürfen nur dann in den Geltungsbereich dieses Gesetzes verbracht oder gewerbsmäßig hergestellt werden, wenn sie ihrer Bauart und Bezeichnung nach von der zuständigen Stelle im Geltungsbereich dieses Gesetzes zugelassen sind. Der Zulassung nach Satz 1 steht gleich, wenn sie den Rechtsvorschriften eines anderen Mitgliedstaates entsprechen, die dieser der Europäischen Kommission nach Artikel 4 Absatz 2 der Durchführungsrichtlinie (EU) 2019/69 der Kommission vom 16. Januar 2019 zur Festlegung technischer Spezifikationen für Schreckschuss- und Signalwaffen gemäß der Richtlinie <NB>91/477/EWG</NB> des Rates über die Kontrolle des Erwerbs und des Besitzes von Waffen als Maßnahme zur Umsetzung dieser Durchführungsrichtlinie mitgeteilt hat.</P><P>(2) Die Zulassung ist zu versagen, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patronenmunition in den freien Raum abgeschossen werden kann und die Geschosse mehr als 7,5 Joule (J) erreichen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vorgeladene Geschosse verschossen werden können und ihnen eine Bewegungsenergie von mehr als 7,5 Joule (J) erteilt wird,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Gaslauf der Waffe einen Innendurchmesser von weniger als 7 Millimeter hat,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit der Waffe nach Umarbeitung mit allgemein gebräuchlichen Werkzeugen die in Nummer 1 oder 2 bezeichnete Wirkung erreicht werden kann,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Waffe oder das Zusatzgerät den technischen Anforderungen an die Bauart nicht entspricht oder</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Anforderungen einer Rechtsverordnung nach § 14 Abs. 3 entsprechende Patronenmunition nach den Maßtafeln in die Kartuschenlager geladen und darin abgefeuert werden kann.</LA></DD></DL></P><P>(3) Hat die Schusswaffe ein Patronen- oder Kartuschenlager mit einem Durchmesser kleiner als 6 Millimeter und einer Länge kleiner als 7 Millimeter, so ist die Zulassung der Bauart ferner zu versagen, wenn die Bauart nicht haltbar, nicht funktionssicher oder nicht maßhaltig ist. Das Gleiche gilt für höchstbeanspruchte Teile von Handfeuerwaffen nach § 2 Abs. 2 Satz 2 Nr. 1 bis 3, die zum einmaligen Gebrauch bestimmt sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE002700128"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 8a</enbez><titel format="XML">Prüfung und Zulassung von unbrauchbar gemachten Schusswaffen; Verordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer eine Schusswaffe unbrauchbar gemacht hat, muss diese der zuständigen Behörde binnen zwei Wochen zur Einzelzulassung vorlegen. Dabei ist die Dokumentation der Unbrauchbarmachung nach dem Waffengesetz oder nach einer auf Grund des Waffengesetzes erlassenen Verordnung beizufügen.</P><P>(2) Die zuständige Behörde prüft die Einhaltung der Anforderungen nach Anlage 1 Abschnitt 1 Unterabschnitt 1 Nummer 1.4 des Waffengesetzes. Sie kennzeichnet die unbrauchbar gemachte Waffe und ihre wesentlichen Teile. Darüber hinaus stellt sie dem Besitzer eine Deaktivierungsbescheinigung in deutscher und englischer Sprache aus.</P><P>(3) Das Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates Durchführungsregelungen zu den Maßgaben des Anhangs I Tabelle I bis III der Durchführungsverordnung (EU) 2015/2403 der Kommission vom 15.12.2015 zur Festlegung gemeinsamer Leitlinien über Deaktivierungsstandards und -techniken, die gewährleisten, dass Feuerwaffen bei der Deaktivierung endgültig unbrauchbar gemacht werden (ABl. L 333 vom 19.12.2015, S. 62), die zuletzt durch die Durchführungsverordnung (EU) 2018/337 (ABl. L 65 vom 8.3.2018, S. 1) geändert worden ist, zu treffen sowie Einzelheiten zur Kennzeichnung der unbrauchbar gemachten Schusswaffe und ihrer wesentlichen Teile und zur Deaktivierungsbescheinigung zu regeln.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE001003360"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Anzeige, Prüfung, Zulassung von sonstigen Waffen und Kartuschenmunition mit Reizstoffen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer Schusswaffen nach Anlage 1 Abschnitt 1 Unterabschnitt 1 Nummer 1.5.1 des Waffengesetzes eines bestimmten Modells gewerbsmäßig erstmals herstellen oder in den Geltungsbereich dieses Gesetzes verbringen will, hat dies der zuständigen Stelle zwei Monate vorher schriftlich anzuzeigen und den Gegenstand zur Prüfung und Zulassung einzureichen. Soweit es sich nicht um Einzelstücke handelt, ist der Stelle ein Muster und eine Abbildung, eine Beschreibung der Handhabung und der Konstruktion sowie der verwendeten Stoffe oder der zur Änderung nach Anlage 1 Abschnitt 1 Unterabschnitt 1 Nummer 1.5.1 zum Waffengesetz benutzten Werkstoffe unter Angabe der Arbeitstechnik in deutscher Sprache zu überlassen. Die Stelle unterrichtet die Physikalisch-Technische Bundesanstalt schriftlich oder elektronisch vom Ergebnis der Prüfung.</P><P>(2) Wer</P><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schusswaffen, die weder einer Prüfung nach § 3 noch einer Bauartzulassung nach § 7 noch der Prüfung und Zulassung nach Absatz 1 unterliegen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gegenstände nach Anlage 1 Abschnitt 1 Unterabschnitt 2 Nr. 1.2.1 und 2.2.1 zum Waffengesetz,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gegenstände nach Anlage 1 Abschnitt 1 Unterabschnitt 2 Nr. 1.2.2 zum Waffengesetz oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kartuschenmunition mit Reizstoffen</LA></DD></DL>eines bestimmten Modells gewerbsmäßig erstmals herstellen oder in den Geltungsbereich dieses Gesetzes verbringen will, hat dies der zuständigen Stelle zwei Monate vorher schriftlich anzuzeigen. Der Anzeige sind beizufügen ein Muster, eine Beschreibung der Handhabung und der Konstruktion. Die verwendeten Inhaltsstoffe sind zu benennen.</P><P>(3) Der Anzeige nach Absatz 2 Satz 1 Nr. 1 bis 3 ist darüber hinaus eine Erklärung des Herstellers oder seines Bevollmächtigten in der Europäischen Union beizufügen, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ob und wie der Anwender die Leistung der Waffe verändern kann,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass es sich im Falle des Absatzes 2 Satz 1 Nr. 2 und 3 um einen Gegenstand handelt, bei dessen Verwendung keine Gefahren für das Leben zu erwarten sind.</LA></DD></DL></P><P>(4) Die zuständige Stelle kann für Gegenstände nach Anlage 1 Abschnitt 1 Unterabschnitt 2 Nr. 1.2.1, 1.2.2 und 2.2.1 zum Waffengesetz, für die in § 14 Abs. 4 und 6 bezeichneten Gegenstände sowie für Geschosse, Kartuschenmunition, Stoffe und sonstige Gegenstände mit Reizstoffen die erforderlichen Maßnahmen anordnen, um sicherzustellen, dass diese Gegenstände nicht abweichend von dem geprüften Muster oder entgegen den festgelegten Anforderungen vertrieben oder anderen überlassen werden. Sie kann die nach Absatz 3 gemachten Angaben prüfen oder mit der Prüfung oder Teilprüfung andere Fachinstitute beauftragen.</P><P>(5) Werden die in den Absätzen 1 und 2 bezeichneten Geräte durch eine staatliche Stelle ihrer Bauart nach zugelassen und umfasst die Bauartzulassung die vorgeschriebenen Prüfungen, tritt die Bauartzulassung an Stelle dieser Prüfungen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE001101377"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Zulassung von pyrotechnischer Munition</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Pyrotechnische Munition einschließlich der mit ihr fest verbundenen Antriebsvorrichtung darf nur dann in den Geltungsbereich dieses Gesetzes verbracht oder gewerbsmäßig hergestellt werden, wenn sie ihrer Beschaffenheit, Zusammensetzung und Bezeichnung nach von der zuständigen Behörde zugelassen ist.</P><P>(2) Bei pyrotechnischer Munition, die nach Absatz 1 zugelassen ist, sind neben der gesetzlich vorgeschriebenen Kennzeichnung die Verwendungshinweise anzubringen. Soweit sich die Verwendungshinweise auf der einzelnen Munition nicht anbringen lassen, sind sie auf der kleinsten Verpackungseinheit anzubringen.</P><P>(3) Die Zulassung ist zu versagen, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">soweit der Schutz von Leben, Gesundheit oder Sachgütern des Benutzers oder Dritter bei bestimmungsgemäßer Verwendung nicht gewährleistet ist,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn die Munition den Anforderungen an die Zusammensetzung, Beschaffenheit, Maße, den höchsten Gebrauchsgasdruck und die Bezeichnung gemäß einer nach § 14 Abs. 2 Satz 1 Nr. 1 erlassenen Rechtsverordnung nicht entspricht,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">soweit die Munition in ihrer Wirkungsweise, Brauchbarkeit und Beständigkeit dem jeweiligen Stand der Technik nicht entspricht,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn der Antragsteller auf Grund seiner betrieblichen Ausstattung oder wegen eines unzureichenden Qualitätssicherungssystems nicht in der Lage ist, dafür zu sorgen, dass die nachgefertigte Munition in ihrer Zusammensetzung und Beschaffenheit nach dem zugelassenen Muster hergestellt wird.</LA></DD> </DL> </P><P>(4) (weggefallen)</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE001200000"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Zulassung sonstiger Munition</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Munition im Sinne der Anlage 1 Abschnitt 1 Unterabschnitt 3 Nr. 1.1 bis 1.3 zum Waffengesetz darf gewerbsmäßig nur vertrieben oder anderen überlassen werden, wenn sie ihrem Typ und ihrer Bezeichnung nach von der zuständigen Behörde zugelassen ist.</P><P>(2) Absatz 1 gilt nicht für <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Munition aus Staaten, mit denen die gegenseitige Anerkennung der Prüfzeichen vereinbart ist und deren kleinste Verpackungseinheit ein Prüfzeichen eines dieser Staaten trägt,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Munition, die für wissenschaftliche Einrichtungen, Behörden, Waffen- Waffen- oder Munitionshersteller, als Teil einer Munitionssammlung (§ 17 Abs. 1 des Waffengesetzes) oder für eine solche bestimmt, oder in geringer Menge für gewerbliche Einführer von Munition, Händler oder behördlich anerkannte Sachverständige zu Prüf-, Mess- oder Forschungszwecken hergestellt oder ihnen zu diesem Zweck überlassen wird.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Die Zulassung ist zu versagen, wenn % 1. <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Antragsteller oder ein von ihm beauftragtes Fachinstitut nicht die zur Ermittlung der Maße, des Gebrauchsgasdrucks oder der Vergleichswerte erforderlichen Geräte besitzt,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Antragsteller oder ein von ihm beauftragtes Fachinstitut nicht über das zur Bedienung der Prüfgeräte erforderliche Fachpersonal verfügt oder</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfung der Munition ergibt, dass ihre Maße, ihr Gasdruck, die in ihr enthaltenen Reiz- oder Wirkstoffe und ihre Bezeichnung nicht den Anforderungen einer Rechtsverordnung nach § 14 Abs. 3 entsprechen.</LA></DD> </DL>Die Zulassung wird nach Satz 1 Nr. 1 und 2 nicht versagt, wenn der Antragsteller die Überwachung der Herstellung der zuständigen Behörde übertragen hat.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE001300000"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="parat">Überlassen und Verwenden beschuss- oder zulassungspflichtiger Gegenstände</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Feuerwaffen, Böller und höchstbeanspruchte Teile, die nach § 3 der Beschusspflicht unterliegen, dürfen anderen nur überlassen oder zum Schießen nur verwendet werden, wenn sie das amtliche Beschusszeichen tragen. Dies gilt nicht für das Überlassen dieser Gegenstände, wenn die zuständige Behörde bescheinigt, dass die amtliche Prüfung nicht durchgeführt werden kann.</P><P>(2) Schusswaffen, Geräte, Einsätze, Einsteckläufe und Munition, die nach den §§ 7 bis 11 der Prüfung oder der Zulassung unterliegen, dürfen gewerbsmäßig anderen nur überlassen werden, wenn sie das vorgeschriebene Prüf- oder Zulassungszeichen tragen und, im Falle des § 10 Abs. 2, die Verwendungshinweise angebracht sind.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE001400000"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="parat">Ausnahmen in Einzelfällen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die für die Zulassung jeweils zuständige Behörde kann im Einzelfall Ausnahmen von dem Erfordernis der Prüfung und Zulassung nach § 7 Abs. 1, § 8 Abs. 1, § 9 Abs. 1, § 10 Abs. 1 oder § 11 Abs. 1 bewilligen oder Abweichungen von den Versagungsgründen des § 7 Abs. 3 oder 4, des § 8 Abs. 2 oder 3, des § 10 Abs. 3 Nr. 2 bis 4 oder des § 11 Abs. 3 Satz 1 Nr. 3 zulassen, wenn öffentliche Interessen nicht entgegenstehen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE001503128"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Ermächtigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat wird ermächtigt, zur Durchführung der §§ 3, 5 und 6 durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates Vorschriften zu erlassen über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Maße für das Patronen- und Kartuschenlager, den Übergang, die Feld- und Zugdurchmesser oder den Laufquerschnitt, den Laufinnendurchmesser und den Verschlussabstand (Maßtafeln), höchstzulässige Gebrauchsgasdrücke, Höchst- und Mindestenergien sowie die Bezeichnung der Munition und Treibladungen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Art und Durchführung der Beschussprüfung, die Gegenstände und Messmethoden sowie das Verfahren für diese Prüfung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Art, Form und Aufbringung der Prüfzeichen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Einführung einer freiwilligen Beschussprüfung für Feuerwaffen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Einbeziehung weiterer Teile von Feuerwaffen in die Beschussprüfung.</LA></DD></DL></P><P>(2) Das Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates zur Durchführung der §§ 7 bis 11 <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu bestimmen, welche technischen Anforderungen<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">an die Bauart einer Feuerwaffe oder eines Einstecklaufes nach § 7 Abs. 1 oder § 8 Abs. 2 und 3,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">an einen Gegenstand nach § 9 Abs. 1 und 2,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">an die Zusammensetzung, Beschaffenheit, die Maße und den höchsten Gebrauchsgasdruck von pyrotechnischer Munition nach § 10 Abs. 1 und 3 Nr. 2 und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">an die Beschaffenheit der Prüfgeräte für Patronen- und Kartuschenmunition und Treibladungen nach § 11 Abs. 1</LA></DD></DL></LA><LA Size="normal">sowie welche Anforderungen an die Bezeichnung dieser Gegenstände zu stellen sind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Art und Durchführung der Zulassungsprüfungen und das Verfahren für die Prüfung und Zulassung zu regeln,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vorzuschreiben<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">periodische Kontrollen für Munition nach § 11 Abs. 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kontrollen für Schussapparate und Einsteckläufe</LA></DD></DL></LA><LA Size="normal">sowie das Verfahren für diese Kontrollen zu regeln,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">weitere Feuerwaffen oder Einsteckläufe in die Bauartprüfung und -zulassung einzubeziehen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorschriften zu erlassen über<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verpflichtung zur Aufbringung eines Zulassungszeichens sowie dessen Art und Form,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verpflichtung von Personen, die Munition im Sinne von § 11 Abs. 1 herstellen oder in den Geltungsbereich dieses Gesetzes verbringen, zur Durchführung von Fabrikationskontrollen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Inhalt, Führung, Aufbewahrung und Vorlage von Aufzeichnungen über die in Buchstabe b genannten Kontrollen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anordnung einer Kontrolle und die Untersagung des weiteren Vertriebs von<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zugelassener Munition nach § 11 Abs. 1 durch die zuständige Behörde und</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zugelassenen Feuerwaffen, Schussapparaten, Einsteckläufen und Einsätzen durch die Physikalisch-Technische Bundesanstalt,</LA></DD></DL></LA><LA Size="normal">wenn diese Gegenstände nicht den vorgeschriebenen Anforderungen entsprechen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausnahmen von der Zulassung, der Fabrikationskontrolle und der periodischen Kontrolle von Treibladungen nach § 11 Abs. 1, wiedergeladener Munition, Beschussmunition und von Munitionstypen, die für besondere Zwecke oder bestimmte Empfänger hergestellt oder in den Geltungsbereich dieses Gesetzes verbracht werden,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anforderungen an den Vertrieb und das Überlassen der in Buchstabe e bezeichneten Munition,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Durchführung von Wiederholungsprüfungen für Schussapparate und Böller, die Unterhaltung von Einrichtungen zur Durchführung dieser Prüfungen, die Aufbringung eines Prüfzeichens und dessen Art und Form sowie die Beifügung einer von der Physikalisch-Technischen Bundesanstalt gebilligten Betriebsanleitung.</LA></DD></DL></LA></DD></DL>Soweit die Rechtsverordnung Schussapparate betrifft, ergeht sie im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Arbeit und Soziales.</P><P>(3) Das Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates zur Abwehr von Gefahren für Leben oder Gesundheit von Menschen die zulässigen höchsten normalen und überhöhten Gebrauchsgasdrücke, die Mindestgasdrücke, die Höchst- und Mindestenergien und die Bezeichnung der Munition und der Treibladungen nach § 11 Abs. 1 festzulegen. Munition, die auf Grund ihrer Beschaffenheit eine schwere gesundheitliche Schädigung herbeiführt, die über die mit der üblichen mechanischen Wirkung verbundene Schädigung hinausgeht, sowie Reiz- und Wirkstoffe, die anhaltende gesundheitliche Schäden verursachen, dürfen nicht zugelassen werden.</P><P>(4) Das Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates zur Abwehr von Gefahren für Leben oder Gesundheit von Menschen vorzuschreiben, dass bei der Verbringung in den Geltungsbereich dieses Gesetzes oder bei der Herstellung von <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schusswaffen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gegenständen, die aus wesentlichen Teilen von Schusswaffen hergestellt werden, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Munition</LA></DD></DL>Anzeigen zu erstatten und den Anzeigen bestimmte Unterlagen oder Muster der bezeichneten Gegenstände beizufügen sind.</P><P>(5) Das Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates zur Abwehr von Gefahren für Leben oder Gesundheit von Menschen vorzuschreiben, dass <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Munition und Geschosse in bestimmter Weise zu verpacken und zu lagern sind und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">deren Bestandteile oder Ausgangsstoffe nur unter bestimmten Voraussetzungen vertrieben und anderen überlassen werden dürfen.</LA></DD></DL></P><P>(6) Das Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates zur Abwehr von Gefahren für Leben oder Gesundheit von Menschen Vorschriften über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gegenstände im Sinne von Anlage 1 Abschnitt 1 Unterabschnitt 2 Nr. 1.2.1, 1.2.2 und 2.2.1 zum Waffengesetz und über die Beschaffenheit und die Kennzeichnung von Geschossen, Kartuschenmunition oder sonstigen Gegenständen mit Reizstoffen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zusammensetzung und höchstzulässige Menge von Reizstoffen im Sinne von Anlage 1 Abschnitt 1 Unterabschnitt 2 Nr. 1.2.2 zum Waffengesetz</LA></DD></DL>zu erlassen und die für die Prüfung zuständige Stelle zu bestimmen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNG000300000"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Sonstige beschussrechtliche Vorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE001601128"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Beschussrat</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates einen Ausschuss (Beschussrat) zu bilden, der es in technischen Fragen berät. In den Ausschuss sind neben den Vertretern der beteiligten Bundes- und Landesbehörden Vertreter von Fachinstituten und Normungsstellen, Vertreter der Wirtschaft nach Anhörung der Spitzenorganisationen der beteiligten Wirtschaftskreise und Vertreter sonstiger fachkundiger Verbände, die keine wirtschaftlichen Interessen verfolgen, zu berufen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE001705301"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE001800000"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Auskunftspflichten und besondere behördliche Befugnisse im Rahmen der Überwachung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer mit Gegenständen im Sinne dieses Gesetzes umgeht, insbesondere die Herstellung und den Vertrieb von diesen Gegenständen betreibt, hat der zuständigen Behörde auf Verlangen die für die Überwachung erforderlichen Auskünfte zu erteilen. Auskunftspflichtige Personen können die Auskunft auf solche Fragen verweigern, deren Beantwortung sie selbst oder einen ihrer in § 383 Abs. 1 Nr. 1 bis 3 der Zivilprozessordnung bezeichneten Angehörigen der Gefahr der Verfolgung wegen einer Straftat oder einer Ordnungswidrigkeit aussetzen würde.</P><P>(2) Die mit der Überwachung beauftragten Personen sind befugt, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu den Betriebs- und Geschäftszeiten die der Herstellung oder dem Vertrieb dieser Gegenstände dienenden Grundstücke, Betriebsanlagen und Geschäftsräume zu betreten und zu besichtigen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">alle zur Erfüllung ihrer Aufgaben erforderlichen Prüfungen einschließlich der Entnahme von Proben durchzuführen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die zur Erfüllung ihrer Aufgaben erforderlichen Unterlagen einzusehen und hieraus Ablichtungen oder Abschriften zu fertigen.</LA></DD></DL>Zur Verhütung dringender Gefahren für die öffentliche Sicherheit und Ordnung können Maßnahmen nach Satz 1 auch in Wohnräumen und zu jeder Tages- und Nachtzeit getroffen werden. Der Betreiber ist verpflichtet, Maßnahmen nach Satz 1 Nr. 1 und 2 und nach Satz 2 zu dulden, die mit der Überwachung beauftragten Personen zu unterstützen, soweit dies zur Erfüllung ihrer Aufgaben erforderlich ist, sowie die erforderlichen Geschäftsunterlagen auf Verlangen vorzulegen. Das Grundrecht der Unverletzlichkeit der Wohnung (Artikel 13 des Grundgesetzes) wird insoweit eingeschränkt.</P><P>(3) Aus begründetem Anlass kann die zuständige Behörde anordnen, dass der Inhaber der tatsächlichen Gewalt über einen diesem Gesetz unterliegenden Gegenstand ihr diesen binnen angemessener, von ihr zu bestimmender Frist zur Prüfung vorzeigt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE001900000"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="parat">Inhaltliche Beschränkungen, Nebenbestimmungen und Anordnungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zulassungen und andere Erlaubnisse nach diesem Gesetz können inhaltlich beschränkt werden, um Leben oder Gesundheit von Menschen gegen die aus dem Umgang mit Gegenständen im Sinne dieses Gesetzes entstehenden Gefahren zu schützen. Zu den in Satz 1 genannten Zwecken können Zulassungen und andere Erlaubnisse befristet oder mit Auflagen verbunden werden; die Auflagen können nachträglich aufgenommen, geändert und ergänzt werden.</P><P>(2) Die zuständige Behörde kann im Einzelfall die Anordnungen treffen, die zur Beseitigung festgestellter oder zur Verhütung künftiger Verstöße gegen dieses Gesetz oder gegen die auf Grund dieses Gesetzes erlassenen Rechtsverordnungen notwendig sind. Sie kann insbesondere die weitere Herstellung und den Vertrieb von Gegenständen im Sinne dieses Gesetzes ganz oder teilweise untersagen, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine erforderliche Zulassung oder andere Erlaubnis nicht vorliegt oder die hergestellten Gegenstände nicht der Zulassung oder anderen Erlaubnis entsprechen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Grund zur Rücknahme oder zum Widerruf einer Zulassung nach den Verwaltungsverfahrensgesetzen gegeben ist,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">gegen Nebenbestimmungen oder Auflagen nach Absatz 1 verstoßen wird oder</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">diese Gegenstände Gefahren für Leib oder Gesundheit des Benutzers oder Dritter hervorrufen.</LA></DD> </DL></P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE002000000"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="parat">Rücknahme und Widerruf</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine Zulassung oder andere Erlaubnis ist zurückzunehmen, wenn nachträglich bekannt wird, dass sie hätte versagt werden müssen.</P><P>(2) Eine Zulassung oder andere Erlaubnis ist zu widerrufen, wenn nachträglich Tatsachen eintreten, die zu ihrer Versagung hätten führen müssen. Eine Zulassung oder Erlaubnis kann auch widerrufen werden, wenn inhaltliche Beschränkungen nicht beachtet werden.</P><P>(3) Eine Zulassung kann ferner widerrufen werden, wenn der Zulassungsinhaber <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">pyrotechnische Munition abweichend von der in der Zulassung festgelegten Zusammensetzung oder Beschaffenheit gewerbsmäßig herstellt, in den Geltungsbereich des Gesetzes verbringt, vertreibt, anderen überlässt oder verwendet,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die zugelassene pyrotechnische Munition nicht mehr gewerbsmäßig herstellt oder die auf Grund der Zulassung hergestellten oder in den Geltungsbereich des Gesetzes verbrachten Munitionssorten nicht mehr vertreibt, anderen überlässt oder verwendet.</LA></DD> </DL></P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE002102118"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Zuständigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Landesregierungen oder die von ihnen durch Rechtsverordnung bestimmten Stellen können durch Rechtsverordnung die für die Ausführung dieses Gesetzes zuständigen Behörden bestimmen, soweit nicht Bundesbehörden zuständig sind.</P><P>(2) Zuständig für die Beschussprüfung, die Zulassung von Munition, für Kontrollen, Anordnungen und Untersagungen für Munition ist jede Behörde nach Absatz 1, bei der ein Gegenstand zur Beschussprüfung vorgelegt wird oder bei der eine Zulassung oder Kontrolle beantragt wird. Die periodische Kontrolle der Munition ist bei der Behörde zu beantragen, welche die Zulassung erteilt hat.</P><P>(2a) Zuständig für die Prüfung und Zulassung nach § 8a ist jede Behörde nach Absatz 1, bei der eine unbrauchbar gemachte Schusswaffe vorgelegt wird.</P><P>(3) Zuständig für die Zulassung der in den §§ 7 und 8 und die Prüfung der in § 9 Abs. 4 bezeichneten Schusswaffen und technischen Gegenstände ist die Physikalisch-Technische Bundesanstalt; ihr gegenüber sind auch die Anzeigen nach § 9 Abs. 2 zu machen. Für die Prüfung und Zulassung der in § 10 bezeichneten pyrotechnischen Munition sowie der in § 11 Absatz 1 in Verbindung mit Anlage 1 Abschnitt 1 Unterabschnitt 3 Nummer 1.3 zum Waffengesetz bezeichneten hülsenlosen Munition ohne Geschoss ist die Bundesanstalt für Materialforschung und -prüfung zuständig.</P><P>(4) Die Physikalisch-Technische Bundesanstalt führt eine Liste der Prüfungen und Zulassungen, die folgende Angaben enthalten soll: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bezeichnung des Prüfgegenstandes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Art der Prüfung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das vergebene Prüf- oder Zulassungszeichen und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die prüfende oder zulassende Stelle.</LA></DD></DL>Soweit andere Stellen als die Physikalisch-Technische Bundesanstalt für die Prüfung oder Zulassung nach den §§ 7 bis 11 zuständig sind, haben diese die hierfür erforderlichen Meldungen über die durchgeführten Prüfungen und Zulassungen an die Physikalisch-Technische Bundesanstalt zu machen. Die Liste ist bei der Physikalisch-Technischen Bundesanstalt während der Dienststunden auszulegen. Auf Verlangen eines Dritten ist diesem gegen Kostenerstattung eine Abschrift oder Vervielfältigung zu überlassen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE002201118"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Bußgeldvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 3 Abs. 1 Satz 1, auch in Verbindung mit Satz 3, oder Abs. 2 Satz 1, jeweils auch in Verbindung mit einer Rechtsverordnung nach § 14 Abs. 1 Nr. 5, einen dort genannten Gegenstand nicht oder nicht rechtzeitig durch Beschuss amtlich prüfen lässt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 7 Abs. 1 Satz 1, auch in Verbindung mit Satz 2, oder § 8 Abs. 1, jeweils auch in Verbindung mit einer Rechtsverordnung nach § 14 Abs. 2 Satz 1 Nr. 4, oder entgegen § 10 Abs. 1 einen dort genannten Gegenstand in den Geltungsbereich dieses Gesetzes verbringt oder gewerbsmäßig herstellt,</LA></DD><DT>2a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 8a Absatz 1 Satz 1 eine unbrauchbar gemachte Schusswaffe nicht oder nicht rechtzeitig vorlegt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 9 Abs. 1 Satz 1 oder Abs. 2 Satz 1 eine Anzeige nicht, nicht richtig, nicht vollständig, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht rechtzeitig erstattet,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 10 Abs. 2 Satz 1 Verwendungshinweise nicht oder nicht richtig anbringt,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 11 Abs. 1 die dort genannte Munition anderen überlässt oder gewerbsmäßig vertreibt,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 12 Abs. 1 Satz 1 einen dort genannten Gegenstand oder einen Einstecklauf anderen überlässt oder entgegen § 12 Abs. 2 einen dort genannten Gegenstand gewerbsmäßig anderen überlässt,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 17 Abs. 1 Satz 1 eine Auskunft nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig erteilt,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 17 Abs. 2 Satz 3 eine dort genannte Maßnahme nicht duldet, eine dort genannte Person nicht unterstützt oder eine Geschäftsunterlage nicht oder nicht rechtzeitig vorlegt,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer vollziehbaren Anordnung nach § 17 Abs. 3 zuwiderhandelt,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer vollziehbaren Auflage nach § 18 Abs. 1 zuwiderhandelt, wenn diese nicht bereits nach einer anderen Vorschrift bewehrt ist, oder</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Rechtsverordnung nach<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 14 Abs. 2 Satz 1 Nr. 3 oder 5 Buchstabe a, b, d, f oder g oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 14 Abs. 2 Satz 1 Nr. 5 Buchstabe c</LA></DD></DL></LA><LA Size="normal">oder einer auf Grund einer Rechtsverordnung erlassenen vollziehbaren Anordnung zuwiderhandelt, soweit die Rechtsverordnung für einen bestimmten Tatbestand auf diese Bußgeldvorschrift verweist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Ordnungswidrigkeit kann in den Fällen des Absatzes 1 Nr. 3, 4, 7, 8, 9 oder 11 Buchstabe b mit einer Geldbuße bis zu zwanzigtausend Euro, in den übrigen Fällen mit einer Geldbuße bis zu fünfzigtausend Euro geahndet werden.</P><P>(3) Verwaltungsbehörde im Sinne des § 36 Abs. 1 Nr. 1 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten ist die nach § 48 Abs. 1 des Waffengesetzes zuständige Behörde.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNG000400000"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Übergangsvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200909212509" doknr="BJNR400300002BJNE002306360"><metadaten><jurabk>BeschG</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine vor Inkrafttreten dieses Gesetzes erteilte Zulassung im Sinne der §§ 7 bis 11 gilt im bisherigen Umfang als Zulassung nach diesem Gesetz.</P><P>(2) Ein vor Inkrafttreten dieses Gesetzes erteiltes oder anerkanntes Prüfzeichen gilt als Prüfzeichen im Sinne dieses Gesetzes.</P><P>(3) Munition, die der Anlage III zur Dritten Verordnung zum Waffengesetz vom 22. Dezember 1976 (BGBl. I S. 3770) entspricht und die ihrer Art nach am 1. Januar 1981 im Geltungsbereich des Gesetzes hergestellt oder vertrieben wurde, darf ohne Zulassung seit dem 1. Januar 1984 nicht mehr vertrieben und anderen überlassen werden. Munition nach Satz 1, die sich am 1. Januar 1981 im Geltungsbereich des Gesetzes bereits im Handel befand, darf seit dem 1. Januar 1986 nicht mehr vertrieben und anderen überlassen werden. Auf der bezeichneten Munition und ihrer Verpackung darf das auf Grund einer Rechtsverordnung nach § 14 Abs. 2 Satz 1 Nr. 5 Buchstabe a vorgeschriebene Zulassungszeichen nicht angebracht werden.</P><P>(4) § 8 Abs. 1 findet auf Zusatzgeräte zu diesen Waffen zum Verschießen pyrotechnischer Geschosse nach dem 30. Juni 2004 Anwendung.</P><P>(5) Der Umgang mit im Verkehr befindlichen Gegenständen, die durch dieses Gesetz erstmals einer Prüfpflicht unterworfen werden, ist längstens bis zum 31. Dezember 2003 ohne das vorgeschriebene Prüfzeichen zulässig.</P><P>(6) Bis zum Inkrafttreten einer Verordnung zu diesem Gesetz findet die Dritte Verordnung zum Waffengesetz in der Fassung der Bekanntmachung vom 2. September 1991 (BGBl. I S. 1872), zuletzt geändert durch die Verordnung vom 10. Januar 2000 (BGBl. I S. 38), sinngemäß Anwendung.</P><P>(7) (weggefallen)</P><P>(8) Prüfungsverfahren, die auf der Grundlage des § 9 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2 oder Absatz 5 in der Fassung dieses Gesetzes vom 11. Oktober 2002 (BGBl. I S. 3970) eingeleitet worden sind, sind nach Maßgabe dieses Gesetzes abzuschließen oder in Prüfungsverfahren nach diesem Gesetz zu überführen.</P><P>(9) (weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>