<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20191108213002" doknr="BJNR215100003"><norm builddate="20191108213002" doknr="BJNR215100003"><metadaten><jurabk>KonfV 2003</jurabk><amtabk>KonfV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2003-10-23</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2003, 2151</zitstelle></fundstelle><kurzue>Konfitürenverordnung</kurzue><langue>Verordnung über Konfitüren und einige ähnliche Erzeugnisse</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 7 V v. 5.7.2017 I 2272</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex>Mit dieser Verordnung wird die Richtlinie 2001/113/EG des Rates<BR/>vom 20. Dezember 2001 über Konfitüren, Gelees, Marmeladen und<BR/>Maronenkrem für die menschliche Ernährung (ABl. EG 2002 Nr. L 10 S. 67)<BR/>in deutsches Recht umgesetzt.</noindex></P></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 6.11.2003 +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EGRL 113/2001    (CELEX Nr: 301L0113) +++)</pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20191108213002" doknr="BJNR215100003BJNE000100000"><metadaten><jurabk>KonfV 2003</jurabk><jurabk>KonfV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Verbraucherschutz, Ernährung und Landwirtschaft verordnet auf Grund des § 19 Abs. 1 Nr. 1 und 2 Buchstabe b, Nr. 3 und 4 Buchstabe a und c des Lebensmittel- und Bedarfsgegenständegesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 9. September 1997 (BGBl. I S. 2296), der durch Artikel 42 Nr. 4 der Verordnung vom 29. Oktober 2001 (BGBl. I S. 2785) geändert worden ist, in Verbindung mit § 1 des Zuständigkeitsanpassungsgesetzes vom 16. August 2002 (BGBl. I S. 3165) und dem Organisationserlass vom 22. Oktober 2002 (BGBl. I S. 4206) im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Arbeit:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191108213002" doknr="BJNR215100003BJNE000200000"><metadaten><jurabk>KonfV 2003</jurabk><jurabk>KonfV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die in Anlage 1 aufgeführten Erzeugnisse unterliegen dieser Verordnung, soweit sie dazu bestimmt sind, als Lebensmittel gewerbsmäßig in den Verkehr gebracht zu werden. Ausgenommen sind Erzeugnisse, die für die Herstellung von Feinen Backwaren, Konditoreiwaren oder Keksen bestimmt sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191108213002" doknr="BJNR215100003BJNE000301116"><metadaten><jurabk>KonfV 2003</jurabk><jurabk>KonfV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Zutaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Ausgangserzeugnisse für Erzeugnisse nach Anlage 1 müssen den Anforderungen der Anlage 2 entsprechen.</P><P>(2) Für die Herstellung von Erzeugnissen nach Anlage 1 dürfen ferner die in Anlage 3 aufgeführten Lebensmittel nach Maßgabe dieser Anlage verwendet werden.</P><P>(3) Andere als die in den Absätzen 1 und 2 bezeichneten Zutaten dürfen unbeschadet der Verordnung (EG) Nr. 1333/2008 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 16. Dezember 2008 über Lebensmittelzusatzstoffe (ABl. L 354 vom 31.12.2008, S. 16) beim gewerbsmäßigen Herstellen von Erzeugnissen nach Anlage 1 nicht verwendet werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191108213002" doknr="BJNR215100003BJNE000402116"><metadaten><jurabk>KonfV 2003</jurabk><jurabk>KonfV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Kennzeichnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die in Anlage 1 aufgeführten Erzeugnisse sind die dort in Spalte 1 genannten Bezeichnungen Bezeichnungen der Lebensmittel nach der Verordnung (EU) Nr. 1169/2011 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 25. Oktober 2011 betreffend die Information der Verbraucher über Lebensmittel und zur Änderung der Verordnungen (EG) Nr. 1924/2006 und (EG) Nr. 1925/2006 des Europäischen Parlaments und des Rates und zur Aufhebung der Richtlinie 87/250/EWG der Kommission, der Richtlinie 90/496/EWG des Rates, der Richtlinie 1999/10/EG der Kommission, der Richtlinie 2000/13/EG des Europäischen Parlaments und des Rates, der Richtlinien 2002/67/EG und 2008/5/EG der Kommission und der Verordnung (EG) Nr. 608/2004 der Kommission (ABl. L 304 vom 22.11.2011, S. 18; L 331 vom 18.11.2014, S. 41; L 50 vom 21.2.2015, S. 48; L 266 vom 30.9.2016, S. 7) in der jeweils geltenden Fassung.</P><P>(2) Die in Anlage 1 genannten Bezeichnungen sind den dort in Spalte 1 genannten Erzeugnissen vorbehalten. Diese Bezeichnungen können die Bezeichnungen der Lebensmittel anderer Erzeugnisse ergänzen, sofern diese mit den Erzeugnissen nach Anlage 1 nicht verwechselt werden können. Abweichend von Satz 1 können für Erzeugnisse <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Sinne der Anlage 1 Abschnitt I Nr. 2 die Bezeichnung &quot;Marmelade&quot; und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Sinne der Anlage 1 Abschnitt I Nr. 5 die Bezeichnung &quot;Marmelade aus Zitrusfrüchten&quot;</LA></DD></DL>an Stelle der vorbehaltenen Bezeichnung beim Inverkehrbringen verwendet werden, wenn die Erzeugnisse auf örtlichen Märkten, insbesondere Bauernmärkten oder Wochenmärkten, an Verbraucher im Sinne des § 3 Nummer 4 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches abgegeben werden.</P><P>(3) In Anlage 1 aufgeführte Erzeugnisse dürfen gewerbsmäßig nur in den Verkehr gebracht werden, wenn zusätzlich zu den nach der Verordnung (EU) Nr. 1169/2011 vorgeschriebenen Angaben nach Maßgabe des Absatzes 5 angegeben sind: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die verwendete Fruchtart oder die verwendeten Fruchtarten in absteigender Reihenfolge des Gewichtsanteils der verwendeten Ausgangsstoffe,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Fruchtgehalt durch die Angabe &quot;hergestellt aus ... g Früchten je 100 g&quot;, bei wässrigen Auszügen ist das zu ihrer Zubereitung verwendete Wasser abzuziehen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Gesamtzuckergehalt durch die Angabe &quot;Gesamtzuckergehalt ... g je 100 g&quot;; die anzugebende Zahl stellt den bei 20 Grad C ermittelten Refraktometerwert der Saccharoseskala dar.</LA></DD></DL>Abweichend von Satz 1 Nr. 1 kann bei aus drei oder mehr Fruchtarten hergestellten Erzeugnissen statt der dort vorgeschriebenen Angabe entweder die Angabe &quot;Mehrfrucht&quot;, eine ähnliche Angabe oder die Angabe der Zahl der verwendeten Fruchtarten gebraucht werden. Abweichend von Satz 1 Nr. 3 ist eine Abweichung von <ABWFORMAT typ="A"/>+- 3 Grad zwischen dem tatsächlichen und dem angegebenen Refraktometerwert zulässig.</P><P>(4) Die Angabe nach Absatz 3 Nr. 3 ist nicht erforderlich, wenn eine Nährwertdeklaration nach Maßgabe der Verordnung (EU) Nr. 1169/2011 gemacht wird.</P><P>(5) Die Angabe nach Absatz 3 Nr. 1 ist in Verbindung mit der Bezeichnung des Lebensmittels anzubringen. Die Angaben nach Absatz 3 Nr. 2 und 3 sind im selben Sichtfeld wie die Bezeichnung des Lebensmittels anzubringen. Im Übrigen gelten Artikel 8 Absatz 7, Artikel 12 Absatz 1 und 2 und Artikel 13 Absatz 1 bis 3 der Verordnung (EU) Nr. 1169/2011 und § 2 der Lebensmittelinformations-Durchführungsverordnung entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191108213002" doknr="BJNR215100003BJNE000500000"><metadaten><jurabk>KonfV 2003</jurabk><jurabk>KonfV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Verkehrsverbot</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Lebensmittel, die mit einer in Anlage 1 aufgeführten Bezeichnung versehen sind, ohne den in Anlage 1 genannten Herstellungsanforderungen und dem § 2 Abs. 1 und 3 Satz 1 zu entsprechen, dürfen gewerbsmäßig nicht in den Verkehr gebracht werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191108213002" doknr="BJNR215100003BJNE000601310"><metadaten><jurabk>KonfV 2003</jurabk><jurabk>KonfV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Straftaten und Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nach § 59 Abs. 1 Nr. 21 Buchstabe a des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches wird bestraft, wer entgegen § 4 Lebensmittel in den Verkehr bringt.</P><P>(2) Wer eine in Absatz 1 bezeichnete Handlung fahrlässig begeht, handelt nach § 60 Abs. 1 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches ordnungswidrig.</P><P>(3) Ordnungswidrig im Sinne des § 60 Abs. 2 Nr. 26 Buchstabe a des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig entgegen § 3 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1, 2 oder 3 ein Erzeugnis in den Verkehr bringt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191108213002" doknr="BJNR215100003BJNE000700000"><metadaten><jurabk>KonfV 2003</jurabk><jurabk>KonfV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Übergangsregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bis zum 11. Juli 2004 dürfen Erzeugnisse nach den bis zum 5. November 2003 geltenden Vorschriften hergestellt und gekennzeichnet werden. Nach Satz 1 hergestellte und gekennzeichnete Erzeugnisse dürfen bis zum Abbau der Vorräte in den Verkehr gebracht werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191108213002" doknr="BJNR215100003BJNE000800000"><metadaten><jurabk>KonfV 2003</jurabk><jurabk>KonfV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P><P>(2)</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191108213002" doknr="BJNR215100003BJNE000900000"><metadaten><jurabk>KonfV 2003</jurabk><jurabk>KonfV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191108213002" doknr="BJNR215100003BJNE001002116"><metadaten><jurabk>KonfV 2003</jurabk><jurabk>KonfV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu den §§ 1 bis 4)<BR/>Erzeugnisse</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2003, 2153 - 2154;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex><BR/><!--Start: BJNR215100003BJNE001000000_01--><table frame="all" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="1" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.034056*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="0.950464*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="1.015480*"/><tbody valign="top"><row rowsep="1"><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1">Abschnitt I<BR/>Bezeichnungen der Lebensmittel, Herstellungsanforderungen</entry></row><row rowsep="1"><entry VJ="1" align="center">Bezeichnung des Lebensmittels</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col2">Herstellungsanforderungen</entry></row><row><entry VJ="1" morerows="5" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Konfitüre extra</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Konfitüre extra ist die streichfähige Zubereitung aus Zuckerarten, nicht konzentrierter Pülpe aus einer oder mehreren Fruchtarten und Wasser. Konfitüre extra von Hagebutten sowie kernlose Konfitüre extra von Himbeeren, Brombeeren, schwarzen Johannisbeeren, Heidelbeeren und roten Johannisbeeren darf jedoch ganz oder teilweise aus nicht konzentriertem Fruchtmark hergestellt werden. Konfitüre extra von Zitrusfrüchten darf aus der in Streifen und oder in Stücke geschnittenen ganzen Frucht hergestellt werden. Aus Mischungen der nachstehenden Früchte mit anderen Früchten darf keine Konfitüre extra hergestellt werden: Äpfel, Birnen, nicht steinlösende Pflaumen, Melonen, Wassermelonen, Trauben, Kürbisse, Gurken, Tomaten. Die für die Herstellung von 1 000 g Enderzeugnis verwendete Menge Pülpe oder Fruchtmark beträgt mindestens</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">350 g</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1">bei roten Johannisbeeren, Vogelbeeren, Sanddorn, schwarzen Johannisbeeren, Hagebutten und Quitten,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">250 g</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1">bei Ingwer,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">230 g</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1">bei Kaschuäpfeln,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">80 g</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1">bei Passionsfrüchten,</entry></row><row rowsep="1"><entry VJ="1" colsep="0" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">450 g</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1">bei anderen Früchten.</entry></row><row><entry VJ="1" morerows="5" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Konfitüre</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Konfitüre ist die streichfähige Zubereitung aus Zuckerarten, Pülpe oder Fruchtmark einer oder mehrerer Fruchtarten und Wasser. Abweichend davon darf Konfitüre von Zitrusfrüchten aus der in Streifen oder in Stücke geschnittenen ganzen Frucht hergestellt werden. Die für die Herstellung von 1 000 g Enderzeugnis verwendete Menge Pülpe oder Fruchtmark beträgt mindestens</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">250 g</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1">bei roten Johannisbeeren, Vogelbeeren, Sanddorn, schwarzen Johannisbeeren, Hagebutten und Quitten,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">150 g</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1">bei Ingwer,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">160 g</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1">bei Kaschuäpfeln,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">60 g</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1">bei Passionsfrüchten,</entry></row><row rowsep="1"><entry VJ="1" colsep="0" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">350 g</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1">bei anderen Früchten.</entry></row><row rowsep="1"><entry VJ="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gelee extra</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Gelee extra ist die streichfähige Zubereitung aus Zuckerarten sowie Saft oder wässrigen Auszügen einer oder mehrerer Fruchtarten. Die für die Herstellung von 1 000 g Enderzeugnis verwendete Menge an Saft oder wässrigen Auszügen entspricht mindestens der für die Herstellung von Konfitüre extra vorgeschriebenen Menge. Die Mengenangaben gelten nach Abzug des Gewichts des für die Herstellung der wässrigen Auszüge verwendeten Wassers. Aus Mischungen der nachstehenden Früchte mit anderen Früchten darf kein Gelee extra hergestellt werden: Äpfel, Birnen, nicht steinlösende Pflaumen, Melonen, Wassermelonen, Trauben, Kürbisse, Gurken, Tomaten.</entry></row><row rowsep="1"><entry VJ="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gelee</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Gelee ist streichfähige Zubereitung aus Zuckerarten sowie Saft oder wässrigen Auszügen einer oder mehrerer Fruchtarten. Die für die Herstellung von 1 000 g Enderzeugnis verwendete Menge an Saft oder wässrigen Auszügen entspricht mindestens der für die Herstellung von Konfitüre vorgeschriebenen Menge. Die Mengenangaben gelten nach Abzug des Gewichts des für die Herstellung der wässrigen Auszüge verwendeten Wassers.</entry></row><row rowsep="1"><entry VJ="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Marmelade</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Marmelade ist die streichfähige Zubereitung aus Wasser, Zuckerarten und einem oder mehreren der nachstehenden, aus Zitrusfrüchten hergestellten Erzeugnisse: Pülpe, Fruchtmark, Saft, wässriger Auszug, Schale. Die für die Herstellung von 1 000 g Enderzeugnis verwendete Menge Zitrusfrüchte beträgt mindestens 200 g, von denen mindestens 75 g dem Endokarp entstammen.</entry></row><row rowsep="1"><entry VJ="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gelee-Marmelade</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Gelee-Marmelade ist eine Marmelade, aus der sämtliche unlöslichen Bestandteile mit Ausnahme etwaiger kleiner Anteile feingeschnittener Schale entfernt worden sind.</entry></row><row rowsep="1"><entry VJ="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maronenkrem</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Maronenkrem ist die streichfähige Zubereitung aus Wasser, Zucker und mindestens 380 g Maronenmark (von Castanea sativa) je 1 000 g Enderzeugnis.</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"> </entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1">Abschnitt II<BR/>Allgemeine Anforderungen</entry></row></tbody></tgroup></table><!--Ende: BJNR215100003BJNE001000000_01--><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die in Abschnitt I definierten Erzeugnisse müssen mehr als 55 Prozent lösliche Trockenmasse (Refraktometerwert) enthalten; hiervon ausgenommen sind die Erzeugnisse, bei denen der Zucker ganz oder teilweise durch Süßungsmittel nach Maßgabe der Verordnung (EG) Nr. 1333/2008 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 16. Dezember 2008 über Lebensmittelzusatzstoffe (ABl. L 354 vom 31.12.2008, S. 16) in der jeweils geltenden Fassung ersetzt wurde.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bei der Herstellung von Erzeugnissen nach Abschnitt I aus zwei oder mehr Früchten sind die vorgeschriebenen Mindestmengen anteilmäßig zu verwenden.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191108213002" doknr="BJNR215100003BJNE001100000"><metadaten><jurabk>KonfV 2003</jurabk><jurabk>KonfV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 2 Abs. 1 und § 4)
<BR/>
Ausgangserzeugnisse</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle"> Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2003, 2155 </kommentar></P><P> <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abschnitt I</LA><LA Size="normal">Begriffsbestimmungen</LA></DD>  </DL></LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Frucht:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die frische, gesunde, nicht verdorbene Frucht, der keine wesentlichen Bestandteile entzogen wurden, in geeignetem Reifezustand, nach Reinigen und Putzen;</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tomaten, die genießbaren Teile von Rhabarberstängeln, Karotten, Süßkartoffeln, Gurken, Kürbisse, Melonen und Wassermelonen sind Früchten gleichgestellt;</LA><LA Size="normal">c)</LA><LA Size="normal">Ingwer: die (frischen oder haltbar gemachten) genießbaren Wurzeln der Ingwerpflanze; Ingwer kann getrocknet oder in Sirup haltbar gemacht werden;</LA></DD>   </DL></LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fruchtpülpe:</LA><LA Size="normal">der genießbare Teil der ganzen, soweit erforderlich geschälten oder entkernten Frucht, auch in Stücke geteilt oder zerdrückt, nicht jedoch zu Mark verarbeitet;</LA></DD>  <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fruchtmark:</LA><LA Size="normal">der genießbare Teil der ganzen, soweit erforderlich geschälten oder entkernten Frucht, der durch Passieren oder ein ähnliches Verfahren zu Mark verarbeitet ist;</LA></DD>  <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wässriger Auszug von Früchten:</LA><LA Size="normal">Wässriger Auszug von Früchten, der - abgesehen von technischen unvermeidbaren Verlusten - alle in Wasser löslichen Teile der Früchte enthält;</LA></DD>  <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuckerarten:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuckerarten nach Maßgabe der Zuckerartenverordnung,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fructosesirup,</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die aus Früchten gewonnenen Zuckerarten,</LA></DD> <DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">brauner Zucker.</LA></DD></DL> </LA></DD> </DL></P><P> <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abschnitt II</LA><LA Size="normal">Behandlung der Ausgangserzeugnisse</LA></DD>  </DL></LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die in Abschnitt I Nr. 1 bis 4 genannten Erzeugnisse dürfen folgenden Behandlungen unterzogen werden:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wärme- und Kältebehandlungen;</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gefriertrocknung; bei Aprikosen und Pflaumen, die zur Herstellung von Konfitüre bestimmt sind, auch anderen Trocknungsverfahren;</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Konzentrieren, sofern sie sich technisch dafür eignen.</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Schalen von Zitrusfrüchten dürfen in Lake haltbar gemacht werden.</LA></DD> </DL></P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191108213002" doknr="BJNR215100003BJNE001200000"><metadaten><jurabk>KonfV 2003</jurabk><jurabk>KonfV</jurabk><enbez>Anlage 3</enbez><titel format="XML">(zu § 2 Abs. 2)
<BR/>
Zutaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle"> Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2003, 2156 </kommentar></P><P> <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zutaten</LA></DD> </DL></LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Honig:</LA><LA Size="normal">in allen Erzeugnissen als Ersatz für einen Teil des Zuckers oder den gesamten Zucker;</LA></DD>  <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fruchtsaft:</LA><LA Size="normal">ausschließlich in Konfitüre;</LA></DD>  <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Saft von Zitrusfrüchten bei aus anderen Früchten hergestellten Erzeugnissen:</LA><LA Size="normal">ausschließlich in Konfitüre, Konfitüre extra, Gelee und Gelee extra;</LA></DD>  <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Saft aus roten Früchten:</LA><LA Size="normal">ausschließlich in Konfitüre und Konfitüre extra aus Hagebutten, Erdbeeren, Himbeeren, Stachelbeeren, roten Johannisbeeren, Pflaumen und Rhabarber;</LA></DD>  <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Saft aus roten Rüben:</LA><LA Size="normal">ausschließlich in Konfitüre und Gelee aus Erdbeeren, Himbeeren, Stachelbeeren, roten Johannisbeeren und Pflaumen;</LA></DD>  <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ätherische Öle aus Zitrusfrüchten:</LA><LA Size="normal">ausschließlich in Marmelade und Gelee-Marmelade;</LA></DD>  <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Speiseöle und -fette zur Verhütung der Schaumbildung:</LA><LA Size="normal">in allen Erzeugnissen;</LA></DD>  <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">flüssiges Pektin:</LA><LA Size="normal">in allen Erzeugnissen;</LA></DD>  <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schalen von Zitrusfrüchten:</LA><LA Size="normal">in Konfitüre, Konfitüre extra, Gelee und Gelee extra;</LA></DD>  <DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Blätter von Pelargonium odoratissimum:</LA><LA Size="normal">in Konfitüre, Konfitüre extra, Gelee und Gelee extra aus Quitten;</LA></DD>  <DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Spirituosen, Wein und Likörwein, Nüsse, Kräuter, Gewürze, Vanille, Vanilleauszüge und Vanillin:</LA><LA Size="normal">in allen Erzeugnissen.</LA></DD>  </DL></P></Content> </text></textdaten></norm>
</dokumente>