<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20240417215015" doknr="BJNR07B0A0024"><norm builddate="20240417215015" doknr="BJNR07B0A0024"><metadaten><jurabk>BMFSFJBVABesBeihUnffAnO</jurabk><amtabk>BMFSFJBVABesBeihUnffAnO</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2024-04-11</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2024, Nr. 123</zitstelle></fundstelle><langue>Anordnung des Bundesministeriums für Familie, Senioren, Frauen und Jugend zur Übertragung von Zuständigkeiten in Angelegenheiten der Besoldung, der Beihilfe und der Unfallfürsorge auf das Bundesverwaltungsamt</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.3.2022 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240417215015" doknr="BJNR07B0A0024BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BMFSFJBVABesBeihUnffAnO</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nach <DL Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 126 Absatz 3 Satz 2 und § 127 Absatz 3 Satz 1 des Bundesbeamtengesetzes vom 5. Februar 2009 (BGBl. I S. 160),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 12 Absatz 2 Satz 3 des Bundesbesoldungsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 19. Juni 2009 (BGBl. I S. 1434),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 44 Absatz 2 Satz 1 und § 45 Absatz 3 Satz 2 des Beamtenversorgungsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 24. Februar 2010 (BGBl. I S. 150),</LA></DD></DL>ordnet das Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend an:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240417215015" doknr="BJNR07B0A0024BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BMFSFJBVABesBeihUnffAnO</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Erlass von Widerspruchsbescheiden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zuständigkeit für den Erlass des Widerspruchsbescheids nach § 126 Absatz 3 Satz 1 des Bundesbeamtengesetzes in Angelegenheiten der Besoldung und der Beihilfe wird dem Bundesverwaltungsamt widerruflich übertragen, soweit Widerspruchsführerin oder Widerspruchsführer eine Beamtin oder ein Beamter des Bundesministeriums für Familie, Senioren, Frauen und Jugend (Bundesministerium) oder einer nachgeordneten Behörde des Bundesministeriums ist und das Bundesministerium die Maßnahme nicht selbst getroffen hat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240417215015" doknr="BJNR07B0A0024BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BMFSFJBVABesBeihUnffAnO</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Vertretung bei Klagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Vertretung der Bundesrepublik Deutschland bei Klagen in Angelegenheiten der Besoldung und der Beihilfe wird dem Bundesverwaltungsamt übertragen, soweit es für den Erlass des Widerspruchsbescheids zuständig ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240417215015" doknr="BJNR07B0A0024BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BMFSFJBVABesBeihUnffAnO</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Absehen von der Rückforderung zu viel gezahlter Bezüge aus Billigkeitsgründen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem Bundesverwaltungsamt wird die Befugnis übertragen, ohne Einholen der Zustimmung des Bundesministeriums von der Rückforderung zu viel gezahlter Bezüge aus Billigkeitsgründen abzusehen, wenn der Gesamtbetrag der Überzahlungen 1 500 Euro nicht übersteigt (§ 12 Absatz 2 Satz 3 erste Alternative des Bundesbesoldungsgesetzes) und Beamtinnen und Beamte des Bundesministeriums oder einer nachgeordneten Behörde des Bundesministeriums betroffen sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240417215015" doknr="BJNR07B0A0024BJNE000501000"><metadaten><jurabk>BMFSFJBVABesBeihUnffAnO</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Übertragung von Zuständigkeiten der Unfallfürsorge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dem Bundesverwaltungsamt werden, soweit Beamtinnen und Beamte des Bundesministeriums oder der Bundeszentrale für Kinder- und Jugendmedienschutz betroffen sind, übertragen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für die Versagung der Unfallfürsorge (§ 44 Absatz 2 Satz 1 des Beamtenversorgungsgesetzes),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für die Entscheidung, ob ein Dienstunfall vorliegt und ob der oder die Verletzte den Unfall vorsätzlich herbeigeführt hat (§ 45 Absatz 3 Satz 2 des Beamtenversorgungsgesetzes).</LA></DD></DL></P><P>(2) Für die Fälle nach Absatz 1 werden dem Bundesverwaltungsamt die Zuständigkeit für den Erlass des Widerspruchsbescheids nach § 126 Absatz 3 Satz 1 des Bundesbeamtengesetzes sowie die Vertretung der Bundesrepublik Deutschland bei Klagen nach § 127 des Bundesbeamtengesetzes übertragen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240417215015" doknr="BJNR07B0A0024BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BMFSFJBVABesBeihUnffAnO</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Vorbehaltsklausel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium behält sich vor, im Einzelfall die Befugnisse nach den §§ 1 bis 4 selbst auszuüben.</P><P>(2) Zweifelsfälle und Fälle von grundsätzlicher Bedeutung sind dem Bundesministerium zur Entscheidung vorzulegen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240417215015" doknr="BJNR07B0A0024BJNE000700000"><metadaten><jurabk>BMFSFJBVABesBeihUnffAnO</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Anordnung tritt mit Wirkung vom 1. März 2022 in Kraft mit Ausnahme von § 4, der mit Wirkung vom 18. April 2023 in Kraft tritt. Zum 1. März 2022 treten außer Kraft: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Anordnung über die Vertretung des Bundes bei Klagen aus dem Beamtenverhältnis im Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Familie, Senioren, Frauen und Jugend vom 22. September 1997 (BGBl. I S. 2387),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Anordnung zur Übertragung von Zuständigkeiten für den Erlass von Widerspruchsbescheiden und die Vertretung des Dienstherrn bei Klagen aus dem Beamtenverhältnis im Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Familie, Senioren, Frauen und Jugend vom 7. Mai 1999 (BGBl. I S. 1094),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Allgemeine Anordnung zur Übertragung von Zuständigkeiten für den Erlass von Widerspruchsbescheiden und die Vertretung des Dienstherrn bei Klagen aus dem Beamtenverhältnis im Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Familie, Senioren, Frauen und Jugend vom 8. November 2001 (BGBl. I S. 3269).</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>