<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20170601221031" doknr="BJNR128800017"><norm builddate="20170601221031" doknr="BJNR128800017"><metadaten><jurabk>LwErzgSchulproTeilnV</jurabk><amtabk>LwErzgSchulproTeilnV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2017-05-26</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2017, 1288</zitstelle></fundstelle><kurzue>Landwirtschaftserzeugnisse-Schulprogramm-Teilnahmeverordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Durchführung der Teilnahme der Länder am Schulprogramm für landwirtschaftliche Erzeugnisse</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.6.2017 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20170601221031" doknr="BJNR128800017BJNE000100000"><metadaten><jurabk>LwErzgSchulproTeilnV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 6 Absatz 1 Satz 1 des Landwirtschaftserzeugnisse-Schulprogrammgesetzes vom 13. Dezember 2016 (BGBl. I S. 2858) verordnet das Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20170601221031" doknr="BJNR128800017BJNE000200000"><metadaten><jurabk>LwErzgSchulproTeilnV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anzeige- und Übermittlungsfristen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Länder zeigen ihre Teilnahme am Schulprogramm für landwirtschaftliche Erzeugnisse nach § 3 Absatz 1 des Landwirtschaftserzeugnisse-Schulprogrammgesetzes bis zum 31. Oktober des Kalenderjahres, das dem Schuljahr der geplanten Teilnahme vorangeht, dem Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft (Bundesministerium) an.</P><P>(2) Die am Schulprogramm teilnehmenden Länder teilen dem Bundesministerium bis zum 31. Dezember des Kalenderjahres, das dem Schuljahr der geplanten Teilnahme vorangeht, Folgendes mit: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Höhe der Unionsbeihilfe, die für die Durchführung des Schulprogramms im Schuljahr der geplanten Teilnahme benötigt wird, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Höhe der weiteren Unionsbeihilfen, die nach § 3 Absatz 2 Satz 2 des Landwirtschaftserzeugnisse-Schulprogrammgesetzes für das Schuljahr der geplanten Teilnahme in Anspruch genommen werden sollen.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die am Schulprogramm teilnehmenden Länder übermitteln dem Bundesministerium ihre jeweilige regionale Strategie nach § 3 Absatz 2 Satz 1 des Landwirtschaftserzeugnisse-Schulprogrammgesetzes bis zum 31. März des Kalenderjahres, in dem das Schuljahr beginnt, für das die Strategie erstmals angewendet werden soll. Änderungen an der regionalen Strategie nach § 3 Absatz 3 des Landwirtschaftserzeugnisse-Schulprogrammgesetzes sind dem Bundesministerium innerhalb eines Monats nach der Änderung mitzuteilen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20170601221031" doknr="BJNR128800017BJNE000300000"><metadaten><jurabk>LwErzgSchulproTeilnV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Vorläufige und endgültige Mittelzuweisung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium teilt den am Schulprogramm teilnehmenden Ländern die voraussichtliche Höhe der auf die Länder jeweils entfallenden Unionsbeihilfe nach § 4 Absatz 2 des Landwirtschaftserzeugnisse-Schulprogrammgesetzes bis zum 15. November des Kalenderjahres mit, das dem Schuljahr der geplanten Teilnahme vorangeht.</P><P>(2) Die endgültige Höhe der auf die am Schulprogramm teilnehmenden Länder jeweils entfallenden Unionsbeihilfe nach § 4 Absatz 3 des Landwirtschaftserzeugnisse-Schulprogrammgesetzes gibt das Bundesministerium den Ländern innerhalb von zwei Wochen nach Erhalt des Durchführungsbeschlusses der Kommission über die endgültige Zuteilung einer Unionsbeihilfe an die Mitgliedstaaten im Rahmen des EU-Schulprogramms bekannt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20170601221031" doknr="BJNR128800017BJNE000400000"><metadaten><jurabk>LwErzgSchulproTeilnV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Übergangsregelung für das Schuljahr 2017/2018</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Abweichend von § 1 Absatz 3 Satz 1 haben diejenigen Länder, die zum Schuljahr 2017/2018 am Schulprogramm teilnehmen, ihre jeweilige regionale Strategie dem Bundesministerium bis zum 1. Juli 2017 zu übermitteln.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20170601221031" doknr="BJNR128800017BJNE000500000"><metadaten><jurabk>LwErzgSchulproTeilnV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20170601221031" doknr="BJNR128800017BJNE000600000"><metadaten><jurabk>LwErzgSchulproTeilnV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>