<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024"><norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><amtabk>PPBV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2024-06-12</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl. I</periodikum><zitstelle>2024, Nr. 188</zitstelle></fundstelle><kurzue>Pflegepersonalbemessungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Grundsätze der Personalbedarfsbemessung in der stationären Krankenpflege</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.7.2024 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE000100000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 137k Absatz 4 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch, der durch Artikel 1 Nummer 3 des Gesetzes vom 20. Dezember 2022 (BGBl. I S. 2793) eingefügt worden ist, verordnet das Bundesministerium für Gesundheit im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNG000100000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Kapitel 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Vorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE000200000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Ziel und Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung hat das Ziel, eine bedarfsgerechte Pflege von Patientinnen und Patienten sicherzustellen, indem Vorgaben zur Ermittlung der Anzahl der eingesetzten und der auf der Grundlage des Pflegedarfs einzusetzenden Pflegekräfte erlassen werden. Sie soll außerdem zur Verbesserung der Arbeitsbedingungen der Pflegekräfte im Krankenhaus und damit zur Fachkräftesicherung in diesem Bereich beitragen.</P><P>(2) Diese Verordnung gilt für bettenführende Normalstationen der somatischen Versorgung für Erwachsene sowie bettenführende Normal- und Intensivstationen der somatischen Versorgung für Kinder in den nach § 108 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch zugelassenen Krankenhäusern. Die geltenden und im Bundesanzeiger bekannt gemachten Beschlüsse des Gemeinsamen Bundesausschusses bleiben unberührt.</P><P>(3) Besondere Einrichtungen im Sinne des § 17b Absatz 1 Satz 10 des Krankenhausfinanzierungsgesetzes sind vom Anwendungsbereich dieser Verordnung ausgenommen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE000300000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Sinne dieser Verordnung ist eine Pflegekraft eine Pflegefachkraft oder eine Pflegehilfskraft.</P><P>(2) Im Sinne dieser Verordnung ist eine Pflegefachkraft eine Person, die über die Erlaubnis zum Führen einer Berufsbezeichnung nach den §§ 1, 58 Absatz 1 oder Absatz 2 des Pflegeberufegesetzes oder nach § 64a des Pflegeberufegesetzes verfügt oder deren Erlaubnis zum Führen der Berufsbezeichnung nach dem Krankenpflegegesetz vom 16. Juli 2003 (BGBl. I S. 1442) in der am 31. Dezember 2019 geltenden Fassung oder nach dem Altenpflegegesetz in der am 31. Dezember 2019 geltenden Fassung fortgilt.</P><P>(3) Im Sinne dieser Verordnung ist eine Pflegehilfskraft eine Person, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die erfolgreich eine landesrechtlich geregelte Assistenz- oder Helferausbildung in der Pflege von mindestens einjähriger Dauer abgeschlossen hat,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die erfolgreich eine landesrechtlich geregelte Ausbildung in der Krankenpflegehilfe oder in der Altenpflegehilfe von mindestens einjähriger Dauer abgeschlossen hat,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>der auf der Grundlage des Krankenpflegegesetzes vom 4. Juni 1985 (BGBl. I S. 893) in der am 31. Dezember 2003 geltenden Fassung eine Erlaubnis als Krankenpflegehelferin oder Krankenpflegehelfer erteilt worden ist oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die einer der folgenden Personengruppen angehört: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Medizinische Fachangestellte, die erfolgreich eine Ausbildung nach der Verordnung über die Berufsausbildung zum Medizinischen Fachangestellten/zur Medizinischen Fachangestellten abgeschlossen haben oder eine Qualifikation vorweisen, die dieser Ausbildung entspricht,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Anästhesietechnische Assistentinnen und Anästhesietechnische Assistenten, die über eine Erlaubnis zum Führen der Berufsbezeichnung nach § 1 Absatz 1 des Anästhesietechnische- und Operationstechnische-Assistenten-Gesetzes verfügen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Notfallsanitäterinnen und Notfallsanitäter, denen auf Grundlage des Notfallsanitätergesetzes eine Erlaubnis zum Führen der entsprechenden Berufsbezeichnung erteilt worden ist.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(4) Hebamme im Sinne dieser Verordnung ist eine Person mit einer Erlaubnis zum Führen der Berufsbezeichnung „Hebamme“ nach § 5 Absatz 1 des Hebammengesetzes, auch in Verbindung mit den §§ 73 und 74 Absatz 1 des Hebammengesetzes.</P><P>(5) Der Standort eines Krankenhauses im Sinne dieser Verordnung bestimmt sich nach § 2 der Vereinbarung über die Definition von Standorten der Krankenhäuser und ihrer Ambulanzen gemäß § 2a Absatz 1 des Krankenhausfinanzierungsgesetzes zwischen dem GKV-Spitzenverband KdöR, Berlin, und der Deutschen Krankenhausgesellschaft e.V., Berlin, vom 29. August 2017, die auf der Internetseite der Deutschen Krankenhausgesellschaft<FnR ID="F830285_01_BJNR0BC0A0024BJNE000300000"/> veröffentlicht ist.</P><P>(6) Patientin oder Patient im Sinne dieser Verordnung ist eine Person, die in ein Krankenhaus zur stationären oder teilstationären Behandlung aufgenommen wurde oder die in einem Krankenhaus nach § 115f des Fünften Buches Sozialgesetzbuch vergütete Leistungen in Anspruch nimmt.</P><P>(7) Ein Vollzeitäquivalent im Sinne dieser Verordnung entspricht 38,5 Stunden Arbeitszeit pro Woche.</P><P>(8) Station im Sinne dieser Verordnung ist die kleinste bettenführende organisatorische Einheit in der Patientenversorgung am Standort eines Krankenhauses, die räumlich ausgewiesen ist und die anhand einer ihr zugewiesenen individuellen Bezeichnung auch für Dritte identifizierbar ist und auf der Patientinnen und Patienten entweder in einem medizinischen Fachgebiet oder interdisziplinär in verschiedenen medizinischen Fachgebieten behandelt werden.</P><P>(9) Eine Station ist Intensivstation im Sinne dieser Verordnung, wenn dort Patientinnen und Patienten behandelt werden, bei denen die für das Leben elementaren Funktionen von Kreislauf, Atmung, Homöostase oder Stoffwechsel lebensgefährlich bedroht oder gestört sind und die mit dem Ziel behandelt, überwacht und gepflegt werden, diese Funktionen zu erhalten, wiederherzustellen oder zu ersetzen, um Zeit für die Behandlung des Grundleidens zu gewinnen, und wenn die Versorgung auf dieser Station mindestens ein Monitoring von Atmung und Kreislauf und eine akute Behandlungsbereitschaft umfasst, sodass ärztliche und pflegerische Interventionen zur Stabilisierung der Vitalfunktionen unmittelbar möglich sind. Das Grundleiden, das die intensivmedizinische Behandlung bedingt hat, muss nicht mit der Hauptdiagnose identisch sein.</P><P>(10) Eine Station ist Normalstation im Sinne dieser Verordnung, wenn sie bettenführend ist und keine Intensivstation ist.</P><P>(11) Die Tagschicht im Sinne dieser Verordnung umfasst den Zeitraum von 6 bis 22 Uhr. Die Nachtschicht im Sinne dieser Verordnung umfasst den Zeitraum von 22 bis 6 Uhr.</P><P>(12) Erwachsene im Sinne dieser Verordnung sind Personen, die das achtzehnte Lebensjahr vollendet haben.</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="column" ID="F830285_01_BJNR0BC0A0024BJNE000300000" Pos="normal">Amtlicher Hinweis: die Vereinbarung ist abrufbar unter https://www.dkgev.de/fileadmin/default/Mediapool/2_Themen/2.1_Digitalisierung_Daten/2.1.2._Informationstechnik_im_Krankenhaus/2.1.2.1._Verzeichnisse_und_Register/Vereinbarungen_Standortdefinition.pdf</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE000400000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Entsprechende Anwendung der Vorschriften über die Ermittlung des Pflegebedarfs der teilstationär zu behandelnden Patientinnen und Patienten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei der Ermittlung des Pflegebedarfs finden in Bezug auf Patientinnen und Patienten, die in einem Krankenhaus nach § 115f des Fünften Buches Sozialgesetzbuch vergütete Leistungen in Anspruch nehmen, die Vorschriften zur Ermittlung des Pflegebedarfs in Bezug auf teilstationär zu behandelnde Patientinnen und Patienten entsprechend Anwendung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNG000200000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Kapitel 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Ermittlung der Soll- und Ist-Personalbesetzung, Datenübermittlung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE000500000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Ermittlung der Soll-Personalbesetzung auf Normalstationen für Erwachsene</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Krankenhäuser sind verpflichtet, für jede Normalstation für Erwachsene die Anzahl der dort jeweils auf der Grundlage des Pflegebedarfs einzusetzenden Pflegefachkräfte, angegeben in Vollzeitäquivalenten, (Soll-Personalbesetzung auf Normalstationen für Erwachsene) nach den Vorschriften der Absätze 2 bis 4 für jeden Kalendermonat jeweils getrennt für die Tagschicht und die Nachtschicht zu ermitteln und zu erfassen.</P><P>(2) Zur Ermittlung der Vollzeitäquivalente für die Tagschicht in einem Kalendermonat ist für jede Tagschicht dieses Kalendermonats die nach Satz 2 berechnete Gesamtstundenzahl in Vollzeitäquivalente umzurechnen, die Summe der Vollzeitäquivalente für alle Tagschichten des Kalendermonats zu bilden und durch die Anzahl der Tage des Kalendermonats zu teilen. Die Gesamtstundenzahl ergibt sich als Summe <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>des Produkts des Pflegegrundwerts nach § 12 Absatz 1 Satz 1 und der Zahl der insgesamt vollstationär zu behandelnden Patientinnen und Patienten, abzüglich der Patientinnen und Patienten in Isolation,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>des Produkts des erhöhten Pflegegrundwerts nach § 12 Absatz 1 Satz 2 und der Zahl der vollstationär zu behandelnden Patientinnen und Patienten in Isolation,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>der Produkte der jeweiligen halben Pflegegrundwerte und der jeweiligen halben Minutenwerte nach § 12 Absatz 4 Satz 1 und der jeweiligen Zahl der teilstationär zu behandelnden Patientinnen und Patienten und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>der Produkte der jeweiligen Minutenwerte nach § 12 Absatz 2 und der Zahl der vollstationär zu behandelnden Patientinnen und Patienten in den jeweiligen Patientengruppen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>des Produkts des Fallwerts nach § 12 Absatz 3 und der Zahl der Krankenhausaufnahmen in eine vollstationäre oder einmalige teilstationäre Behandlung,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>des Produkts des Fallwerts nach § 12 Absatz 4 Satz 2 und der Zahl der in der jeweiligen Tagschicht zu berücksichtigenden, aufgenommenen oder wiederkehrenden, regelmäßig oder mehrfach teilstationär zu behandelnden Patientinnen und Patienten.</LA></DD></DL></P><P>(3) Zur Ermittlung der Vollzeitäquivalente für die Nachtschicht in einem Kalendermonat ist für jede Nachtschicht dieses Kalendermonats das sich aus den Sätzen 2 und 3 ergebende Verhältnis von Patientinnen und Patienten zu einer Pflegefachkraft in Vollzeitäquivalente umzurechnen, die Summe der Vollzeitäquivalente für alle Nachtschichten des Kalendermonats zu bilden und durch die Anzahl der Tage des Kalendermonats zu teilen. Das Verhältnis von Patientinnen und Patienten zu einer Pflegefachkraft ergibt sich aus der entsprechenden Anwendung der für die jeweilige Station in der Nachtschicht geltenden Vorgaben des § 6 Absatz 1 der Pflegepersonaluntergrenzen-Verordnung. Für diejenigen Stationen, die nicht in den Anwendungsbereich der Pflegepersonaluntergrenzen-Verordnung fallen, ist ein Verhältnis von 20 Patientinnen und Patienten zu einer Pflegefachkraft anzusetzen. Führen die Berechnungen nach den Sätzen 2 und 3 für eine Station zu dem Ergebnis, dass für eine Nachtschicht weniger als ein Vollzeitäquivalent anzusetzen ist, so ist für diese Station und diese Nachtschicht abweichend ein Vollzeitäquivalent anzusetzen. Führen die Berechnungen nach den Sätzen 2 und 3 für eine Station zu dem Ergebnis, dass die für eine Nachtschicht über 1,0 hinausgehenden anzusetzenden Vollzeitäquivalente anteilige Vollzeitäquivalente sind, so können diese für mehrere Stationen gemeinsam angesetzt werden. Eine Nachschicht, die vom letzten Tag eines Kalendermonats bis zum ersten Tag eines Kalendermonats dauert, ist dem Kalendermonat zuzurechnen, in dem sie begonnen hat.</P><P>(4) Bei der Ermittlung der Vollzeitäquivalente nach den Absätzen 2 und 3 ist die Höhe der voraussichtlichen Ausfallzeiten der Pflegefachkräfte umgerechnet in Vollzeitäquivalente in den folgenden Kategorien zu berücksichtigen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Arbeitsunfähigkeit, Schutzfristen, Kur- und Heilverfahren,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Wochenfeiertage und Urlaub sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>sonstige Ausfallzeiten.</LA></DD></DL></P><P>(5) Für jeweils auf Normalstationen für Erwachsene beschäftigte 50 Pflegekräfte ist zusätzlich ein Vollzeitäquivalent für eine leitende Pflegefachkraft oberhalb der Stationsebene anteilig hinzuzurechnen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE000600000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Ermittlung der Soll-Personalbesetzung auf Normal- und Intensivstationen für Kinder</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Krankenhäuser sind verpflichtet, für jede Normalstation für Kinder und jede Intensivstation für Kinder die Anzahl der dort jeweils auf der Grundlage des Pflegebedarfs einzusetzenden Pflegefachkräfte, angegeben in Vollzeitäquivalenten, (Soll-Personalbesetzung auf Normal- und Intensivstationen für Kinder) nach den Vorschriften der Absätze 2 bis 3 für jeden Kalendermonat zu ermitteln und zu erfassen.</P><P>(2) Zur Ermittlung der Vollzeitäquivalente in einem Kalendermonat ist für jeden Tag dieses Kalendermonats die nach Satz 2 berechnete Gesamtstundenzahl in Vollzeitäquivalente umzurechnen, die Summe der Vollzeitäquivalente für alle Tage des Kalendermonats zu bilden und durch die Anzahl der Tage des Kalendermonats zu teilen. Die Gesamtstundenzahl ergibt sich als Summe <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>des Produkts des Pflegegrundwerts nach § 14 Absatz 1 oder nach § 19 Absatz 1 und der Zahl der vollstationär zu behandelnden Patientinnen und Patienten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>des Produkts des halben Pflegegrundwerts nach § 14 Absatz 4 und der Zahl der teilstationär zu behandelnden Patientinnen und Patienten,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>der Produkte der jeweiligen Minutenwerte nach § 14 Absatz 2 oder nach § 19 Absatz 2, und der Zahl der vollstationär zu behandelnden Patientinnen und Patienten in den jeweiligen Patientengruppen, jeweils auch in Verbindung mit § 19 Absatz 5,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>der Produkte der jeweiligen halben Minutenwerte nach § 14 Absatz 4 oder nach § 19 Absatz 4 Nummer 1 oder der Minutenwerte nach § 19 Absatz 4 Nummer 2, und der jeweiligen Zahl der teilstationär zu behandelnden Patientinnen und Patienten in den jeweiligen Patientengruppen, jeweils auch in Verbindung mit § 19 Absatz 5, und</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>des Produkts des Fallwerts nach § 14 Absatz 3 oder nach § 19 Absatz 3 mit der Zahl der Krankenhausaufnahmen.</LA></DD></DL></P><P>(3) § 4 Absatz 4 und 5 gilt für die Ermittlung der Soll-Personalbesetzung auf Normal- und Intensivstationen für Kinder entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE000700000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Ermittlung der Ist-Personalbesetzung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Krankenhäuser sind verpflichtet, für jeden Kalendermonat und für jede in § 1 Absatz 2 Satz 1 genannte Station, für Normalstationen für Erwachsene getrennt nach Tagschicht und Nachtschicht, die Anzahl der auf der jeweiligen Station durchschnittlich eingesetzten Pflegefachkräfte, angegeben in Vollzeitäquivalenten, (Ist-Personalbesetzung) nach den Vorschriften der Absätze 2 bis 6 zu ermitteln und zu erfassen.</P><P>(2) Für die Ermittlung der Ist-Personalbesetzung auf Normalstationen für Erwachsene ist die nach Satz 2 berechnete durchschnittliche Personalausstattung der jeweiligen Station in Vollzeitäquivalente umzurechnen. Die durchschnittliche Personalausstattung ergibt sich aus der Summe der jeweils während der jeweiligen Schichten in einem Kalendermonat geleisteten Arbeitsstunden ohne Pausenzeiten aller während der jeweiligen Schichten auf der jeweiligen Station tätigen Pflegefachkräfte und der nach den Absätzen 4 und 6 berücksichtigten Arbeitsstunden, geteilt durch die Anzahl der Stunden in den jeweiligen Schichten und dem jeweiligen Kalendermonat. Bei der Berechnung nach Satz 2 sind die Arbeitsstunden derjenigen Pflegefachkräfte, Pflegehilfskräfte und Hebammen, die an einem Arbeitstag in mehreren Schichten tätig waren, den Schichten anteilig entsprechend dem Anteil der geleisteten Stunden zuzuordnen. Eine Nachschicht, die vom letzten Tag eines Kalendermonats bis zum ersten Tag eines Kalendermonats dauert, ist dem Kalendermonat zuzurechnen, in dem sie begonnen hat.</P><P>(3) Für die Ermittlung der Ist-Personalbesetzung auf Normalstationen für Kinder und auf Intensivstationen für Kinder ist die nach Satz 2 berechnete durchschnittliche Personalausstattung der jeweiligen Station in Vollzeitäquivalente umzurechnen. Die durchschnittliche Personalausstattung ergibt sich aus der Summe der in einem Kalendermonat geleisteten Arbeitsstunden ohne Pausenzeiten aller in diesem Zeitraum auf der jeweiligen Station tätigen Pflegefachkräfte und der nach den Absätzen 5 und 6 berücksichtigten Arbeitsstunden, geteilt durch die Anzahl der Stunden in dem jeweiligen Kalendermonat.</P><P>(4) Auf Normalstationen für Erwachsene dürfen die durch Pflegehilfskräfte geleisteten Arbeitsstunden bei der Berechnung der durchschnittlichen Personalausstattung berücksichtigt werden, soweit hierdurch ihr Anteil an der für einen Kalendermonat nach Absatz 2 Satz 2 berechneten Summe der geleisteten Arbeitsstunden 20 Prozent nicht übersteigt. Im Bereich der Geburtshilfe sind bei der Berechnung der durchschnittlichen Personalausstattung die durch Hebammen geleisteten Arbeitsstunden vollumfänglich zu berücksichtigen.</P><P>(5) Auf Normalstationen für Kinder und auf Intensivstationen für Kinder dürfen die durch Pflegehilfskräfte geleisteten Arbeitsstunden bei der Berechnung der durchschnittlichen Personalausstattung berücksichtigt werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>auf Normalstationen für Kinder, soweit hierdurch ihr Anteil an der für einen Kalendermonat nach Absatz 3 Satz 2 berechneten Summe der geleisteten Arbeitsstunden 10 Prozent nicht übersteigt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>auf Intensivstationen für Kinder, soweit hierdurch ihr Anteil an der für einen Kalendermonat nach Absatz 3 Satz 2 berechneten Summe der geleisteten Arbeitsstunden 5 Prozent nicht übersteigt.</LA></DD></DL></P><P>(6) In Krankenhäusern, die eine Ausbildung zu Pflegefachperson oder den praktischen Teil der hochschulischen Pflegeausbildung anbieten, dürfen die durch Pflegeauszubildende in einer beruflichen oder hochschulischen Pflegeausbildung im zweiten und dritten Ausbildungsdrittel geleisteten Arbeitsstunden bei der Berechnung der durchschnittlichen Personalausstattung berücksichtigt werden, soweit hierdurch ihr Anteil an der für einen Kalendermonat nach Absatz 2 Satz 2 oder Absatz 3 Satz 2 berechneten Summe der geleisteten Arbeitsstunden 5 Prozent nicht übersteigt.</P><P>(7) Krankenhäuser sind verpflichtet, für jeden Kalendermonat und für jede in § 1 Absatz 2 Satz 1 genannte Station die Höhe der angefallenen Ausfallzeiten von Pflegefachkräften getrennt nach den in § 4 Absatz 4 Satz 1 genannten Kategorien zu ermitteln und zu erfassen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE000800000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Übermittlung von Angaben an das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Krankenhäuser sind verpflichtet, dem Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus bis zum 31. August 2024 die verwendeten Namen ihrer Fachabteilungen und die verwendeten Namen der diesen Fachabteilungen zugeordneten, in § 1 Absatz 2 Satz 1 genannten Stationen sowie die jeweilige Bettenanzahl der genannten Stationen mitzuteilen. Spätere Änderungen der nach Satz 1 mitgeteilten Angaben sind dem Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus unverzüglich mitzuteilen.</P><P>(2) Krankenhäuser sind verpflichtet, die nach den §§ 4, 5 und 6 ermittelten oder zu berücksichtigenden Angaben, soweit diese in Anlage 1 genannt werden, getrennt nach Kalendermonaten für jedes Kalenderquartal jeweils bis zum Ablauf des auf das jeweilige Kalenderquartal folgenden Kalendermonats, erstmals bis zum 31. Januar 2025, für die jeweilige Station und im Fall von Normalstationen für Erwachsene für die jeweilige Schicht auf elektronischem Wege an das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus zu übermitteln. Zeigt ein Krankenhaus vor Ablauf der in Satz 1 genannten Frist gegenüber dem Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus an, dass die Frist nicht eingehalten werden kann, verlängert sich die Frist um 14 Tage. Die Krankenhäuser können die von ihnen gemeldeten Angaben bis zum Ablauf der in Satz 1 genannten Frist oder der nach Satz 2 verlängerten Frist korrigieren.</P><P>(3) Krankenhäuser sind verpflichtet, für jedes Kalenderjahr bis zum 30. Juni des jeweils folgenden Kalenderjahres, erstmals bis zum 30. Juni 2026, die nach Absatz 2 Satz 1 übermittelten Angaben in eine Gesamtmeldung zusammenzufassen und gemeinsam mit einer Bestätigung der Richtigkeit der Angaben durch einen Wirtschaftsprüfer, eine Wirtschaftsprüfungsgesellschaft, einen vereidigten Buchprüfer oder eine Buchprüfungsgesellschaft auf elektronischem Wege an das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus zu übermitteln. Zeigt ein Krankenhaus vor Ablauf der in Satz 1 genannten Frist gegenüber dem Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus an, dass die Frist nicht eingehalten werden kann, verlängert sich die Frist um vier Wochen. Absatz 2 Satz 3 gilt entsprechend.</P><P>(4) Die Übermittlungen nach Absatz 2 Satz 1 und nach Absatz 3 Satz 1 haben für jeden Standort eines Krankenhauses separat zu erfolgen. Bei der Übermittlung sind das Standortkennzeichen gemäß dem nach § 293 Absatz 6 Satz 1 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch zu führenden bundesweiten Verzeichnis der Standorte der nach § 108 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch zugelassenen Krankenhäuser und ihrer Ambulanzen sowie der in der Übermittlung nach § 21 Absatz 1 des Krankenhausentgeltgesetzes verwendete Fachabteilungsschlüssel anzugeben.</P><P>(5) Für die Übermittlungen nach Absatz 2 Satz 1 und nach Absatz 3 Satz 1 ist das in Anlage 1 dargestellte Format für die Übermittlung der Angaben zu verwenden. Das Nähere zur technischen Umsetzung der Übermittlung der Angaben legt das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus bis zum 31. Juli 2024 fest und veröffentlicht die entsprechenden Informationen sowie das in Anlage 1 dargestellte Format für die Übermittlung der Angaben auf seiner Internetseite.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE000900000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Erhebung und Auswertung von Angaben durch das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus wertet die nach § 7 Absatz 2 Satz 1 übermittelten Angaben und die nach § 7 Absatz 3 Satz 1 übermittelten Angaben im Hinblick darauf aus, inwieweit durch die jeweilige nach § 6 Absatz 1 ermittelte Ist-Personalbesetzung die jeweilige nach § 4 Absatz 1 oder nach § 5 Absatz 1 ermittelte Soll-Personalbesetzung erfüllt wird.</P><P>(2) Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus übermittelt die nach Absatz 1 erstellten Auswertungen der nach § 7 Absatz 3 Satz 1 übermittelten Angaben dem Bundesministerium für Gesundheit, den für das jeweilige Krankenhaus zuständigen Landesbehörden und den Vertragsparteien auf Bundesebene im Sinne des § 9 Absatz 1 des Krankenhausentgeltgesetzes für jedes Kalenderjahr bis zum 30. September des jeweils folgenden Kalenderjahres, erstmals bis zum 30. September 2026.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNG000300000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Kapitel 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Personalbemessung auf Normalstationen für Erwachsene</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE001000000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Leistungsstufen und Patientengruppen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Ermittlung des Pflegebedarfs sind Patientinnen und Patienten durch die Pflegefachkräfte auf der Grundlage der für sie notwendigen Pflegeleistungen den Leistungsstufen A1 bis A4 und den Leistungsstufen S1 bis S4 gemäß den §§ 10 und 11 unter Berücksichtigung der in Anlage 2 genannten Zuordnungsmerkmale einmal täglich, in der Regel zwischen 15 und 21 Uhr, zuzuordnen. Der konkrete Zeitpunkt der Zuordnung ist durch das Krankenhaus festzulegen; zu diesem Zeitpunkt bereits entlassene Patientinnen und Patienten werden nicht zugeordnet. Grundlage der Zuordnung sind die zu erwartenden Pflegemaßnahmen.</P><P>(2) Jede Patientin und jeder Patient ist durch die Pflegefachkräfte auf der Grundlage seiner Zuordnung nach Absatz 1 einmal täglich einer der folgenden Patientengruppen zuzuordnen.<BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="40*"/><colspec align="center" colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><colspec align="center" colname="col3" colnum="3" colwidth="30*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="30*"/><colspec align="center" colname="col5" colnum="5" colwidth="30*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1" diagonal="down">     <B>Allgemeine Pflege<BR/><BR/> Spezielle Pflege</B>     </entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>A1<BR/> Grundleistungen</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"><B>A2<BR/> Erweiterte Leistungen</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>A3<BR/> Besondere Leistungen</B></entry><entry VJ="1" colname="col5"><B>A4<BR/> Hochaufwendige Leistungen</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>S1<BR/> Grundleistungen</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" valign="middle">A1/S1</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">A2/S1</entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">A3/S1</entry><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">A4/S1</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>S2<BR/> Erweiterte Leistungen</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" valign="middle">A1/S2</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">A2/S2</entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">A3/S2</entry><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">A4/S2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>S3<BR/> Besondere Leistungen</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" valign="middle">A1/S3</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">A2/S3</entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">A3/S3</entry><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">A4/S3</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>S4<BR/> Hochaufwendige Leistungen</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" valign="middle">A1/S4</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">A2/S4</entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">A3/S4</entry><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">A4/S4</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>(3) Die Zuordnungen nach den Absätzen 1 und 2 sind durch die Pflegefachkräfte in der Pflegedokumentation auszuweisen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE001100000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Zuordnung zu Leistungsstufen der allgemeinen Pflege</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Alle Patientinnen und Patienten, die nicht der Leistungsstufe A2, A3 oder A4 zugeordnet werden, sind der Leistungsstufe A1 zuzuordnen.</P><P>(2) Eine Zuordnung zur Leistungsstufe A2 erfolgt, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in mindestens zwei verschiedenen Leistungsbereichen je mindestens ein Zuordnungsmerkmal aus der Leistungsstufe A2 zutrifft oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>in mindestens einem Leistungsbereich mindestens ein Zuordnungsmerkmal aus der Leistungsstufe A2 und in höchstens einem anderen Leistungsbereich höchstens ein Zuordnungsmerkmal aus der Leistungsstufe A3 zutrifft.</LA></DD></DL></P><P>(3) Eine Zuordnung zur Leistungsstufe A3 erfolgt, wenn in mindestens zwei verschiedenen Leistungsbereichen je mindestens ein Zuordnungsmerkmal aus der Leistungsstufe A3 zutrifft.</P><P>(4) Eine Zuordnung zur Leistungsstufe A4 erfolgt, wenn in mindestens zwei verschiedenen Leistungsbereichen je mindestens ein Zuordnungsmerkmal aus der Leistungsstufe A4 zutrifft und <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Patientin oder der Patient einen Barthel-Index zwischen 0 und 35 Punkten aufweist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Patientin oder der Patient einen erweiterten Barthel-Index zwischen 0 und 15 Punkten aufweist oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Patientin oder der Patient im Mini-Mental-Status-Test zwischen 0 und 16 Punkten erreicht hat.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE001200000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Zuordnung zu Leistungsstufen der speziellen Pflege</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Alle Patientinnen und Patienten, die nicht der Leistungsstufe S2, S3 oder S4 zugeordnet werden, sind der Leistungsstufe S1 zuzuordnen.</P><P>(2) Eine Zuordnung zur Leistungsstufe S2 erfolgt, wenn in mindestens einem Leistungsbereich mindestens ein Zuordnungsmerkmal aus der Leistungsstufe S2 zutrifft.</P><P>(3) Eine Zuordnung zur Leistungsstufe S3 erfolgt, wenn in mindestens einem Leistungsbereich mindestens ein Zuordnungsmerkmal aus der Leistungsstufe S3 zutrifft.</P><P>(4) Eine Zuordnung zur Leistungsstufe S4 erfolgt, wenn in mindestens zwei verschiedenen Leistungsbereichen je mindestens ein Zuordnungsmerkmal der Leistungsstufe S3 zutrifft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE001300000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Pflegegrundwert, erhöhter Pflegegrundwert, Minutenwerte und Fallwert</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Pflegegrundwert beträgt je Patientin oder Patient und Tag 33 Minuten. Im Fall einer Isolationspflicht, insbesondere bei Patientinnen und Patienten mit einer übertragbaren Erkrankung oder mit Verdacht auf eine solche Erkrankung, beträgt der erhöhte Pflegegrundwert je Patientin oder Patient und Isolationstag 123 Minuten.</P><P>(2) Der Bestimmung der Anzahl der auf der Grundlage des ermittelten Pflegebedarfs einzusetzenden Pflegefachkräfte sind je Patientin oder Patient und Tag in Abhängigkeit von der Zuordnung zu den Patientengruppen nach § 9 Absatz 2 folgende Minutenwerte zugrunde zu legen.<BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1"/><colspec align="center" colname="col2"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Patientengruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Minutenwert</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">A1/S1</entry><entry VJ="1" colname="col2"> 59</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A1/S2</entry><entry VJ="1" colname="col2"> 76</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A1/S3</entry><entry VJ="1" colname="col2">112</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A1/S4</entry><entry VJ="1" colname="col2">151</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1"/><colspec align="center" colname="col2"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="top"><B>Patientengruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="top"><B>Minutenwert</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">A2/S1</entry><entry VJ="1" colname="col2">114</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A2/S2</entry><entry VJ="1" colname="col2">131</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A2/S3</entry><entry VJ="1" colname="col2">167</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A2/S4</entry><entry VJ="1" colname="col2">206</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1"/><colspec align="center" colname="col2"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Patientengruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Minutenwert</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">A3/S1</entry><entry VJ="1" colname="col2">203</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A3/S2</entry><entry VJ="1" colname="col2">220</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A3/S3</entry><entry VJ="1" colname="col2">256</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A3/S4</entry><entry VJ="1" colname="col2">295</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1"/><colspec align="center" colname="col2"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Patientengruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Minutenwert</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">A4/S1</entry><entry VJ="1" colname="col2">335</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A4/S2</entry><entry VJ="1" colname="col2">352</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A4/S3</entry><entry VJ="1" colname="col2">388</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A4/S4</entry><entry VJ="1" colname="col2">427</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>Für jedes wegen des Krankenhausaufenthaltes der Mutter zu versorgende gesunde Neugeborene ist je Tag ein Minutenwert von 110 Minuten zugrunde zu legen. Für den Entlassungstag sind abweichend von den Sätzen 1 und 2 jeweils 50 Prozent der Minutenwerte des Tages vor der Entlassung zugrunde zu legen.</P><P>(3) Der Fallwert für eine Krankenhausaufnahme beträgt je Patientin oder Patient und Aufenthalt 75 Minuten.</P><P>(4) Ist eine Patientin oder ein Patient teilstationär zu behandeln, sind der Pflegegrundwert nach Absatz 1 Satz 1, der erhöhte Pflegegrundwert nach Absatz 1 Satz 2 und die Minutenwerte nach Absatz 2 Satz 1 für diese Patientin oder diesen Patienten jeweils in halber Höhe zugrunde zu legen. Ist ein Patient teilstationär zu behandeln und wird er wegen derselben Erkrankung regelmäßig oder mehrfach in demselben Krankenhaus behandelt, ist der Fallwert nach Absatz 3 nur einmal je Kalenderquartal zugrunde zu legen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNG000400000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Kapitel 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Personalbemessung auf Stationen für Kinder</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNG000500000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Personalbemessung auf Normalstationen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE001400000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Leistungsstufen und Patientengruppen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Ermittlung des Pflegebedarfs sind durch die Pflegefachkräfte <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patientinnen und Patienten bis zum Ende des ersten Lebensjahres der Gruppe „Früh- und Neugeborene sowie Säuglinge (F)“ zuzuordnen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patientinnen und Patienten ab dem Beginn des zweiten Lebensjahres bis zum Ende des sechsten Lebensjahres der Gruppe „Kleinkinder (K)“ zuzuordnen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patientinnen und Patienten ab dem Beginn des siebten Lebensjahres bis zur Vollendung des achtzehnten Lebensjahres der Gruppe „Schulkinder und Jugendliche (J)“ zuzuordnen.</LA></DD></DL>Ist die Behandlung eines Erwachsenen auf einer Normalstation für Kinder erforderlich, ist er der Gruppe „Schulkinder und Jugendliche (J)“ zuzuordnen.</P><P>(2) Zur Ermittlung des Pflegebedarfs sind Patientinnen und Patienten durch die Pflegefachkräfte auf der Grundlage der für sie notwendigen Pflegeleistungen gemäß § 14 unter Berücksichtigung der in Anlage 3 genannten Zuordnungsmerkmale den Leistungsstufen KA1 bis KA4, jeweils unterteilt nach den in Absatz 1 genannten Gruppen, sowie gemäß § 15 unter Berücksichtigung der in Anlage 4 genannten Zuordnungsmerkmale den Leistungsstufen KS1 bis KS4 jeweils retrospektiv am Ende jedes Tages zuzuordnen. Bei interner und externer Verlegung, bei Entlassung sowie bei teilstationär zu behandelnden Patientinnen und Patienten erfolgt die Zuordnung nach Satz 1 zum Zeitpunkt der Verlegung oder Entlassung.</P><P>(3) Jede Patientin und jeder Patient ist durch die Pflegefachkräfte auf der Grundlage seiner Zuordnung nach Absatz 2 einmal täglich einer der folgenden Patientengruppen zuzuordnen.<BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="40*"/><colspec align="center" colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><colspec align="center" colname="col3" colnum="3" colwidth="30*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="30*"/><colspec align="center" colname="col5" colnum="5" colwidth="30*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1" diagonal="down">     <B>Allgemeine Pflege<BR/><BR/> Spezielle Pflege</B>     </entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle"><B>KA1<BR/> Grundleistungen</B><BR/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle"><B>KA2<BR/> Erweiterte Leistungen</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4" valign="middle"><B>KA3<BR/> Besondere Leistungen</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col5" valign="middle"><B>KA4<BR/> Hochaufwendige Leistungen</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle"><B>KS1<BR/> Grundleistungen</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1-F/KS1<BR/> KA1-K/KS1<BR/> KA1-J/KS1</entry><entry VJ="1" colname="col3">KA2-F/KS1<BR/> KA2-K/KS1<BR/> KA2-J/KS1</entry><entry VJ="1" colname="col4">KA3-F/KS1<BR/> KA3-K/KS1<BR/> KA3-J/KS1</entry><entry VJ="1" colname="col5">KA4-F/KS1<BR/> KA4-K/KS1<BR/> KA4-J/KS1</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle"><B>KS2<BR/> Erweiterte Leistungen</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1-F/KS2<BR/> KA1-K/KS2<BR/> KA1-J/KS2</entry><entry VJ="1" colname="col3">KA2-F/KS2<BR/> KA2-K/KS2<BR/> KA2-J/KS2</entry><entry VJ="1" colname="col4">KA3-F/KS2<BR/> KA3-K/KS2<BR/> KA3-J/KS2</entry><entry VJ="1" colname="col5">KA4-F/KS2<BR/> KA4-K/KS2<BR/> KA4-J/KS2</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle"><B>KS3<BR/> Besondere Leistungen</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1-F/KS3<BR/> KA1-K/KS3<BR/> KA1-J/KS3</entry><entry VJ="1" colname="col3">KA2-F/KS3<BR/> KA2-K/KS3<BR/> KA2-J/KS3</entry><entry VJ="1" colname="col4">KA3-F/KS3<BR/> KA3-K/KS3<BR/> KA3-J/KS3</entry><entry VJ="1" colname="col5">KA4-F/KS3<BR/> KA4-K/KS3<BR/> KA4-J/KS3</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle"><B>KS4<BR/> Hochaufwendige Leistungen</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1-F/KS4<BR/> KA1-K/KS4<BR/> KA1-J/KS4</entry><entry VJ="1" colname="col3">KA2-F/KS4<BR/> KA2-K/KS4<BR/> KA2-J/KS4</entry><entry VJ="1" colname="col4">KA3-F/KS4<BR/> KA3-K/KS4<BR/> KA3-J/KS4</entry><entry VJ="1" colname="col5">KA4-F/KS4<BR/> KA4-K/KS4<BR/> KA4-J/KS4</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>(4) Die Zuordnungen nach den Absätzen 2 und 3 sind durch die Pflegefachkräfte in der Pflegedokumentation auszuweisen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE001500000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Pflegegrundwert, Minutenwerte und Fallwert</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Pflegegrundwert beträgt je Patientin oder Patient und Tag 55 Minuten.</P><P>(2) Der Bestimmung der Anzahl der auf der Grundlage des ermittelten Pflegebedarfs einzusetzenden Pflegefachkräfte sind je Patientin oder Patient und Tag in Abhängigkeit von der Zuordnung zu den Patientengruppen nach § 13 Absatz 3 folgende Minutenwerte zugrunde zu legen.<BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1"/><colspec align="center" colname="col2" colnum="2"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Patientengruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Minutenwert</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">KA1-F/KS1<BR/> KA1-K/KS1<BR/> KA1-J/KS1</entry><entry VJ="1" colname="col2">188<BR/> 147<BR/> 77</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">KA1-F/KS2<BR/> KA1-K/KS2<BR/> KA1-J/KS2</entry><entry VJ="1" colname="col2">272<BR/> 230<BR/> 160</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">KA1-F/KS3<BR/> KA1-K/KS3<BR/> KA1-J/KS3</entry><entry VJ="1" colname="col2">389<BR/> 349<BR/> 279</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">KA1-F/KS4<BR/> KA1-K/KS4<BR/> KA1-J/KS4</entry><entry VJ="1" colname="col2">445<BR/> 408<BR/> 338</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1"/><colspec align="center" colname="col2"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle"><B>Patientengruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle"><B>Minutenwert</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">KA2-F/KS1<BR/> KA2-K/KS1<BR/> KA2-J/KS1</entry><entry VJ="1" colname="col2">252<BR/> 186<BR/> 154</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">KA2-F/KS2<BR/> KA2-K/KS2<BR/> KA2-J/KS2</entry><entry VJ="1" colname="col2">336<BR/> 269<BR/> 237</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">KA2-F/KS3<BR/> KA2-K/KS3<BR/> KA2-J/KS3</entry><entry VJ="1" colname="col2">453<BR/> 388<BR/> 356</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">KA2-F/KS4<BR/> KA2-K/KS4<BR/> KA2-J/KS4</entry><entry VJ="1" colname="col2">509<BR/> 447<BR/> 415</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1"/><colspec align="center" colname="col2"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Patientengruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Minutenwert</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">KA3-F/KS1<BR/> KA3-K/KS1<BR/> KA3-J/KS1</entry><entry VJ="1" colname="col2">384<BR/> 274<BR/> 253</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">KA3-F/KS2<BR/> KA3-K/KS2<BR/> KA3-J/KS2</entry><entry VJ="1" colname="col2">486<BR/> 357<BR/> 336</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">KA3-F/KS3<BR/> KA3-K/KS3<BR/> KA3-J/KS3</entry><entry VJ="1" colname="col2">585<BR/> 476<BR/> 455</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">KA3-F/KS4<BR/> KA3-K/KS4<BR/> KA3-J/KS4</entry><entry VJ="1" colname="col2">641<BR/> 535<BR/> 514</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1"/><colspec align="center" colname="col2"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Patientengruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Minutenwert</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">KA4-F/KS1<BR/> KA4-K/KS1<BR/> KA4-J/KS1</entry><entry VJ="1" colname="col2">418<BR/> 356<BR/> 350</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">KA4-F/KS2<BR/> KA4-K/KS2<BR/> KA4-J/KS2</entry><entry VJ="1" colname="col2">502<BR/> 439<BR/> 433</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">KA4-F/KS3<BR/> KA4-K/KS3<BR/> KA4-J/KS3</entry><entry VJ="1" colname="col2">619<BR/> 558<BR/> 552</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">KA4-F/KS4<BR/> KA4-K/KS4<BR/> KA4-J/KS4</entry><entry VJ="1" colname="col2">675<BR/> 617<BR/> 611</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><P>(3) Der Fallwert für eine Krankenhausaufnahme beträgt je Patientin oder Patient und Aufenthalt 66 Minuten.</P><P>(4) Ist eine Patientin oder ein Patient teilstationär zu behandeln, sind der Pflegegrundwert nach Absatz 1 und die Minutenwerte nach Absatz 2 für diese Patientin oder diesen Patienten jeweils in halber Höhe zugrunde zu legen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE001600000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Zuordnung zu Leistungsstufen der allgemeinen Pflege</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Alle Patientinnen und Patienten, die nicht der jeweiligen Leistungsstufe KA2, KA3 oder KA4 zugeordnet werden, sind der jeweiligen Leistungsstufe KA1 zuzuordnen.</P><P>(2) Eine Zuordnung zur jeweiligen Leistungsstufe KA2 erfolgt, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in mindestens zwei verschiedenen Leistungsbereichen je mindestens ein Zuordnungsmerkmal aus der jeweiligen Leistungsstufe KA2 zutrifft oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>in mindestens einem Leistungsbereich mindestens ein Zuordnungsmerkmal aus der jeweiligen Leistungsstufe KA2 und in höchstens einem anderen Leistungsbereich höchstens ein Zuordnungsmerkmal aus der jeweiligen Leistungsstufe KA3 zutrifft.</LA></DD></DL></P><P>(3) Eine Zuordnung zur jeweiligen Leistungsstufe KA3 erfolgt, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in mindestens zwei verschiedenen Leistungsbereichen je mindestens ein Zuordnungsmerkmal der jeweiligen Leistungsstufe KA3 zutrifft oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>in mindestens einem Leistungsbereich mindestens ein Zuordnungsmerkmal aus der jeweiligen Leistungsstufe KA3 und in höchstens einem anderen Leistungsbereich höchstens ein Zuordnungsmerkmal aus der jeweiligen Leistungsstufe KA4 zutrifft.</LA></DD></DL></P><P>(4) Eine Zuordnung zur jeweiligen Leistungsstufe KA4 erfolgt, wenn in mindestens zwei verschiedenen Leistungsbereichen je mindestens ein Zuordnungsmerkmal der Leistungsstufe KA4 zutrifft.</P><P>(5) Bei der Zuordnung zu den Leistungsstufen sind pflegerische Leistungen durch Familienmitglieder oder durch andere Bezugspersonen der Patientin oder des Patienten als von Pflegefachkräften erbrachte Leistungen zu berücksichtigen und entsprechend in der Pflegedokumentation auszuweisen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 15 Abs. 5: Zur Geltung vgl. § 18 Abs. 4 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE001700000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Zuordnung zu Leistungsstufen der speziellen Pflege</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Alle Patientinnen und Patienten, die nicht der Leistungsstufe KS2, KS3 oder KS4 zugeordnet werden, sind der Leistungsstufe KS1 zuzuordnen.</P><P>(2) Eine Zuordnung zur Leistungsstufe KS2 erfolgt, wenn in mindestens einem Leistungsbereich mindestens ein Zuordnungsmerkmal aus der Leistungsstufe KS2 zutrifft.</P><P>(3) Eine Zuordnung zur Leistungsstufe KS3 erfolgt, wenn in mindestens einem Leistungsbereich mindestens ein Zuordnungsmerkmal aus der Leistungsstufe KS3 zutrifft.</P><P>(4) Eine Zuordnung zur Leistungsstufe KS4 erfolgt, wenn in mindestens einem Leistungsbereich mindestens ein Zuordnungsmerkmal aus der Leistungsstufe KS4 zutrifft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNG000600000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Personalbemessung auf Intensivstationen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE001800000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Leistungsstufen und Patientengruppen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Ermittlung des Pflegebedarfs sind durch die Pflegefachkräfte <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patientinnen und Patienten, die bei stationärer Aufnahme unter 28 Tage alt oder unter 2 500 Gramm schwer sind, der Gruppe „neonatologische Intensivmedizin (NICU)“ zuzuordnen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patientinnen und Patienten, die bei stationärer Aufnahme älter als 27 Tage alt und mindestens 2 500 Gramm schwer sind und das 18. Lebensjahr noch nicht vollendet haben, der Gruppe „pädiatrische Intensivmedizin (PICU)“ zuzuordnen.</LA></DD></DL>Ist die Behandlung eines Erwachsenen auf einer Intensivstation für Kinder erforderlich, ist er der Gruppe „pädiatrische Intensivmedizin (PICU)“ zuzuordnen.</P><P>(2) Zur Ermittlung des Pflegebedarfs sind Patientinnen und Patienten durch die Pflegefachkräfte auf der Grundlage der für sie notwendigen Pflegeleistungen gemäß § 18 unter Berücksichtigung der in Anlage 5 genannten Zuordnungsmerkmale den Leistungsstufen IS1 bis IS3, jeweils unterteilt nach den in Absatz 1 genannten Gruppen, einmal täglich oder, im Fall des Drei-Schicht-Modells, einmal je Schicht, retrospektiv zuzuordnen. Ist eine Patientin oder ein Patient teilstationär auf einer Intensivstation für Kinder zu behandeln, erfolgt die Zuordnung abweichend von Satz 1 zum Zeitpunkt der Entlassung.</P><P>(3) Jede Patientin und jeder Patient ist durch die Pflegefachkräfte auf der Grundlage seiner Zuordnung nach Absatz 2 sowie auf der Grundlage des sich aus der Arbeitsorganisation des Krankenhauses ergebenden Schicht-Modells einmal täglich oder, im Fall des Drei-Schicht-Modells, einmal je Schicht einer der folgenden Patientengruppen zuzuordnen.<BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1"/><colspec align="center" colname="col2" colnum="2"/><colspec align="center" colname="col3" colnum="3"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1" diagonal="down"/><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle"><B>IS 1<BR/> Grundleistungen</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle"><B>IS 2<BR/> Erweiterte Leistungen</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4" valign="middle"><B>IS 3<BR/> Besondere Leistungen</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" valign="middle"><B>24-Stunden-Modell</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">NICU IS 1-24h<BR/> PICU IS 1-24h</entry><entry VJ="1" colname="col3">NICU IS 2-24h<BR/> PICU IS 2-24h</entry><entry VJ="1" colname="col4">NICU IS 3-24h<BR/> PICU IS 3-24h</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" valign="middle"><B>Drei-Schicht-Modell<BR/> Acht-Stunden-Schicht 1</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">NICU IS 1-Schicht 1<BR/> PICU IS 1-Schicht 1</entry><entry VJ="1" colname="col3">NICU IS 2-Schicht 1<BR/> PICU IS 2-Schicht 1</entry><entry VJ="1" colname="col4">NICU IS 3-Schicht 1<BR/> PICU IS 3-Schicht 1</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" valign="middle"><B>Drei-Schicht-Modell<BR/> Acht-Stunden-Schicht 2</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">NICU IS 1-Schicht 2<BR/> PICU IS 1-Schicht 2</entry><entry VJ="1" colname="col3">NICU IS 2-Schicht 2<BR/> PICU IS 2-Schicht 2</entry><entry VJ="1" colname="col4">NICU IS 3-Schicht 2<BR/> PICU IS 3-Schicht 2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" valign="middle"><B>Drei-Schicht-Modell<BR/> Acht-Stunden-Schicht 3</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">NICU IS 1-Schicht 3<BR/> PICU IS 1-Schicht 3</entry><entry VJ="1" colname="col3">NICU IS 2-Schicht 3<BR/> PICU IS 2-Schicht 3</entry><entry VJ="1" colname="col4">NICU IS 3-Schicht 3<BR/> PICU IS 3-Schicht 3</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE001900000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Zuordnung zu Leistungsstufen der Intensivpflege</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Alle Patientinnen und Patienten, die nicht der jeweiligen Leistungsstufe IS2 oder IS3 zugeordnet werden, sind der jeweiligen Leistungsstufe IS1 zuzuordnen.</P><P>(2) Eine Zuordnung zur jeweiligen Leistungsstufe IS2 erfolgt, wenn in mindestens einem Leistungsbereich mindestens ein Zuordnungsmerkmal aus der jeweiligen Leistungsstufe IS2 zutrifft.</P><P>(3) Eine Zuordnung zur jeweiligen Leistungsstufe IS3 erfolgt, wenn in mindestens einem Leistungsbereich mindestens ein Zuordnungsmerkmal aus der jeweiligen Leistungsstufe IS3 zutrifft.</P><P>(4) § 15 Absatz 5 gilt entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE002000000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Pflegegrundwert, Minutenwerte und Fallwert</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Pflegegrundwert beträgt je Patientin oder Patient und Tag 55 Minuten.</P><P>(2) Der Bestimmung der Anzahl der auf der Grundlage des ermittelten Pflegebedarfs einzusetzenden Pflegefachkräfte sind je Patientin oder Patient und Tag in Abhängigkeit von der Zuordnung zu den Patientengruppen nach § 17 Absatz 3 folgende Minutenwerte zugrunde zu legen.<BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="25*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="20*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="20*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="20*"/><colspec align="center" colname="col5" colwidth="20*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1" valign="middle"><B>24-Stunden-Modell</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" valign="middle"><B>Gruppe</B></entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle"><B>IS 1</B></entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle"><B>IS 2</B></entry><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle"><B>IS 3</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row valign="middle"><entry VJ="1" colname="col1"><B>24 Stunden</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">NICU</entry><entry VJ="1" colname="col3">360</entry><entry VJ="1" colname="col4">720</entry><entry VJ="1" colname="col5">1 440</entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" colname="col1"><B>24 Stunden</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">PICU</entry><entry VJ="1" colname="col3">480</entry><entry VJ="1" colname="col4">720</entry><entry VJ="1" colname="col5">1 440</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="25*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="20*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="20*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="20*"/><colspec align="center" colname="col5" colwidth="20*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" colname="col1"><B>Drei-Schicht-Modell</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Gruppe</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"><B>IS 1</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>IS 2</B></entry><entry VJ="1" colname="col5"><B>IS 3</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row valign="middle"><entry VJ="1" colname="col1"><B>Acht-Stunden-Schicht 1</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">NICU</entry><entry VJ="1" colname="col3">120</entry><entry VJ="1" colname="col4">240</entry><entry VJ="1" colname="col5">480</entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" colname="col1"><B>Acht-Stunden Schicht 2</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">NICU</entry><entry VJ="1" colname="col3">120</entry><entry VJ="1" colname="col4">240</entry><entry VJ="1" colname="col5">480</entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" colname="col1"><B>Acht-Stunden Schicht 3</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">NICU</entry><entry VJ="1" colname="col3">120</entry><entry VJ="1" colname="col4">240</entry><entry VJ="1" colname="col5">480</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="25*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="20*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="20*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="20*"/><colspec align="center" colname="col5" colwidth="20*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1" valign="top"><B>Drei-Schicht-Modell</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" valign="top"><B>Gruppe</B></entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="top"><B>IS 1</B></entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="top"><B>IS 2</B></entry><entry VJ="1" colname="col5" valign="top"><B>IS 3</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row valign="middle"><entry VJ="1" colname="col1"><B>Acht-Stunden-Schicht 1</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">PICU</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry><entry VJ="1" colname="col4">240</entry><entry VJ="1" colname="col5">480</entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" colname="col1"><B>Acht-Stunden-Schicht 2</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">PICU</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry><entry VJ="1" colname="col4">240</entry><entry VJ="1" colname="col5">480</entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" colname="col1"><B>Acht-Stunden-Schicht 3</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">PICU</entry><entry VJ="1" colname="col3">160</entry><entry VJ="1" colname="col4">240</entry><entry VJ="1" colname="col5">480</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><P>(3) Der Fallwert für eine Krankenhausaufnahme beträgt je Patientin und Patient und Aufenthalt 66 Minuten.</P><P>(4) Ist eine Patientin oder ein Patient teilstationär zu behandeln, sind oder ist für diese Patientin oder diesen Patienten <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei einem 24-Stunden-Modell die Minutenwerte nach Absatz 2 für diese Patientin oder diesen Patienten jeweils in halber Höhe zugrunde zu legen; Absatz 5 Satz 1 Nummer 1 gilt entsprechend,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei einem Drei-Schicht-Modell der Minutenwert oder die Minutenwerte für die Schicht oder die Schichten zugrunde zu legen, in der oder in denen die Patientin oder der Patient auf der Intensivstation für Kinder behandelt wurde.</LA></DD></DL></P><P>(5) Für den Tag der Aufnahme von außen, den Tag der Entlassung und den Tag der Verlegung auf eine Normalstation desselben oder eines anderen Krankenhauses ist oder sind für die Patientin oder den Patienten <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei einem 24-Stunden-Modell der Minutenwert für diejenige Patientengruppe zugrunde zu legen, der er an diesem Tag zugeordnet wurde,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei einem Drei-Schicht-Modell der Minutenwert oder die Minutenwerte derjenigen Patientengruppe oder Patientengruppen zugrunde zu legen, der oder denen die Patientin oder der Patient in der jeweiligen Schicht oder in den jeweiligen Schichten zugeordnet wurde, in der oder in denen sie oder er auf der Kinder-Intensivstation behandelt wurde.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNG000700000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Kapitel 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE002100000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Evaluierung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Gesundheit evaluiert bis zum 1. Juli 2029 <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Personalbemessung nach Maßgabe dieser Verordnung insbesondere im Hinblick auf einen bedarfsgerechten Qualifikationsmix in der Pflege auf Basis des erhobenen Datenmaterials,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Regelungen dieser Verordnung in Hinblick auf bestehende und zukünftige Regelungen zum Pflegepersonaleinsatz im Krankenhaus mit dem Ziel der Harmonisierung und Entbürokratisierung und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Wirkung und Validität dieser Instrumente auf wissenschaftlicher Grundlage.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE002200000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Juli 2024 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE002300000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE002400000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 7 Absatz 2 und 5)<BR/>Format für die Datenübermittlung an das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2024 I Nr. 188, S. 14 - 15)</kommentar></noindex></P><P/><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="100*"/><colspec colname="col2" colwidth="65*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Institutionskennzeichen (IK)</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Krankenhausname</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Ort des Krankenhauses</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Quartal</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Signatur</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row></tbody></tgroup></table></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="100*"/><colspec colname="col2" colwidth="65*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">Das Krankenhaus bietet die Ausbildung zur Pflegefachkraft an:</entry><entry VJ="1">ja/nein</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="100*"/><colspec colname="col2" colwidth="65*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">Standortkennzeichen</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">verwendeter Name der Station</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Fachabteilungsschlüssel nach den Daten nach § 21 KHEntgG<BR/>(ggf. kommasepariert)</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">verwendeter Name der Fachabteilung (ggf. kommasepariert)</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Kategorie der Station (Normalstation Erwachsene, Normalstation Kinder, Intensivstation Kinder)</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Monat</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Schicht (Tag- oder Nachtschicht)</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Anzahl der Schichten im Monat</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Anzahl Betten</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Anzahl Patienten</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">durchschnittliche Patientenbelegung</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Station im Bereich Gynäkologie und Geburtshilfe (ja/nein)</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Pflegefachkräfte (Soll-Personalbesetzung) in Vollzeitäquivalenten (VZÄ) gem. § 4 Abs. 1 und § 5 Abs. 1 PPBV</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Höhe von Ausfallzeiten (Wochenfeiertage, Urlaub) für Pflegefachkräfte (Soll-Personalbesetzung) in VZÄ gem. § 4 Abs. 4 Satz 1 Nr. 2, auch in Verbindung mit § 5 Abs. 3 PPBV</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Höhe von Ausfallzeiten (Arbeitsunfähigkeit, Schutzfristen, Kur- und Heilverfahren) für Pflegefachkräfte (Soll-Personalbesetzung) in VZÄ gem. § 4 Abs. 4 Satz 1 Nr. 1, auch in Verbindung mit § 5 Abs. 3 PPBV</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Höhe von Ausfallzeiten (sonstige) für Pflegefachkräfte<BR/>(Soll-Personalbesetzung) in VZÄ gem. § 4 Abs. 4 Satz 1 Nr. 3, auch in Verbindung mit § 5 Abs. 3 PPBV</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Leitende Pflegefachkräfte (Soll-Personalbesetzung) in VZÄ gem. § 4 Abs. 5 PPBV</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Höhe von Ausfallzeiten (Wochenfeiertage, Urlaub) für Pflegefachkräfte (Ist-Personalbesetzung) in VZÄ gem. § 6 Abs. 7 in Verbindung mit § 4 Abs. 4 Satz 1 Nr. 2, auch in Verbindung mit § 5 Abs. 3 PPBV</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Höhe von Ausfallzeiten (Arbeitsunfähigkeit, Schutzfristen, Kur- und Heilverfahren) für Pflegefachkräfte (Ist-Personalbesetzung) in VZÄ gem. § 6 Abs. 7 in Verbindung mit § 4 Abs. 4 Satz 1 Nr. 1, auch in Verbindung mit § 5 Abs. 3 PPBV</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Höhe von Ausfallzeiten (sonstige) für Pflegefachkräfte<BR/>(Ist-Personalbesetzung) in VZÄ gem. § 6 Abs. 7 in Verbindung mit<BR/>§ 4 Abs. 4 Satz 1 Nr. 3, auch in Verbindung mit § 5 Abs. 3 PPBV</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">durchschnittlich eingesetzte Pflegefachkräfte (Ist-Personalbesetzung) in VZÄ gem. § 6 PPBV</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">durchschnittlich eingesetzte Hebammen (Ist-Personalbesetzung) in VZÄ gem. § 6 PPBV</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">durchschnittlich eingesetzte Pflegehilfskräfte (Ist-Personalbesetzung) in VZÄ gem. § 6 PPBV</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">durchschnittlich eingesetzte Auszubildende (Ist-Personalbesetzung) in VZÄ gem. § 6 PPBV</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1">Anmerkung</entry><entry VJ="1"/></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215117" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE002500000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 9 Absatz 1)<BR/>Ermittlung des Pflegebedarfs auf Normalstationen für Erwachsene: Zuordnung zu den Leistungsstufen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2024 I Nr. 188, S. 16 - 21)</kommentar></noindex></P><P>Erläuternde Hinweise: Diese Anlage kommt für die Tagschicht (6 bis 22 Uhr) zur Anwendung.</P><Title Align="auto"><B>Allgemeine Pflege<BR/> Zuordnungsmerkmale</B></Title><P/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colwidth="55*"/><colspec align="left" colname="col4" colnum="4" colwidth="55*"/><colspec align="left" colname="col5" colnum="5" colwidth="55*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" diagonal="down"><B>    Leistungs-<BR/>     stufen<BR/> Leistungs-    <BR/> bereiche    </B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle"><B>A1<BR/> Grundleistungen</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle"><B>A2<BR/> Erweiterte Leistungen</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4" valign="middle"><B>A3<BR/> Besondere Leistungen</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col5" valign="middle"><B>A4<BR/> Hochaufwendige Leistungen</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>Körperpflege</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Alle Patienten, die nicht A2, A3 oder A4 zugeordnet werden.</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hilfe bei überwiegend selbständiger<BR/>Körperpflege</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patient bedarf der Unterstützung, um<BR/>dann selbständig die Körperpflege durchführen zu können: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Körperpflegemittel vor-/nachbereiten</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hilfe bei Teilkörperwäsche</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Übernahme wesentlicher Teile<BR/>der Körperpflege (z. B. Haar-/Nagelpflege, Rasur, eincremen)</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Überwiegende oder vollständige<BR/>Übernahme der Körperpflege</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patient kann keine oder nur wenige<BR/> Handgriffe selbst durchführen</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patient wird zur selbständigen<BR/>Körperpflege trainiert: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ganzkörperwäsche/Baden/Duschen durchführen</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zur Körperpflege anleiten/<BR/> überwachen</LA></DD></DL></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ständige Anwesenheit einer Pflege-<BR/>person notwendig</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col5"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ICD-U50.4-, U50.5 oder U51.2 liegt vor und vollständige Übernahme (vÜ) oder Anleitung (a) zur Körperpflege durch die Pflege und in Verbindung mit zusätzlichen Aspekten:</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ganzkörperwaschung (GKW) in vÜ, a<BR/> 1 x tägl. und 4 x tägl. Teilkörperwaschung des Oberkörpers oder des Unterkörpers in vÜ, a durchführen</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">GKW in vÜ, a 2 x tägl. durchführen</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">GKW in vÜ mit zwei Pflegepersonen<BR/>durchführen (pflegefachlich begründet)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Therapeutische Ganzkörperwaschung/-pflege nach folgenden Konzepten durchführen: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bobath-Konzept</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">NDT-Konzept</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">MRT (Motor Relearning Programme)</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Basalstimulierend belebende GKW</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Basalstimulierend beruhigende GKW</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sonstige basalstimulierende GKW</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Andere einrichtungsspezifische<BR/>Konzepte</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>Ernährung</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsaufbereitung/Sondennahrung</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patient ist in der Lage, nach individueller Vorbereitung der Mahlzeit, diese einzunehmen: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mahlzeiten mundgerecht zubereiten (z. B. zerkleinern, Schnitten schmieren)</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Getränke mit Trinkhilfe bereitstellen</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verabreichung von Sondennahrung (Schwerkraft oder mit Ernährungspumpe)</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hilfe bei der Nahrungsaufnahme/<BR/> Sondennahrung</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patienten sind ohne Hilfestellung<BR/>während der Mahlzeiten nicht in der Lage, diese einzunehmen: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrung und Getränke verabreichen</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Trink- und Esstraining (weniger als<BR/> 4 x tgl.)</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verabreichung der Sondennahrung<BR/>(Bolusapplikation, weniger als 7 x tgl.)</LA></DD></DL></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ständige Anwesenheit einer Pflege-<BR/> person ist notwendig</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col5"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Volle Übernahme der oralen Nahrungs- und Flüssigkeitsverabreichung</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ess- und Trinktraining (mind. 4 x tgl.)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bolusapplikation von Sondennahrung und/oder Flüssigkeit (mind. 7 x tgl.)</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"><B>Ausscheidung</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unterstützung zur kontrollierten<BR/> Blasen-/Darmentleerung</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patient kann Ausscheidung kontrol-<BR/>lieren, aber nicht ohne Hilfe verrichten: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausscheidungsunterstützung mit<BR/> z. B. Toilettenstuhl, Steckbecken, Urinflasche</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Begleitung zur Toilette</LA></DD></DL></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Entleeren, Wechseln von Katheter-<BR/> oder Stomabeutel</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versorgung bei mehrmaligem<BR/> Erbrechen (Patient/Umgebung)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufwendiges Versorgen bei starkem<BR/> Schwitzen (z. B. Wäschewechsel)</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Überwiegende oder vollständige Übernahme der Maßnahmen im Kontext der Ausscheidung durch die Pflegeperson, d. h. Erforderlichkeit mindestens einer der folgenden Maßnahmen: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wechsel von Inkontinenzmaterialien in vÜ, a mind. 3 x tägl. durchführen</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausscheidungsunterstützung auf der Toilette in vÜ, a mind. 3 x tägl.</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zur selbständigen Stomaversorgung<BR/>anleiten</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Digitale Ausräumung des Enddarms<BR/> durchführen</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Reinigungseinlauf durchführen</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mind. 3 tägl. Intimbereich nach Stuhlausscheidung in vÜ reinigen bei Durchfall bzw. Stuhlinkontinenz</LA></DD></DL></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kleiderwechsel oder Wäschewechsel<BR/> im Kontext von starkem Schwitzen durchführen mind. 3 x tägl.</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col5" rowsep="0">ICD-U50.4-, U50.5 oder U51.2 liegt vor und vÜ der Maßnahmen im Kontext der Ausscheidung durch die Pflege in Verbindung mit zusätzlichen Aspekten: <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Miktion/Defäkation im Bett mind.<BR/> 4 x tägl. mit Steckbecken/Urinflasche/Inkontinenzhose in vÜ, a</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Miktion/Defäkation im Bett, auf dem<BR/> Toilettenstuhl oder auf der Toilette mit zwei Pflegepersonen (pflegefachlich begründet)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kontinenztraining durchführen; Maß-<BR/>nahmen sind abhängig von der Pflegediagnose, geeignete evidenzbasierte Handlungskonzepte zur Kontinenzförderung sind entsprechend der Kontinenz-Form umzusetzen (z. B. Beratungsgespräch zur Kontinenzförderung und -versorgung durchführen bei allen Inkontinenzformen und eine geeignete Pflegehandlung zur Kontinenzförderung wie z. B. intermittierender Selbst-/Fremdkatheterismus bei</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5">  Reflexurininkontinenz; Toilettentraining nach festgelegten Intervallen bei funktionaler Inkontinenz, Blasentraining z. B. bei Dranginkontinenz)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>Mobilisation und Positionswechsel</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einfacher Positionswechsel und Mobilisation</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patient benötigt Hilfe/Unterstützung bei Mobilisation/Positionswechsel</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patient ist überwiegend in der Lage, sich im Bett zu drehen, benötigt Unterstützung beim Aufstehen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Überwiegende oder vollständige Übernahme des Positionswechsels, bzw. Mobilisation durch die Pflegeperson,<BR/> d.h. es ist insgesamt 6 x tägl. eine der nachfolgenden Maßnahmen zu planen: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Positionswechsel im Bett/Rollstuhl<BR/> durchführen</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mobilisierungsmaßnahmen wie<BR/> Standtraining, Gehtraining in vÜ, a</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Transfer z. B. vom Bett zum<BR/>Stuhl/Rollstuhl/an den Tisch mind. vÜ, a unterstützen</LA></DD></DL></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patient ist immobil</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Patient ist überwiegend nicht in der<BR/>Lage, sich im Bett zu drehen/aufzustehen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col5">ICD-U50.4-; U50.5 oder U51.2 liegt vor und vÜ der Maßnahmen im Kontext des Positionswechsels der Mobilisation durch die Pflege in Verbindung mit zusätzlichen Aspekten: <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Positionswechsel mind. 8 x tägl.<BR/> in vÜ, a durchführen</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Therapeutischer Positionswechsel oder Transfer oder Mobilisation nach folgenden Konzepten mind. 6 x tägl.: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bobath-Konzept</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">NDT-Konzept</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">MRT (Motor Relearning Programme)</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kinästhetik</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Andere, einrichtungsspezifische<BR/> Konzepte</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mind. 4 x tägl. Spastik lösen und<BR/> normale Bewegungsabläufe durch Fazilitation, Inhibition mind. 2 x tägl. anbahnen</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kreislaufstabilisierende Maßnahmen mind. 6 x tägl. z. B. Muskelpumpe vor der Mobilisation einsetzen</LA></DD></DL></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Positionswechsel oder Transfer oder Mobilisation (insgesamt mind. 6 x tägl.) in vÜ mit zwei Pflegepersonen durchführen (pflegefachlich begründet)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Suchen oder Rückbegleiten des<BR/> Patienten auf Station/in das Zimmer mind. 4 x tägl.</LA></DD></DL></entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Title Align="auto"><B>Spezielle Pflege<BR/> Zuordnungsmerkmale</B></Title><P/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colwidth="55*"/><colspec align="left" colname="col4" colnum="4" colwidth="55*"/><colspec align="left" colname="col5" colnum="5" colwidth="55*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" diagonal="down"><B>    Leistungs-<BR/>     stufen<BR/> Leistungs-    <BR/> bereiche    </B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle"><B>S1<BR/> Grundleistungen</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle"><B>S2<BR/> Erweiterte Leistungen</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4" valign="middle"><B>S3<BR/> Besondere Leistungen</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col5" valign="middle"><B>S4<BR/> Hochaufwendige Leistungen</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"><B>Leistungen im Zusammenhang mit</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Operationen</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Invasiven Maßnahmen</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Akuten Krankheitsphasen</B></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Alle Patienten, die nicht S2, S3 oder S4 zugeordnet werden.</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beobachten des Patienten und Kon-<BR/> trolle von mindestens 2 Parametern<SUP>1</SUP><BR/> 4 – 6 x in 8 Std., wobei eine gleichmäßige Verteilung nicht nötig ist (es können auch z. B. 8 Werte in einer Std, erhoben werden). Die Parameter können zusammengezählt werden, aber es müssen mind. 2 Parameter sein und mind. 8 Messungen/Beobachtungen in 8 Std. <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beispiele:</LA><LA Size="normal">1 x Gewicht, 7 x Puls<BR/>3 x BZ, 1 x ZVD, 2 x Temp.,<BR/>2 x Puls</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beobachten des Patienten und Kon-<BR/> trolle von mindestens 3 Parametern<SUP>1</SUP> über 12 Std., wobei eine gleichmäßige Verteilung nicht nötig ist (es können auch z. B. 18 Werte, in einer Std. erhoben werden). Die Parameter können zusammengezählt werden, aber es müssen mind. 3 Parameter sein und mind. 6 Messungen/Beobachtungen in 12 Std. <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beispiele:</LA><LA Size="normal">3 x BZ, 1 x ZVD, 2 x Temp.,<BR/> 6 x RR,<BR/> 6 x Puls</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col5" rowsep="0">Es muss in mindestens zwei verschiedenen Leistungsbereichen je mindestens ein Zuordnungsmerkmal der Leistungsstufe S3 zutreffen.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col3">Hinweis zu <SUP>1</SUP>:<BR/> Parameter können kombiniert zusammengezählt werden: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vitalparameter (Blutdruck, Puls, Temperatur, Atemfrequenz, O<SUP>2</SUP>-Sättigung)</LA></DD><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schmerz</LA></DD><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gewicht</LA></DD><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umfangsmessungen (Bauch, Extremitäten)</LA></DD><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausscheidung (Urin, Stuhl, Erbrechen, Wundsekret, bzgl. Menge, Aussehen,<BR/> Bilanz)</LA></DD><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Blutzucker</LA></DD><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DMS: Durchblutung, Motorik, Neurologische Überwachung (Pupillen, Reflexe,<BR/> Bewusstsein)</LA></DD><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewegungsprotokoll</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col5" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufwendiges Versorgen von Zu-/Ableitungs-/Absaugsystemen bedingt durch den Patientenzustand, Lage, System und Häufigkeit: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Thoraxdrainage</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Spülkatheter</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Endotracheales Absaugen mehr als<BR/> 4 x tgl.</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col5" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Liquorableitung</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Absaugen (mehr als 3 x tgl.)</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Legen von Magensonde, Blasen-<BR/> katheter (ED/DK)</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ZVK, Hickmann-Katheter, Shaldon-<BR/> Katheter</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wechsel des Behältnisses oder<BR/> Ziehen von mind. zwei Drainagen</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">VAC-Pumpe</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Trachealkanüle</LA></DD><DT>◌</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einlauf (aufwendiges Ablaufsystem)</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"><B>Leistungen im Zusammenhang mit medikamentöser Versorgung</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kontinuierliche oder mehrfach wiederholte Infusionen/Transfusionen: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">1 000 ml Infusionslösung während<BR/> des Tagdienstes</LA></DD><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verabreichung von mind. 2 Kurz-<BR/> Infusionen</LA></DD><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Intravenöse Verabreichung von<BR/> Zytostatika, wenn nicht fortlaufend beobachtet werden muss (trifft zu bei weniger aggressiven Zytostatika mit Verabreichungsdauer unter 2 Std. einschl. Nachbeobachtung)</LA></DD><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gaben von Transfusionen, Blut-<BR/> ersatzprodukten</LA></DD></DL></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Inhalation/Atemhilfe geben mind.<BR/> 3 x tgl.</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kontinuierliche oder mehrfach wiederholte Infusionen/Transfusionen: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verabreichung von mind. 5 Kurz-<BR/> Infusionen</LA></DD><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gaben von mind. 3 Transfusionen,<BR/> Blutersatzprodukten</LA></DD></DL></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fortlaufende Beobachtung und<BR/> Betreuung bei schwerwiegenden<BR/> Arzneimittelwirkungen</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arzneimittelgaben, die über einen<BR/> Zeitraum von mehreren Stunden (mind. 2) einer Beobachtung/Betreuung bedürfen</LA><LA Size="normal">Hinweis: Eine Einstufung erfolgt<BR/> aufgrund einer schwerwiegenden<BR/> Medikamentenwirkung, nicht aufgrund des Medikamentes selbst: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Intravenöse Verabreichung von<BR/> Zytostatika, wenn die Verabreichung einschl. Nachbeobachtung den Zeitraum von 2 Std. überschreitet und in dieser Zeit eine engmaschige Beobachtung stattfinden muss</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col5" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Symbol"><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Intravenöse Insulingabe bei Blut-<BR/> zuckerkrisen</LA></DD><DT>○</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verabreichung hochwirksamer Medikamente bei Herz-Kreislauf-Krisen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col5" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"><B>Leistungen im Zusammenhang mit Wund- und Hautbehandlung</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufwendiger Verbandwechsel<SUP>2</SUP> (VW)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Behandlung großflächiger<SUP>3</SUP> oder tiefer<SUP>4</SUP> Wunden oder großer Hautareale<SUP>5</SUP></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einfacher Verbandswechsel mind.<BR/> 2 x tgl.</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufwendiger VW<SUP>2</SUP> mehrmals tgl.<BR/> (mind. 2 x)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Behandlung großflächiger<SUP>3</SUP> oder tiefer<SUP>4</SUP> Wunden oder großer Hautareale<SUP>5</SUP> mehrmals tgl. (mind. 2 x)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einfacher VW mind. 3 x tgl.</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col5" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col3">Hinweis zu <SUP>2</SUP> Aufwendiger VW:<BR/><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Technisch schwieriger VW</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unruhiger oder wenig kooperativer Patient</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zwei Pflegekräfte erforderlich</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Steriler VW, bei dem zusätzlich ein Medikament auf Anordnung appliziert wird<BR/> (Auflagen, Salbe, Gaze, Spülen, Baden)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">z. B. septischer VW mit Wundreinigung, Verbände in Verbindung mit Spülungen/Drainagen, Gipsverband mit darunter liegenden Wunden</LA></DD></DL><BR/> Hinweis zu <SUP>3</SUP> großflächige Wunden: <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mind. 4 cm<SUP>2</SUP> große Wunde, z. B. Dekubitus, Verbrennung, Ulzerationen</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Großflächige Hauterkrankungen, die eine Hautbehandlung erfordern inkl. medi-<BR/> zinische Bäder</LA></DD></DL><BR/> Hinweis zu <SUP>4</SUP> tiefe Wunden: <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mit freiliegenden Gewebestrukturen, Muskeln, Sehnen, Knochen</LA></DD></DL><BR/> Hinweis zu <SUP>5</SUP> große Hautareale: <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Komplette Extremität</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erhebliche Teile der vorderen oder hinteren Körperseite</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col5"/></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215118" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE002600000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>Anlage 3</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 2 Satz 1)<BR/>Ermittlung des Pflegebedarfs auf Normalstationen für Kinder: Zuordnung zu den Leistungsstufen der allgemeinen Pflege</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2024 I Nr. 188, S. 22 - 42)</kommentar></noindex></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colwidth="44*"/><colspec align="left" colname="col4" colnum="4" colwidth="145*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col1" valign="middle"><B>I. Leistungsbereich Körperpflege:</B> Leistungen im Zusammenhang mit der Körperpflege inkl. Anleiten, Helfen, Motivieren zur Selbständigkeit und Vor- und Nachbereiten inkl. intermittierende Förderung der Selbstpflegekompetenz durch integrierte Anleitung von Patient oder Bezugsperson</entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Altersgruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Leistungsstufe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3"><B>Art der Leistung</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4"><B>Zuordnungsmerkmal/Maßnahme</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">F</entry><entry VJ="1" colname="col2" valign="middle">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe KA2, KA3 oder KA4 zugeordnet werden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" valign="middle">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Ganzkörperwäsche</B> inkl. Bekleidungswechsel im Bett <B>oder</B> auf dem Wickeltisch</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Baden/waschen inkl. Bekleidungswechsel unter erschwerten</B> Bedingungen, z. B.: im<BR/> Inkubator <B>oder</B> im Wärmebett mit Abdeckung <B>oder</B> Wärmelampe <B>oder</B> mit laufender Infusion, Katheter, Drainage, Stoma, Prothese, Schiene, Gips, Extension, Wundverband <B>oder</B> kontinuierlichem O<SUP>2</SUP>-Bedarf<FnR ID="F830285_02_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/><B>oder</B> kontinuierlicher Phototherapie <B>inkl.</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufwendiges Reinigungsbad, z. B. Elternanleitung erstes Säuglingsbad, therapeutisches<BR/>Bad oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stimulation bei großer Abwehrhaltung oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Körperpflege durch die PFK und Maßnahmen zur Infektionsprophylaxe bei Umkehr-/<BR/> Schutzisolation oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aseptische Bedingungen (nicht bei Isolation) oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Mehrfachbehinderung</LA></DD></DL></LA></DD></DL><FnArea Line="0" Size="normal"><FnR ID="F830285_02_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/></FnArea></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Körperpflege</B> durch die Pflegefachkraft (PFK) <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Vorliegen eines Erschwernisfaktors (s. Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei bestehender Beeinträchtigung der Atemsituation und/oder Herz- Kreislaufsituation bei<BR/> Anstrengung <B>und/oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">komplette Anleitung der Eltern/Bezugsperson</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Mindestens 1 x täglich therapeutische Körperpflege</B> z. B. <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">GKW basalstimulierend, Körperwaschung belebend oder beruhigend</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">GKW unter kinästhetischen Gesichtspunkten (Infant Handling)</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">GKW nach anderen Therapiekonzepten <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Vorliegen eines Erschwernisfaktors (s. Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei bestehender Beeinträchtigung der Atemsituation und/oder Herz-Kreislaufsituation bei<BR/> Anstrengung</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Ganzkörperwaschung/-pflege mit 2 PFK</B> pflegefachlich indiziert <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Vorliegen eines Erschwernisfaktors (s. Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei bestehender Beeinträchtigung der Atemsituation und/oder Herz-/Kreislaufsituation bei<BR/> Anstrengung</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">K</entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe KA2, KA3 oder KA4 zugeordnet werden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Beaufsichtigen und ggf. unterstützende Maßnahmen</B> und Mundpflege durch die PFK bei: <B>Ganzkörperwäsche</B> inkl. Bekleidungswechsel am Waschbecken/Dusche/Badewanne <B>oder</B> im Bett <B>oder</B> auf dem Wickeltisch</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Baden/waschen/duschen</B> inkl. Bekleidungswechsel <B>unter erschwerten Bedingungen</B>, z. B.: mit laufender Infusion, Katheter, Drainage, Stoma, Prothese, Schiene, Gips, Extension, Wundverband <B>und/oder</B> kontinuierlichem O<SUP>2</SUP>-Bedarf<FnR ID="F830285_02_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/><BR/><B>inkl.</B><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufwendiges Reinigungsbad z. B therapeutisches Bad und/oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stimulation/Überzeugungsarbeit bei großer Abwehrhaltung und/oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Körperpflege durch die PFK und Maßnahmen zur Infektionsprophylaxe bei <B>Umkehr-/<BR/> Schutzisolation</B> und/oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aseptische Bedingungen (nicht bei Isolation)</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Mehrfachbehinderung</LA></DD></DL><FnArea Line="0" Size="normal"><FnR ID="F830285_02_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/></FnArea></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Hochaufwendige Körperpflege</B> durch die <B>PFK</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit, den Positionswechsel im Bett durchzuführen durch Vorliegen eines Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei bestehender Beeinträchtigung der Atemsituation oder Herz-/Kreislaufsituation bei<BR/> Anstrengung <B>oder</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massivem Abwehrverhalten/Widerständen <B>oder</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massiver Angst vor Berührung und Bewegung bei der Körperpflege</LA></DD></DL></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anleitung zur selbständigen Körperpflege</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0"><B>Mindestens 1 x täglich therapeutische Körperpflege,</B> z. B. <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">GKW basalstimulierend, belebend und/oder beruhigend</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">GKW nach Bobath</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">GKW unter kinästhetischen Gesichtspunkten</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">andere neurologische oder rehabilitative Konzepte zur Ganzkörperpflege mit Faszilitation/<BR/> Inhibitation von normalen Bewegungsabläufen oder kompensatorischen Fähigkeiten,</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Konzepte aus psychologischer Perspektive,</LA></DD></DL> bei Erfüllung mindestens einer der folgenden Voraussetzungen: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit den Positionswechsel im Bett durchzuführen durch Vorliegen eines<BR/> Erschwernisfaktors (s. Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massivem Abwehrverhalten/Widerständen <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massiver Angst vor Berührung und Bewegung</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Ganzkörperwaschung/-pflege mit 2 PFK</B> pflegefachlich indiziert <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit, den Positionswechsel im Bett durchzuführen, durch Vorliegen eines<BR/> Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei bestehender Beeinträchtigung der Atemsituation oder Herz-/Kreislaufsituation bei<BR/> Anstrengung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massivem Abwehrverhalten/Widerständen <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massiver Angst vor Berührung und Bewegung</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Körperpflege und</B> mindestens 2 körperbezogene Angebote zur Förderung der Wahrnehmung und des Wohlbefindens (z. B. Massage, Ausstreichen)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">J</entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe KA2, KA3 oder KA4 zugeordnet werden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Beaufsichtigen und ggf. unterstützende Maßnahmen</B> durch die PFK bei: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Ganzkörperwäsche und Mundhygiene</B> inkl. Bekleidungswechsel am Waschbecken <B>oder</B> im Bett <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Teilwäsche/-baden/-duschen</B> inkl. Bekleidungswechsel <B>oder</B> Haarpflege inkl. Haarwäsche durch die PFK</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Ganzkörperwäsche im Bett</B> inkl. Bekleidungswechsel <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Baden/waschen/duschen</B> inkl. Bekleidungswechsel <B>unter erschwerten Bedingungen</B>, z. B.: mit laufender Infusion, Katheter, Drainage, Stoma, Prothese, Schiene, Gips, Extension, Wundverband <B>oder</B> kontinuierlichem O<SUP>2</SUP>-Bedarf<FnR ID="F830285_02_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/><BR/><B>inkl.</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufwendiges Reinigungsbad z. B. therapeutisches Bad oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Überzeugungsarbeit bei großer Abwehrhaltung oder</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="1"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="1"/><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Mehrfachbehinderung oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Körperpflege durch die PFK und Maßnahmen zur Infektionsprophylaxe bei <B>Umkehr-/<BR/> Schutzisolation</B> oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sterilbedingungen (nicht bei Isolation)</LA></DD></DL><FnArea Line="0" Size="normal"><FnR ID="F830285_02_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/></FnArea></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Körperpflege</B> oder <B>Anleitung</B> zur selbständigen Körperpflege bei fehlender Fähigkeit, den Positionswechsel im Bett durchzuführen, <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch Vorliegen eines Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei bestehender Beeinträchtigung der Atemsituation oder Herz-/Kreislaufsituation bei<BR/> Anstrengung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massivem Abwehrverhalten/Widerständen bei der Körperpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massiver Angst vor Berührung und Bewegung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlenden Kenntnissen über Ablauf der Körperpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Bewegungsverbot aus medizinischen Gründen (ärztliche Anordnung) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei hoher Selbstgefährdung (inkl. Anleitung/Unterstützung von Eltern/Bezugspersonen)</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Mindestens 1 x täglich therapeutische Körperpflege, z. B.</B><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">GKW basalstimulierend, belebend und/oder beruhigend,</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">GKW nach Bobath,</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">GKW unter kinästhetischen Gesichtspunkten,</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">andere neurologische oder rehabilitative Konzepte zur GKW mit Fazilitation/Inhibitation von<BR/> normalen Bewegungsabläufen oder kompensatorischen Fähigkeiten,</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Konzepte aus psychologischer Perspektive</LA></DD></DL> bei Erfüllung mindestens einer der folgenden Voraussetzungen: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit, den Positionswechsel im Bett durchzuführen, durch Vorliegen eines<BR/> Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massivem Abwehrverhalten/Widerständen bei der Körperpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massiver Angst vor Berührung und Bewegung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlenden Kenntnissen über Ablauf der Körperpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Bewegungsverbot aus medizinischen Gründen (ärztliche Anordnung) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewegungsverbot aufgrund hoher Selbstgefährdung</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Ganzkörperwaschung/-pflege mit 2 PFK</B> pflegefachlich indiziert <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit, den Positionswechsel im Bett durchzuführen, durch Vorliegen eines<BR/> Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei bestehender Beeinträchtigung der Atemsituation oder Herz-/Kreislaufsituation bei<BR/> Anstrengung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massivem Abwehrverhalten/Widerständen bei der Körperpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massiver Angst vor Berührung und Bewegung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlenden Kenntnissen über Ablauf der Körperpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Bewegungsverbot aus medizinischen Gründen (ärztliche Anordnung) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hohe Selbstgefährdung</LA></DD></DL></entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><B>Beispielliste (nicht abschließend) für Erschwernisfaktoren bei der Körperpflege:</B></P><P><B>Altersgruppen F, K und J:</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mindestens drei Zu- und/oder Ableitungen (inkl. Beatmung)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tracheostoma</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Spastik, Kontrakturen, Parese, Plegie</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewegungsverbot aus medizinischen Gründen (ärztl. Anordnung)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schmerzempfindlichkeit/Schmerzen trotz Schmerzmanagement</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nicht altersgerechte Orientierung/Wahrnehmung</LA></DD></DL></P><P><B>Nur Altersgruppe F:</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erforderlichkeit einer speziellen medizinisch-therapeutischen Lagerung (z. B. Gipsschale, Stützkorsett, 20-30°-Hochschräglagerung, Extensionsbehandlung)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">medizinische Gründe für Bewegungsverbot/-einschränkung (z. B. Wirbelsäuleninstabilität), nach Operation (z. B. Sternum-Eröffnung, Klavikula-Fraktur, Schulterdystokie, Hypospadie-OP)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">hohes Dekubitusrisiko gemäß Assessmentergebnis</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hautveränderungen (Ekzem, Hautinfektion (Staphylodermie))</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorhandensein eines Anus praeter</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">motorische Unruhezustände z. B. nach langer Sedierung, Hyperexzitabilität bei Drogenentzug</LA></DD></DL></P><P><B>Nur Altersgruppen K und J:</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">extreme Adipositas (Perzentil größer 99,5)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">krankheitsbedingte Risiken (z. B. Wirbelsäuleninstabilität, Schienung bei beidseitiger Verletzung der Extremitäten, Halo-Fixateur, Extensionsbehandlung, Belastungsintoleranz)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">fehlende Kraft zur Eigenbewegung</LA></DD></DL></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colwidth="44*"/><colspec align="left" colname="col4" colnum="4" colwidth="145*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col1" valign="middle"><B>II. Leistungsbereich Ernährung:</B> Leistungen im Zusammenhang mit der Ernährung inkl. Vor- und Nacharbeiten, Anleiten, Helfen, Motivieren zur Selbständigkeit</entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Altersgruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Leistungsstufe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3"><B>Art der Leistung</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4"><B>Zuordnungsmerkmal/Maßnahme</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">F</entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe KA2, KA3 oder KA4 zugeordnet werden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung <B>bis zu 8 x täglich</B> inkl. Mundpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung per Sonde inkl. Magenrestprüfung <B>bis zu 8 x täglich</B> inkl. Mundpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hilfen beim Stillen</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung <B>mehr als 8 x täglich</B> inkl. Mundpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung per Sonde inkl. Magenrestprüfung <B>mehr als 8 x täglich</B> inkl. Mundpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Teilnahrungsverabreichung per Sonde (unabhängig von der Häufigkeit der Mahlzeiten) inkl.<BR/> Mundpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umstellen auf erste Breimahlzeit <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">umfassende Stillanleitung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung bei Verletzung/Fehlbildung in Mund/Speiseröhre <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung bei einer speziellen Diät (z. B. PKU, Diabetes mellitus, Zöliakie)</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>inkl.</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Trinkversuche oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">orale Stimulation oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung durch die PFK und Maßnahmen zur Infektionsprophylaxe bei<BR/><B>Umkehr-/Schutzisolation</B> oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aseptische Bedingungen (nicht bei Isolation)</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hochaufwendige <B>fraktionierte Applikation</B> von Nahrung/Sondennahrung <B>mindestens<BR/> 8 x täglich</B> bei Vorliegen einer Schluckstörung mit starken Auswirkungen auf die Nahrungsaufnahme <B>oder</B> bei Vorliegen einer Fehl-/Mangelernährung den Fähigkeiten des Früh-/<BR/> Neugeborenen/Säuglings entsprechend angeboten <B>und</B> zu den Verabreichungszeiträumen<BR/> Stimulation zur Nahrungsaufnahme <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verabreichung von Nahrung muss immer begleitet/beaufsichtigt werden, verbunden mit der<BR/> Notwendigkeit der Applikation von Restnahrung via Sonde</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige orale/basale Stimulation</B> vorbereitend auf die Nahrungsverabreichung oder zur Förderung des Schluckreflexes oder zur Förderung des Mundmotorik vor/bei jeder Mahlzeit/Stillversuch <B>(mind. 6 x tägl.)</B> bei Vorliegen einer massiv verlangsamten/erschwerten Nahrungsaufnahme <B>oder</B> einer massiv erschwerten Stillsituation <B>oder</B> bei Schluckstörungen mit starken Auswirkungen auf die Nahrungsaufnahme mit anschließender Nahrungsverabreichung inkl. Anleitung der Mutter/Bezugsperson</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Durchführung von Trink- und Esstraining</B> oder <B>Anleitung</B> der Eltern/Bezugsperson nach individuell aufgestellter Maßnahmenplanung bei <B>mindestens 6 Mahlzeiten</B> tägl. bei Vorliegen einer massiv verlangsamten/erschwerten Nahrungsaufnahme <B>oder</B> einer massiv erschwerten Stillsituation <B>oder</B> bei Schluckstörungen mit starken Auswirkungen auf die Nahrungsaufnahme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Nahrungsverabreichung/Anleitung</B> mit <B>kontinuierlicher Überwachung</B> von <B><I>mindestens</I> 2 Vitalparametern</B> und des Erschöpfungszustandes des Patienten beim Stillen/bei Nahrungsaufnahme durch ständige Anwesenheit einer PFK während jeder Nahrungsaufnahme <B>(mindestens 6 x tägl.</B>)<BR/> bei Vorliegen einer massiv verlangsamten/erschwerten Nahrungsaufnahme (z. B. bei Lippen-Kiefer- Gaumespalte oder Belastungsintoleranz) <B>oder</B> einer massiv erschwerten Stillsituation <B>oder</B> bei Schluckstörungen mit starken Auswirkungen auf die Nahrungsaufnahme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">K</entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Alle Patienten, die nicht A2, A3 oder A4 zugeordnet werden können</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung <B>oder Beaufsichtigung</B> bis zu <B>6 x täglich</B> inkl. Mundpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung per Sonde inkl. Magenrestprüfung <B>bis zu 6x täglich</B> inkl. Mundpflege und ggf. unterstützende Maßnahmen</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung mehr als <B>6 x täglich</B> inkl. Mundpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">(Teil-)Nahrungsverabreichung per Sonde inkl. Magenrestprüfung <B>mehr als 6 x täglich</B> inkl.<BR/> Mundpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung bei Verletzung/Fehlbildung in Mund/Speiseröhre <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung bei Kleinkindern mit Ess- bzw. Schluckschwierigkeiten <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung bzw. Anleitung und Überwachung bei einer speziellen Diät<BR/> (z. B. PKU, Diabetes mellitus, Zöliakie)</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>inkl.</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">orale Stimulation oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung durch die PFK und Maßnahmen zur Infektionsprophylaxe bei<BR/><B>Umkehr-/Schutzisolation</B> oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aseptische Bedingungen (nicht bei Isolation)</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige fraktionierte Applikation</B> von Nahrung/Sondennahrung <B>mindestens 8 x täglich</B> in altersgerechter Form bzw. den Fähigkeiten des Kleinkindes entsprechend angeboten bei Vorliegen einer kontinuierlichen/massiven Nahrungsverweigerung <B>oder</B> bei Vorliegen einer Fehl-/Mangelernährung <B>und</B> zu den Verabreichungszeiträumen Stimulation zur Nahrungsaufnahme <B>oder</B> Verabreichung von Nahrung immer begleiten/beaufsichtigen, verbunden mit der Notwendigkeit der Applikation von Restnahrung via Sonde</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige orale/basale Stimulation</B> vorbereitend auf die Nahrungsverabreichung <B>oder</B> zur Förderung des Schluckreflexes <B>oder</B> zur Förderung der Mundmotorik vor jeder Mahlzeit <B>(3H und mindestens 3Z)</B> mit anschließender Unterstützung bei der Nahrungsaufnahme bei Vorliegen einer massiv verlangsamten/erschwerten Nahrungsaufnahme <B>oder</B> bei Vorliegen einer Schluckstörung mit starken Auswirkungen auf die Nahrungsaufnahme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendiges Trink- und Esstraining</B> nach individuell aufgestellter Maßnahmenplanung bei <B>mindestens 4 Mahlzeiten täglich</B> bei Vorliegen einer kontinuierlichen/massiven Nahrungsverweigerung <B>oder</B> bei einer massiv verlangsamten/erschwerten Nahrungsaufnahme <B>oder</B> bei Vorliegen von Kau-/Schluckstörungen mit starken Auswirkungen auf die Nahrungsaufnahme.<BR/> Maßnahmen können z. B. sein: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anleitung zum Schlucken/Schlucktechniken</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einüben kompensatorischer Maßnahmen</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unterstützung bei der Kopf-/Kiefer-/Lippenkontrolle</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einüben von physiologischen Bewegungsabläufen bei der Nahrungsaufnahme durch z. B.<BR/> passives Führen der Hand bei der Nahrungsaufnahme</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">faszilitieren/inhibieren von Bewegungsabläufen/des Schluckaktes</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einüben von Essritualen</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Nahrungsverabreichung/Anleitung mit der Besonderheit des Zuredens und Anleitens</B> des Patienten bei der versuchten selbständigen Nahrungsaufnahme, bei der Willensbildung zum Erhalten einer speziellen Diät <B>oder</B> beim Überwinden einer Nahrungsverweigerung bei jeder Mahlzeit und Flüssigkeitsverabreichung <B>oder</B> Begleitung der Bezugsperson bei der Umstellung auf orale Kost in Verbindung mit dem Durchsetzen der oralen Nahrungsaufnahme <B>(3H und mindestens 3Z)</B> bei Vorliegen einer kontinuierlichen/massiven Nahrungsverweigerung <B>oder</B> bei einer massiv verlangsamten/erschwerten Nahrungsaufnahme <B>oder</B> bei Vorliegen einer Fehl-/Mangelernährung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">J</entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe A2, A3 oder A4 zugeordnet werden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Nahrungsverabreichung <B>oder Beaufsichtigung</B> bis zu <B>6 x täglich</B> inkl. Mundpflege <B>oder</B> Nahrungsverabreichung per Sonde inkl. Magenrestprüfung <B>bis zu 6 x täglich</B> inkl. Mundpflege und ggf. unterstützende Maßnahmen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Teilnahrungsverabreichung</B><B>per Sonde</B> (unabhängig von der Häufigkeit der Mahlzeiten)<BR/> inkl. Mundpflege <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung bei Verletzung/Fehlbildung in Mund/Speiseröhre <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung bei Kindern mit Ess- bzw. Schluckschwierigkeiten <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung bzw. Anleitung und Überwachung bei einer speziellen Diät<BR/> (z. B. Diabetes mellitus, Zöliakie)</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>inkl.</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">orale Stimulation oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nahrungsverabreichung durch die PFK und Maßnahmen zur Infektionsprophylaxe bei<BR/><B>Umkehr-/Schutzisolation</B> oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aseptische Bedingungen (nicht bei Isolation)</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige fraktionierte Applikation</B> von Nahrung/Sondennahrung <B>mindestens 5 x täglich</B> in altersgerechter Form bzw. den Fähigkeiten des Kindes/Jugendlichen entsprechend angeboten bei Vorliegen einer kontinuierlichen/massiven Nahrungsverweigerung <B>oder</B> vorliegender Fehl-/Mangelernährung <B>und</B> zu den Verabreichungszeiträumen Stimulation zur Nahrungsaufnahme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4">Verabreichung von Nahrung immer begleiten/beaufsichtigen, verbunden mit der Notwendigkeit der Applikation von Restnahrung via Sonde</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" align="left" colname="col4"><B>Hochaufwendige orale/basale Stimulation</B> vorbereitend auf die Nahrungsverabreichung oder zur Förderung des Schluckreflexes oder zur Förderung der Mundmotorik oder Einüben von Kompensationstechniken vor/bei jeder Mahlzeit <B>(3H und mindestens 2Z)</B> mit anschließender Unterstützung bei der Nahrungsaufnahme bei Vorliegen einer massiv verlangsamten/erschwerten Nahrungsaufnahme <B>oder</B> bei Vorliegen einer Kau-/Schluckstörung mit starken Auswirkungen auf die Nahrungsaufnahme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0"><B>Hochaufwendiges Trink- und Esstraining</B> nach individuell aufgestellter Maßnahmenplanung bei jeder Mahlzeit <B>(3H und mindestens 2Z)</B><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Vorliegen einer kontinuierlichen/massiven Nahrungsverweigerung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei einer massiv verlangsamten/erschwerten Nahrungsaufnahme <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Vorliegen einer Kau-/Schluckstörung mit starken Auswirkungen auf die Nahrungsaufnahme</LA><LA Size="normal">Maßnahmen können sein: <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anleitung zum Schlucken/Schlucktechniken,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einüben kompensatorischer Maßnahmen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unterstützung bei der Kopf-/Kiefer-/Lippenkontrolle,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einüben von physiologischen Bewegungsabläufen bei der Nahrungsaufnahme durch z. B.<BR/> passives Führen der Hand bei der Nahrungsaufnahme,</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">faszilitieren/inhibieren von Bewegungsabläufen/des Schluckaktes,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einüben von Essritualen</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Nahrungsverabreichung/Anleitung mit der Besonderheit des Zuredens</B> und Anleitens des Patienten <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der versuchten selbständigen Nahrungsaufnahme,</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der Willensbildung zum Erhalten einer speziellen Diät oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">beim Überwinden einer Nahrungsverweigerung bei jeder Mahlzeit und Flüssigkeitsverabreichung <B>oder</B> bei Essstörung die Überwachung der Nahrungsaufnahme zur Vermeidung von unkontrolliertem Trinken <B>(3H und mindestens 2Z)</B> bei Vorliegen einer kontinuierlichen/massiven Nahrungsverweigerung <B>oder</B> einer passiv verlangsamten/erschwerten Nahrungsaufnahme <B>oder</B> bei einer vorliegenden Fehl-/Mangelernährung</LA></DD></DL></entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colwidth="44*"/><colspec align="left" colname="col4" colnum="4" colwidth="145*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col1" valign="middle"><B>III. Leistungsbereich Ausscheidung:</B> Leistungen im Zusammenhang mit Ausscheidungen inkl. Vor- und Nachbereiten, Anleiten, Helfen, Motivieren zur Selbständigkeit</entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Altersgruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Leistungsstufe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3"><B>Art der Leistung</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4"><B>Zuordnungsmerkmale/Maßnahme</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">F</entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Alle Patienten, die nicht KA2, KA3 oder KA4 zugeordnet werden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Wickeln <B>5 x bis 8 x täglich</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Wickeln <B>mehr als 8 x täglich oder eines der folgenden Merkmale:</B><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versorgen bei z. B. Durchfall, Erbrechen, Schwitzen, Blutungen inkl. Teil- oder Ganzbeziehen des Bettes, Teil- oder Ganzwäsche/-baden des Kindes, Bekleidungswechsel</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausscheidungsunterstützung durch die Pflegeperson und Maßnahmen zur Infektionsprophylaxe bei <B>Umkehr-/Schutzisolation</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aseptische Bedingungen (nicht bei Isolation)</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0"><B>Hochaufwendige</B> Übernahme der Ausscheidungsunterstützung <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Vorliegen eines Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei bestehender Beeinträchtigung der Atemsituation oder Herz-Kreislaufsituation bei Anstrengung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei ausgeprägter Obstipation oder andere Gründe, die einen Einlauf oder rektales Ausräumen erfordern <B>und</B> einer der zusätzlichen Aspekte: <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">1 x tägl. digitales rektales Ausräumen/Reinigungseinlauf</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausscheidungsunterstützung bei voller Übernahme <B>mindestens 9 x tägl</B>.</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Übernahme der Ausscheidungsunterstützung durch intermittierende Katheterisierung oder<BR/> Entero-/Urostoma-Versorgung mind. 5 x tägl.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">volle Übernahme der Ausscheidungsunterstützungen <B>mit 2 PFK mind. 3 x tägl.</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bauch-/Kolonmassage <B>mind. 30 Minuten tägl.</B></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">K</entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe KA2, KA3 oder KA4 zugeordnet werden</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wickeln bis zu <B>6 x täglich oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beaufsichtigen mit ggf. unterstützenden Maßnahmen <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Blasen- und/oder Darmmassage</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Wickeln <B>mehr als 6 x täglich oder:</B><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versorgen bei z. B. Erbrechen, Schwitzen und Blutungen inkl. Teil- oder Ganzbeziehen des<BR/> Bettes, Teil- oder Ganzwäsche/-baden des Kindes, Bekleidungswechsel oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Blasen- und/oder Darmtraining <B>oder</B> Versorgen bei unkontrollierter Blasen- und Darmentleerung oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausscheidungsunterstützung durch die Pflegeperson und Maßnahmen zur Infektionsprophylaxe bei <B>Umkehr-/Schutzisolation</B> oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aseptische Bedingungen (nicht bei Isolation)</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Ausscheidungsunterstützung mit Transfer auf die Toilette mindestens 4 x täglich</B> durch fehlende Fähigkeiten bei der Ausscheidung durch Vorliegen eines Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4">Wäschewechsel (Kleidung und Bettwäsche) <B>und</B> Teilkörperwaschungen mindestens 3 x täglich <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei inadäquatem Umgang mit Ausscheidungen <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Selbständigkeit beim Erbrechen <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei veränderter Miktions-/Defäkationsfrequenz <B>und</B> fehlender Selbständigkeit bei der Miktion/<BR/>Defäkation</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Übernahme der Ausscheidungsunterstützung</B> (Steckbecken, Toilettenstuhl,<BR/> AP-Versorgung, Transfer zur Toilette, Wickeln) <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch fehlende Fähigkeiten bei der Ausscheidung durch Vorliegen eines Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei veränderter Miktions-/Defäkationsfrequenz <B>und</B> fehlender Selbständigkeit bei der Miktion/<BR/> Defäkation <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ausgeprägte Obstipation oder andere Gründe, die einen tägl. Einlauf/rektales Ausräumen<BR/> erfordern <B>und</B> einer der zusätzlichen Aspekte: <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">1 x täglich digitales rektales Ausräumen oder 1 x täglich Reinigungseinlauf</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausscheidungsunterstützung bei voller Übernahme <B>mindestens 6 x tägl.</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">hochaufwendige Übernahme der Ausscheidungsunterstützung mit <B>2 PFK</B></LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">J</entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe A2, A3 oder A4 zugeordnet werden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Beaufsichtigen</B> mit ggf. unterstützende Maßnahmen (z. B. Wickeln oder Urinflasche halten, Blasen und/oder Darmmassage)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4">zur Toilette bringen/Bettpfanne</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Versorgen bei z. B. Erbrechen, Schwitzen und Blutungen mit Teil- oder Ganzbeziehen des Bettes</B>, Teil- oder Ganzwäsche/-baden des Jugendlichen, <B>Bekleidungswechsel inkl.</B>: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versorgen bei unkontrollierter Blasen- und Darmentleerung <B>oder</B> Blasen- oder Darmtraining <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausscheidungsunterstützung durch die Pflegeperson und Maßnahmen zur Infektionsprophylaxe bei <B>Umkehr-/Schutzisolation oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aseptische Bedingungen (nicht bei Isolation)</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Ausscheidungsunterstützung mit Transfer auf die Toilette mindestens 4 x täglich</B> durch fehlende Fähigkeiten bei der Ausscheidung durch Vorliegen eines Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Wäschewechsel</B> (Kleidung und Bettwäsche) <B>und Teilkörperwaschungen</B><B>mindestens 2 x täglich</B><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei inadäquatem Umgang mit Ausscheidungen <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Selbständigkeit beim Erbrechen oder Schwitzen <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei veränderter Miktions-/Defäkationsfrequenz <B>und</B> fehlender Selbständigkeit bei der<BR/> Miktion/Defäkation</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Übernahme der Ausscheidungsunterstützung</B> (Steckbecken, Toilettenstuhl, Transfer zur Toilette, Wickeln, AP-Versorgung) <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch fehlende Fähigkeiten bei der Ausscheidung durch Vorliegen eines Erschwernisfaktors<BR/>(siehe Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">veränderte Miktions-/Defäkationsfrequenz <B>und</B> fehlende Selbständigkeit bei der Miktion/<BR/> Defäkation ausgeprägte Obstipation <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">andere Gründe, die einen tägl. Einlauf/rektales Ausräumen <B>oder</B> spezielles Darmmanagement erfordern <B>und</B> einer der zusätzlichen Aspekte: <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">1 x tägl. digitales rektales Ausräumen <B>oder</B> 1 x tägl. Reinigungseinlauf</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausscheidungsunterstützung bei voller Übernahme <B>mind. 5 x täglich</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Übernahme des Darmmanagement durch intermittierendes digitales Ausräumen</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">volle Übernahme der Ausscheidungsunterstützungen mit <B>2 PFK</B></LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4">Ausscheidungstraining mit Anleitung/Überwachung und mit Transfer auf die Toilette <B>mindestens<BR/> 4 x tägl.</B> bei inadäquatem Umgang mit Ausscheidungen</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><B>Beispielliste (nicht abschließend) für Erschwernisfaktoren bei der Ausscheidung:</B></P><P><B>Altersgruppen F, K und J:</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mindestens drei Zu- oder Ableitungen (inkl. Beatmung)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tracheostoma</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Spastik, Kontrakturen, Parese, Plegie</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schmerzempfindlichkeit/Schmerzen trotz Schmerzmanagement</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nicht altersgerechte Orientierung/Wahrnehmung</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewegungsverbot aus medizinischen Gründen (ärztl. Anordnung)</LA></DD></DL></P><P><B>Nur Altersgruppe F:</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">medizinische Gründe für Bewegungsverbot/-einschränkung (z. B. Wirbelsäuleninstabilität), nach Operation (z. B. Sternum-Eröffnung, Klavikula-Fraktur, Schulterdystokie, Hypospadie-OP)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erforderlichkeit einer speziellen medizinisch-therapeutischen Lagerung (z. B. Gipsschale, Stützkorsett, 20–30°-Hochschräglagerung, Extensionsbehandlung)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">hohes Dekubitusrisiko gemäß Assessmentergebnis</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hautveränderungen (Ekzem, Hautinfektion (Staphylodermie))</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorhandensein eines Anus praeter</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">motorische Unruhezustände z. B. nach langer Sedierung, Hyperexzitabilität bei Drogenentzug</LA></DD></DL></P><P><B>Nur Altersgruppen K und J:</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">extreme Adipositas (Perzentil größer 99,5)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">krankheitsbedingte Risiken (z. B. Wirbelsäuleninstabilität, Schienung bei beidseitiger Verletzung der Extremitäten, Halo-Fixateur, Extensionsbehandlung, Belastungsintoleranz) Gehbeeinträchtigung, doppelseitige Extremitätenverletzung</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">fehlende Kraft zur Eigenbewegung</LA></DD></DL></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colwidth="44*"/><colspec align="left" colname="col4" colnum="4" colwidth="145*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" nameend="col4" namest="col1"><B>IV. Leistungsbereich Bewegen und Lagern:</B> Leistungen im Zusammenhang mit Bewegen und Lagern, inkl. Vor- und Nachbereiten, Anleiten, Helfen, Motivieren zur Selbständigkeit</entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Altersgruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Leistungsstufe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3"><B>Art der Leistung</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4"><B>Zuordnungsmerkmal/Maßnahme</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">F</entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe KA2, KA3 oder KA4 zugeordnet werden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Positionsunterstützung/-wechsel mit Hilfsmitteln, z. B.: U-Kissen, Lagerungskeil, Rolle oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Prophylaktischer Maßnahmen, z. B.: Pneumonieprophylaxe, Dekubitusprrophylage, oder –</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mobilisation, z. B.: Laufübung<FnR ID="F830285_03_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/>, Durchbewegen</LA></DD></DL><FnArea Line="0" Size="normal"><FnR ID="F830285_03_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/></FnArea></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Mobilisation und/oder Positionsunterstützung/-wechsel</B> im <B>Inkubator oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Spezielle Positionsunterstützungen</B>, z. B.: Dreistufenlagerung, Drainagelagerung, Positionsunterstützung bei Extension <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Aufwendige Maßnahmen zur Spannungsregulierung,</B> z. B. Aufbau oder Abbau von Muskel-<BR/> tonus <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Versorgung mit orthopädischen Hilfsmitteln,</B> z. B. Schiene(n), Korsett</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Re-Positionierung</B> in eine medizinisch-therapeutisch erforderliche Lagerung<BR/> (z. B. Extension) <B>mindestens 10 x tägl.</B> bedingt durch fehlende Fähigkeit, sich altersgerecht zu bewegen, durch Vorliegen eines Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendiger Lagerungswechsel</B> (bzw. Mikrolagerung) <B>mindestens 10 x täglich</B> bedingt durch fehlende Fähigkeit sich altersgerecht zu bewegen durch Vorliegen eines Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Bewegungstraining</B> nach verschiedenen <B>therapeutischen Konzepten</B> mit individuell aufgestellter Maßnahmenplanung bei krankheitsbedingten Bewegungseinschränkungen/-verbot</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">K</entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe KA2, KA3 oder KA4 zugeordnet werden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Positionsunterstützung</B> mit Lagerungshilfen <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Prophylaktische Maßnahmen,</B> z. B.: Pneumonieprophylaxe, Dekubitusprrophylage <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Mobilisation,</B> z. B. Positionsunterstützung, Laufübung<FnR ID="F830285_03_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/>, Durchbewegen</LA></DD></DL><FnArea Line="0" Size="normal"><FnR ID="F830285_03_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/></FnArea></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Spezielle Positionsunterstützungen</B>, z. B.: Dreistufenlagerung, Drainagelagerung, Positionsunterstützung bei Extension <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Aufwendige Maßnahmen zur Spannungsregulierung,</B> z. B. Aufbau oder Abbau von Muskeltonus <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Versorgung mit orthopädischen Hilfsmitteln</B> z. B. Schiene(n), Korsett <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Lauftraining</B><FnR ID="F830285_04_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/></LA></DD></DL><FnArea Line="0" Size="normal"><FnR ID="F830285_04_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/></FnArea></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendiger Lagerungswechsel</B> (bzw. Mikrolagerung) <B>mindestens 10 x täglich</B><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massivem Abwehrverhalten/Widerständen <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massiver Angst vor Berührung und Bewegung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit, den Positionswechsel im Bett durchzuführen, bedingt durch einen<BR/> Erschwernisfaktor (siehe Beispielliste)</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Mindestens 8 x tägl. hochaufwendiger Lagerungs-/Positionswechse</B>l oder Mobilisation <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massivem Abwehrverhalten/Widerständen <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massiver Angst vor Berührung und Bewegung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit, den Positionswechsel im Bett durchzuführen, bedingt durch einen<BR/> Erschwernisfaktor (siehe Beispielliste), davon <B>mind. 4 x täglich mit 2 PFK</B></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Unterstützung bei der Mobilisation</B> aus dem Bett <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massivem Abwehrverhalten/Widerstände <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massiver Angst vor Berührung und Bewegung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit, den Positionswechsel im Bett durchzuführen, bedingt durch einen<BR/> Erschwernisfaktor (siehe Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit, einen Transfer durchzuführen oder zu gehen, mit zusätzlichen erforder-<BR/> lichen Aktivitäten, z. B.: aufwendiges Anlegen von z. B. Stützkorsett/-hose, Kompressionsanzug vor/nach der Mobilisation</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>mindestens 4 x täglich</B> Spastik des Patienten lösen und <B>mindestens 2 x täglich</B> Anbahnung normaler Bewegungsabläufe durch Faszilitation, Inhibitation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4">Hochaufwendige Mobilisation aus dem Bett bei fehlender Fähigkeit, den Positionswechsel im Bett durchzuführen, bedingt durch einen Erschwernisfaktor (siehe Beispielliste) oder fehlender Fähigkeit einen Transfer durchzuführen oder zu gehen <B>und</B><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">kleinkindgerechtes Gehtraining unter Anwendung von Techniken, z. B. Faszilitation, Inhibition, Kinästhetik, <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">kleinkindgerechtes Gehtraining nach verschiedenen therapeutischen Konzepten (wie NDT, MRP, Bobath) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">kleinkindgerechtes Gehtraining mit Gehhilfen wie Unterarmgehstützen, Gehwagen/Rollator</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">J</entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe A2, A3 oder A4 zugeordnet werden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Positionsunterstützung mit Lagerungshilfen <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Prophylaktische Maßnahmen, z. B.: Pneumonieprophylaxe, Dekubitusprrophylage <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mobilisation, z. B. Positionsunterstützung, Laufübung<FnR ID="F830285_03_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/>, Durchbewegen</LA></DD></DL><FnArea Line="0" Size="normal"><FnR ID="F830285_03_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/></FnArea></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Spezielle Positionsunterstützungen, z. B.: Dreistufenlagerung, Drainagelagerung, Positions-<BR/> unterstützung bei Extension, <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufwendige Maßnahmen zur Spannungsregulierung, z. B. Aufbau oder Abbau von Muskeltonus, <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versorgung mit orthopädischen Hilfsmitteln, z. B. Schiene(n), Korsett, <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Lauftraining<FnR ID="F830285_04_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/> <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mobilisation und Transfer mit Hilfsmitteln, z. B. Patientenlift</LA></DD></DL><FnArea Line="0" Size="normal"><FnR ID="F830285_04_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/></FnArea></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendiger Lagerungswechsel</B> (bzw. Mikrolagerung) <B>mindestens 10 x täglich</B><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massivem Abwehrverhalten/Widerständen <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massiver Angst vor Berührung und Bewegung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei hoher Selbstgefährdung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Bewegungsverbot aus medizinischen Gründen (ärztliche Anordnung) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit, den Positionswechsel im Bett durchzuführen, bedingt durch einen<BR/> Erschwernisfaktor (siehe Beispielliste)</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Mindestens 8 x tägl</B>. <B>hochaufwendiger Lagerungs-/Positionswechsel oder</B> Mobilisation <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massivem Abwehrverhalten/Widerständen <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei massiver Angst vor Berührung und Bewegung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei hoher Selbstgefährdung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Bewegungsverbot aus medizinischen Gründen (ärztliche Anordnung) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit, den Positionswechsel im Bett durchzuführen, bedingt durch einen<BR/> Erschwernisfaktor (siehe Beispielliste), davon <B>mind. 4 x täglich mit 2 PFK</B></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Unterstützung</B> bei der <B>hochaufwendigen Mobilisation</B> aus dem Bett mit zusätzlichen erforderlichen Aktivitäten <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit, den Positionswechsel im Bett durchzuführen, bedingt durch einen<BR/> Erschwernisfaktor (siehe Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit einen Transfer durchzuführen oder zu gehen</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit zusätzlich erforderlichen Aktivitäten wie: <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aufwendiges Anlegen von z. B. Stützkorsett/-hose vor/nach der Mobilisation <B>oder</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mindestens 4 x täglich Spastik des Patienten lösen und Anbahnung normaler Bewegungs-<BR/> abläufe durch Fazilitation, Inhibitation mindestens <B>2 x täglich</B></LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Mobilisation aus dem Bett</B> bei fehlender Fähigkeit, den Positionswechsel im Bett durchzuführen, bedingt durch einen Erschwernisfaktor (siehe Beispielliste) <B>oder</B> fehlende Fähigkeit einen Transfer durchzuführen <B>oder</B> zu gehen <B>und</B><DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Gehtraining</B> unter Anwendung von Techniken wie Faszilitation, Inhibition, Kinästhetik <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Gehtraining</B> nach verschiedenen therapeutischen Konzepten (wie NDT, MRP, Bobath) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Gehtraining</B> mit Gehhilfen wie Unterarmgehstützen, Gehwagen/Rollator</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendiger Lagerungs-/Positionswechsel mindestens 7 x tägl.</B> (keine Mikrolagerungen) <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit, den Positionswechsel im Bett durchzuführen, bedingt durch einen<BR/> Erschwernisfaktor (siehe Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei fehlender Fähigkeit, einen Transfer durchzuführen <B>oder</B> zu gehen, und einem der folgenden Aspekte: <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mobilisation <B>mindestens 2 x tägl</B>. in den Roll-/Lehnstuhl</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ausgiebige Kontrakturenprophylaxe an allen gefährdeten großen Gelenken <B>mindestens<BR/> 1 x tägl. und</B> Thromboseprophylaxe durch Anlegen eines medizinischen Thrombose-<BR/> prophylaxestrumpfes oder Kompressionsverbandes</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><B>Beispielliste (nicht abschließend) für Erschwernisfaktoren bei Bewegen und Lagern:</B></P><P><B>Altersgruppen F, K und J:</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mindestens drei Zu- oder Ableitungen (inkl. Beatmung)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tracheostoma</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Spastik, Kontrakturen, Parese, Plegie</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">hohes Dekubitusrisiko gemäß Assessmentergebnis</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schmerzempfindlichkeit/Schmerzen trotz Schmerzmanagement</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nicht altersgerechte Orientierung/Wahrnehmung</LA></DD></DL></P><P><B>Nur Altersgruppe F:</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">medizinische Gründe für Bewegungsverbot/-einschränkung (z. B. Wirbelsäuleninstabilität), nach Operation (z. B. Sternum-Eröffnung, Klavikula-Fraktur, Schulterdystokie, Hypospadie-OP)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erforderlichkeit einer speziellen medizinisch-therapeutischen Lagerung (z. B. Gipsschale, Stützkorsett, 20-30°-Hochschräglagerung, Extensionsbehandlung)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hautveränderungen (Ekzem, Hautinfektion (Staphylodermie))</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorhandensein eines Anus praeter</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">motorische Unruhezustände z. B. nach langer Sedierung, Hyperexzitabilität bei Drogenentzug</LA></DD></DL></P><P><B>Nur Altersgruppen K und J:</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">extreme Adipositas (Perzentil größer 99,5)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">krankheitsbedingte Risiken (z. B. Wirbelsäuleninstabilität, Schienung bei beidseitiger Verletzung der Extremitäten, Halo-Fixateur, Extensionsbehandlung, Belastungsintoleranz)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schwindelanfälle</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">fehlende Kraft zur Eigenbewegung</LA></DD></DL></P><P><table colsep="1" frame="all" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colwidth="44*"/><colspec align="left" colname="col4" colnum="4" colwidth="145*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1" nameend="col4" namest="col1" valign="middle"><B>V. Leistungsbereich Kommunikation:</B> Leistungen im Zusammenhang mit Kommunikation inkl. Vor- und Nacharbeiten</entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Altersgruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Leistungsstufe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3"><B>Art der Leistung</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4"><B>Zuordnungsmerkmal/Maßnahme</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">F</entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kommunikation findet Berücksichtigung in den allgemeinen Leistungsstufen KA1 und KA2. Erst ab Leistungsstufe KA3 findet eine gesonderte Berücksichtigung statt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kommunikation findet Berücksichtigung in den allgemeinen Leistungsstufen KA1 und KA2. Erst ab Leistungsstufe KA3 findet eine gesonderte Berücksichtigung statt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>45 Minuten tägl.</B> (Summe kann addiert werden) geplante spezifische Information/Anleitung/<BR/>Beratung<FnR ID="F830285_05_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/> mit Leistungsnachweis, inkl. Vor- und Nachbereitung; die Betreuung findet gesondert/getrennt von anderen Interventionen statt <FnArea Line="0" Size="normal"><FnR ID="F830285_05_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/></FnArea></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Eins-zu-eins-Betreuung: Einen Patienten kontinuierlich über einen längeren Zeitraum <B>von mind.<BR/> 60 Min. täglich</B> (Summe kann addiert werden) in Präsenz betreuen und findet getrennt/gesondert von anderen Interventionen statt bei Vorliegen eines der in der Beispielliste aufgeführten Gründe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Problemlösungsorientierte Gespräche</B> mit Angehörigen/Bezugspersonen bei Vorliegen eines der in der Beispielliste aufgeführten Gründe von <B>mind. 60 Min. täglich</B> (Summe kann addiert werden), die gesondert/getrennt von anderen Interventionen stattfinden, bei Vorliegen einer der folgenden Voraussetzungen: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Krisenbewältigung/Vertrauensbildung/Anpassung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gespräche zur Vorbereitung auf die Entlassung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gespräche mit Dolmetscher</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Anleitungssituation</B> mit Angehörigen/Bezugspersonen bei Vorliegen eines der in der Beispielliste aufgeführten Gründe von <B>mind. 60 Min. tägl</B>. (Summe kann addiert werden) die getrennt/gesondert von anderen Interventionen stattfindet</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige kommunikative Stimulation</B>, Förderung der spielerischen Interaktion, Bereitstellen und Nachbereitung von altersentsprechendem Spielmaterial, Fingerspiele etc. von <B>mind. 60 Min. tägl.</B> (Summe kann addiert werden) die getrennt/gesondert von anderen Interventionen statt bei Vorliegen eines der in der Beispielliste aufgeführten Gründe stattfindet</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">K</entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kommunikation findet Berücksichtigung in den allgemeinen Leistungsstufen KA1 und KA2. Erst ab Leistungsstufe KA3 findet eine gesonderte Berücksichtigung statt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kommunikation findet Berücksichtigung in den allgemeinen Leistungsstufen KA1 und KA2. Erst ab Leistungsstufe KA3 findet eine gesonderte Berücksichtigung statt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>45 Minuten tägl.</B> (Summe kann addiert werden) geplante spezifische Information/Anleitung/<BR/>Beratung<FnR ID="F830285_05_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/> mit Leistungsnachweis, inkl. Vor- und Nachbereitung; die Betreuung findet gesondert/getrennt von anderen Interventionen statt <FnArea Line="0" Size="normal"><FnR ID="F830285_05_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/></FnArea></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Eins-zu-eins-Betreuung: Einen Patienten kontinuierlich über einen längeren Zeitraum von <B>mind. 60 Min. tägl</B>. (Summe kann addiert werden) in Präsenz betreuen und getrennt/gesondert von anderen Interventionen stattfindet, bei Vorliegen eines der in der Beispielliste aufgeführten Gründe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Problemlösungsorientierte Gespräche</B> (mit Kleinkind und/oder Angehörigen/Bezugspersonen) bei Vorliegen einer der in der Liste aufgeführten Gründe von <B>mind. 60 Min. tägl</B>. (Summe kann addiert werden) die gesondert/getrennt von anderen Interventionen stattfinden: <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Krisenbewältigung/Vertrauensbildung/Anpassung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gespräche zur Vorbereitung auf die Entlassung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gespräche mit Dolmetscher</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Anleitungssituation</B> mit Kleinkind und/oder Angehörigen/Bezugspersonen bei Vorliegen eines der in der Beispielliste aufgeführten Gründe von <B>mind. 60 Min</B>. tägl. (Summe kann addiert werden), die getrennt/gesondert von anderen Interventionen stattfindet</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige kommunikative Stimulation</B>, Förderung der spielerischen Interaktion, Bereitstellen und Nachbereitung von Lektüre, Spiel-,<I>Mal-</I> und Bastelmaterial von <B>mind. 60 Min. tägl</B>. (Summe kann addiert werden), die getrennt von anderen Interventionen bei Vorliegen eines der in der Liste aufgeführten Gründe stattfindet</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2" rowsep="0">J</entry><entry VJ="1" colname="col2">KA1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kommunikation findet Berücksichtigung in den allgemeinen Leistungsstufen KA1 und KA2. Erst ab Leistungsstufe KA3 findet eine gesonderte Berücksichtigung statt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2">KA2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kommunikation findet Berücksichtigung in den allgemeinen Leistungsstufen KA1 und KA2. Erst ab Leistungsstufe KA3 findet eine gesonderte Berücksichtigung statt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2">KA3</entry><entry VJ="1" colname="col3">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>45 Minuten tägl.</B> (Summe kann addiert werden) geplante spezifische Information/Anleitung/<BR/>Beratung<FnR ID="F830285_05_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/> mit Leistungsnachweis, inkl. Vor- und Nachbereitung; die Betreuung findet gesondert/getrennt von anderen Interventionen statt <FnArea Line="0" Size="normal"><FnR ID="F830285_05_BJNR0BC0A0024BJNE002600000"/></FnArea></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KA4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Eins-zu-eins-Betreuung: Einen Patienten kontinuierlich über einen längeren Zeitraum von <B>mind.<BR/> 60 Min. tägl.</B> (Summe kann addiert werden) in Präsenz und getrennt/gesondert von anderen Interventionen bei Vorliegen einer der in der Liste aufgeführten Gründe betreuen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Problemlösungsorientierte Gespräche</B> (mit Kind/Jugendlichen und/oder Angehörigen/Bezugspersonen) bei Vorliegen einer der in der Liste aufgeführten Gründe von <B>mind. 60 Min. tägl</B>. (Summe kann addiert werden) und findet gesondert/getrennt von anderen Interventionen statt <DL Font="normal" Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Krisenbewältigung/Vertrauensbildung/Anpassung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gespräche zur Vorbereitung auf die Entlassung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gespräche mit Dolmetscher</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige Anleitungssituation</B> mit dem Kind/Jugendlichen und/oder Angehörigen/Bezugspersonen bei Vorliegen eines der in der Beispielliste aufgeführten Gründe von mind. 60 Min. tägl. (Summe kann addiert werden) und findet getrennt/gesondert von anderen Interventionen statt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendige kommunikative Stimulation</B>, Förderung der spielerischen Interaktion, Bereitstellen und Nachbereitung von Lektüre, Spiel-, <I>Mal-</I> und Bastelmaterial von <B>mind. 60 Min. tägl</B>. (Summe kann addiert werden) und getrennt von anderen Interventionen bei Vorliegen eines der in der Liste aufgeführten Gründe</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><B>Beispielliste (nicht abschließend):</B></P><P><B>Gründe für kontinuierliche Betreuung:</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">extreme Krisensituation des Patienten oder der Angehörigen/Bezugspersonen oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Krisensituation des Neugeborenen/Säuglings durch fehlende Ablenkung und Beschäftigung, fehlende Bezugsperson, fehlende Zuwendung, Unruhe bei Entzugserscheinungen, Unruhe bei Phototherapie, Schmerzen trotz Schmerzmanagement</LA></DD></DL></P><P><B>Gründe für problemlösungsorientierte Gespräche:</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">massive Beeinträchtigung der Informationsverarbeitung des Patienten oder der Angehörigen/Bezugspersonen oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verhaltensweisen, die kontraproduktiv für die Therapie sind, oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sprach-/Kommunikationsbarrieren des Patienten oder der Angehörigen/Bezugspersonen oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">beeinträchtigte Anpassungsfähigkeit oder Nichteinhaltung von Therapieabsprachen des Patienten oder der Angehörigen/Bezugspersonen oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">extreme Krisensituation des Patienten oder der Angehörigen/Bezugspersonen oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Krisensituation des Neugeborenen/Säuglings, Kleinkindes oder Kind/Jugendlichen durch fehlende Ablenkung/Beschäftigung, fehlende Bezugsperson, fehlende Zuwendung, Unruhe bei Entzugserscheinungen, Unruhe bei Phototherapie oder Schmerzen trotz Schmerzmanagement</LA></DD></DL></P><P><B>Gründe für hochaufwendige Anleitungssituationen:</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">massive Beeinträchtigung der Informationsverarbeitung der Angehörigen/Bezugspersonen oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verhaltensweisen die kontraproduktiv für die Therapie sind oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sprach-/Kommunikationsbarrieren der Angehörigen/Bezugspersonen oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">beeinträchtigte Anpassungsfähigkeit oder Nichteinhaltung von Therapieabsprachen der Patienten oder der Angehörigen/Bezugspersonen oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">körperliche Einschränkungen, die den erforderlichen Kompetenzerwerb erschweren</LA></DD></DL></P><P><B>Gründe für hochaufwendige kommunikative Stimulation:</B><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">extreme Krisensituation des Kleinkindes oder des Kindes/Jugendlichen oder der Angehörigen/Bezugspersonen oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Krisensituation des Neugeborenen/Säuglings, Kleinkindes oder des Kindes/Jugendlichen durch fehlende Ablenkung und Beschäftigung, fehlende Bezugsperson, fehlende Zuwendung, Unruhe bei Entzugserscheinungen, Unruhe bei Phototherapie, Schmerzen trotz Schmerzmanagement oder</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">körperliche Einschränkungen, die den erforderlichen Kompetenzerwerb erschweren</LA></DD></DL></P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="manuell" ID="F830285_02_BJNR0BC0A0024BJNE002600000" Pos="normal">kontinuierlicher O<SUP>2</SUP>-Bedarf (z. B. O<SUP>2</SUP>-Brille) um die O<SUP>2</SUP>-Sättigung über 92 % zu halten</Footnote><Footnote FnZ="*" Group="manuell" ID="F830285_03_BJNR0BC0A0024BJNE002600000" Pos="normal">altersabhängig, z. B.: einzelne Schritte, Bewegungsablauf</Footnote><Footnote FnZ="*" Group="manuell" ID="F830285_04_BJNR0BC0A0024BJNE002600000" Pos="normal">altersabhängig, z. B.: Festigung der Muskulatur, viele Schritte, Automatisierung</Footnote><Footnote FnZ="*" Group="manuell" ID="F830285_05_BJNR0BC0A0024BJNE002600000" Pos="normal">Gründe aus Leistungsstufe KA4 finden entsprechend Anwendung</Footnote></Footnotes></text><fussnoten><Content><P>Tabelle Kursivdruck: Wegen offensichtlicher Unrichtigkeit wird das Wort &quot;mindesten&quot; durch das Wort &quot;mindestens&quot; ersetzt. Wegen offensichtlicher Unrichtigkeit werden die Worte &quot;Spiel-/Mal und Bastelmaterial&quot; durch die Worte &quot;&quot;Spiel-/Mal- und Bastelmaterial&quot; ersetzt</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215118" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE002700000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>Anlage 4</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 2 Satz 1)<BR/>Ermittlung des Pflegebedarfs auf Normalstationen für Kinder: Zuordnung zu den Leistungsstufen der speziellen Pflege</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2024 I Nr. 188, S. 43 - 47)</kommentar></noindex></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colwidth="44*"/><colspec align="left" colname="col4" colnum="4" colwidth="145*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" colname="col1" nameend="col4" namest="col1"><B>I. Leistungsbereich OP, invasive Maßnahmen, akute Krankheitsphase, dauernde Bedrohung</B></entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Altersgruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Leistungsstufe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3"><B>Art der Leistung</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4"><B>Zuordnungsmerkmal/Maßnahme</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">F, K und J</entry><entry VJ="1" colname="col2">KS1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe KS2, KS3 oder KS4 zugeordnet werden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KS2</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Vitalzeichenkontrolle und Krankenbeobachtung mit Erhebung von <B>mindestens 24 Parametern</B>* täglich <FnArea Line="0"><FnR ID="F830285_06_BJNR0BC0A0024BJNE002700000"/></FnArea></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Aufwendiges Versorgen von Ableitungs- und Absaugsystem/-en</B> (Versorgen von <B>Trachelakanüle</B> oder <B>Bulau-Drainage/-n</B>, häufiges Absaugen, <B>Legen</B> oder Wechseln einer Magensonde, <B>Legen</B> eines Blasenkatheters, <B>Wechsel</B> einer Stomaplatte, engmaschige Kontrollen von Ableitungsmengen)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Pflegespezifische physikalische Maßnahmen 3 – 5 x täglich</B>, z. B.: <DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Inhalation, Wadenwickel oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Medizinisches Voll-/Teilbad (nach ärztl. Anordnung) 1 x tägl.<B>mind. 20 Minuten</B></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KS3</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Vitalzeichenkontrolle</B><FnR ID="F830285_07_BJNR0BC0A0024BJNE002700000"/> <B>und Krankenbeobachtung</B> zum Erkennen einer akuten Bedrohung fortlaufend innerhalb von 24 Stunden, z. B.: <DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Kontinuierliche Monitorüberwachung und engmaschige Krankenbeobachtung, z. B. nach Fieberkrampf, <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>stündliche GCS-Erhebung <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>postoperativ z. B. 2 stdl. Vitalparameter Puls, Atmung, RR und Kontrolle von Ausscheidung, Wundbett und Motorik, Durchblutung und Sensibilität (MDS)</LA></DD></DL><FnArea Line="0"><FnR ID="F830285_07_BJNR0BC0A0024BJNE002700000"/></FnArea></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Pflegespezifische physikalische Maßnahmen mindestens 6 x tägl</B>., z. B.: <DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Inhalation</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Wickel, Auflagen, Aromatherapie</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>medizinisches Vollbad (nach ärztl. Anordnung) mind. 60 Minuten (inkl. Vor- und Nachbereitung)</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KS4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Vitalzeichenkontrolle</B><FnR ID="F830285_07_BJNR0BC0A0024BJNE002700000"/> <B>und Krankenbeobachtung</B> zum Erkennen einer akuten Bedrohung fortlaufend innerhalb von 24 Stunden <B>bei Zeichen einer respiratorischen Beeinträchtigung oder</B> bei Vorhandensein eines Tracheostomas und bei Vorliegen eines Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste): <DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>kontinuierliche Monitorüberwachung/Pulsoximetrie und mindestens 2-stdl. Beurteilung und<BR/> Dokumentation des Atemmusters <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>1-stdl. Dokumentation von Puls und Atmung (ohne Monitor), Beurteilung der Atmung <B>und</B><BR/> atemtherapeutische Leistungen mit einem Zeitaufwand von mindestens 30 Minuten wie: <DL Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Absaugen von Schleim aus Tracheostoma oder Nase, Mund, Rachen <B>oder</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Anleitung von Eltern und Angehörigen im Umgang mit Absaugsystemen <B>oder</B> in der<BR/> Tracheostomapflege <B>oder</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Anleitung zum Wechsel der Trachealkanüle</LA></DD></DL></LA></DD></DL><FnArea Line="0"><FnR ID="F830285_07_BJNR0BC0A0024BJNE002700000"/></FnArea></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Pflegespezifische physikalische Maßnahmen zur Pneumonieprophylaxe oder Sekretmobilisation und Verbesserung der Belüftung der Atemwege</B> in an die Bedürfnisse des Patienten angepasster Kombination mindestens 90 Minuten tägl. (Summe kann addiert werden) bei Pneumonierisiko durch Vorliegen eines Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste) <B>oder</B> bei Zeichen<BR/> einer respiratorischen Beeinträchtigung: <DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Inhalation <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Vibrationsbehandlung des Thorax <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Wickel/Auflagen/Umschläge <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Maßnahmen der Atemtherapie: Anleiten und Beaufsichtigen von in- und Exspirationsübungen<BR/> mit entsprechenden Hilfsmitteln (z. B.: Kontaktatmung) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Anleiten von Eltern/Bezugsperson in Techniken zur Sekretmobilisation beim Patienten<BR/> (z. B. autogene Drainage, Drainagelagerung) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Speziallagerung zur Ventilations- und Mobilitätsförderung des Thorax mit Evaluation und<BR/> Dokumentation des Behandlungsverlaufs (z. B. Dehnlagerung, Halbmondlagerung)</LA></DD></DL></entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><B>Beispielliste (nicht abschließend) für die Altersgruppen F, K und J für Erschwernisfaktoren bei Überwachen und Beobachten:</B><DL Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>(ehemaliges) Frühgeborenes (nur Altersgruppen F und K)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>chronische respiratorische Erkrankung</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>angeborene oder erworbene Fehlbildung des Thorax oder der Wirbelsäule, syndromale, neuromuskuläre sowie angeborene Stoffwechselerkrankung, die die Atmung beeinträchtigt</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Parese, Plegiezustand nach großem operativen Eingriff</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Vorhandensein einer Thoraxdrainage</LA></DD></DL></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colwidth="44*"/><colspec align="left" colname="col4" colnum="4" colwidth="145*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1" nameend="col4" namest="col1" valign="middle"><B>II. Leistungsbereich Medikamentöse Versorgung</B></entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Altersgruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Leistungsstufe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3"><B>Art der Leistung</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4"><B>Zuordnungsmerkmal/Maßnahme</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">F, K, J</entry><entry VJ="1" colname="col2">KS1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe KS2, KS3 oder KS4 zugeordnet werden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KS2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Vorbereiten, Nachbereiten und Kontrollieren</B> von z. B.: <DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>mind. 2 Kurzinfusionen</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>einer Dauerinfusion</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>einer Transfusion</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>intravenöser Zytostatikagabe (wenn keine fortlaufende Beobachtung erforderlich ist) <B>oder</B><BR/> Verabreichung von mehreren i.m.-Injektionen, s.c.-Injektionen, i.v.-Injektionen <B>oder</B> Komplexes Medikamentenregime mit Verabreichung außerhalb der normalen Nahrungsaufnahme <B>bis zu<BR/> 5 x täglich</B></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KS3</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Vorbereiten, Nachbereiten und Kontrollieren</B> von z. B.: <DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>mind. 5 Kurzinfusionen</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>zwei Transfusionen und/oder Transfusionen von mind. 2 Std.</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>intravenöser Zytostatikagabe (wenn fortlaufende Beobachtung erforderlich ist) oder Komplexes Medikamentenregime mit Verabreichung mind. 6 x täglich</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Fortlaufendes Beobachten und Betreuen</B> des Patienten <B>bei Gefahr einer akuten Bedrohung</B><BR/>bei z. B.: <DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>zu erwartenden Nebenwirkungen</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Provokationstests</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>einer allergischen Reaktion</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Unverträglichkeit, z. B. Übelkeit und Erbrechen</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>medikamentöser Neueinstellung (z. B. Antikonvulsiva, Insulintherapie)</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KS4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Zu mindestens neun verschiedenen Uhrzeiten Verabreichung der Arzneimittel</B>, die der Patient nicht selbständig einnehmen kann, bei massiver Abwehr/Widerständen/Uneinsichtigkeit bei der Verabreichung von Arzneimitteln <B>oder</B> massiver Beeinträchtigung der oralen Arzneimitteleinnahme durch Bewusstseinseinschränkung <B>und</B> hochaufwendiges (komplexes) Arzneimittelregime entsprechend ärztlicher Anordnung mit hoher Verabreichungsfrequenz oder Multimedikation <DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA><B>Mindestens 12 Arzneimittel/Tag</B> (z. B. Klysmen, Suspensionen, Inhalate, Injektionslösungen, Tabletten, Granulate, die in besonderer Form (z. B. mörsern, auflösen) zubereitet werden müssen) <B>und</B><B>mindestens drei Applikationszeitpunkte</B> (z. B. morgens, mittags, abends) für die Verabreichung dieser Arzneimittel bei massiver Beeinträchtigung der oralen Arzneimitteleinnahme durch Bewusstseinseinschränkung <B>und</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA><B>hochaufwendiges (komplexes) Arzneimittelregime</B> entsprechend ärztlicher Anordnung mit<BR/> hoher Verabreichungsfrequenz oder Multimedikation <B>oder</B> Kau-/Schluckstörung mit starken Auswirkungen auf die Arzneimitteleinnahme</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Hochaufwendiges Infusionsregime von mindestens 9 (Kurz-)Infusionen</B> (ohne alleinige Trägerflüssigkeiten) i. v. <B>oder</B> Spritzenpumpe i. v. <B>oder Injektionen in liegende Zugänge</B><BR/> i. v. mit Dokumentation und Sicherung eines entsprechenden Zugangs</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colwidth="44*"/><colspec align="left" colname="col4" colnum="4" colwidth="145*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1" nameend="col4" namest="col1" valign="middle"><B>III. Leistungsbereich Wund- und Hautbehandlung/Assistieren ärztlicher Tätigkeiten</B></entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Altersgruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Leistungsstufe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3"><B>Art der Leistung</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4"><B>Zuordnungsmerkmal/Maßnahme</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">F, K, J</entry><entry VJ="1" colname="col2">KS1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe KS2, KS3 oder KS4 zugeordnet werden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KS2</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Vor- und Nachbereiten und Assistieren bei aufwendigem Verbandswechsel oder</B> Assistenz bei Entfernung von einer Drainage <B>oder</B> einem ZVK etc.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4">Vor- und Nachbereiten und Assistieren beim Versorgen einer lokalen Verbrennung <B>oder</B> einer Verbrühung mind. 2. Grades</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col4">Auftragen/Einreiben von Salben <B>oder</B> Tinkturen auf eine große Hautregion <B>oder</B> einfacher Verbandswechsel mind. 2 x tägl.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4">Vor- und Nachbereiten und Mitwirken bei ärztlichen Tätigkeiten von mindestens 30 Minuten Dauer,<BR/> z. B. bei einer Lumbalpunktion</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KS3</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Eines der unter KS2 genannten Kriterien <B>mindestens 2 x täglich</B><B>oder</B> durch 2 PFK</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4">einfacher Verbandswechsel mind. 3 x tägl.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">KS4</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA><B>Hochaufwendige Wundversorgung oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Versorgung von sekundär heilenden Wunden <B>oder</B> Dekubitus (gemäß Assessmentergebnis) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>bei Verbrennung/Verbrühung (ab 2. Grades bei mindestens 9 Prozent der KOF <B>oder</B> an einer der folgenden Lokalisationen: Gesicht/Hals, Hand, Fuß, Intimbereich) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>aufwendige Wunde nach OP bei Vorliegen eines Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>bei aufwendiger Hautbehandlung oder aufwendigem Verband bedingt durch einen Erschwernisfaktor (siehe Beispielliste)</LA><LA><B>mindestens 30 Minuten 2 x täglich oder 1 x täglich durch 2 PFK</B> wie: <DL Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Vor- und Nachbereiten und Assistieren bei aufwendigem Verbandwechsel <B>oder</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Vor- und Nachbereiten und Assistieren beim Versorgen einer lokalen Verbrennung <B>oder</B><BR/> Verbrühung <B>oder</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Auftragen <B>oder</B> Einreiben von Salben oder Tinkturen oder speziellen Wundmaterialien nach ärztl. Anordnung auf eine große Hautregion <B>oder</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Anleiten von Eltern/Bezugsperson im Umgang mit dem Material und der Pflege (z. B. Fixateur<BR/> externe mit Pin-Pflege, Anlegen einer Kompressionsmaske)</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><B>Systematisches Wundmanagement</B><DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>von Wunden bei aufwendiger Wundversorgung von sekundär heilenden Wunden oder Dekubitus (gemäß Assessmentergebnis) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>bei Verbrennung/Verbrühung (ab 2. Grades bei mindestens 9 Prozent der KOF <B>oder</B> an einer der folgenden Lokalisationen: Gesicht/Hals, Hand, Fuß, Intimbereich) <B>oder</B></LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>von aufwendiger Wunde nach OP bei Vorliegen eines Erschwernisfaktors (siehe Beispielliste) bestehend aus: <DL Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>spezifische Wunddiagnose, Rezidivzahl, Wunddauer, -lokalisation, -größe, -rand, -umgebung, -grund, Entzündungszeichen und mögliche Wundheilungsstörungen <B>und</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Wundbehandlung, bestehend aus Wundreinigung <B>und/oder</B> Wunddesinfektion sowie Wundauflagen <B>und/oder</B> Auflagenfixierung von mindestens 30 Minuten pro Tag <B>und</B></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>systematische Evaluation des Wundheilungsprozesses</LA></DD></DL></LA></DD></DL></entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><B>Beispielliste (nicht abschließend) für die Altersgruppen F, K und J für Erschwernisfaktoren bei Wund- und Hautbehandlung/ärztl. Assistenz:</B><DL Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Kompartmentsyndrom</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>offene Fraktur</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Hydrozephalus mit externer Ableitung (nur Altersgruppe F)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>künstlicher Darmausgang</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>künstlicher Blasenausgang</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>OP im Anal-/Urogenitalbereich (z. B. bei Hypospadie, Adrenogenitales Syndrom, anorektale Malformation (exkl. OP bei Phimose))</LA></DD></DL></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colwidth="44*"/><colspec align="left" colname="col4" colnum="4" colwidth="145*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1" nameend="col4" namest="col1" valign="middle"><B>IV. Leistungsbereich Begleitung</B></entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Altersgruppe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Leistungsstufe</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3"><B>Art der Leistung</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4"><B>Zuordnungsmerkmal/Maßnahme</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0">F, K, J</entry><entry VJ="1" colname="col2">KS1</entry><entry VJ="1" colname="col3">Grundleistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Begleitung findet Berücksichtigung in den allgemeinen Leistungsstufen KS1, KS2 und KS3. Erst ab Leistungsstufe KS4 findet eine gesonderte Berücksichtigung statt.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KS2</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erweiterte Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Begleitung findet Berücksichtigung in den allgemeinen Leistungsstufen KS1, KS2 und KS3. Erst ab Leistungsstufe KS4 findet eine gesonderte Berücksichtigung statt.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2">KS3</entry><entry VJ="1" colname="col3">Besondere Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Begleitung findet Berücksichtigung in den allgemeinen Leistungsstufen KS1, KS2 und KS3. Erst ab Leistungsstufe KS4 findet eine gesonderte Berücksichtigung statt.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">KS4</entry><entry VJ="1" colname="col3">Hochaufwendige Leistungen</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Fortlaufendes Beobachten und Betreuen (1:1) des Patienten</B> durch eine PFK bei Maßnahmen/<BR/>Untersuchungen/Behandlungen außerhalb der Station <B>oder</B> bei einer indizierten Sitzwache durch eine PFK <B>von mindestens 240 Minuten am Tag</B> inkl. Vor- und Nachbereiten (Summe kann addiert werden)</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="manuell" ID="F830285_06_BJNR0BC0A0024BJNE002700000" Pos="normal">z. B. Kontrolle von:<BR/> 06:00 Uhr: Puls, Atmung<BR/> 08:00 Uhr: Gewicht, Puls, Atmung, RR, BZ, Temp<BR/> 10:00 Uhr: Puls, Atmung<BR/> 12:00 Uhr: Puls, Atmung, BZ<BR/> 14:00 Uhr: Puls, Atmung<BR/> 18:00 Uhr: Puls, Atmung, BZ, Temp<BR/> 22:00 Uhr: Puls, Atmung<BR/> 02:00 Uhr: Puls, Atmung,Temp</Footnote><Footnote FnZ="*" Group="manuell" ID="F830285_07_BJNR0BC0A0024BJNE002700000" Pos="normal">Parameter sind z. B.: RR, Puls, Atmung, Temp., Drogenscore z. B. nach Finnegan</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240630215118" doknr="BJNR0BC0A0024BJNE002800000"><metadaten><jurabk>PPBV</jurabk><enbez>Anlage 5</enbez><titel format="XML">(zu § 17 Absatz 2)<BR/>Ermittlung des Pflegebedarfs auf Intensivstationen für Kinder: Zuordnung zu den Leistungsstufen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2024 I Nr. 188, S. 48 - 50)</kommentar></noindex></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="42*"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="54*"/><colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colwidth="75*"/><colspec align="left" colname="col4" colnum="4" colwidth="75*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1" nameend="col4" namest="col1" valign="middle"><B>Spezielle Intensivpflege NICU:</B> Alter bei Aufnahme <F>&lt;</F> 28. Lebenstag oder <F>&lt;</F> 2 500 g Aufnahmegewicht</entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Leistungsbereich</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Leistungsstufe IS1 – Grundleistungen</B><BR/><I><B>Spezialpflege</B></I></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3"><B>Leistungsstufe IS2 – Erweiterte Leistungen</B><BR/><I><B>Intensivüberwachung</B></I></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4"><B>Leistungsstufe IS3 – Besondere Leistungen</B><BR/><I><B>Intensivtherapie</B></I></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1. Leistung im Zusammenhang mit Beobachten und Überwachen des<BR/>Patienten und Umfelds</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Alle Patienten, die nicht der<BR/>Leistungsstufe IS2 oder IS3<BR/>zugeordnet werden</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col3">Mindestes eines der folgenden Zu-/Ableitungssysteme: <DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Invasive arterielle RR-Messung</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Thoraxdrainage</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Externe Ventrikeldrainage</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Schlürf- bzw. Replogle-Sonde bei Ösophagu-<BR/> satresie</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Intraoperativ gelegene Magensonde nach<BR/> Korrektur einer Ösophaugsatresie</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>kontinuierliches EEG-Monitoring</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Zentraler Venenkatheter (inkl. Nabelvenen-<BR/> katheter)</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4">Lebensbedrohliche Akutphase (vitale Bedrohung)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2. Leistungen im Zusammenhang mit der Beatmung/CPAP (inkl. Vor- und Nachbereitung)</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Alle Patienten, die nicht der<BR/>Leistungsstufe IS2 oder IS3<BR/>zugeordnet werden</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col3">Beatmeter Patient (invasiv oder nicht invasiv), sofern das Zuordnungsmerkmal der Leistungsstufe IS3 nicht zutrifft.</entry><entry VJ="1" colname="col4">Invasiv beatmeter Patient bei instabiler Beatmungssituation (Beatmung mit z. B. OI <F>&gt;</F> 25)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>3. Leistungen im Zusammenhang mit medikamentöser Versorgung (z. B.: iv,<BR/>oral, s.c., auch als Kurzinfusion) und Infusionstherapie (inkl. Parenterale Ernährung, Katecholamine)</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Alle Patienten, die nicht der<BR/>Leistungsstufe IS2 oder IS3<BR/>zugeordnet werden</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Katecholamin-DTI, sofern das Zuordnungs-<BR/>merkmal der Leistungsstufe IS3 nicht zutrifft,<BR/>oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Kontinuierliche Prostaglandin-Infusion oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Kontinuierliche Insulin-Infusion oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Medikamentös behandeltes Entzugs- oder<BR/>Delirsyndrom</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4">Kreislauf instabiler Patient (mit z. B. wechselnder Katecholamin-/Kreislauftherapie, Katecholamin-DTI <F>≥</F> 2 Katecholamine)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>4. Leistungen im<BR/> Zusammenhang mit<BR/> ärztlichen Eingriffen<BR/> und Diagnostik</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Alle Patienten, die nicht der<BR/>Leistungsstufe IS2 oder IS3<BR/>zugeordnet werden</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col3">Hypothermie-Behandlung nach den ersten<BR/>24 Stunden</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Hypothermie-Behandlung in den ersten<BR/>24 Stunden oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Tag einer größeren Operation<BR/>(z. B. Zwerchfellhernie) oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Austauschtransfusion oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>ECMO-Therapie</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>5. Übergeordnete Einstufungskriterien</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe IS2 oder IS3 zugeordnet werden</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"><DL Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Frühgeborene <F>&lt;</F> 1 000 g in den ersten<BR/> 72 Lebensstunden</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Andere Gründe bei 1:1-Betreuung</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Sterbebegleitung</LA></DD></DL></entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec align="left" colname="col1" colnum="1" colwidth="42*"/><colspec align="left" colname="col2" colnum="2" colwidth="54*"/><colspec align="left" colname="col3" colnum="3" colwidth="75*"/><colspec align="left" colname="col4" colnum="4" colwidth="75*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1" nameend="col4" namest="col1" valign="middle"><B>Spezielle Intensivpflege PICU:</B> Alter bei Aufnahme <F>≥</F> 28. Lebenstag und <F>≥</F> 2 500 g Aufnahmegewicht</entry></row><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><B>Leistungsbereich</B></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><B>Leistungsstufe IS1 – Grundleistung</B><BR/><I><B>Spezialpflege</B></I></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3"><B>Leistungsstufe IS2 – Erweiterte Leistung</B><BR/><I><B>Intensivüberwachung</B></I></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4"><B>Leistungsstufe IS3 – Besondere Leistung</B><BR/><I><B>Intensivtherapie</B></I></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1. Leistung im Zusammenhang mit Beobachten und Überwachen des<BR/>Patienten und Umfelds</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe IS2 oder IS3 zugeordnet werden</entry><entry VJ="1" colname="col3">Mindestens drei der folgenden Zu-/Ableitungssysteme: <DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Zentraler Venenkatheter (ZVK, Hickman)</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Invasive arterielle RR-Messung</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Thoraxdrainage/Wunddrainage</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Externe Ventrikeldrainage</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Kontinuierliches EEG-Monitoring</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Kontinuierliches ICP-Monitoring (Parechym-<BR/> sonde, epi- oder subdurale Sonde)</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Blasenkatheter/suprapubischer Katheter</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Lebensbedrohliche Akutphase oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>CPP-basierte Hirndrucktherapie (= instabil)</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2. Leistungen im Zusammenhang mit der Beatmung/CPAP (inkl. Vor- und Nachbereitung)</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe IS2 oder IS3 zugeordnet werden</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Modifikation/Intensivierung der Beatmung bei<BR/> heimbeatmeten Patienten oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>HFNC-Therapie (<F>&gt;</F> 1 Liter/kg angefeuchtet und<BR/> angewärmt) oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Nicht-invasive Beatmung über Nasal Prongs<BR/> oder Maske oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Invasiv beatmeter Patient bei stabiler<BR/> Beatmungssituation oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>NO-Beatmung <F>≤</F> 15 ppm (bei stabiler<BR/> Beatmungssituation) oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Beatmungsweaning mit Frühmobilisation</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Invasiv beatmeter Patient bei instabiler<BR/> Beatmungssituation (schweres Lungenversagen = FiO<SUP>2</SUP><F>≥</F> 60 %, PEEP <F>≥</F> 10 cmH<SUB>2</SUB>O,<BR/> PIP <F>≥</F> 28 cm H<SUB>2</SUB>O) oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>NO-Beatmung <F>&gt;</F> 15 ppm</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>3. Leistungen im Zusammenhang mit medikamentöser Versorgung (z. B.: iv,<BR/> oral, s.c., auch als Kurzinfusion) und Infusionstherapie (inkl. Parenterale Ernährung, Katecholamine)</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe IS2 oder IS3 zugeordnet werden</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Katecholamin-DTI (bis 2 Katecholamine) oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Mind. 10 unterschiedliche i.v.-Medikamente oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Medikamentös oder nicht medikamentös<BR/> behandeltes Entzugs- oder Delirsyndrom</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4">Katecholamin-DTI (<F>≥</F> 3 Katecholamine aus<BR/> Adrenalin <F>&gt;</F> 0,05 µg/kg/min, Noradrenalin<BR/><F>&gt;</F> 0,05 µg/kg/min, Dobutamin <F>&gt;</F> 5 oder µg/kg/min, Vasopressin)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>4. Leistungen im Zusammenhang mit ärztlichen Eingriffen und Diagnostik</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe IS2 oder IS3 zugeordnet werden</entry><entry VJ="1" colname="col3">Peritonealdialyse manuell <F>&lt;</F> 10 Zyklen pro Tag oder maschinell</entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Peritonealdialyse manuell <F>≥</F> 10 Zyklen/Tag<BR/> oder Intervall <F>&lt;</F> 2 Stunden oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>vvECMO oder vaECMO (nur bei invasiv<BR/> beatmeten Patienten) oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>kontinuierliche Nierenersatzverfahren<BR/> (CVVH, CVVHD, CVVHDF)<BR/>(nur bei invasiv beatmeten Patienten) oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Postreanimationstherapie Tag 1–3 / 72 Stunden<BR/> nach Ereignis (nur bei invasiv beatmeten<BR/> Patienten) oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Thermische Verletzungen <F>&gt;</F> 20% KOF</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>5. Übergeordnete Einstufungskriterien</B></entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle Patienten, die nicht der Leistungsstufe IS2 oder IS3 zugeordnet werden</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Schwerwiegende Bewusstseinsstörung/<BR/> Coma (GCS) oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Tag mit Transportbegleitung</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"><DL Indent="3" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Isolation mit Einzelzimmer-Schleusung oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Andere Gründe bei 1:1-Betreuung oder</LA></DD><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA>Sterbebegleitung/Tag des Todes</LA></DD></DL></entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>