<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405124949" doknr="BJNR005470974"><norm builddate="20130405124949" doknr="BJNR005470974"><metadaten><jurabk>VerpflG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1974-03-02</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1974, 469, 547</zitstelle></fundstelle><kurzue>Verpflichtungsgesetz</kurzue><langue>Gesetz über die förmliche Verpflichtung nichtbeamteter Personen</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch § 1 Nr. 4 G v. 15.8.1974 I 1942</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis Geltung ab: 1.1.1975 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124949" doknr="BJNR005470974BJNE000100306"><metadaten><jurabk>VerpflG</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf die gewissenhafte Erfüllung seiner Obliegenheiten soll verpflichtet werden, wer, ohne Amtsträger (§ 11 Abs. 1 Nr. 2 des Strafgesetzbuches) zu sein, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei einer Behörde oder bei einer sonstigen Stelle, die Aufgaben der öffentlichen Verwaltung wahrnimmt, beschäftigt oder für sie tätig ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei einem Verband oder sonstigen Zusammenschluß, einem Betrieb oder Unternehmen, die für eine Behörde oder sonstige Stelle Aufgaben der öffentlichen Verwaltung ausführen, beschäftigt oder für sie tätig ist oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Sachverständiger öffentlich bestellt ist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Verpflichtung wird mündlich vorgenommen. Dabei ist auf die strafrechtlichen Folgen einer Pflichtverletzung hinzuweisen.</P><P>(3) Über die Verpflichtung wird eine Niederschrift aufgenommen, die der Verpflichtete mit unterzeichnet. Er erhält eine Abschrift der Niederschrift; davon kann abgesehen werden, wenn dies im Interesse der inneren oder äußeren Sicherheit der Bundesrepublik Deutschland geboten ist.</P><P>(4) Welche Stelle für die Verpflichtung zuständig ist, bestimmt <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Fällen des Absatzes 1 Nr. 1 und 2 bei Behörden oder sonstigen Stellen nach Bundesrecht die jeweils zuständige oberste Dienstaufsichtsbehörde oder, soweit eine Dienstaufsicht nicht besteht, die oberste Fachaufsichtsbehörde,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in allen übrigen Fällen diejenige Behörde, die von der Landesregierung durch Rechtsverordnung bestimmt wird.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124949" doknr="BJNR005470974BJNE000200306"><metadaten><jurabk>VerpflG</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer, ohne Amtsträger zu sein, auf Grund des § 1 der Verordnung gegen Bestechung und Geheimnisverrat nichtbeamteter Personen in der Fassung der Bekanntmachung vom 22. Mai 1943 (Reichsgesetzbl. I S. 351) förmlich verpflichtet worden ist, steht einem nach § 1 Verpflichteten gleich.</P><P>(2) Wer, ohne Amtsträger zu sein, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Arbeitnehmer des öffentlichen Dienstes nach einer tarifrechtlichen Regelung oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf Grund eines Gesetzes oder aus einem sonstigen Rechtsgrund</LA></DD></DL>zur gewissenhaften Erfüllung seiner Obliegenheiten verpflichtet worden ist, steht einem nach § 1 Verpflichteten gleich, wenn die Voraussetzungen des § 1 Abs. 2 erfüllt sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124949" doknr="BJNR005470974BJNE000300306"><metadaten><jurabk>VerpflG</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz gilt nach Maßgabe des § 13 Abs. 1 des Dritten Überleitungsgesetzes vom 4. Januar 1952 (Bundesgesetzbl. I S. 1) auch im Land Berlin.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124949" doknr="BJNR005470974BJNE000400306"><metadaten><jurabk>VerpflG</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am 1. Januar 1975 in Kraft. § 1 Abs. 4 tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>