<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20180219214002" doknr="BJNR008310010"><norm builddate="20180219214002" doknr="BJNR008310010"><metadaten><jurabk>EAPatV</jurabk><amtabk>EAPatV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2010-02-10</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2010, 83</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über die elektronische Aktenführung bei dem Patentamt, dem Patentgericht und dem Bundesgerichtshof</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 11 Abs. 31 G v. 18.7.2017 I 2745</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.3.2010 +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Art. 1 der V v. 10.2.2010 I 83 vom Bundesministerium der Justiz  erlassen. Sie tritt gem. Art. 3 dieser V am 1.3.2010 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20180219214002" doknr="BJNR008310010BJNE000100000"><metadaten><jurabk>EAPatV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Elektronische Aktenführung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Patentamt, das Patentgericht und der Bundesgerichtshof, soweit er für die Verhandlung und Entscheidung über Rechtsmittel gegen Entscheidungen des Patentgerichts zuständig ist, können Verfahrensakten ganz oder teilweise auch elektronisch führen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180219214002" doknr="BJNR008310010BJNE000200000"><metadaten><jurabk>EAPatV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Verfahrensrecht für das Patentamt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für das Verfahren vor dem Patentamt gelten die Regelungen der Zivilprozessordnung über die elektronische Aktenführung entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180219214002" doknr="BJNR008310010BJNE000300000"><metadaten><jurabk>EAPatV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Vernichtung von Schriftstücken</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Werden Schriftstücke oder sonstige Unterlagen in ein elektronisches Dokument übertragen, so dürfen sie nicht vernichtet werden, wenn in Betracht kommt, über ihr Vorhandensein oder ihre Beschaffenheit Beweis zu erheben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180219214002" doknr="BJNR008310010BJNE000400000"><metadaten><jurabk>EAPatV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Überblick über Aktenbestandteile</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Enthält eine Akte sowohl elektronische als auch papiergebundene Bestandteile, so muss beim Zugriff auf jeden der Teile ein Hinweis auf den jeweils anderen Teil sichtbar sein.</P><P>(2) Vor jedem Zugriff auf einen elektronischen Aktenbestandteil muss ein vollständiger Überblick über alle anderen elektronischen Aktenbestandteile sichtbar sein.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180219214002" doknr="BJNR008310010BJNE000503123"><metadaten><jurabk>EAPatV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Herkunftsnachweis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist eine handschriftliche Unterzeichnung nicht erforderlich, so kann in elektronischen Bestandteilen der Akte statt der elektronischen Signatur ein anderer eindeutiger Herkunftsnachweis verwendet werden, der nicht unbemerkt verändert werden kann.</P><P>(2) Ein elektronisches Dokument wird unterzeichnet, indem der Name der unterzeichnenden Person eingefügt wird. Die Dokumente werden durch einen qualifizierten Zeitstempel gesichert.</P><P>(3) Eine Niederschrift oder ein Beschluss des Deutschen Patent- und Markenamts wird unterzeichnet, indem <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Name der unterzeichnenden Person oder der unterzeichnenden Personen eingefügt wird und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>das Dokument versehen wird <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>mit einer fortgeschrittenen Signatur nach Artikel 3 Nummer 11 der Verordnung (EU) Nr. 910/2014 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 23. Juli 2014 über elektronische Identifizierung und Vertrauensdienste für elektronische Transaktionen im Binnenmarkt und zur Aufhebung der Richtlinie 1999/93/EG (ABl. L 257 vom 28.8.2014, S. 73) oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>mit einer qualifizierten elektronischen Signatur nach Artikel 3 Nummer 12 der Verordnung (EU) Nr. 910/2014.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180219214002" doknr="BJNR008310010BJNE000602123"><metadaten><jurabk>EAPatV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Form der Ausfertigungen und Abschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wird die Abschrift eines elektronischen Dokuments gefertigt, das mit einem Herkunftsnachweis nach § 5 Absatz 1 oder Absatz 2 versehen ist, müssen in den Ausdruck keine weiteren Informationen aufgenommen werden.</P><P>(2) Wird die Abschrift eines elektronischen Dokuments gefertigt, das mit einem Herkunftsnachweis nach § 5 Absatz 3 versehen ist, genügt es, in den Ausdruck folgende Informationen aufzunehmen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Namen der Person, die das Dokument unterzeichnet hat, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Tag, an dem das Dokument mit einer elektronischen Signatur versehen wurde.</LA></DD></DL></P><P>(3) Wird eine Ausfertigung eines elektronischen Dokuments gefertigt, ist in den Ausdruck zusätzlich zu den Angaben nach Absatz 2 der Hinweis aufzunehmen, dass die Ausfertigung elektronisch erstellt worden ist und daher nicht unterschrieben ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180219214002" doknr="BJNR008310010BJNE000701360"><metadaten><jurabk>EAPatV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180219214002" doknr="BJNR008310010BJNE000800000"><metadaten><jurabk>EAPatV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Vorlegen von Akten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sind Akten einem Gericht oder einer Behörde vorzulegen, werden alle elektronischen Aktenbestandteile übersandt oder der unbeschränkte Zugriff darauf ermöglicht. Die Aktenbestandteile dürfen keinen Kopierschutz tragen.</P><P>(2) Werden Akten in einem Rechtsmittelverfahren vorgelegt, so muss erkennbar sein, auf welchem Stand sich die Akten befanden, als das Rechtsmittel eingelegt wurde.</P><P>(3) Kann das Gericht oder die Behörde den Inhalt der Dateien nicht in eine lesbare Form bringen, sind die betreffenden Aktenteile in einer anderen, geeigneten Form zu übersenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180219214002" doknr="BJNR008310010BJNE000900000"><metadaten><jurabk>EAPatV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Aufbewahrung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Aktenbestandteile in elektronischer Form sind ebenso lange aufzubewahren wie Aktenbestandteile in Papierform.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>