<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977"><norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><amtabk>AtDeckV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1977-01-25</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1977, 220</zitstelle></fundstelle><kurzue>Atomrechtliche Deckungsvorsorge-Verordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Deckungsvorsorge nach dem Atomgesetz</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 13 V v. 29.11.2018 I 2034; 2021 I 5261</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 1 V v. 20.1.2022 I 73 (Nr. 3) mWv zukünftig ist berücksichtigt</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Bek. v. 21.1.2022 I 106 (Nr. 3) mWv 2.1.2022 noch nicht berücksichtigt</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Neufassung durch Bek. v. 21.1.2022 I 118 (Nr. 4) mWv 2.1.2022 noch nicht berücksichtigt</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.3.1977 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE000401377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P> <table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;">
	<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0">
		<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="50*"/>
		<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="10*"/>
		<tbody valign="top">
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"><B>Erster Abschnitt: Allgemeine Vorschriften</B></entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Arten der Deckungsvorsorge</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 1</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Haftpflichtversicherung</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 2</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Sonstige finanzielle Sicherheit</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 3</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Umfang der Deckungsvorsorge</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 4</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Nachweis der Deckungsvorsorge; Mitteilungen und  Anzeigen</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 5</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Auflagen</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 6</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"><B>Zweiter Abschnitt: Deckungssummen</B></entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Deckungssumme und Regeldeckungssumme</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 7</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Umgang und Beförderung</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 8</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Reaktoren</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 9</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Schiffsreaktoren</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 10</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Sonstige kerntechnische Anlagen</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 11</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Stillegung von Anlagen</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 12</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Anlagen zur Erzeugung ionisierender Strahlen</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 13</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">(weggefallen)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 14</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Anwendung radioaktiver Stoffe am Menschen in der medizinischen Forschung</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 15</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Ermittlung der Deckungssumme im Einzelfall</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 16</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">(weggefallen)  </entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 17</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Deckungssumme bei mehrfachem Umgang</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 18</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Abrundung der Deckungssumme</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 19</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"><B>Dritter Abschnitt: Schlußvorschriften</B></entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Übergangsvorschrift</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 20</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Berlin-Klausel</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 21</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Inkrafttreten</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 22</entry>
			</row>
		</tbody>
	</tgroup>
</table> </P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE000500326"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 13 Abs. 3 und des § 54 Abs. 1 und 2 des Atomgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 31. Oktober 1976 (BGBl. I S. 3053) verordnet die Bundesregierung mit Zustimmung des Bundesrates:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNG000100326"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Vorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE000601377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Arten der Deckungsvorsorge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Deckungsvorsorge für Anlagen und Tätigkeiten, bei denen eine atomrechtliche Haftung nach internationalen Verträgen oder nach dem Atomgesetz in Betracht kommt, kann durch <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Haftpflichtversicherung oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine sonstige finanzielle Sicherheit</LA></DD> </DL>erbracht werden. Die Verwaltungsbehörde kann zulassen, daß mehrere Vorsorgemaßnahmen gleicher oder verschiedener Art verbunden werden, soweit die Wirksamkeit und die Übersichtlichkeit der Deckungsvorsorge dadurch nicht beeinträchtigt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE000702118"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Haftpflichtversicherung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch eine Haftpflichtversicherung kann die Deckungsvorsorge nur erbracht werden, wenn sie bei einem im Inland zum Betrieb der Haftpflichtversicherung befugten Versicherungsunternehmen genommen wird. Für eine grenzüberschreitende Beförderung nach § 4a des Atomgesetzes kann sie auch bei einem Versicherungsunternehmen eines Drittstaates im Sinne des § 7 Nummer 34 des Versicherungsaufsichtsgesetzes, das in seinem Sitzland zum Betrieb der Haftpflichtversicherung befugt ist, genommen werden, wenn neben ihm ein nach Satz 1 befugtes Versicherungsunternehmen oder ein Verband solcher Versicherungsunternehmen die Pflichten eines Haftpflichtversicherers übernimmt.</P><P>(2) Sofern der Bund und die Länder verpflichtet sind, den zur Deckungsvorsorge Verpflichteten von Schadensersatzansprüchen freizustellen oder die Befriedigung der gegen ihn gerichteten Schadensersatzansprüche sicherzustellen, muß der Versicherungsvertrag zugunsten der Bundesrepublik Deutschland und des betroffenen Bundeslandes die Verpflichtung des Versicherers enthalten, der Verwaltungsbehörde jede Änderung des Vertrages, jedes Schadensereignis, jede Geltendmachung von Schadensersatzansprüchen und jede Leistung zur Erfüllung von Schadensersatzverpflichtungen unverzüglich anzuzeigen, sobald ihm diese Umstände bekannt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE000801377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Sonstige finanzielle Sicherheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch eine sonstige finanzielle Sicherheit kann die Deckungsvorsorge nur erbracht werden, wenn gewährleistet ist, dass diese, solange mit ihrer Inanspruchnahme gerechnet werden muss, in dem von der behördlichen Festsetzung der Deckungsvorsorge gesetzten Rahmen zur Verfügung steht und unverzüglich zur Erfüllung gesetzlicher Schadensersatzverpflichtungen der in § 13 Abs. 5 des Atomgesetzes genannten Art herangezogen werden kann.</P><P>(2) Von einem Dritten, der seinen Hauptwohnsitz oder seine geschäftliche Hauptniederlassung außerhalb des Geltungsbereiches des Atomgesetzes hat, kann eine sonstige finanzielle Sicherheit nur übernommen werden, wenn der Dritte entweder für die Dauer seiner Verpflichtung im Geltungsbereich des Atomgesetzes hinreichende Vermögenswerte zur Abdeckung seiner Verpflichtung besitzt oder sichergestellt ist, daß die Entscheidung eines Gerichts im Geltungsbereich des Atomgesetzes über die Verpflichtung auf Grund einer internationalen Übereinkunft in dem Staat vollstreckt werden kann, in dem sich Vermögen des Dritten befindet. Von einem anderen Staat kann eine sonstige finanzielle Sicherheit nur übernommen werden, wenn er sich der Gerichtsbarkeit der Bundesrepublik Deutschland unterwirft oder in anderer Weise gewährleistet ist, daß er seine Verpflichtung erfüllt.</P><P>(3) § 2 Abs. 2 gilt entsprechend.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE000900326"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Umfang der Deckungsvorsorge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei einer Kernanlage muß sich die Deckungsvorsorge auf die gesetzlichen Schadensersatzverpflichtungen im Sinne des § 13 Abs. 5 des Atomgesetzes erstrecken, die sich für den Inhaber <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">infolge eines nuklearen Ereignisses</LA><LA Size="normal">und</LA></DD>  <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">infolge der ionisierenden Strahlen einer Strahlenquelle im Sinne des § 25 Abs. 1 Satz 2 des Atomgesetzes</LA></DD> </DL>ergeben.</P><P>(2) Bei Tätigkeiten oder Anlagen, bei denen eine Haftung nach § 26 des Atomgesetzes in Betracht kommt, muß sich die Deckungsvorsorge auf die gesetzlichen Schadensersatzverpflichtungen im Sinne des § 13 Abs. 5 des Atomgesetzes erstrecken, die sich im Zusammenhang mit der genehmigungspflichtigen Tätigkeit oder Anlage infolge von Wirkungen der in § 26 Abs. 1 Satz 1 und Abs. 2 des Atomgesetzes bezeichneten Art ergeben <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den zur Deckungsvorsorge Verpflichteten,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für die Personen, die von dem zur Deckungsvorsorge Verpflichteten zu einer Verrichtung bestellt sind,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Falle der Beförderung auch für die Personen, die neben dem zur Deckungsvorsorge Verpflichteten an der Beförderung beteiligt sind oder waren oder befugterweise Sach-, Dienst- oder Werkleistungen zur Beförderung bewirken oder bewirkt haben oder zu einer der Beförderung dienenden Verrichtung bestellt sind oder waren.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Die Deckungsvorsorge muß Schadensereignisse einschließen, die außerhalb des Geltungsbereichs des Atomgesetzes eintreten oder sich dort auswirken und für die der zur Deckungsvorsorge Verpflichtete nach internationalen Verträgen oder nach außerhalb des Geltungsbereichs des Atomgesetzes geltenden Haftpflichtbestimmungen der in § 13 Abs. 5 des Atomgesetzes genannten Art haftet.</P><P>(4) Die Deckungsvorsorge darf bis zur festgesetzten Höhe nicht für andere als die in den Absätzen 1 bis 3 genannten Verpflichtungen bestimmt sein oder verwendet werden.</P><P>(5) Die Verwaltungsbehörde kann Ausnahmen von den Absätzen 1 bis 3 zulassen, wenn sie <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit Rücksicht auf die Art der Deckungsvorsorge gerechtfertigt sind und</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Interessen der Gesamtheit der Geschädigten, sowie in Fällen, in denen eine Freistellung von Schadensersatzverpflichtungen nach § 34 des Atomgesetzes in Betracht kommt, auch die Interessen der zur Freistellung Verpflichteten nicht unangemessen beeinträchtigen.</LA></DD> </DL> </P><P>(6) Die von dem Inhaber einer Kernanlage zu erbringende Deckungsvorsorge braucht sich nicht auf Schadensersatzverpflichtungen zu erstrecken, die sich aus dem Umgang mit oder der Beförderung von radioaktiven Stoffen außerhalb der Kernanlage für ihn ergeben.</P><P>(7) Die Absätze 1 und 3 bis 6 gelten für den Inhaber eines Reaktorschiffs entsprechend.</P></Content>    </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE001002377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Nachweis der Deckungsvorsorge, Mitteilungen und Anzeigen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Deckungsvorsorge ist der Verwaltungsbehörde in geeigneter Form nachzuweisen.</P><P>(2) Die Verwaltungsbehörde hat den Versicherer oder den Dritten, der eine sonstige finanzielle Sicherheit übernommen hat, von der Erteilung, der Rücknahme und dem Widerruf einer Genehmigung zu unterrichten.</P><P>(3) Wer Ansprüche geltend machen will, für deren Befriedigung die Deckungsvorsorge in Betracht kommt, kann von der Verwaltungsbehörde verlangen, daß sie ihm Namen und Anschrift des Versicherers oder des Dritten bekanntgibt, der sich zur Gewährung einer sonstigen finanziellen Sicherheit verpflichtet hat.</P><P>(4) Zuständige Stelle für die Entgegennahme einer Anzeige über das Nichtbestehen oder die Beendigung des Versicherungsvertrages oder des Vertrages über eine sonstige finanzielle Sicherheit (§ 14 des Atomgesetzes in Verbindung mit § 117 Abs. 2 des Versicherungsvertragsgesetzes) ist die Genehmigungsbehörde oder, sofern eine Genehmigung nicht erforderlich ist, die sonst zuständige Verwaltungsbehörde.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE001102377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Auflagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei der Festsetzung der Deckungsvorsorge ist dem zur Deckungsvorsorge Verpflichteten aufzuerlegen, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Änderungen der Deckungsvorsorge nur mit vorheriger Zustimmung der Verwaltungsbehörde vorzunehmen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">jede ohne sein Zutun eingetretene Änderung der Deckungsvorsorge und, soweit Schadensersatzverpflichtungen in Frage kommen, zu deren Erfüllung die Deckungsvorsorge oder die Freistellungsverpflichtung nach § 34 des Atomgesetzes bestimmt ist, jedes Schadensereignis, jede Geltendmachung von Schadensersatzansprüchen und jede Leistung zur Erfüllung von Schadensersatzverpflichtungen der Verwaltungsbehörde unverzüglich anzuzeigen, sobald ihm diese Umstände bekannt werden,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verwaltungsbehörde auf deren Aufforderung hin nachzuweisen, daß die Deckungsvorsorge in der festgesetzten Höhe und in dem festgesetzten Umfang vorhanden ist und daß die Voraussetzungen fortbestehen, unter denen die Deckungsvorsorge auf andere Weise als durch eine Haftpflichtversicherung erbracht werden konnte, und</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Deckungssumme, soweit sie nicht für jedes Schadensereignis in voller Höhe zur Verfügung steht, wiederaufzufüllen, wenn eine Minderung in mehr als 1 vom Hundert eingetreten oder auf Grund eines oder mehrerer eingetretener Schadensereignisse zu erwarten ist.</LA></DD> </DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNG000200326"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Deckungssummen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE001200326"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Deckungssumme und Regeldeckungssumme</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei der Festsetzung der Höhe der Deckungsvorsorge (Deckungssumme) ist von einer für den Regelfall festzusetzenden Deckungssumme (Regeldeckungssumme) auszugehen, sofern die Deckungssumme in diesem Abschnitt nicht unmittelbar bestimmt ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE001304118"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Umgang und Beförderung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sofern sich aus diesem Abschnitt nichts anderes ergibt, bestimmt sich die Regeldeckungssumme <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">beim Umgang mit Kernbrennstoffen nach Anlage 1,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">beim Umgang mit sonstigen radioaktiven Stoffen nach Anlage 2,</LA></DD></DL>und zwar jeweils nach der genehmigten Art, Masse, Aktivität oder Beschaffenheit der radioaktiven Stoffe. Die Regeldeckungssumme beim Umgang mit hochradioaktiven Strahlenquellen im Sinne des § 4 Absatz 36 des Strahlenschutzgesetzes bestimmt sich unabhängig von der Art des radioaktiven Stoffes nach Anlage 2.</P><P>(2) Ist der Umgang mit sonstigen radioaktiven Stoffen darauf gerichtet, daß sie bei der Ausübung der Heilkunde am Menschen angewandt werden oder daß sie in die Luft, das Wasser, den Boden oder den Bewuchs gelangen, ohne daß die weitere Verbreitung verhindert werden kann, so beträgt die Regeldeckungssumme das Zweifache der in der Anlage 2 angegebenen Werte.</P><P>(3) Beim Umgang mit radioaktiven Abfällen in einer Landessammelstelle oder in einer sonstigen zur Beseitigung radioaktiver Abfälle zugelassenen Einrichtung beträgt die Regeldeckungssumme 7 Millionen Euro. Wird in einer sonstigen zur Beseitigung radioaktiver Abfälle zugelassenen Einrichtung mit radioaktiven Abfällen umgegangen, die aus einer Anlage im Sinne des § 7 des Atomgesetzes stammen, beträgt die Regeldeckungssumme 70 Millionen Euro.</P><P>(4) Für die Beförderung radioaktiver Stoffe gilt Absatz 1 entsprechend; bei der Beförderung sonstiger radioaktiver Stoffe sind die Werte der Anlage 2 Spalte 2 anzuwenden.</P><P>(5) Bei der Beförderung und Lagerung bestrahlter Kernbrennstoffe sind die sich nach dem genehmigten Massengehalt der Kernbrennstoffe ergebenden Regeldeckungssummen nach Anlage 1 und die sich nach der genehmigten Gesamtaktivität ergebende Regeldeckungssumme nach Anlage 2 getrennt zu ermitteln und zu einer einheitlichen Regeldeckungssumme zusammenzurechnen. Die Freigrenze der Anlage 2 beträgt für die Ermittlung der Gesamtaktivität 5 Kilobequerel.</P><P>(6) Die Deckungssumme soll bei der Beförderung den Betrag von 35 Millionen Euro nicht überschreiten. Eine Überschreitung ist nur zulässig, wenn nach den Umständen des Einzelfalles der Betrag nach Satz 1 nicht angemessen ist; in diesem Fall kann die Verwaltungsbehörde die Deckungssumme bis zu einer Höchstgrenze des Zweifachen der Summe nach Satz 1 erhöhen. § 16 Abs. 2 findet entsprechende Anwendung.</P><P>(7) Bei der Lagerung darf die Deckungssumme den Betrag von 350 Millionen Euro nicht überschreiten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE001403377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Reaktoren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Regeldeckungssumme beträgt bei Reaktoren mit einer Höchstleistung bis 1 Megawatt 5 Millionen Euro, für jedes weitere Megawatt bis 10 Megawatt 1 Million Euro, für jedes weitere Megawatt 2,5 Millionen Euro bis zum Höchstbetrag von 2,5 Milliarden Euro. Die Regeldeckungssumme ist jedoch nach Anlage 1 zu bestimmen, sofern eine Berechnung nach dieser Anlage auf Grund der genehmigten Art und Masse der Kernbrennstoffe einen höheren Wert als die Berechnung der Regeldeckungssumme nach Satz 1 ergibt. Höchstleistung ist die thermische Dauerleistung, mit welcher der Reaktor auf Grund der Genehmigung betrieben werden darf. Abweichend von Satz 1 beträgt bei Reaktoren, die zur Anwendung ionisierender Strahlung in der Heilkunde genutzt werden, die Deckungssumme mindestens 25 Millionen Euro.</P><P>(2) In der nach Absatz 1 zu ermittelnden Regeldeckungssumme ist die Regeldeckungssumme für Einrichtungen für die Lagerung von Kernbrennstoffen oder radioaktiven Erzeugnissen und Abfällen, die für den Eigenbedarf bestimmt sind oder aus dem Reaktor stammen und bis zur weiteren Verwendung oder Beseitigung vorübergehend gelagert werden, eingeschlossen, sofern die Anlagen eine gemeinsame Kernanlage im Sinne der Anlage 1 Abs. 1 Nr. 2, letzter Halbsatz, zum Atomgesetz bilden.</P><P>(3) Die nach Absatz 1 zu ermittelnde Deckungsvorsorge umfasst auch die Deckungsvorsorge <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für eine Aufbewahrung nach § 6 Abs. 3 oder 4 des Atomgesetzes oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für eine entsprechende Aufbewahrung auf dem Gelände einer Anlage zur Spaltung von Kernbrennstoffen zu Forschungszwecken,</LA></DD> </DL>sofern die Anlagen eine gemeinsame Kernanlage im Sinne der Anlage 1 Abs. 1 Nr. 2 letzter Halbsatz zum Atomgesetz bilden.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE001501377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Schiffsreaktoren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Regeldeckungssumme für Reaktoren, die zum Antrieb von Schiffen dienen (Schiffsreaktoren), beträgt je Megawatt Höchstleistung 500.000 Euro, höchstens jedoch 200 Millionen Euro. § 9 Abs. 1 Satz 2 und 3 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE001602377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Sonstige kerntechnische Anlagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei Anlagen zur Erzeugung oder zur Bearbeitung oder Verarbeitung von Kernbrennstoffen bestimmt sich die Regeldeckungssumme nach der Art und Masse der Kernbrennstoffe, mit denen auf Grund der Genehmigung in der Anlage umgegangen werden darf, gemäß Anlage 1. Die Deckungssumme soll bei Brennelementfabriken und Urananreicherungsanlagen den Betrag von 140 Millionen Euro nicht überschreiten. Eine Überschreitung ist nur zulässig, wenn nach den Umständen des Einzelfalles der Betrag nach Satz 1 nicht angemessen ist; in diesem Fall kann die Verwaltungsbehörde die Deckungssumme bis zu einer Höchstgrenze des Zweifachen der Summe nach Satz 1 erhöhen. § 16 Abs. 2 findet entsprechende Anwendung.</P><P>(2) Bei Anlagen zur Aufarbeitung bestrahlter Kernbrennstoffe beträgt die Regeldeckungssumme für Anlagen mit einer genehmigten Jahresleistung bestrahlter Kernbrennstoffe bis zu 50 Tonnen unter Berücksichtigung des § 16 70 Millionen Euro.</P><P>(3) § 9 Abs. 2 gilt entsprechend.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE001700326"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="parat">Stillegung von Anlagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wird eine Anlage im Sinne des § 7 des Atomgesetzes stillgelegt oder in sonstiger Weise außer Betrieb gesetzt, bestimmt sich die Regeldeckungssumme nach Maßgabe der in der Anlage noch vorhandenen Aktivität nach Anlage 2 Spalte 3, wenn sich in der Anlage nur noch die aktivierten und kontaminierten Anlagenteile und radioaktive Stoffe zu Prüfzwecken befinden. Sofern die Bestimmung der Aktivität wegen der Besonderheiten des Einzelfalles nicht oder nur mit unverhältnismäßigem Aufwand möglich ist, kann die Verwaltungsbehörde die Deckungssumme bis auf fünf vom Hundert der zuletzt vor der Stillegung oder sonstigen Außerbetriebsetzung festgesetzten Deckungssumme ermäßigen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE001803377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="parat">Anlagen zur Erzeugung ionisierender Strahlen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Regeldeckungssumme beträgt für Anlagen zur Erzeugung ionisierender Strahlen, deren Errichtung und Betrieb einer Genehmigung bedarf, 25 Millionen Euro. Abweichend von Satz 1 beträgt für Ionenbeschleuniger, die für die Positronen-Emissionen-Tomographie im Zusammenhang mit der Ausübung der Heilkunde betrieben werden, die Regeldeckungssumme 1,5 Millionen Euro.</P><P>(2) Bedarf nur der Betrieb der Anlage einer Genehmigung, so beträgt die Regeldeckungssumme <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">5 Millionen Euro, sofern die Anlage bei der Ausübung der Heilkunde angewendet wird,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">1,5 Millionen Euro, sofern je Sekunde mehr als <ABWFORMAT typ="A"/>10(hoch)8 Neutronen erzeugt werden oder die Endenergie der beschleunigten Elektronen mehr als 10 MeV oder die Endenergie der beschleunigten Ionen mehr als 1 MeV je Nukleon beträgt,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"/><LA Size="normal">500.000 Euro in allen übrigen Fällen.</LA></DD>  </DL></P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE001902377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 14</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE002003377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="parat">Anwendung radioaktiver Stoffe am Menschen in der medizinischen Forschung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei der Anwendung radioaktiver Stoffe oder ionisierender Strahlung am Menschen in der medizinischen Forschung muss die Deckungssumme in einem angemessenen Verhältnis zu den mit der Anwendung verbundenen Risiken stehen und auf der Grundlage der Risikoabschätzung so festgelegt werden, dass für den Fall des Todes oder der dauernden Erwerbsunfähigkeit einer jeden Person, an der die radioaktiven Stoffe oder die ionisierende Strahlung angewendet werden, mindestens 500.000 Euro zur Verfügung stehen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE002101377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="parat">Ermittlung der Deckungssumme im Einzelfall</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist die Regeldeckungssumme nach den Umständen des Einzelfalles nicht angemessen, so kann die Verwaltungsbehörde die Deckungssumme im Rahmen der Höchstgrenze des § 13 Abs. 3 Satz 2 des Atomgesetzes bis auf das Zweifache der Regeldeckungssumme erhöhen oder bis auf ein Drittel der Regeldeckungssumme ermäßigen.</P><P>(2) Bei der Ermittlung der nach den Umständen des Einzelfalles angemessenen Deckungssumme ist insbesondere zu berücksichtigen, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ob und in welchem Umfang die Möglichkeit besteht oder auszuschließen ist, daß andere Personen als der zur Deckungsvorsorge Verpflichtete und seine Beschäftigten Schäden an Leben, Gesundheit, Körper und Sachgütern erleiden,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">welches Maß an Sicherheit durch Schutzmaßnahmen und Schutzeinrichtungen erreicht wird,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ob und in welchem Umfang unter Berücksichtigung der meteorologischen und hydrologischen Verhältnisse die Möglichkeit besteht oder auszuschließen ist, daß die radioaktiven Stoffe verbreitet werden, insbesondere als Gase, Aerosole oder Flüssigkeiten,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">welche Dauer der Gefährdung insbesondere mit Rücksicht auf die Halbwertzeit der radioaktiven Stoffe anzunehmen ist,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ob wegen der Art, Masse oder Beschaffenheit der radioaktiven Stoffe Schäden auf Grund nuklearer Ereignisse infolge von Kernspaltungsvorgängen auch unter ungünstigsten Umständen ausgeschlossen werden können,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ob und in welchem Umfang im Falle der Beförderung unter Berücksichtigung des Beförderungsmittels, des Beförderungsweges, der Verpackung und der Beschaffenheit der radioaktiven Stoffe besonders hohe oder geringe Gefahren bestehen.</LA></DD> </DL></P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE002201377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 17</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE002300326"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="parat">Deckungssumme bei mehrfachem Umgang</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Geht der zur Deckungsvorsorge Verpflichtete auf Grund einer oder weiterer Genehmigungen mit mehreren Stoffen oder mit mehreren Teilmengen eines Stoffes um, so ist für jede zur Deckungsvorsorge verpflichtende Tätigkeit die jeweils in Frage kommende Deckungssumme gesondert festzusetzen.</P><P>(2) Es ist jedoch eine Gesamtdeckungssumme festzusetzen, wenn bei einem mehrfachen Umgang außerhalb einer Kernanlage ein derartig enger räumlicher und zeitlicher Zusammenhang vorliegt, daß die mehreren Stoffe oder Teilmengen als ähnlich gefährlich angesehen werden müssen wie ein einziger Stoff, dessen Aktivität oder Masse der Gesamtaktivität oder Gesamtmasse der Stoffe oder Teilmengen entspricht.</P><P>(3) Bei der Festsetzung der Gesamtdeckungssumme ist bei umschlossenen und bei offenen sonstigen radioaktiven Stoffen jeweils von der Gesamtaktivität, ausgedrückt im Vielfachen der Aktivitätsfreigrenzen, auszugehen. Wird mit Stoffen umgegangen, die beiden der in Satz 1 genannten Gruppen angehören, so sind die für jede Gruppe getrennt ermittelten Deckungssummen zusammenzurechnen; jedoch darf insgesamt keine höhere als diejenige Deckungssumme angesetzt werden, die sich ergeben würde, wenn die gesamten Stoffe offene sonstige radioaktive Stoffe wären.</P><P>(4) Für die Beförderung gelten die Absätze 1 bis 3 entsprechend.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE002401377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="parat">Abrundung der Deckungssumme</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Deckungssumme ist auf volle 50.000 Euro festzusetzen.</P><P>(2) Ergibt sich aus den Vorschriften über die Deckungssumme ein Zwischenbetrag unter 25.000 Euro, so ist nach unten, im übrigen ist nach oben abzurunden.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNG000300326"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlußvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE002502118"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE002601118"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE002700326"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am ersten Tage des auf die Verkündung folgenden Kalendermonats in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE002801377"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="parat">Regeldeckungssumme bei Kernbrennstoffen in Millionen Euro</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle"> Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2001, 2338 </kommentar> <BR/><table frame="topbot" tocentry="%yes;">
	<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" colsep="1" rowsep="1">
		<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/>
		<colspec align="char" char="," colname="col2" colnum="2" colwidth="15*"/>
		<colspec align="char" char="," colname="col3" colnum="3" colwidth="15*"/>
		<colspec align="char" char="," colname="col4" colnum="4" colwidth="20*"/>
		<colspec align="char" char="," colname="col5" colnum="5" colwidth="20*"/>
		<colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="25*"/>
		<thead valign="bottom">
			<row>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Masse der Kernbrennstoffe<FnR ID="BJNR002200977BJNE002801377_001"/>
				</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Plutonium</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Uran 233</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">über 20% mit Uran 235 angereichertes Uran</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">bis einschließlich 20% mit Uran 235 angereichertes Uran</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Natürliches Uran, das Kernbrennstoff ist</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="middle">1</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="middle">2</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="middle">3</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="middle">4</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="middle">5</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="middle">6</entry>
			</row>
		</thead>
		<tbody valign="top">
			
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">bis 10 g</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">0,5</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">0,25</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">-</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">-</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="6" valign="top">
					<P>Für eine über die Freigrenzen hinausgehende Masse</P>
					<P>1. bis zu  10 Tonnen  0,5 je  angefangene Tonne,</P>
					<P>2. über 10 bis zu  100 Tonnen  0,125 je  angefangene weitere Tonne,</P>
					<P>3. über 100 Tonnen  0,0125 je  angefangene weitere Tonne</P>
					<P>bis zu einem Höchstbetrag von 50, im Falle der Beförderung von 25.</P>
				</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">über 10 g  bis 100 g</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">1,0</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">0,5</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">-</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">-</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">über 100 g  bis 200 g</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">1,5</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">1,0</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">-</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">-</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">über 200 g  bis 1 kg</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">5,0</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">5,0</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">2,5</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">0,5</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">über 1 kg  bis 100 kg  für jedes weitere angefangene Kilogramm</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">0,5</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">0,5</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">0,15</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">0,05</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">über 100 kg  bis 1.000 kg  für jede weiteren angefangenen  10 Kilogramm</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">1,0</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">1,0</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">0,3</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">0,15</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">über 1.000 kg  für jede weiteren angefangenen  100 Kilogramm</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">5,0</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">5,0</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">0,75</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">0,15</entry>
			</row>
		</tbody>
	</tgroup>
</table><FnArea Line="1" Size="normal"><FnR ID="BJNR002200977BJNE002801377_001"/></FnArea> </P></Content><Footnotes><Footnote Group="manuell" ID="BJNR002200977BJNE002801377_001" Pos="exp" Postfix="*)">Bei der Berechnung der Masse der Kernbrennstoffe ist nur der Massengehalt von Plutonium 239, von Plutonium 241, Uran 233 und Uran 235 zu berücksichtigen. Bei natürlichem Uran, das Kernbrennstoff ist, ist bei der Berechnung der Masse die Gesamtmasse des Urans maßgeblich.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220201213002" doknr="BJNR002200977BJNE002905116"><metadaten><jurabk>AtDeckV 1977</jurabk><jurabk>AtDeckV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">Regeldeckungssummen bei sonstigen radioaktiven Stoffen in Millionen Euro</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2005, 2405</kommentar></noindex><BR/><BR/><table frame="topbot" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" colsep="1" rowsep="1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="40*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="20*"/><colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="20*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="middle">Aktivitäten, angegeben in Vielfachen der Freigrenzen nach Anlage 4 Tabelle 1 Spalte 2 der Strahlenschutzverordnung</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="middle">umschlossene radioaktive Stoffe</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="middle">offene radioaktive Stoffe</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="middle"/><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="middle">1</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="middle">2</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="middle">3</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">1.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">hochradioaktive Strahlenquellen nach § 4 Absatz 36 des Strahlenschutzgesetzes, soweit nicht unter Nummer 2 bis 12 in der Spalte 3 höhere Summen genannt sind</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">0,05</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">2.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">vom 10 (hoch) 5fachen bis zum 10 (hoch) 6fachen</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">0,05</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">0,25 bis 0,5</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">3.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">vom 10 (hoch) 6fachen bis zum 10 (hoch) 7fachen</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">0,05 bis 0,25</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">0,5 bis 1</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">4.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">vom 10 (hoch) 7fachen bis zum 10 (hoch) 8fachen</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">0,25 bis 0,5</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">1 bis 2</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">5.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">vom 10 (hoch) 8fachen bis zum 10 (hoch) 9fachen</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">0,5 bis 1</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">2 bis 4</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">6.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">vom 10 (hoch) 9fachen bis zum 10 (hoch) 10fachen</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">1 bis 2</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">4 bis 6</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">7.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">vom 10 (hoch) 10fachen bis zum 10 (hoch) 11fachen</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">2 bis 4</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">6 bis 8</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">8.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">vom 10 (hoch) 11fachen bis zum 10 (hoch) 12fachen</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">4 bis 6</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">8 bis 10</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">9.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">vom 10 (hoch) 12fachen bis zum 10 (hoch) 13fachen</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">6 bis 8</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" morerows="3" valign="middle">über dem 10 (hoch) 12fachen 10 bis 15</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">10.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">vom 10 (hoch) 13fachen bis zum 10 (hoch) 14fachen</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">8 bis 10</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">11.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">vom 10 (hoch) 14fachen bis zum 10 (hoch) 15fachen</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">10 bis 12</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">12.</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">über dem 10 (hoch) 15fachen</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="bottom">12 bis 14</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>