<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009"><norm builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009"><metadaten><jurabk>RiFlEtikettV 2009</jurabk><amtabk>RiFlEtikettV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2009-06-30</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2009, 1715</zitstelle></fundstelle><kurzue>Rindfleischetikettierungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Etikettierung von Rindfleisch und über die Verkehrsbezeichnung und Kennzeichnung von Fleisch von weniger als zwölf Monate alten Rindern</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 2 V v. 30.10.2024 I Nr. 342</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 11.7.2009 +++)<BR/><BR/></pre>Überschrift: Bezeichnung idF d. Art. 1 Nr. 1 V v. 17.2.2011 I 266 mWv 26.2.2011 u. d. Art. 1 Nr. 1 V v. 22.7.2015 I 1408 mWv  1.8.2015</P><P><BR/> Die V wurde als Art. 1 der V v. 30.6.2009 I 1715 vom Bundesministerium für Ernährung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz im Einvernehmen mit dem Bundesministerum für Wirtschaft und Technologie, dem Bundesministerium der Finanzen und mit Zustimmung des Bundesrates erlassen. Sie ist gem. Art. 3 dieser V am 11.7.2009 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009BJNG000100000"><metadaten><jurabk>RiFlEtikettV 2009</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Begriffsbestimmungen, Nachweise zur Rückverfolgbarkeit</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009BJNE000102123"><metadaten><jurabk>RiFlEtikettV 2009</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Sinne dieser Verordnung sind: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">verpflichtende Angaben: Angaben nach Artikel 13 Absatz 2 und 5 der Verordnung (EG) Nr. 1760/2000 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 17. Juli 2000 zur Einführung eines Systems zur Kennzeichnung und Registrierung von Rindern und über die Etikettierung von Rindfleisch und Rindfleischerzeugnissen sowie zur Aufhebung der Verordnung (EG) Nr. 820/97 des Rates (ABl. L 204 vom 11.8.2000, S. 1), die zuletzt durch die Verordnung (EU) Nr. 653/2014 (ABl. L 189 vom 27.6.2014, S. 33) geändert worden ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">(weggefallen)</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Fleisch: von Rindern jeglichen Alters stammende Fleischstücke, Fleischteilstücke und Fleischabschnitte sowie Rinderhackfleisch.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009BJNE000202123"><metadaten><jurabk>RiFlEtikettV 2009</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Aufzeichnungspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Marktteilnehmer haben Aufzeichnungen nach Absatz 3 zu führen, die Folgendes enthalten müssen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Zu- und Abgang der Tiere oder des Fleisches in einer Weise, die die Herstellung eines Zusammenhangs zwischen Zu- und Abgängen ermöglicht,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Referenznummer oder den Referenzcode (Referenznummer) in einer Weise, die die Herstellung einer Verbindung zwischen dem Tier oder der Gruppe von Tieren, von dem bzw. von der das Fleisch stammt, einerseits und den auf dem Etikett dieses Fleisches gemachten verpflichtenden Angaben andererseits ermöglicht,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Fall der Vergabe einer neuen Referenznummer die Zuordnung der jeweils neu vergebenen Referenznummer zur jeweils ursprünglichen Referenznummer,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf der Schlachtstufe die Ohrmarkennummer und das Geburtsdatum der Tiere sowie</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die jeweils auf dem Etikett gemachten oder enthaltenen weiteren verpflichtenden Angaben.</LA></DD></DL></P><P>(2) Alle Marktteilnehmer haben jeweils auf ihrer Stufe der Erzeugung oder des Handels Nachweise nach Absatz 3 über die auf dem Etikett gemachten verpflichtenden Angaben zu führen.</P><P>(3) Die Aufzeichnungen nach Absatz 1 und die Nachweise nach Absatz 2 müssen durch schriftlich oder elektronisch vorliegende Rechnungen, Lieferscheine, sonstige Warenbegleitpapiere oder auf vergleichbare Weise erfolgen. Elektronisch gespeicherte Aufzeichnungen und Nachweise sind auf Verlangen der zuständigen Behörde auf Kosten der Marktteilnehmer auszudrucken.</P><P>(4) Aufzeichnungen nach Absatz 1 und Nachweise nach Absatz 2 sind von den Marktbeteiligten mindestens ein Jahr aufzubewahren. Die Pflicht zur Aufbewahrung beginnt mit dem Zeitpunkt der Erstellung der Unterlagen oder im Fall der Übernahme von Angaben mit der Annahme der Ware. Andere Vorschriften, nach denen eine längere Aufbewahrungsfrist besteht, bleiben unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009BJNG000201123"><metadaten><jurabk>RiFlEtikettV 2009</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>(weggefallen)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009BJNE000302123"><metadaten><jurabk>RiFlEtikettV 2009</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 3 bis 9</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009BJNG000401123"><metadaten><jurabk>RiFlEtikettV 2009</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Etikettierung von Fleisch von weniger als zwölf Monate alten Rindern</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009BJNE001401123"><metadaten><jurabk>RiFlEtikettV 2009</jurabk><enbez>§ 9a</enbez><titel format="XML">Etikettierung von Schlachtkörpern von weniger als zwölf Monate alten Rindern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Schlachtkörper von weniger als zwölf Monate alten Rindern sind vom Marktteilnehmer unmittelbar nach der Schlachtung nach Maßgabe des § 3 der Rinderschlachtkörper-Handelsklassenverordnung zu kennzeichnen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009BJNE001501123"><metadaten><jurabk>RiFlEtikettV 2009</jurabk><enbez>§ 9b</enbez><titel format="XML">Etikettierung von nicht vorverpacktem Fleisch von weniger als zwölf Monate alten Rindern im Einzelhandel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Angaben nach Anhang VII Teil 1 Abschnitt IV Nummer 2 der Verordnung (EU) Nr. 1308/2013 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 17. Dezember 2013 über eine gemeinsame Marktorganisation für landwirtschaftliche Erzeugnisse und zur Aufhebung der Verordnungen (EWG) Nr. 922/72, (EWG) Nr. 234/79, (EG) Nr. 1037/2001 und (EG) Nr. 1234/2007 (ABl. L 347 vom 20.12.2013, S. 671) sind vom Marktteilnehmer am Ort des Verkaufs in geeigneter Weise und im gleichen Blickfeld zusammen mit den anderen verpflichtenden Angaben nach § 1 Nummer 1 auszuloben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009BJNG000301377"><metadaten><jurabk>RiFlEtikettV 2009</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Ordnungswidrigkeiten, Schlussbestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009BJNE001003119"><metadaten><jurabk>RiFlEtikettV 2009</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ordnungswidrig im Sinne des § 11 Absatz 1 Nummer 3 des Rindfleischetikettierungsgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 2 Absatz 1 oder 2 eine Aufzeichnung oder einen Nachweis nicht, nicht richtig oder nicht vollständig führt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 2 Absatz 4 Satz 1 eine Aufzeichnung oder einen Nachweis nicht oder nicht mindestens ein Jahr aufbewahrt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">(weggefallen)</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">(weggefallen)</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">(weggefallen)</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">(weggefallen)</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">(weggefallen)</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">(weggefallen)</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 9a in Verbindung mit § 3 Absatz 1 Satz 1 oder Absatz 2 der Rinderschlachtkörper-Handelsklassenverordnung einen Schlachtkörper nicht, nicht richtig, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht rechtzeitig kennzeichnet oder</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 9b eine Angabe nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht in der vorgeschriebenen Weise auslobt.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009BJNE001101123"><metadaten><jurabk>RiFlEtikettV 2009</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Zuständige Verwaltungsbehörde</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zuständigkeit für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten nach § 11 des Rindfleischetikettierungsgesetzes wird auf die Bundesanstalt für Landwirtschaft und Ernährung (Bundesanstalt) übertragen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009BJNE001201123"><metadaten><jurabk>RiFlEtikettV 2009</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250218223002" doknr="BJNR171510009BJNE001303123"><metadaten><jurabk>RiFlEtikettV 2009</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content/></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>