<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017"><norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><amtabk>NSGSylV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2017-09-22</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2017, 3423</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über die Festsetzung des Naturschutzgebietes „Sylter Außenriff – Östliche Deutsche Bucht“<FnR ID="F800312_01_BJNR342300017"/></langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Ersetzt V 791-8-3 v, 15.9.2005 I 2782 (NatSGÖDeuBuchtV)</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="column" ID="F800312_01_BJNR342300017" Pos="exp"><noindex>Diese Verordnung dient der Umsetzung der Richtlinie 92/43/EWG des Rates vom 21. Mai 1992 zur Erhaltung der natürlichen Lebensräume sowie der wildlebenden Tiere und Pflanzen (ABl. L 206 vom 22.7.1992, S. 7), die zuletzt durch die Richtlinie 2013/17/EU (ABl. L 158 vom 10.6.2013, S. 193) geändert worden ist, der Richtlinie 2009/147/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 30. November 2009 über die Erhaltung der wildlebenden Vogelarten (ABl. L 20 vom 26.1.2010, S. 7), die durch die Richtlinie 2013/17/EU (ABl. L 158 vom 10.6.2013, S. 193) geändert worden ist.</noindex></Footnote></Footnotes></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 28.9.2017 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung vgl. § 9 Abs. 6 +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EWGRL 43/92            (CELEX Nr: 31992L0043)<BR/>       EGRL 147/2009          (CELEX Nr: 32009L0147) +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017BJNE000100000"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 57 Absatz 2 in Verbindung mit Absatz 1 und 3, § 56 Absatz 1, § 32 Absatz 2 und 3, § 20 Absatz 2, § 22 Absatz 1 sowie § 23 Absatz 1 und Absatz 2 Satz 1 des Bundesnaturschutzgesetzes vom 29. Juli 2009 (BGBl. I S. 2542), von denen § 57 Absatz 2 durch Artikel 421 Nummer 7 der Verordnung vom 31. August 2015 (BGBl. I S. 1474) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017BJNE000200000"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Erklärung zum Naturschutzgebiet</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das in § 2 näher bezeichnete Meeresgebiet im Bereich der deutschen ausschließlichen Wirtschaftszone und des Festlandsockels wird zum Naturschutzgebiet erklärt. Das Naturschutzgebiet erhält die Bezeichnung „Sylter Außenriff – Östliche Deutsche Bucht“. Es ist Teil des zusammenhängenden europäischen ökologischen Netzes „Natura 2000“ und vereint die Gebiete <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>„Sylter Außenriff“, als Gebiet von gemeinschaftlicher Bedeutung nach der Richtlinie 92/43/EWG des Rates vom 21. Mai 1992 zur Erhaltung der natürlichen Lebensräume sowie der wildlebenden Tiere und Pflanzen (ABl. L 206 vom 22.7.1992, S. 7), die zuletzt durch die Richtlinie 2013/17/EU (ABl. L 158 vom 10.6.2013, S. 193) geändert worden ist, registriert,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>„Östliche Deutsche Bucht“, als Europäisches Vogelschutzgebiet nach Artikel 3 Absatz 2 Buchstabe a der Richtlinie 2009/147/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 30. November 2009 über die Erhaltung der wildlebenden Vogelarten (ABl. L 20 vom 26.1.2010, S. 7), die durch die Richtlinie 2013/17/EU (ABl. L 158 vom 10.6.2013, S. 193) geändert worden ist, registriert.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017BJNE000300000"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Schutzgegenstand</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Naturschutzgebiet „Sylter Außenriff – Östliche Deutsche Bucht“ hat eine Fläche von 5 603 Quadratkilometern und liegt in der südlichen Nordsee. Es umfasst die Außengründe vor Sylt und Amrum und den Moränenrücken der nordöstlichen Flanken des Elbe-Urstromtals.</P><P>(2) Das Naturschutzgebiet wird durch die Verbindung der in Anlage 1 Abschnitt A aufgeführten Punkte begrenzt. Zwischen den Punkten SYL1 und SYL2 ist die Grenze des Naturschutzgebietes deckungsgleich mit der seewärtigen Abgrenzung der deutschen ausschließlichen Wirtschaftszone gemäß der Proklamation der Bundesrepublik Deutschland über die Errichtung einer ausschließlichen Wirtschaftszone der Bundesrepublik Deutschland in der Nordsee und in der Ostsee vom 25. November 1994 (BGBl. 1994 II S. 3769) zur ausschließlichen Wirtschaftszone des Königreiches Dänemark. Zwischen den Punkten SYL2, SYL4 und SYL5 ist die Grenze des Naturschutzgebietes deckungsgleich mit der seewärtigen Abgrenzung des deutschen Küstenmeeres gemäß der Proklamation der Bundesregierung über die Ausweitung des deutschen Küstenmeeres vom 19. Oktober 1994 (BGBl. I S. 3428) in Verbindung mit der Seegrenzkarte Nr. 2920 „Deutsche Nordseeküste und angrenzende Gewässer“, Ausgabe 1994, XII., des Bundesamtes für Seeschifffahrt und Hydrographie. Die übrigen Punkte sind jeweils durch Loxodrome miteinander verbunden. Die Koordinaten der in Anlage 1 genannten Punkte sind durch Breite und Länge gemäß dem World Geodetic System 1984 (WGS 84) bestimmt.</P><P>(3) Für die Abgrenzung des deutschen Küstenmeeres und der deutschen ausschließlichen Wirtschaftszone bleiben die diesbezüglichen Proklamationen der Bundesrepublik Deutschland von 1994 maßgeblich.</P><P>(4) Das Naturschutzgebiet wird in die Bereiche I und II gegliedert. Bereich I bezeichnet das Gebiet „Sylter Außenriff“ im Sinne von § 1 Satz 3 Nummer 1 und ist durch die Verbindung der in Anlage 1 Abschnitt B Nummer 1 aufgeführten Punkte begrenzt. Die Punkte SYL4 und SYL6 der Grenze des Bereiches I sind durch Loxodrome miteinander verbunden, im Übrigen ist die Grenze deckungsgleich mit den Außengrenzen des Naturschutzgebietes nach den Absätzen 2 und 3. Bereich II bezeichnet das Gebiet „Östliche Deutsche Bucht“ im Sinne von § 1 Satz 3 Nummer 2 und ist durch die Verbindung der in Anlage 1 Abschnitt B Nummer 2 aufgeführten Punkte begrenzt. Die Punkte SYL7, SYL12 und SYL13 der Grenze des Bereiches II sind durch Loxodrome miteinander verbunden, im Übrigen ist die Grenze deckungsgleich mit den Außengrenzen des Naturschutzgebietes nach den Absätzen 2 und 3.</P><P>(5) Bereich I enthält die Unterbereiche Ia und Ib. Unterbereich Ia ist im Westen durch den Längengrad 6° 42' E und im Osten durch den Längengrad 7° 30' E, im Übrigen durch die Außengrenzen des Naturschutzgebietes nach den Absätzen 2 und 3 begrenzt. Unterbereich Ib wird im Norden durch den Breitengrad 54° 42' N, im Westen durch den Längengrad 7° 48' E und im Osten durch die Außengrenze des Naturschutzgebietes nach den Absätzen 2 und 3 begrenzt. Die in Anlage 1 Abschnitt C benannten Punkte SYL 3 und SYL 4 der südwestlichen Grenze des Unterbereichs Ib sind durch eine Loxodrome miteinander verbunden.</P><P>(6) Die Grenze des Naturschutzgebietes ist in Anlage 2 in einer Übersichtskarte im Maßstab 1 : 275 000 blau gekennzeichnet. Die Bereiche nach § 2 Absatz 4 und Unterbereiche nach § 2 Absatz 5 sind in Anlage 2 ebenfalls grafisch dargestellt.</P><P>(7) Die Bestimmungen nach den Absätzen 2 bis 5 haben Vorrang gegenüber der Darstellung in der Übersichtskarte nach Anlage 2.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017BJNE000400000"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Schutzzweck</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Unterschutzstellung des Meeresgebietes als Naturschutzgebiet dient der Verwirklichung der Erhaltungsziele der Natura 2000-Gebiete durch dauerhafte Bewahrung des Meeresgebietes, der Vielfalt seiner für diese Gebiete maßgeblichen Lebensräume, Lebensgemeinschaften und Arten sowie der besonderen Eigenart der den nordfriesischen Inseln vorgelagerten Flachwasserbereiche der südlichen Nordsee und der Hangbereiche des sich westlich anschließenden Elbe-Urstromtals.</P><P>(2) Der Schutz nach Absatz 1 umfasst die Erhaltung oder, soweit erforderlich, die Wiederherstellung der spezifischen ökologischen Werte und Funktionen des Gebietes, insbesondere <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>seiner charakteristischen Morphodynamik sowie der durch den Tidestrom und den Einstrom von Elbewasser geprägten Hydrodynamik,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>einer natürlichen oder naturnahen Ausprägung artenreicher Kies-, Grobsand- und Schillgründe sowie die Entwicklung von Schlickgründen mit bohrender Bodenmegafauna,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>der Bestände der Schweinswale, Kegelrobben, Seehunde und Seevogelarten sowie ihrer Lebensräume und der natürlichen Populationsdynamik,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>der vielfältigen, artenreichen und eng miteinander vernetzten Benthoslebensgemeinschaften im zentral-westlichen Bereich des Schutzgebietes (Unterbereich Ia), der durch eine besondere ökologische Verzahnung von Riffen, Grob- und Mittelsanden gekennzeichnet ist, und nicht oder sehr wenig durch menschliche Nutzungen beeinflusster Benthoslebensgemeinschaften im Bereich der Amrumbank (Unterbereich Ib) sowie</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>der Funktion für die Vernetzung der benthischen Lebensgemeinschaften in der Deutschen Bucht.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017BJNE000500000"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Schutzzweck des Bereiches I</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zu den im Bereich I des Naturschutzgebietes verfolgten Schutzzwecken gehören die Erhaltung oder, soweit erforderlich, die Wiederherstellung eines günstigen Erhaltungszustands <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der den Bereich prägenden Lebensraumtypen nach Anhang I der Richtlinie 92/43/EWG Sandbänke mit nur schwacher ständiger Überspülung durch Meerwasser (EU-Code 1110) und Riffe (EU-Code 1170),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Arten nach Anhang II der Richtlinie 92/43/EWG Flussneunauge (Lampetra fluviatilis, EU-Code 1099), Finte (Alosa fallax, EU-Code 1103), Schweinswal (Phocoena phocoena, EU-Code 1351), Kegelrobbe (Halichoerus grypus, EU-Code 1364) und Seehund (Phoca vitulina, EU-Code 1365).</LA></DD></DL></P><P>(2) Zum Schutz der in Absatz 1 Nummer 1 genannten Lebensraumtypen einschließlich ihrer charakteristischen Arten ist insbesondere erforderlich die Erhaltung oder, soweit erforderlich, die Wiederherstellung <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der ökologischen Qualität der Habitatstrukturen und deren flächenmäßiger Ausdehnung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der natürlichen Qualität dieser Lebensräume mit weitgehend natürlicher Verbreitung, Bestandsdichte und Dynamik der Populationen der charakteristischen Arten und der natürlichen Ausprägung ihrer Lebensgemeinschaften,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>der Unzerschnittenheit der Lebensräume und ihrer Funktion als Regenerationsraum insbesondere für die benthische Fauna sowie</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>der Funktion des Gebietes als Startpunkt und Ausbreitungskorridor für die Wiederbesiedlung umliegender Gebiete durch die benthischen Arten und Lebensgemeinschaften.</LA></DD></DL></P><P>(3) Zum Schutz der in Absatz 1 Nummer 2 genannten Arten ist insbesondere erforderlich die Erhaltung oder, soweit erforderlich, die Wiederherstellung <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der natürlichen Bestandsdichten dieser Arten mit dem Ziel der Erreichung eines günstigen Erhaltungszustands, ihrer natürlichen räumlichen und zeitlichen Verbreitung, ihres Gesundheitszustands und ihrer reproduktiven Fitness unter Berücksichtigung der natürlichen Populationsdynamik, der natürlichen genetischen Vielfalt innerhalb des Bestandes im Bereich sowie der genetischen Austauschmöglichkeiten mit Beständen außerhalb des Gebietes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>des Bereiches als weitgehend störungsfreies und von lokalen Verschmutzungen unbeeinträchtigtes Habitat der in Absatz 1 Nummer 2 genannten Säugetiere und insbesondere als besonders bedeutsames Fortpflanzungs-, Aufzuchts-, Nahrungs- und Migrationshabitat für Schweinswale im Bereich der südlichen Nordsee,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>unzerschnittener Habitate und der Möglichkeit der Migration der in Absatz 1 Nummer 2 genannten Säugetiere in dänische Gewässer, in das unmittelbar angrenzende Schweinswalschutzgebiet des Landes Schleswig-Holstein und in die Schutzgebiete des Wattenmeeres und vor Helgoland,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>der wesentlichen Nahrungsgrundlagen der in Absatz 1 Nummer 2 genannten Säugetiere, insbesondere der natürlichen Bestandsdichten, Altersklassenverteilungen und Verbreitungsmuster der diesen marinen Säugetierarten als Nahrungsgrundlage dienenden Organismen sowie</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>einer hohen Vitalität der Individuen und arttypischen Altersstruktur des Bestandes der Fische und Rundmäuler sowie der räumlichen und zeitlichen Verbreitungsmuster und Bestandsdichten ihrer natürlichen Nahrungsgrundlagen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017BJNE000600000"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Schutzzweck des Bereiches II</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zu den im Bereich II des Naturschutzgebietes verfolgten Schutzzwecken gehören die Erhaltung oder, soweit erforderlich, die Wiederherstellung eines günstigen Erhaltungszustands <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der im Bereich vorkommenden Arten nach Anhang I der Richtlinie 2009/147/EG, insbesondere <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Sterntaucher (Gavia stellata, EU-Code A001),</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Prachttaucher (Gavia arctica, EU-Code A002),</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Zwergmöwe (Larus minutus, EU-Code A177),</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Brandseeschwalbe<BR/>(Sterna sandvicensis, EU-Code A191),</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Flussseeschwalbe<BR/>(Sterna hirundo, EU-Code A193) und</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>Küstenseeschwalbe<BR/>(Sterna paradiesaea, EU-Code A194),</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der regelmäßig auftretenden Zugvogelarten, insbesondere <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Eissturmvogel<BR/>(Fulmarus glacialis, EU-Code A009),</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Basstölpel (Sula bassana, EU-Code A016),</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Trauerente (Melanitta nigra, EU-Code A065),</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Skua (Stercorarius skua, EU-Code A175),</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Spatelraubmöwe<BR/>(Stercorarius pomarinus, EU-Code A172),</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>Sturmmöwe (Larus canus, EU-Code A182),</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA>Heringsmöwe (Larus fuscus, EU-Code A183),</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA>Dreizehenmöwe<BR/>(Rissa tridactyla, EU-Code A188),</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA>Trottellumme (Uria aalge, EU-Code A199) und</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA>Tordalk (Alca torda, EU-Code A200), sowie</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>des Bereiches in seiner Funktion als Nahrungs-, Überwinterungs-, Mauser-, Durchzugs- und Rastgebiet für die genannten Arten.</LA></DD></DL></P><P>(2) Zum Schutz der Lebensräume und zur Sicherung des Überlebens und der Vermehrung der in Absatz 1 aufgeführten Vogelarten und des Bereiches in seinen in Absatz 1 genannten Funktionen ist insbesondere erforderlich die Erhaltung oder, soweit erforderlich, die Wiederherstellung <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der qualitativen und quantitativen Bestände der Vogelarten mit dem Ziel der Erreichung eines günstigen Erhaltungszustands unter Berücksichtigung der natürlichen Populationsdynamik und Bestandsentwicklung; Vogelarten mit einer negativen Bestandsentwicklung ihrer biogeographischen Population sind besonders zu berücksichtigen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der wesentlichen Nahrungsgrundlagen der Vogelarten, insbesondere der natürlichen Bestandsdichten, Altersklassenverteilungen und Verbreitungsmuster der den Vogelarten als Nahrungsgrundlage dienenden Organismen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>der für den Bereich charakteristischen erhöhten biologischen Produktivität an den vertikalen Frontenbildungen und der geo- und hydromorphologischen Beschaffenheit mit ihren artspezifischen ökologischen Funktionen und Wirkungen sowie</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>der natürlichen Qualität der Lebensräume mit ihren jeweiligen artspezifischen ökologischen Funktionen, ihrer Unzerschnittenheit und räumlichen Wechselbeziehungen sowie des ungehinderten Zugangs zu angrenzenden und benachbarten Meeresbereichen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017BJNE000700000"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Verbote</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Vorbehaltlich des § 7 sind verboten <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>alle Handlungen zum Zweck der Erforschung und Ausbeutung, Erhaltung und Bewirtschaftung der lebenden und nicht lebenden natürlichen Ressourcen der Gewässer über dem Meeresboden, des Meeresbodens und seines Untergrunds sowie anderer Tätigkeiten zur wirtschaftlichen Erforschung und Ausbeutung, die zu einer Zerstörung, Beschädigung oder Veränderung des Naturschutzgebietes oder seiner Bestandteile oder zu einer nachhaltigen Störung führen können,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Errichtung und die wesentliche Änderung künstlicher Inseln, Anlagen und Bauwerke.</LA></DD></DL></P><P>(2) Verboten im Sinne des Absatzes 1 ist im Naturschutzgebiet insbesondere <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Einbringung von Baggergut,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Einrichtung und der Betrieb mariner Aquakulturen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Freizeitfischerei <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>im Bereich I ganzjährig, mit Ausnahme des Gebiets westlich des Unterbereichs Ia,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>im Gebiet südlich von Bereich I in der Zeit vom 1. Oktober bis zum 15. Mai sowie</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>das Ausbringen von Tieren und Pflanzen gebietsfremder Arten.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Verbote des Absatzes 1 gelten nicht für <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>den Flugverkehr, die Schifffahrt, die nach internationalem Recht erlaubte militärische Nutzung, die wissenschaftliche Meeresforschung vorbehaltlich des § 7 und die berufsmäßige Seefischerei,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Vorhaben und Maßnahmen, die unmittelbar der Verwaltung des Naturschutzgebietes dienen sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Maßnahmen, die zur Erfüllung öffentlicher Aufgaben im Rahmen der Gefahrenabwehr, der Strafverfolgung, der Zollverwaltung, der Gewährleistung der Sicherheit und Leichtigkeit des Schiffsverkehrs, der Strahlenschutzvorsorge, der Seevermessung, meereskundlicher Untersuchungen und Überwachungen, der Untersuchung und Überwachung von Einrichtungen und Anlagen einschließlich Voruntersuchungen, der Fischereiaufsicht und -datenerhebung zur Sicherung der Fischbestände, des Katastrophenschutzes, der Kampfmittelbeseitigung und der Unfallbekämpfung einschließlich des Seenotrettungswesens erforderlich sind; § 34 des Bundesnaturschutzgesetzes bleibt unberührt.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017BJNE000800000"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Zulässigkeit von bestimmten Projekten und Plänen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Projekte <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Energieerzeugung aus Wasser, Strömung und Wind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Aufsuchung, Gewinnung und Aufbereitung von Bodenschätzen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Errichtung und zum Betrieb von Rohrleitungen oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Verlegung und zum Betrieb von unterseeischen Kabeln</LA></DD></DL>innerhalb des Naturschutzgebietes sind vor ihrer Zulassung oder Durchführung auf ihre Verträglichkeit mit dem Schutzzweck nach den §§ 4 und 5 zu prüfen.</P><P>(2) Projekte im Sinne des Absatzes 1 sind zulässig, wenn sie nach § 34 Absatz 2 des Bundesnaturschutzgesetzes nicht zu erheblichen Beeinträchtigungen der für den Schutzzweck nach den §§ 4 und 5 maßgeblichen Bestandteile des Gebietes führen können oder die Anforderungen nach § 34 Absatz 3 bis 5 des Bundesnaturschutzgesetzes erfüllen.</P><P>(3) Der Projektträger hat die zur Prüfung nach den Absätzen 1 und 2 erforderlichen Unterlagen vorzulegen.</P><P>(4) Für Projekte im Sinne des Absatzes 1 außerhalb des Naturschutzgebietes, die einzeln oder im Zusammenwirken mit anderen Projekten oder Plänen geeignet sind, den Schutzzweck nach den §§ 4 und 5 erheblich zu beeinträchtigen, gelten die Absätze 1 bis 3 entsprechend.</P><P>(5) Für Projekte zur wissenschaftlichen Meeresforschung im Naturschutzgebiet, die einzeln oder im Zusammenwirken mit anderen Projekten oder Plänen geeignet sind, den Schutzzweck nach den §§ 4 und 5 erheblich zu beeinträchtigen, und die <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Errichtung oder die wesentliche Änderung künstlicher Inseln, Anlagen oder Bauwerke vorsehen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Bohrungen im Festlandsockel, die Verwendung von Sprengstoffen, den Einsatz von Luftpulsern oder die Zuführung von Schadstoffen in die Meeresumwelt vorsehen oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>von unmittelbarer Bedeutung für die Erforschung und Ausbeutung der lebenden oder nicht lebenden Ressourcen sind,</LA></DD></DL>gelten die Absätze 1 bis 3 entsprechend.</P><P>(6) Für Pläne, die bei behördlichen Entscheidungen zu beachten oder zu berücksichtigen sind, gelten die Absätze 1 bis 4 entsprechend. Bei der Aufstellung, Änderung, Ergänzung oder Aufhebung von Raumordnungsplänen nach § 17 Absatz 3 des Raumordnungsgesetzes vom 22. Dezember 2008 (BGBl. I S. 2986), das zuletzt durch Artikel 2 Absatz 15 des Gesetzes vom 20. Juli 2017 (BGBl. I S. 2808) geändert worden ist, erfolgt die Verträglichkeitsprüfung nach Maßgabe des § 7 Absatz 6 des Raumordnungsgesetzes.</P><P>(7) Die Prüfung nach den Absätzen 1, 2, 4 und 5 obliegt der für die Zulassung, die Entgegennahme der Anzeige oder die Durchführung zuständigen Behörde, im Übrigen dem Bundesamt für Naturschutz. Die Prüfung nach Absatz 6 obliegt der für den Plan oder die Entscheidung zuständigen Behörde.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 7 Abs. 6 Satz 1: Zur Anwendung vgl. § 9 Abs. 6 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017BJNE000900000"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Ausnahmen und Befreiungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Von den Verboten des § 6 Absatz 1 und 2 kann das Bundesamt für Naturschutz im Einzelfall auf Antrag eine Ausnahme erteilen, soweit die Handlung nach § 34 Absatz 2 des Bundesnaturschutzgesetzes nicht zu erheblichen Beeinträchtigungen der für den Schutzzweck nach den §§ 4 und 5 maßgeblichen Bestandteile des Gebietes führen kann.</P><P>(2) Von den Verboten des § 6 Absatz 1 und 2 kann das Bundesamt für Naturschutz auf Antrag nach Maßgabe des § 67 des Bundesnaturschutzgesetzes eine Befreiung gewähren.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017BJNE001000000"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Bewirtschaftungsplan</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zur Erreichung des Schutzzwecks nach den §§ 4 und 5 notwendigen Maßnahmen einschließlich der erforderlichen Wiederherstellungsmaßnahmen werden in einem Bewirtschaftungsplan dargestellt. Der Plan kann auch die zur Erreichung des Schutzzwecks nach § 3 notwendigen Maßnahmen enthalten. Er bestimmt ferner die Kontrolle des Maßnahmenerfolgs.</P><P>(2) Der Bewirtschaftungsplan ist jeweils im Nachgang zu dem Bericht nach Artikel 17 Absatz 1 der Richtlinie 92/43/EWG zu überprüfen und, soweit erforderlich, fortzuschreiben.</P><P>(3) Die Erstellung und Fortschreibung des Bewirtschaftungsplans erfolgt durch das Bundesamt für Naturschutz im Benehmen mit den angrenzenden Ländern und den fachlich betroffenen Trägern öffentlicher Belange sowie unter Beteiligung der interessierten Öffentlichkeit und der vom Bund anerkannten Naturschutzvereinigungen im Sinne des § 63 Absatz 1 des Bundesnaturschutzgesetzes. Maßnahmen, deren Durchführung den Zuständigkeitsbereich anderer Bundesbehörden betrifft, werden im Einvernehmen mit diesen Behörden dargestellt.</P><P>(4) Der Bewirtschaftungsplan und seine Fortschreibungen werden im Bundesanzeiger bekannt gemacht. Er kann auch als Managementplan bezeichnet werden.</P><P>(5) Die zuständigen Behörden führen die im Bewirtschaftungsplan dargestellten Maßnahmen durch.</P><P>(6) § 7 Absatz 6 Satz 1 findet keine Anwendung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017BJNE001100000"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Weitergehende Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Weitergehende Vorschriften bleiben von dieser Verordnung unberührt. Hierzu zählen insbesondere <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Vorschriften des § 30 sowie der Kapitel 3 und 5 des Bundesnaturschutzgesetzes einschließlich der Bestimmungen über Ausnahmen und Befreiungen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Regelungen der Internationalen Seeschifffahrtsorganisation zur Schiffswegeführung, insbesondere in Bezug auf zu meidende Gebiete,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Rechtsakte der Europäischen Union auf dem Gebiet der Gemeinsamen Fischereipolitik, insbesondere zur Festlegung von Maßnahmen nach Artikel 11 der Verordnung (EU) Nr. 1380/2013 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 11. Dezember 2013 über die Gemeinsame Fischereipolitik und zur Änderung der Verordnungen (EG) Nr. 1954/2003 und (EG) Nr. 1224/2009 des Rates sowie zur Aufhebung der Verordnungen (EG) Nr. 2371/2002 und (EG) Nr. 639/2004 des Rates und des Beschlusses 2004/585/EG des Rates (ABl. L 354 vom 28.12.2013, S. 22), wie Beschränkungen oder Verbote des Einsatzes bestimmter Fanggeräte und von Fangtätigkeiten, sowie</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Vorschrift des § 329 Absatz 4 des Strafgesetzbuches.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017BJNE001200000"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft. Gleichzeitig tritt die Verordnung über die Festsetzung des Naturschutzgebietes „Östliche Deutsche Bucht“ vom 15. September 2005 (BGBl. I S. 2782), die zuletzt durch Artikel 2 Absatz 111 des Gesetzes vom 22. Dezember 2011 (BGBl. I S. 3044) geändert worden ist, außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017BJNE001300000"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 2 Absatz 2, 4 und 5)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2017, 3428)</kommentar></noindex></P><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec align="center" colname="col1" colsep="0" colwidth="11.95*"/><colspec colname="col2" colwidth="93.30*"/><colspec colname="col3" colwidth="6.74*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0"><B><SP>Abschnitt A</SP></B><BR/><BR/><B>Geographische Koordinaten<BR/>des Naturschutzgebietes „Sylter Außenriff – Östliche Deutsche Bucht“</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row></tbody></tgroup></table><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="11.96*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="20.00*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="80.04*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL1</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">55° 14' 03,9&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 12' 37,9&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL2</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">55° 05' 57,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">8° 02' 39,7&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL4</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 29' 55,4&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">8° 02' 18,7&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL5</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 23' 22,1&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 47' 48,4&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL6</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 32' 20,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 46' 42,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL7</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 32' 20,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 33' 34,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL8</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 32' 20,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 01' 13,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL9</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 56' 51,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">6° 19' 26,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL10</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">55° 04' 06,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">6° 37' 37,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL11</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 57' 26,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">6° 56' 17,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL13</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">55° 02' 54,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 15' 24,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">SYL1</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">55° 14' 03,9&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3">7° 12' 37,9&quot; E</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec align="center" colname="col1" colsep="0" colwidth="11.95*"/><colspec colname="col2" colsep="0" colwidth="88.79*"/><colspec colname="col3" colwidth="6.26*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0"><B><SP>Abschnitt B</SP></B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row></tbody></tgroup></table><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT><B>1.</B></DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Geographische Koordinaten des Bereiches I</B><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="11.95*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="19.47*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="75.58*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL1</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">55° 14' 03,9&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 12' 37,9&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL2</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">55° 05' 57,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">8° 02' 39,7&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL4</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 29' 55,4&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">8° 02' 18,7&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL6</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 32' 20,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 46' 42,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL7</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 32' 20,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 33' 34,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL8</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 32' 20,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 01' 13,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL9</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 56' 51,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">6° 19' 26,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL10</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">55° 04' 06,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">6° 37' 37,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL11</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 57' 26,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">6° 56' 17,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL13</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">55° 02' 54,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 15' 24,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">SYL1</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">55° 14' 03,9&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3">7° 12' 37,9&quot; E</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT><B>2.</B></DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><B>Geographische Koordinaten des Bereiches II</B><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="11.93*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="19.02*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="81.06*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL1</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">55° 14' 03,9&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 12' 37,9&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL2</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">55° 05' 57,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">8° 02' 39,7&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL4</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 29' 55,4&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">8° 02' 18,7&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL5</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 23' 22,1&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 47' 48,4&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL6</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 32' 20,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 46' 42,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL7</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 32' 20,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 33' 34,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL12</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 43' 59,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 20' 05,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL13</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">55° 02' 54,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 15' 24,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">SYL1</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">55° 14' 03,9&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3">7° 12' 37,9&quot; E</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></P><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec align="center" colname="col1" colsep="0" colwidth="11.95*"/><colspec colname="col2" colwidth="93.31*"/><colspec colname="col3" colwidth="6.74*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0"><B><SP>Abschnitt C</SP></B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row></tbody></tgroup></table><Title Align="left" Class="S1">Geographische Koordinaten des Unterbereiches Ib</Title><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="11.99*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="21.47*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="78.54*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">SYL3</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">54° 33' 58,0&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">7° 48' 00,0&quot; E</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">SYL4</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">54° 29' 55,4&quot; N</entry><entry VJ="1" colname="col3">8° 02' 18,7&quot; E</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213322" doknr="BJNR342300017BJNE001400000"><metadaten><jurabk>NSGSylV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 2 Absatz 6)<BR/>Übersichtskarte des Naturschutzgebietes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: Anlageband zum BGBl. I Nr. 63 v. 27.9.2017)</kommentar></noindex></P><BR/><P><FILE SRC="bgbl1_2017_ab_j3423_0010.pdf" Type="pdf" title="PDF-Dokument wird in eigenem Fenster angezeigt"/></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>