<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006"><norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><amtabk>BKrFQV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2006-08-22</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2006, 2108</zitstelle></fundstelle><kurzue>Berufskraftfahrer-Qualifikations-Verordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Durchführung des Berufskraftfahrer-Qualifikations-Gesetzes</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 3 V v. 14.8.2017 I 3232</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 7 V v. 2.10.2019 I 1416 (Nr. 35) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.10.2006 +++)<BR/><BR/></pre>Die Verordnung wurde als Artikel 1 der V v. 22.8.2006 I 2108 vom Bundesministerium für Verkehr, Bau und Stadtentwicklung im Einvernehmen mit den Bundesministerien für Wirtschaft und Technologie und für Bildung und Forschung mit Zustimmung des Bundesrates erlassen. Sie ist gem. Art. 6 dieser V am 1.10.2006 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE000102123"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Erwerb der Grundqualifikation</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für den Zugang zum Erwerb der Grundqualifikation ist der vorherige Erwerb der jeweiligen Fahrerlaubnis nicht erforderlich.</P><P>(2) Die Prüfung über die Grundqualifikation besteht aus einer theoretischen und einer praktischen Prüfung nach Maßgabe der Anlage 2. Durch sie hat der Bewerber oder die Bewerberin nachzuweisen, dass er oder sie die jeweils erforderlichen grundlegenden Kenntnisse und Fertigkeiten aus den in Anlage 1 aufgeführten Kenntnisbereichen für die betreffenden Fahrerlaubnisklassen besitzt.</P><P>(3) Inhaber einer Fachkunde-Bescheinigung nach § 4 Abs. 6 der Berufszugangsverordnung für den Straßenpersonenverkehr oder nach § 5 Absatz 7 der Berufszugangsverordnung für den Güterkraftverkehr sind von der theoretischen Prüfung insoweit befreit, als der Prüfungsgegenstand bereits Gegenstand der Prüfung nach diesen Verordnungen ist. Die Dauer der theoretischen Prüfung ist entsprechend zu verkürzen.</P><P>(4) Die Prüfung wird bei der für den Wohnsitz des Bewerbers oder der Bewerberin zuständigen Industrie- und Handelskammer abgelegt, die für den praktischen Teil amtlich anerkannte Sachverständige oder Prüfer für den Kraftfahrzeugverkehr hinzuziehen kann. Die Industrie- und Handelskammer muss in Satz 1 bezeichnete Sachverständige oder Prüfer hinzuziehen, soweit die Industrie- und Handelskammer nicht über eigenes Personal mit gleichwertiger Qualifikation verfügt. Bei Bedarf muss die zuständige Industrie- und Handelskammer mindestens einmal im Vierteljahr einen Prüfungstermin festsetzen. Der Bewerber oder die Bewerberin kann mit seiner oder ihrer Zustimmung an eine andere Industrie- und Handelskammer verwiesen werden, wenn innerhalb eines Vierteljahres weniger als drei Bewerber und Bewerberinnen zur Prüfung anstehen oder dem Bewerber oder der Bewerberin andernfalls wirtschaftliche Nachteile entstehen.</P><P>(5) Die Prüfung ist bestanden, wenn jeweils im praktischen und theoretischen Teil mindestens ausreichende Leistungen erbracht sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE000201123"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Erwerb der beschleunigten Grundqualifikation</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für den Zugang zum Erwerb der beschleunigten Grundqualifikation ist der vorherige Erwerb der jeweiligen Fahrerlaubnis nicht erforderlich.</P><P>(2) Die Dauer des Unterrichts beträgt insgesamt 140 Unterrichtseinheiten zu je 60 Minuten (Unterrichtseinheiten). Während des Unterrichts sind jeweils die erforderlichen grundlegenden Kenntnisse und Fertigkeiten aus den in Anlage 1 aufgeführten Kenntnisbereichen zu vermitteln.</P><P>(3) Der Bewerber und die Bewerberin müssen im Verlauf des Unterrichts mindestens zehn Unterrichtseinheiten ein Kraftfahrzeug der betreffenden Klasse unter Aufsicht einer Person führen, die eine gültige Fahrlehrerlaubnis für die jeweilige Fahrerlaubnisklasse nach dem Fahrlehrergesetz besitzt. Das Kraftfahrzeug muss den jeweiligen Kriterien für Prüfungsfahrzeuge der Nummern 2.2.6 bis 2.2.13 der Anlage 7 der Fahrerlaubnis-Verordnung entsprechen. Es muss außerdem den Anforderungen der Nummer 2.2.16 der Anlage 7 der Fahrerlaubnis-Verordnung entsprechen, sofern der Bewerber oder die Bewerberin die Fahrerlaubnis der betreffenden Fahrerlaubnisklasse noch nicht besitzt. Von den Unterrichtseinheiten nach Satz 1 können bis zu vier auch auf Übungen auf einem besonderen Gelände im Rahmen eines Fahrertrainings oder in einem leistungsfähigen Simulator entfallen.</P><P>(4) Die Prüfung besteht aus einer schriftlichen Prüfung von 90 Minuten Dauer und umfasst mindestens eine Frage zu jedem der jeweils maßgeblichen in der Anlage 1 genannten Ziele. In der Prüfung ist nachzuweisen, dass die Inhalte der in Anlage 1 aufgeführten Kenntnisbereiche beherrscht werden.</P><P>(5) Die Prüfung wird bei der für den Wohnsitz des Bewerbers oder der Bewerberin zuständigen Industrie- und Handelskammer abgelegt. Bei Bedarf muss die zuständige Industrie- und Handelskammer mindestens einmal im Vierteljahr einen Prüfungstermin festsetzen. Der Bewerber oder die Bewerberin kann mit seiner oder ihrer Zustimmung an eine andere Industrie- und Handelskammer verwiesen werden, wenn innerhalb eines Vierteljahres weniger als drei Bewerber und Bewerberinnen zur Prüfung anstehen oder dem Bewerber oder der Bewerberin andernfalls wirtschaftliche Nachteile entstehen.</P><P>(6) Die Prüfung ist bestanden, wenn mindestens ausreichende Leistungen erbracht sind.</P><P>(7) Inhaber einer Fachkunde-Bescheinigung nach § 4 Abs. 6 der Berufszugangsverordnung für den Straßenpersonenverkehr oder nach § 5 Absatz 7 der Berufszugangsverordnung für den Güterkraftverkehr sind von der Teilnahme am Unterricht und der Prüfung insoweit befreit, als Prüfungsgegenstand bereits Gegenstand der Prüfung nach diesen Verordnungen sind. Die Dauer der Teilnahme am Unterricht und Prüfung sind entsprechend zu verkürzen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE000301123"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Unterrichts- und Prüfungsanforderungen in besonderen Fällen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Fahrer und Fahrerinnen im Güterkraftverkehr, die ihre Tätigkeit auf den Personenverkehr ausweiten, oder Fahrer und Fahrerinnen im Personenverkehr, die ihre Tätigkeit auf den Güterkraftverkehr ausweiten oder ändern und die eine Grundqualifikation erworben haben, müssen bei der theoretischen und praktischen Prüfung nach § 1 Abs. 2 nur diejenigen Teile ablegen, welche Kraftfahrzeuge betreffen, die Gegenstand der neuen Grundqualifikation sind. Bei Absolvierung der beschleunigten Grundqualifikation beträgt die Unterrichtsdauer 35 Unterrichtseinheiten, von denen 2,5 Unterrichtseinheiten auf das Führen eines Kraftfahrzeugs der betreffenden Klassen, das den Anforderungen nach § 2 Abs. 3 Satz 2 entsprechen muss, entfallen müssen. Für die in Satz 1 genannten Fahrer und Fahrerinnen beschränken sich darüber hinaus die theoretischen Prüfungen auf diejenigen in Anlage 1 genannten Kenntnisbereiche, welche die Kraftfahrzeuge betreffen, die Gegenstand der neuen Grundqualifikation sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE000401123"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Weiterbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch die Weiterbildung sind alle in Anlage 1 aufgeführten Kenntnisbereiche zu vertiefen und zu wiederholen. Dabei genügt es, dass aus den Kenntnisbereichen 1, 2 und 3 der Anlage 1 jeweils mindestens ein Unterkenntnisbereich abgedeckt ist.</P><P>(2) Die Dauer der Weiterbildung beträgt 35 Unterrichtseinheiten, die in selbstständigen Ausbildungseinheiten (Zeiteinheiten) von jeweils mindestens sieben Unterrichtseinheiten erteilt werden; die Unterrichtseinheiten können bei verschiedenen Ausbildungsstätten absolviert werden. Ein Teil der Weiterbildung kann auf Übungen auf einem besonderen Gelände im Rahmen eines Fahrertrainings oder in einem leistungsfähigen Simulator entfallen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE000502360"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Nachweise</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nach <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erfolgreicher Ablegung der Prüfung hat die Industrie- und Handelskammer,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Abschluss des Unterrichts zum Erwerb der beschleunigten Grundqualifikation, dem Abschluss von Unterrichtseinheiten nach § 4 Absatz 2 (Teilleistungen) sowie dem Abschluss der Weiterbildung hat die Ausbildungsstätte</LA></DD></DL>eine Bescheinigung über die jeweils erbrachten Leistungen oder Teilleistungen auszustellen und dem Teilnehmer oder der Teilnehmerin auszuhändigen.</P><P>(1a) Die Bescheinigung zum Abschluss des Unterrichts zum Erwerb der beschleunigten Grundqualifikation ist nach dem Muster der Anlage 2a auszustellen und dem Teilnehmer oder der Teilnehmerin auszuhändigen; sie muss enthalten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name und Anschrift der Ausbildungsstätte sowie Angaben zur zuständigen Anerkennungs- und Überwachungsbehörde und das Aktenzeichen des Anerkennungsbescheides,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name, Anschrift und Geburtsdatum des Teilnehmers oder der Teilnehmerin,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zeitraum und tatsächliche Dauer der Unterrichtsteilnahme,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben zu den vermittelten Kenntnisbereichen (Güterverkehr oder Personenverkehr).</LA></DD></DL></P><P>(1b) Die Bescheinigung über Teilleistungen und den Abschluss der Weiterbildung ist nach dem Muster der Anlage 2b auszustellen und dem Teilnehmer oder der Teilnehmerin auszuhändigen; sie muss enthalten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name und Anschrift der Ausbildungsstätte sowie Angaben zur zuständigen Anerkennungs- und Überwachungsbehörde und das Aktenzeichen des Anerkennungsbescheides,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name, Anschrift und Geburtsdatum des Teilnehmers oder der Teilnehmerin,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zeitraum und tatsächliche Dauer der Unterrichtsteilnahme,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben zu den vermittelten Unterkenntnisbereichen nach Anlage 1.</LA></DD></DL></P><P>(1c) Die Bescheinigung nach Absatz 1a ist im Original von einer zur Vertretung der Ausbildungsstätte berechtigten Person zu unterschreiben. Die Bescheinigung nach Absatz 1b ist im Original von einer zur Vertretung der Ausbildungsstätte berechtigten Person und von der zur Durchführung des Unterrichts eingesetzten Person zu unterschreiben. Die eigenhändige Unterschrift der zur Vertretung der Ausbildungsstätte berechtigten Person kann bei automatisierter Erstellung der Bescheinigung durch eine bildhafte Wiedergabe der Unterschrift ersetzt werden. Das gilt nicht, wenn der Unterricht ausschließlich von dieser Person durchgeführt wurde.</P><P>(2) Die Grundqualifikation und die Weiterbildung werden durch den Eintrag der harmonisierten Schlüsselzahl der Europäischen Union auf dem Führerschein (Schlüsselzahl 95 nach Anlage 9 der Fahrerlaubnis-Verordnung) nachgewiesen, soweit ein deutscher Führerschein erteilt werden kann. Der von einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union, einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum oder der Schweiz ausgestellte Fahrerqualifizierungsnachweis oder der Eintrag der harmonisierten Schlüsselzahl der Europäischen Union in den von einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union, einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum oder der Schweiz ausgestellten Führerschein steht dem Nachweis nach Satz 1 gleich.</P><P>(3) Fahrer und Fahrerinnen im Sinne des § 1 Absatz 1 Nummer 3 des Berufskraftfahrer-Qualifikations-Gesetzes, die Fahrten im <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Güterkraftverkehr durchführen, müssen die Grundqualifikation und die Weiterbildung durch eine gültige Fahrerbescheinigung nach Artikel 5 Absatz 1 der Verordnung (EG) Nr. 1072/2009 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 21. Oktober 2009 über gemeinsame Regeln für den Zugang zum Markt des grenzüberschreitenden Güterkraftverkehrs (ABl. L 300 vom 14.11.2009, S. 72) nachweisen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personenverkehr durchführen, können die Grundqualifikation und die Weiterbildung auch nachweisen durch eine Bescheinigung im Inland, die von einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union, einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum oder der Schweiz ausgestellt ist.</LA></DD></DL></P><P>(4) Der Eintrag der harmonisierten Schlüsselzahl erfolgt durch die für die Erteilung von Fahrerlaubnissen zuständige Behörde, soweit sich aus den Bescheinigungen nach Absatz 1 ergibt, dass die jeweilige Grundqualifikation oder Weiterbildung erworben worden ist. Werden die Grundqualifikation oder die Weiterbildung nicht nachgewiesen, so ist dies in der Fahrerbescheinigung mit einem Eintrag im Feld „Besondere Bemerkungen“ zu kennzeichnen. Der Eintrag lautet: „Gilt ausschließlich für Fahrten, die nicht dem Anwendungsbereich der Richtlinie 2003/59/EG vom 15. Juli 2003 unterliegen“. Unter den Voraussetzungen nach Satz 1 Halbsatz 2 wird für Fahrer und Fahrerinnen nach Absatz 3 Nr. 2 die Bescheinigung nach Muster Anlage 3 durch die nach Landesrecht zuständige Behörde erteilt.</P><P>(5) Die Nachweise nach den Absätzen 2 und 3 sind bei der Durchführung von Fahrten den zuständigen Personen zur Kontrolle auszuhändigen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE000601123"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Anerkennung von Ausbildungsstätten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Antrag auf Anerkennung einer Ausbildungsstätte für die beschleunigte Grundqualifikation und die Weiterbildung ist schriftlich oder in elektronischer Form zu stellen. Dem Antrag sind die zur Prüfung der Anerkennungsvoraussetzungen erforderlichen Unterlagen beizufügen, insbesondere <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das Ausbildungsprogramm, in dem die unterrichteten Themengebiete auf der Grundlage der in Anlage 1 aufgeführten Kenntnisbereiche sowie die geplante Durchführung und die Unterrichtsmethoden näher darzustellen sind;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>über die Zahl, die Qualifikationen und Tätigkeitsbereiche der Ausbilder und Ausbilderinnen, einschließlich eines Nachweises ihrer didaktischen und pädagogischen Kenntnisse;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Angaben zu den Unterrichtsorten, zum Lehrmaterial, zu den für die praktische Ausbildung bereitgestellten Unterrichtsmitteln sowie zu eingesetzten Ausbildungsfahrzeugen;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die vorgesehene Teilnehmerzahl.</LA></DD></DL>Für Ausbilder und Ausbilderinnen im praktischen Teil muss eine Berufserfahrung als Berufskraftfahrer oder Berufskraftfahrerin, als Fachkraft im Fahrbetrieb, als Kraftverkehrsmeister oder Kraftverkehrsmeisterin, als Meister für Kraftverkehr oder Meisterin für Kraftverkehr oder eine entsprechende Fahrerfahrung, insbesondere als Fahrlehrer oder als Fahrlehrerin für Lastkraftwagen oder Busse, nachgewiesen werden.</P><P>(2) Die Anerkennung bedarf der Schriftform. Vorbehaltlich besonderer Bestimmungen sind <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das anerkannte Ausbildungsprogramm,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die zugelassenen Ausbilder und Ausbilderinnen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die zugelassenen Räume, in denen Unterricht nach § 4 Absatz 2 und § 5 Absatz 1 des Berufskraftfahrer-Qualifikations-Gesetzes durchgeführt werden darf, und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die jeweils höchstens zulässige Teilnehmerzahl</LA></DD></DL>zu benennen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE001001360"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Anforderungen an den Unterricht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Teilnehmerzahl für die Vermittlung der Grundqualifikation und für die Weiterbildung ist auf höchstens 25 Personen je Unterricht zu beschränken. Die zuständige Behörde nach § 7b Absatz 1 Satz 1 des Berufskraftfahrer-Qualifikations-Gesetzes oder die zuständige Stelle nach § 7b Absatz 2 Satz 1 des Berufskraftfahrer-Qualifikations-Gesetzes kann eine abweichende Teilnehmerzahl genehmigen. Sie orientiert sich hierzu insbesondere an den baulichen Gegebenheiten des Unterrichtsraumes. Die Durchführung von Unterricht mit einer höheren als in Satz 1 genannten oder nach Satz 2 genehmigten Teilnehmerzahl ist unzulässig.</P><P>(2) Die Ausbildungsstätte hat dafür zu sorgen, dass in den Unterrichtsräumen während des Unterrichts für jeden Teilnehmer geeignete und ausreichende Lehrmittel zur Gestaltung des Unterrichts und zur Visualisierung vorhanden sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE001101360"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Fortbildung der Ausbilder und Ausbilderinnen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ausbilder und Ausbilderinnen, die Unterricht im Sinne des § 2 Absatz 2 und des § 4 Absatz 2 durchführen, haben ihre Kenntnisse regelmäßig durch eine mindestens dreitägige Fortbildung, die alle Gebiete erfassen soll, die für diese berufliche Tätigkeit des Ausbilders oder der Ausbilderin von Bedeutung sind, zu aktualisieren. Die Fortbildung hat einen Gesamtumfang von mindestens 24 Unterrichtseinheiten und ist spätestens alle vier Jahre zu absolvieren. Der Unterricht im Sinne des § 2 Absatz 2 und des § 4 Absatz 2 darf nicht von Ausbildern oder Ausbilderinnen, die sich nicht regelmäßig fortbilden, durchgeführt werden.</P><P>(2) Teilnahmebescheinigungen der Ausbilder und Ausbilderinnen der letzten beiden Fortbildungsmaßnahmen sind durch die Ausbildungsstätte aufzubewahren und der zuständigen Behörde nach § 7b Absatz 1 Satz 1 des Berufskraftfahrer-Qualifikations-Gesetzes oder der zuständigen Stelle nach § 7b Absatz 2 Satz 1 des Berufskraftfahrer-Qualifikations-Gesetzes auf Verlangen unverzüglich vorzulegen. Sie sind spätestens acht Jahre nach Abschluss der Fortbildungsmaßnahme zu löschen oder zu vernichten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE001200123"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig im Sinne des § 9 Absatz 2 Nummer 4 Buchstabe a des Berufskraftfahrer-Qualifikations-Gesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 7 Absatz 1 Satz 4 oder entgegen § 8 Absatz 1 Satz 3 Unterricht durchführt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 7 Absatz 2 nicht dafür sorgt, dass die dort genannten Lehrmittel vorhanden sind.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ordnungswidrig im Sinne des § 9 Absatz 2 Nummer 4 Buchstabe b des Berufskraftfahrer-Qualifikations-Gesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 5 Absatz 1 Nummer 2 eine Bescheinigung nicht richtig ausstellt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 8 Absatz 2 Satz 1 eine Teilnahmebescheinigung nicht oder nicht rechtzeitig vorlegt.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE001301360"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nachweise über die Weiterbildungen, die nach den bis zum Ablauf des 21. Dezember 2016 geltenden Vorschriften ausgefertigt worden sind, bleiben bis zum Ablauf des 21. Dezember 2021 gültig. Nachweise über die Weiterbildungen, die nach den bis zum Ablauf des 23. August 2017 geltenden Vorschriften ausgefertigt worden sind, bleiben bis zum Ablauf des 23. August 2022 gültig.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE000700000"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Abs. 2, § 2 Abs. 2, § 4 Abs. 1)
<BR/>
Liste der Kenntnisbereiche</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Verbesserung des rationellen Fahrverhaltens auf der Grundlage der Sicherheitsregeln</SP></LA></DD> </DL>Fahrerlaubnisklassen C1, C1E, C, CE, D1, D1E, D, DE <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Kenntnis der Eigenschaften der kinematischen Kette für eine optimierte Nutzung,</LA><LA Size="normal">Drehmomentkurven, Leistungskurven, spezifische Verbrauchskurven eines Motors, optimaler Nutzungsbereich des Drehzahlmessers, optimaler Drehzahlbereich beim Schalten.</LA></DD>  <DT>1.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Kenntnis der technischen Merkmale und der Funktionsweise der Sicherheitsausstattung des Fahrzeugs, um es zu beherrschen, seinen Verschleiß möglichst gering zu halten und Fehlfunktionen vorzubeugen, insbesondere: Besonderheiten der Zweikreisbremsanlage mit pneumatischer Übertragungseinrichtung, Grenzen des Einsatzes der Bremsanlagen und der Dauerbremsanlage, kombinierter Einsatz von Brems- und Dauerbremsanlage, bestes Verhältnis zwischen Geschwindigkeit und Getriebeübersetzung, Einsatz der Trägheit des Kraftfahrzeugs, Einsatz der Bremsanlagen im Gefälle, Verhalten bei Defekten.</LA></DD> <DT>1.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Fähigkeit zur Optimierung des Kraftstoffverbrauchs</LA><LA Size="normal">Optimierung des Kraftstoffverbrauchs durch Anwendung der Kenntnisse gemäß den Nummern 1.1 und 1.2.</LA></DD>  </DL>Fahrerlaubnisklassen C1, C1E, C, CE <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Fähigkeit zur Gewährleistung der Sicherheit der Ladung unter Anwendung der Sicherheitsvorschriften und durch richtige Benutzung des Kraftfahrzeugs, insbesondere: bei der Fahrt auf das Kraftfahrzeug wirkende Kräfte, Einsatz der Getriebeübersetzung entsprechend der Belastung des Kraftfahrzeugs und dem Fahrbahnprofil, Berechnung der Nutzlast eines Kraftfahrzeugs oder einer Fahrzeugkombination, Berechnung des Nutzvolumens, Verteilung der Ladung, Auswirkungen der Überladung auf die Achse, Fahrzeugstabilität und Schwerpunkt, Arten von Verpackungen und Lastträgern, Kenntnisse über die wichtigsten Kategorien von Gütern, bei denen eine Ladungssicherung erforderlich ist, Feststell- und Verzurrtechniken, Verwendung der Zurrgurte, Überprüfung der Haltevorrichtungen, Einsatz des Umschlaggeräts, Abdecken mit einer Plane und Entfernen der Plane.</LA></DD> </DL>Fahrerlaubnisklassen D1, D1E, D, DE <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Fähigkeit zur Gewährleistung der Sicherheit und des Komforts der Fahrgäste, insbesondere: richtige Einschätzung der Längs- und Seitwärtsbewegungen des Kraftomnibusses, rücksichtsvolles Verkehrsverhalten, Positionierung auf der Fahrbahn, sanftes Abbremsen, Beachtung der Überhänge, Nutzung spezifischer Infrastrukturen (öffentliche Verkehrsflächen, bestimmten Verkehrsteilnehmern vorbehaltene Verkehrswege), angemessene Prioritätensetzung im Hinblick auf die sichere Steuerung des Kraftomnibusses und die Erfüllung anderer Aufgaben, Umgang mit den Fahrgästen, Besonderheiten der Beförderung bestimmter Fahrgastgruppen (Behinderte, Kinder).</LA></DD> <DT>1.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Fähigkeit zur Gewährleistung der Sicherheit der Ladung unter Anwendung der Sicherheitsvorschriften und durch richtige Benutzung des Kraftomnibusses, insbesondere: bei der Fahrt auf den Kraftomnibus wirkende Kräfte, Einsatz der Getriebeübersetzung entsprechend der Belastung des Fahrzeugs und dem Fahrbahnprofil, Berechnung der Nutzlast eines Kraftomnibusses oder einer Kombination, Verteilung der Ladung, Auswirkungen der Überladung auf die Achse, Fahrzeugstabilität und Schwerpunkt.</LA></DD> <DT>2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Anwendung der Vorschriften</SP></LA></DD> </DL>Fahrerlaubnisklassen C1, C1E, C, CE, D1, D1E, D, DE <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>2.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Kenntnis der sozialrechtlichen Rahmenbedingungen und Vorschriften für den Güterkraft- oder Personenverkehr, insbesondere: höchstzulässige Arbeitszeiten in der Verkehrsbranche; Grundsätze, Anwendung und Auswirkungen der Verordnungen (EWG) Nr. 3820/85 und Nr. 3821/85; Sanktionen für den Fall, dass der Fahrtenschreiber nicht benutzt, falsch benutzt oder verfälscht wird; Kenntnis der sozialrechtlichen Rahmenbedingungen für den Güterkraft- oder Personenverkehr: Rechte und Pflichten der Fahrerinnen und Fahrer von Kraftfahrzeugen im Bereich der Grundqualifikation und der Weiterbildung.</LA></DD> </DL>Fahrerlaubnisklassen C1, C1E, C, CE <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Kenntnis der Vorschriften für den Güterkraftverkehr, insbesondere: Beförderungsgenehmigungen, Verpflichtungen im Rahmen der Musterverträge für die Güterbeförderung, Erstellen von Beförderungsdokumenten, Genehmigungen im internationalen Verkehr, Verpflichtungen im Rahmen des CMR (Übereinkommen über den Beförderungsvertrag im internationalen Straßengüterverkehr), Erstellen des internationalen Frachtbriefs, Überschreiten der Grenzen, Verkehrskommissionäre, besondere Begleitdokumente für die Güter.</LA></DD> </DL>Fahrerlaubnisklassen D1, D1E, D, DE <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>2.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Kenntnis der Vorschriften für den Personenverkehr, insbesondere: Beförderung bestimmter Personengruppen, Sicherheitsausstattung in Kraftomnibussen, Sicherheitsgurte, Beladen des Kraftomnibusses.</LA></DD> <DT>3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Gesundheit, Verkehrs- und Umweltsicherheit, Dienstleistung, Logistik</SP></LA></DD> </DL>Fahrerlaubnisklassen C1, C1E, C, CE, D1, D1E, D, DE <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>3.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Bewusstseinsbildung für Risiken des Straßenverkehrs und Arbeitsunfälle, insbesondere: Typologie der Arbeitsunfälle in der Verkehrsbranche, Verkehrsunfallstatistiken, Beteiligung von Lastkraftwagen/Kraftomnibussen, menschliche, materielle und finanzielle Auswirkungen.</LA></DD> <DT>3.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Fähigkeit, der Kriminalität und der Schleusung illegaler Einwanderer vorzubeugen, insbesondere: allgemeine Information, Folgen für die Fahrerin oder den Fahrer von Kraftfahrzeugen, Vorbeugungsmaßnahmen, Checkliste für Überprüfungen, Rechtsvorschriften betreffend die Verantwortung der Unternehmer.</LA></DD> <DT>3.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Fähigkeit, Gesundheitsschäden vorzubeugen, insbesondere: Grundsätze der Ergonomie: gesundheitsbedenkliche Bewegungen und Haltungen, physische Kondition, Übungen für den Umgang mit Lasten, individueller Schutz.</LA></DD> <DT>3.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Sensibilisierung für die Bedeutung einer guten körperlichen und geistigen Verfassung, insbesondere: Grundsätze einer gesunden und ausgewogenen Ernährung, Auswirkungen von Alkohol, Arzneimitteln oder jedem Stoff, der eine Änderung des Verhaltens bewirken kann, Symptome, Ursachen, Auswirkungen von Müdigkeit und Stress, grundlegende Rolle des Zyklus von Aktivität/Ruhezeit.</LA></DD> <DT>3.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Fähigkeit zu richtiger Einschätzung der Lage bei Notfällen</LA><LA Size="normal">Verhalten in Notfällen: Einschätzung der Lage, Vermeidung von Nachfolgeunfällen, Verständigung der Hilfskräfte, Bergung von Verletzten und Leistung erster Hilfe, Reaktion bei Brand, Evakuierung von Bussen und Lastkraftwagen, Gewährleistung der Sicherheit aller Fahrgäste, Vorgehen bei Gewalttaten, Grundprinzipien für die Erstellung der einvernehmlichen Unfallmeldung.</LA></DD>  <DT>3.6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Fähigkeit zu einem Verhalten, das zu einem positiven Bild des Unternehmens in der Öffentlichkeit beiträgt, insbesondere: Verhalten des Fahrers und Ansehen des Unternehmens: Bedeutung der Qualität der Leistung der Fahrerin oder des Fahrers von Kraftfahrzeugen für das Unternehmen, unterschiedliche Rollen der Fahrerin oder des Fahrers von Kraftfahrzeugen, unterschiedliche Gesprächspartner der Fahrerin oder des Fahrers von Kraftfahrzeugen, Wartung des Fahrzeugs, Arbeitsorganisation, kommerzielle und finanzielle Konsequenzen eines Rechtsstreits.</LA></DD> </DL>Fahrerlaubnisklassen C1, C1E, C, CE <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>3.7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kenntnis des wirtschaftlichen Umfelds des Güterkraftverkehrs und der Marktordnung, insbesondere: Kraftverkehr im Verhältnis zu bestimmten Verkehrsmitteln (Wettbewerb, Verlader) unterschiedliche Tätigkeiten im Kraftverkehr (gewerblicher Güterkraftverkehr, Werkverkehr, Transporthilfstätigkeiten), Organisation der wichtigsten Arten von Verkehrsunternehmen oder Transporthilfstätigkeiten, unterschiedliche Spezialisierungen (Tankwagen, Kühlwagen usw.), Weiterentwicklung der Branche (Ausweitung des Leistungsangebots, Huckepackverkehr, Subunternehmer usw.).</LA></DD> </DL>Fahrerlaubnisklassen D1, D1E, D, DE <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>3.8</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel: Kenntnis des wirtschaftlichen Umfelds des Personenverkehrs und der Marktordnung, insbesondere: Personenverkehr im Verhältnis zu den verschiedenen Verkehrsmitteln zur Beförderung von Personen (Bahn, Personenkraftwagen), unterschiedliche Tätigkeiten im Personenverkehr, Überschreiten der Grenzen (internationaler Personenkraftverkehr), Organisation der wichtigsten Arten von Unternehmen im Personenverkehr.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE000801305"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Abs. 2 Satz 1)<BR/>Prüfungen zum Erwerb der Grundqualifikation</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die theoretische Prüfung besteht aus einer schriftlichen Prüfung zu jeweils gleichen Teilen aus<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Multiple-Choice-Fragen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fragen mit direkter Antwort,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Erörterung von Praxissituationen.</LA><LA Size="normal">Alle Kenntnisbereiche nach Anlage 1 müssen angemessen abgedeckt sein.</LA><LA Size="normal">Die theoretische Prüfung dauert 240 Minuten.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die praktische Prüfung besteht aus einer Fahrprüfung, einem praktischen Prüfungsteil und der Bewältigung kritischer Fahrsituationen. Sofern im Rahmen des Erwerbs der Grundqualifikation die für das Führen des Prüfungsfahrzeugs vorgeschriebene Fahrerlaubnis nicht vorliegt, müssen der Bewerber und die Bewerberin von einer Person begleitet werden, die eine gültige Fahrlehrerlaubnis nach dem Fahrlehrergesetz für die jeweilige Fahrerlaubnisklasse besitzt. Bei diesen Fahrten gilt die Begleitperson als Führer des Kraftfahrzeugs im Sinne des Straßenverkehrsgesetzes.</LA><LA Size="normal">Ziel der Fahrprüfung ist die Bewertung der fahrpraktischen Fähigkeiten des Bewerbers. Sie muss auf Straßen innerhalb und außerhalb geschlossener Ortschaften, auf Schnellstraßen und Autobahnen und in Situationen mit unterschiedlicher Verkehrsdichte stattfinden. Die Fahrzeit ist zu nutzen, um die Fähigkeiten der Bewerberin oder des Bewerbers in allen verschiedenen Verkehrssituationen zu beurteilen. Die Fahrprüfung dauert 120 Minuten.</LA><LA Size="normal">Ziel des praktischen Prüfungsteils ist die Bewertung der in den Nummern 1.4 (Fahrerlaubnisklassen C1, C1E, C, CE), 1.5, 1.6 (Fahrerlaubnisklassen D1, D1E, D, DE), 3.2, 3.3 und 3.5 (Fahrerlaubnisklassen C1, C1E, C, CE, D1, D1E, D, DE) der Anlage 1 genannten Kenntnisbereiche. Der praktische Prüfungsteil dauert 30 Minuten.</LA><LA Size="normal">Bei der Bewältigung kritischer Situationen wird insbesondere die Beherrschung des Kraftfahrzeugs bei unterschiedlichem Zustand der Fahrbahn je nach Witterungsverhältnissen sowie Tages- und Nachtzeit geprüft. Dieser Prüfungsteil findet entweder auf einem besonderen Gelände oder in einem leistungsfähigen Simulator statt. Ihre Dauer ist so zu bestimmen, dass der Prüfer oder die Prüferin die genannten Bewertungen vornehmen kann; sie darf 60 Minuten nicht überschreiten.</LA><LA Size="normal">Das bei der praktischen Prüfung eingesetzte Kraftfahrzeug muss den jeweiligen Kriterien für Prüfungsfahrzeuge der Nummern 2.2.6 bis 2.2.13 und 2.2.16 der Anlage 7 der Fahrerlaubnis-Verordnung entsprechen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE001401360"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>Anlage 2a</enbez><titel format="XML">(zu § 5 Absatz 1 Nummer 2 in Verbindung mit Absatz 1a)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><BR/><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2017, 3241 – 3242)</kommentar></noindex><DL Font="normal" Type="Roman"><DT>I)</DT><DD Font="bold"><LA Size="normal">Musterbescheinigung über die Teilnahme an einer Ausbildung zur beschleunigten Grundqualifikation <table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="65*"/><colspec colname="col2" colwidth="45*"/><colspec colname="col3" colwidth="10*"/><colspec colname="col4" colwidth="30*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Kopfbogen der Ausbildungsstätte</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><U/> ,</entry><entry VJ="1" colname="col3">den</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4"><U/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" align="center" colname="col2"> Ort</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Datum</entry></row></tbody></tgroup></table></LA><LA Size="normal"><B>Bescheinigung über die Teilnahme an einer Ausbildung zur beschleunigten Grundqualifikation gemäß § 4 des Berufskraftfahrer-Qualifikations-Gesetzes (BKrFQG) in Verbindung mit</B><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="7"><colspec colname="col1" colwidth="1.5*"/><colspec colname="col2" colwidth="49*"/><colspec colname="col3" colwidth="2*"/><colspec colname="col4" colwidth="49*"/><colspec colname="col5" colwidth="2*"/><colspec colname="col6" colwidth="49*"/><colspec colname="col7" colwidth="1.5*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="1"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="1"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6" rowsep="1"/><entry VJ="1" colname="col7"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="1"/><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">§ 2 der Berufskraftfahrer-<BR/> Qualifikations-Verordnung (BKrFQV)*</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1"/><entry VJ="1" align="center" colname="col4" colsep="1" rowsep="1">§ 2 Absatz 7 der Berufskraftfahrer-Qualifikations-Verordnung (BKrFQV)* – Quereinsteiger</entry><entry VJ="1" colname="col5" colsep="1"/><entry VJ="1" align="center" colname="col6" colsep="1" rowsep="1">§ 3 der Berufskraftfahrer-<BR/> Qualifikations-Verordnung (BKrFQV)* – Umsteiger</entry><entry VJ="1" colname="col7"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/></row></tbody></tgroup></table></LA><LA Size="normal">Güterkraftverkehr*</LA><LA Size="normal">Personenkraftverkehr*</LA><LA Size="normal">Herr/Frau</LA><LA Size="normal"><U>                    </U>, geb. am: <U>        </U> in <U>               </U><BR/> Vorname, Name</LA><LA Size="normal"><U>                                                 </U><BR/> Wohnanschrift</LA><LA Size="normal">hat in der Zeit vom <U>        </U> bis <U>         </U><table frame="all" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="145*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">mit einer Dauer von 140 Unterrichtseinheiten inkl. 10 Fahr-Unterrichtseinheiten zu je 60 Minuten an der Ausbildung zur beschleunigten Grundqualifikation teilgenommen. Der/Die o. g. Teilnehmer/in hat an sämtlichen Zielen in Anlage 1 zu § 2 Absatz 2 BKrFQV teilgenommen, die den Fahrerlaubnisklassen C1, C1E, C, CE (bei Grundqualifikation im Güterverkehr) bzw. D1, D1E, D, DE (bei Grundqualifikation im Personenverkehr) zugeordnet sind.*</entry></row></tbody></tgroup></table><table frame="all" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="145*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">mit einer Dauer von 96 Unterrichtseinheiten inkl. 10 Fahr-Unterrichtseinheiten zu je 60 Minuten an der Ausbildung zur beschleunigten Grundqualifikation für Quereinsteiger teilgenommen. Der/Die o. g. Teilnehmer/in hat an denjenigen Zielen gemäß Anlage 1 zu § 2 Absatz 2 BKrFQV teilgenommen, welche nicht Gegenstand der Prüfung gemäß § 4 der Berufszugangsverordnung für den Straßenpersonenverkehr oder nach § 5 der Berufszugangsverordnung für den Güterkraftverkehr sind.*</entry></row></tbody></tgroup></table><table frame="all" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="145*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">mit einer Dauer von 35 Unterrichtseinheiten inkl. 2,5 Fahr-Unterrichtseinheiten zu je 60 Minuten an der Ausbildung zur beschleunigten Grundqualifikation für Umsteiger teilgenommen. Der/Die o. g. Teilnehmer/in hat an denjenigen Zielen gemäß Anlage 1 zu § 2 Absatz 2 BKrFQV teilgenommen, welche die Kraftfahrzeuge betreffen, die Gegenstand der neuen Grundqualifikation sind.*</entry></row></tbody></tgroup></table></LA><LA Size="normal">Angabe der Ausbildungsstätte:</LA><LA Size="normal"><U>                </U><BR/> Unterschrift Ausbildungsstätte**<BR/> Stempel</LA></DD><DT>II)</DT><DD Font="bold"><LA Size="normal">Anmerkungen zur Musterbescheinigung über die Teilnahme an einer Ausbildung zur beschleunigten Grundqualifikation <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anwendungshinweise <DL Font="normal" Indent="5" Type="arabic"><DT> *</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nichtzutreffendes bitte streichen.</LA></DD><DT>**</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die eigenhändige Unterschrift der zur Vertretung der Ausbildungsstätte berechtigten Person kann durch eine bildhafte Wiedergabe der Unterschrift ersetzt werden (§ 5 Absatz 1c BKrFQV), sofern der Unterricht nicht ausschließlich von dieser Person durchgeführt wurde.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verteiler</LA><LA Size="normal">Original Teilnehmer/in</LA><LA Size="normal">Eine Kopie Ausbildungsstätte</LA><LA Size="normal">Hinweis: Die Bescheinigung ist dem Antrag auf Prüfung bei der IHK beizufügen.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben zur Ausbildungsstätte</LA><LA Size="normal">Es ist die jeweilige Ausbildungsstätte in die Musterbescheinigung einzutragen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P><B>Fahrschule</B></P><P>Die Fahrschule (bitte Name und Adresse der Fahrschule eintragen) hat eine Fahrschulerlaubnis der Klassen CE oder DE nach § 17 Absatz 2 des Fahrlehrergesetzes, erteilt von (bitte zuständige Erlaubnisbehörde eintragen), und ist damit als Ausbildungsstätte gemäß § 7 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 BKrFQG anerkannt. Der Unterricht fand in dem Schulungsraum (bitte Adresse eintragen) der o. g. Ausbildungsstätte statt.</P><P><B>Fahrschule/Fahrlehrerausbildungsstätte bei einer Behörde</B></P><P>Die Fahrschule<FnR ID="F799568_04_BJNR210810006BJNE001401360"/>/Fahrlehrerausbildungsstätte* (bitte Name und Adresse der Fahrschule/Fahrlehrerausbildungsstätte eintragen) ist eine Fahrschule*/Fahrlehrerausbildungsstätte*, die nach § 44 Absatz 3 des Fahrlehrergesetzes keiner Fahrschulerlaubnis*/Anerkennung* bedarf und ist damit als Ausbildungsstätte gemäß § 7 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2 BKrFQG anerkannt.</P><FnArea Line="1" Size="normal"><FnR ID="F799568_04_BJNR210810006BJNE001401360"/></FnArea><P><B>Ausbildungsbetrieb</B></P><P>(Bitte Name und Adresse der Ausbildungsstätte eintragen) ist ein Ausbildungsbetrieb, der eine Berufsausbildung in den Ausbildungsberufen „Berufskraftfahrer/Berufskraftfahrerin“ oder „Fachkraft im Fahrbetrieb“ oder einem staatlich anerkannten Ausbildungsberuf, in dem vergleichbare Fertigkeiten und Kenntnisse zur Durchführung von Fahrten mit Kraftfahrzeugen auf öffentlichen Straßen vermittelt werden, durchführt. Die Ausbildungsstätte gilt damit gemäß § 7 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 BKrFQG als anerkannt. Der Unterricht fand in dem Schulungsraum (bitte Adresse eintragen) der o. g. Ausbildungsstätte statt.</P><P><B>Bildungseinrichtung</B></P><P>(Bitte Name und Adresse der Ausbildungsstätte eintragen) ist eine Bildungseinrichtung, die eine Umschulung zum Berufskraftfahrer/zur Berufskraftfahrerin oder zur Fachkraft im Fahrbetrieb auf der Grundlage einer nach § 58 oder § 59 des Berufsbildungsgesetzes (BBiG), jeweils in Verbindung mit § 60 BBiG, erlassenen Regelung durchführt, und damit als Ausbildungsstätte gemäß § 7 Absatz 1 Satz 1 Nummer 4 BKrFQG anerkannt. Der Unterricht fand in dem Schulungsraum (bitte Adresse eintragen) der o. g. Ausbildungsstätte statt.</P><P><B>Staatlich anerkannte Ausbildungsstätte</B></P><P>(Bitte Name und Adresse der Ausbildungsstätte eintragen) ist als Ausbildungsstätte gemäß § 7 Absatz 1 Satz 1 Nummer 5, Absatz 2 BKrFQG in Verbindung mit § 6 BKrFQV von (bitte zuständige Erlaubnisbehörde eintragen) mit Bescheid vom (bitte Datum eintragen) staatlich anerkannt. Der Unterricht fand in dem Schulungsraum (bitte Adresse eintragen) der o. g. Ausbildungsstätte statt.</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="manuell" ID="F799568_04_BJNR210810006BJNE001401360" Pos="normal">Nichtzutreffendes bitte streichen.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE001501360"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>Anlage 2b</enbez><titel format="XML">(zu § 5 Absatz 1 Nummer 2 in Verbindung mit Absatz 1b)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><BR/><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2017, 3242 – 3244)</kommentar></noindex><DL Font="normal" Indent="4" Type="Roman"><DT>I)</DT><DD Font="bold"><LA Size="normal">Musterbescheinigung über die Teilnahme an einer Weiterbildung <table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="65*"/><colspec colname="col2" colwidth="45*"/><colspec colname="col3" colwidth="10*"/><colspec colname="col4" colwidth="30*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Kopfbogen der Ausbildungsstätte</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><U/> ,</entry><entry VJ="1" colname="col3">den</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4"><U/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" align="center" colname="col2"> Ort</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Datum</entry></row></tbody></tgroup></table></LA><LA Size="normal"><B>Bescheinigung über die Teilnahme an einer Weiterbildung gemäß § 5 des Berufskraftfahrer-Qualifikations-Gesetzes (BKrFQG) in Verbindung mit § 4 der Berufskraftfahrer-Qualifikations-Verordnung (BKrFQV)</B></LA><LA Size="normal">Herr/Frau</LA><LA Size="normal"><U>                   </U>, geb. am: <U>        </U> in <U>               </U><BR/> Vorname, Name</LA><LA Size="normal"><U>                                                  </U><BR/> Wohnanschrift <table colsep="0" frame="all" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1" colnum="1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">hat an fünf aufeinanderfolgenden Schulungstagen vom <U/> bis <U/> an einer <BR/> mehrtägigen Weiterbildung mit <U/> Unterrichtseinheiten (mindestens 35 Unterrichtseinheiten zu je <BR/> 60 Minuten)*<BR/></entry></row></tbody></tgroup></table><table colsep="0" frame="all" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1" colnum="1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">hat am <U/> an einer Weiterbildung mit <U/>  Unterrichtseinheiten (mindestens 7 Unterrichts-<BR/> einheiten zu je 60 Minuten)*</entry></row></tbody></tgroup></table></LA><LA Size="normal">mit folgenden Zielen gemäß Anlage 1 zu § 4 Absatz 1 BKrFQV teilgenommen: <table colsep="0" frame="all" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="8"><colspec colname="col1" colwidth="50*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col5" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col6" colwidth="10*"/><colspec align="center" colname="col7" colwidth="10*"/><colspec colname="col8" colwidth="10.00*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col8" namest="col1"><B>Kenntnisbereich 1</B> Verbesserung des rationellen Fahrverhaltens auf der Grundlage der Sicherheitsregeln*</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col3">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col4">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col5">*</entry><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" align="center" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">nur Fahrerlaubnisklassen C1, C1E, C, CE</entry><entry VJ="1" colname="col2">1.4</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" align="center" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">nur Fahrerlaubnisklassen D1, D1E, D, DE</entry><entry VJ="1" colname="col2">1.5</entry><entry VJ="1" colname="col3">1.6</entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" align="center" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col7" namest="col1"><B>Kenntnisbereich 2</B> Anwendung der Vorschriften*</entry><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col3">*</entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" align="center" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">nur Fahrerlaubnisklassen C1, C1E, C, CE</entry><entry VJ="1" colname="col2">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" align="center" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">nur Fahrerlaubnisklassen D1, D1E, D, DE</entry><entry VJ="1" colname="col2">2.3</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" align="center" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col7" namest="col1"><B>Kenntnisbereich 3</B> Gesundheit, Verkehrs- und Umweltsicherheit, Dienstleistung, Logistik*</entry><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col3">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col4">3.3</entry><entry VJ="1" colname="col5">3.4</entry><entry VJ="1" colname="col6">3.5</entry><entry VJ="1" colname="col7">3.6*</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">nur Fahrerlaubnisklassen C1, C1E, C, CE</entry><entry VJ="1" colname="col2">3.7</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" align="center" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">nur Fahrerlaubnisklassen D1, D1E, D, DE</entry><entry VJ="1" colname="col2">3.8</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" align="center" colname="col8"/></row></tbody></tgroup></table></LA><LA Size="normal">Angabe der Ausbildungsstätte: <table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="50*"/><colspec colname="col2" colwidth="50*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="50*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><U/><BR/> Unterschrift Ausbildungsstätte**<BR/> Stempel</entry><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"><U/><BR/> Unterschrift Ausbilder/in**</entry></row></tbody></tgroup></table></LA><LA Size="normal"/></DD><DT>II)</DT><DD Font="bold"><LA Size="normal">Anmerkungen zur Musterbescheinigung <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anwendungshinweise <DL Font="normal" Indent="5" Type="arabic"><DT> *</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nichtzutreffendes bitte streichen.</LA></DD><DT>**</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Unterschrift des Ausbilders/der Ausbilderin hat eigenhändig im Original zu erfolgen. Die eigenhändige Unterschrift der zur Vertretung der Ausbildungsstätte berechtigten Person kann durch eine bildhafte Wiedergabe der Unterschrift ersetzt werden (§ 5 Absatz 1c BKrFQV), sofern der Unterricht nicht ausschließlich von dieser Person durchgeführt wurde.</LA></DD></DL></LA><LA Size="normal"><U>Hinweise:</U></LA><LA Size="normal">Die Bescheinigung ist der Fahrerlaubnisbehörde zum Zweck der Eintragung der Schlüsselzahl 95 in den Führerschein vorzulegen.</LA><LA Size="normal">Insgesamt muss bei einer Weiterbildung an mindestens 35 Unterrichtseinheiten zu je 60 Minuten teilgenommen werden.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verteiler</LA><LA Size="normal">Original – Teilnehmer/in</LA><LA Size="normal">Eine Kopie Ausbildungsstätte</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angabe zur Ausbildungsstätte</LA><LA Size="normal">Es ist die jeweilige Ausbildungsstätte in die Musterbescheinigung einzutragen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P><B>Fahrschule</B></P><P>Die Fahrschule (bitte Name und Adresse der Fahrschule eintragen) hat eine Fahrschulerlaubnis der Klassen CE oder DE nach § 17 Absatz 2 des Fahrlehrergesetzes, erteilt von (bitte zuständige Erlaubnisbehörde eintragen), und ist damit als Ausbildungsstätte gemäß § 7 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 BKrFQG anerkannt. Der Unterricht fand in dem Schulungsraum (bitte Adresse eintragen) der o. g. Ausbildungsstätte statt.</P><P><B>Fahrschule/Fahrlehrerausbildungsstätte bei einer Behörde</B></P><P>Die Fahrschule<FnR ID="F799568_04_BJNR210810006BJNE001501360"/>/Fahrlehrerausbildungsstätte* (bitte Name und Adresse der Fahrschule/Fahrlehrerausbildungsstätte eintragen) ist eine Fahrschule*/Fahrlehrerausbildungsstätte*, die nach § 44 Absatz 3 des Fahrlehrergesetzes keiner Fahrschulerlaubnis*/Anerkennung* bedarf und ist damit als Ausbildungsstätte gemäß § 7 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2 BKrFQG anerkannt.<FnArea Line="1" Size="normal"><FnR ID="F799568_04_BJNR210810006BJNE001501360"/></FnArea></P><P><B>Ausbildungsbetrieb</B></P><P>(Bitte Name und Adresse der Ausbildungsstätte eintragen) ist ein Ausbildungsbetrieb, der eine Berufsausbildung in den Ausbildungsberufen „Berufskraftfahrer/Berufskraftfahrerin“ oder „Fachkraft im Fahrbetrieb“ oder einem staatlich anerkannten Ausbildungsberuf, in dem vergleichbare Fertigkeiten und Kenntnisse zur Durchführung von Fahrten mit Kraftfahrzeugen auf öffentlichen Straßen vermittelt werden, durchführt. Die Ausbildungsstätte gilt damit gemäß § 7 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 BKrFQG als anerkannt. Der Unterricht fand in dem Schulungsraum (bitte Adresse eintragen) der o. g. Ausbildungsstätte statt.</P><P><B>Bildungseinrichtung</B></P><P>(Bitte Name und Adresse der Ausbildungsstätte eintragen) ist eine Bildungseinrichtung, die eine Umschulung zum Berufskraftfahrer/zur Berufskraftfahrerin oder zur Fachkraft im Fahrbetrieb auf der Grundlage einer nach § 58 oder § 59 des Berufsbildungsgesetzes (BBiG), jeweils in Verbindung mit § 60 BBiG, erlassenen Regelung durchführt, und damit als Ausbildungsstätte gemäß § 7 Absatz 1 Satz 1 Nummer 4 BKrFQG anerkannt. Der Unterricht fand in dem Schulungsraum (bitte Adresse eintragen) der o. g. Ausbildungsstätte statt.</P><P><B>Staatlich anerkannte Ausbildungsstätte</B></P><P>(Bitte Name und Adresse der Ausbildungsstätte eintragen) ist als Ausbildungsstätte gemäß § 7 Absatz 1 Satz 1 Nummer 5, Absatz 2 BKrFQG in Verbindung mit § 6 BKrFQV von (bitte zuständige Erlaubnisbehörde eintragen) mit Bescheid vom (bitte Datum eintragen) – Aktenzeichen (bitte Aktenzeichen des Anerkennungsbescheids eintragen) – staatlich anerkannt. Der Unterricht fand in dem Schulungsraum (bitte Adresse eintragen) der o. g. Ausbildungsstätte statt.</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="column" ID="F799568_04_BJNR210810006BJNE001501360" Pos="exp">Nichtzutreffendes bitte streichen.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191009213009" doknr="BJNR210810006BJNE000901123"><metadaten><jurabk>BKrFQV</jurabk><enbez>Anlage 3</enbez><titel format="XML">(zu § 5 Abs. 4 Satz 4)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2006, 2114, 2115)</kommentar><BR/><pre xml:space="preserve"> <BR/>                              <SP>Muster</SP><BR/>                    <B>Bundesrepublik Deutschland</B><BR/> <BR/>                  (Erste Seite der Bescheinigung)<BR/> <BR/>                          <B>Bescheinigung<BR/>            über die Grundqualifikation und Weiterbildung<BR/>          für die Fahrerinnen und Fahrer im Personenverkehr</B><BR/> <BR/>  (Nach Artikel 10 Abs. 3 Buchstabe b dritter Spiegelstrich der Richtlinie     <BR/>   2003/59/EG vom 15. Juli 2003)<BR/> <BR/>                              ---------------------------------------------<BR/>                              I Bezeichnung der zuständigen Landesbehörde I<BR/>                              I                                           I<BR/>                              I                                           I<BR/>                              ---------------------------------------------<BR/> <BR/>Hiermit wird bescheinigt, dass<BR/>Frau/Herr: ............................................................<BR/>Name und Vorname: .....................................................<BR/>Geburtsdatum und Geburtsort: ..........................................<BR/>Staatsangehörigkeit: ..................................................<BR/> <BR/>Art und Nummer des Ausweises: .........................................<BR/>ausgestellt am: .......................................................<BR/>in: ...................................................................<BR/> <BR/>Nummer des Führerscheins: .............................................<BR/>ausgestellt am: .......................................................<BR/>in: ...................................................................<BR/> <BR/>Nummer der Sozialversicherung: ........................................<BR/> <BR/>mit den vorgelegten Bescheinigungen den Nachweis erbracht hat über die<BR/>( ) Grundqualifikation ( ) Weiterbildung<BR/> <BR/>Die Befähigungspflicht ist bis zum ...........................erfüllt.<BR/> <BR/>Ausgestellt in ..................... am ...............................<BR/> <BR/><BR/> <BR/>                    .....................................................<BR/>                    Unterschrift und Dienstsiegel der zuständigen Behörde<BR/> <BR/>                           (Zweite Seite der Bescheinigung)<BR/> <BR/>                               <B>Allgemeine Bestimmungen</B><BR/><BR/></pre>Diese Bescheinigung wird gemäß der Richtlinie 2003/59/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 15. Juli 2003 über die Grundqualifikation und Weiterbildung der Fahrer bestimmter Kraftfahrzeuge für den Güter- oder Personenkraftverkehr und zur Änderung der Verordnung (EWG) Nr. 3820/85 des Rates und der Richtlinie 91/439/EWG des Rates sowie zur Aufhebung der Richtlinie 76/914/EWG des Rates (ABl. EU Nr. L 226 S. 4) ausgestellt.<BR/>Es wird bestätigt, dass die Fahrerin/der Fahrer, deren/dessen Name auf der Bescheinigung angegeben ist, für den Zeitraum der Gültigkeit der Bescheinigung die Voraussetzungen hinsichtlich der Qualifikation oder Weiterbildung erfüllt, die die Richtlinie 2003/59/EG für die Durchführung von Fahrten im gewerblichen Personenverkehr auf dem Gebiet der Mitgliedstaaten der Europäischen Union, der Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum oder der Schweiz verlangt.<BR/>Die Bescheinigung kann von der zuständigen deutschen Behörde, die sie ausgestellt hat, insbesondere dann entzogen werden, wenn die Inhaberin/der Inhaber der Bescheinigung zu Tatsachen, die für die Ausstellung der Bescheinigung erheblich waren, unrichtige Angaben gemacht hat.<BR/>Die Bescheinigung ist im Fahrzeug mitzuführen und den Kontrollberechtigten auf Verlangen vorzulegen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>