<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20201214213048" doknr="BJNR194500014"><norm builddate="20201214213048" doknr="BJNR194500014"><metadaten><jurabk>BMeldDÜV 1 2015</jurabk><amtabk>1. BMeldDÜV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2014-12-01</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2014, 1945</zitstelle></fundstelle><kurzue>Erste Bundesmeldedatenübermittlungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Durchführung von regelmäßigen Datenübermittlungen zwischen Meldebehörden</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 4 V v. 1.9.2020 I 1977</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 10 G v. 3.12.2020 I 2744 (Nr. 60) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.11.2015 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20201214213048" doknr="BJNR194500014BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BMeldDÜV 1 2015</jurabk><jurabk>1. BMeldDÜV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 56 Absatz 1 Nummer 1 und Absatz 2 des Bundesmeldegesetzes vom 3. Mai 2013 (BGBl. I S. 1084) verordnet das Bundesministerium des Innern:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201214213048" doknr="BJNR194500014BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BMeldDÜV 1 2015</jurabk><jurabk>1. BMeldDÜV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Allgemeines</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung regelt die Durchführung von regelmäßigen Datenübermittlungen zwischen den Meldebehörden in den Fällen des § 23 Absatz 3 und 4 und § 33 Absatz 1 bis 3 des Bundesmeldegesetzes.</P><P>(2) Hat ein Einwohner mehrere Wohnungen im Inland, sind Meldebehörden im Sinne dieser Verordnung sowohl die für die Hauptwohnung als auch die für die Nebenwohnung der Person zuständigen Meldebehörden. § 8 Absatz 1 bleibt unberührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201214213048" doknr="BJNR194500014BJNE000302125"><metadaten><jurabk>BMeldDÜV 1 2015</jurabk><jurabk>1. BMeldDÜV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Verfahren der Datenübermittlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Datenübermittlungen nach dieser Verordnung erfolgen elektronisch unter Zugrundelegung des Datenaustauschformats OSCI-XMeld und Nutzung des Übermittlungsprotokolls OSCI-Transport in der im Bundesanzeiger jeweils bekannt gemachten geltenden Fassung. § 3 des Gesetzes über die Verbindung der informationstechnischen Netze des Bundes und der Länder – Gesetz zur Ausführung von Artikel 91c Absatz 4 des Grundgesetzes – vom 10. August 2009 (BGBl. I S. 2702) in der jeweils geltenden Fassung bleibt unberührt.</P><P>(2) Bei Datenübermittlungen über das Internet sind die zu übermittelnden Daten mit einer fortgeschrittenen elektronischen Signatur zu versehen und nach dem jeweiligen Stand der Technik zu verschlüsseln.</P><P>(3) Die Datenübermittlung erfolgt entweder zwischen den Meldebehörden unmittelbar oder über Vermittlungsstellen der Länder, über zentrale Meldedatenbestände der Länder oder, sofern solche nicht vorhanden sind, über sonstige Stellen, die durch Landesrecht dazu bestimmt sind.</P><P>(4) Betreiben mehrere Länder gemeinsam eine Vermittlungsstelle, kann bei der Datenübermittlung zwischen Meldebehörden dieser Länder auch ein anderes Übermittlungsprotokoll eingesetzt werden, wenn es dem Übermittlungsprotokoll OSCI-Transport hinsichtlich der Sicherstellung der Vertraulichkeit, Integrität und Authentizität der übertragenen Daten gleichwertig ist. Die Gleichwertigkeit ist durch die verantwortliche Stelle zu dokumentieren. Bestehen innerhalb eines Landes mehrere Vermittlungsstellen, gilt bei Datenübermittlungen zwischen Meldebehörden dieses Landes Satz 1 entsprechend.</P><P>(5) Bei der Datenübermittlung innerhalb von Rechenzentren und besonders gesicherten verwaltungseigenen Netzen kann auf die Verwendung des Übermittlungsprotokolls OSCI-Transport verzichtet werden, wenn durch technische und organisatorische Maßnahmen nach den Artikeln 24, 25 und 32 der Verordnung (EU) 2016/679 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 27. April 2016 zum Schutz natürlicher Personen bei der Verarbeitung personenbezogener Daten, zum freien Datenverkehr und zur Aufhebung der Richtlinie 95/46/EG (Datenschutz-Grundverordnung) (ABl. L 119 vom 4.5.2016, S. 1; L 314 vom 22.11.2016, S. 72; L 127 vom 23.5.2018, S. 2) in der jeweils geltenden Fassung gewährleistet ist, dass die Sicherheitseigenschaften denen des OSCI-Transports gleichwertig sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20201214213048" doknr="BJNR194500014BJNE000402116"><metadaten><jurabk>BMeldDÜV 1 2015</jurabk><jurabk>1. BMeldDÜV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Standards der Datenübermittlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) OSCI-XMeld ist der am 23. Juli 2003 auf der Grundlage des Datensatzes für das Meldewesen – Einheitlicher Bundes-/Länderteil – (DSMeld) herausgegebene Standard einer technischen Beschreibung des Datensatzes für Datenübermittlungen im Bereich des Meldewesens.</P><P>(2) OSCI-Transport ist der am 6. Juni 2002 herausgegebene Standard für ein Datenübermittlungsprotokoll.</P><P>(3) Der von der Koordinierungsstelle für IT-Standards (KoSIT) am 1. Mai 2014 herausgegebene DSMeld legt Form und Inhalt der zu übermittelnden Daten fest.</P><P>(4) Das Datenaustauschformat OSCI-XMeld, das Übermittlungsprotokoll OSCI-Transport und der DSMeld sind beim Bundesarchiv, Potsdamer Straße 1, 56075 Koblenz, archivmäßig gesichert niedergelegt und der Öffentlichkeit zugänglich. Sie können beim Informationstechnikzentrum Bund (ITZBund), Dienstsitz Bonn, An der Küppe 2, 53225 Bonn, bezogen werden.</P><P>(5) Änderungen des Datenaustauschformats OSCI-XMeld, des Übermittlungsprotokolls OSCI-Transport sowie des DSMeld werden vom Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat im Bundesanzeiger bekannt gemacht. In der Bekanntmachung sind das Herausgabedatum und der Beginn der Anwendung anzugeben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20201214213048" doknr="BJNR194500014BJNE000601125"><metadaten><jurabk>BMeldDÜV 1 2015</jurabk><jurabk>1. BMeldDÜV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Organisation und Technik des automatisierten Abrufverfahrens zur Anmeldung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch organisatorische und technische Maßnahmen nach den Artikeln 24, 25 und 32 der Verordnung (EU) 2016/679, ist sicherzustellen, dass nur solche Personen die Daten abrufen können, die dazu befugt sind. Zu diesem Zweck zeichnen die Meldebehörde und die abrufende Stelle bei jedem Abruf folgende Angaben auf: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die für die Abfrage verwendeten sowie abgerufenen Daten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Datum und Uhrzeit des Abrufs,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Kennung der abrufenden Person,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>abrufende Dienststelle,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Meldebehörde, aus deren Melderegister Daten abgerufen wurden.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die abrufende Stelle überprüft stichprobenweise die Rechtmäßigkeit der einzelnen Abrufe.</P><P>(3) Auf Verlangen haben die Meldebehörden und die abrufenden Stellen die Aufzeichnungen der für die Datenschutzkontrolle zuständigen Stelle zu übermitteln.</P><P>(4) Die Aufzeichnungen sind zwölf Monate nach ihrer Entstehung zu löschen. Eine Anforderung auf der Grundlage von Absatz 3 hemmt diese Löschungsfrist. Der Zeitraum bis zum Abschluss der Prüfung nach Absatz 2 wird in die Löschungsfrist nicht eingerechnet.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20201214213048" doknr="BJNR194500014BJNE000900000"><metadaten><jurabk>BMeldDÜV 1 2015</jurabk><jurabk>1. BMeldDÜV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Fortschreibung der Daten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Werden in § 3 Absatz 1 und 2 Nummer 7 und 8 des Bundesmeldegesetzes bezeichnete Daten bei einer für eine Wohnung der Person zuständigen Meldebehörde fortgeschrieben, insbesondere weil sie unrichtig oder unvollständig waren oder weil die Person ihren Meldepflichten nach § 17 Absatz 1 bis 3, § 21 Absatz 4, § 28 Absatz 1 und 2, § 29 Absatz 1 bis 4 und § 32 Absatz 1 des Bundesmeldegesetzes nicht oder nicht vollständig nachgekommen ist, so übermittelt diese Meldebehörde gemäß § 33 Absatz 3 des Bundesmeldegesetzes den für alle weiteren Wohnungen der Person zuständigen Meldebehörden unverzüglich die fortgeschriebenen Daten sowie die Hinweise, die zum Nachweis ihrer Richtigkeit gespeichert worden sind.</P><P>(2) Absatz 1 gilt entsprechend, wenn sich durch Abmeldung oder besondere Erklärung der meldepflichtigen Person der Status der Wohnung ändert. In diesen Fällen sind auch der neue Wohnungsstatus (Datenblatt 1213) und das Datum des Wohnungsstatuswechsels (Datenblatt 1301a) zu übermitteln.</P><P>(3) § 7 Absatz 3 gilt entsprechend.</P><P>(4) Ändern sich die in § 3 Absatz 1 Nummer 14, 15 oder 18 oder Absatz 2 Nummer 2 Buchstabe d und Nummer 3 des Bundesmeldegesetzes bezeichneten Daten von Ehegatten oder Lebenspartnern ohne gemeinsame Wohnung oder findet ein Wegzug in das Ausland oder nach unbekannt statt, so übermittelt die Meldebehörde der für den anderen Ehegatten oder Lebenspartner zuständigen Meldebehörde die geänderten Daten (Änderungsmitteilung Ehegatte oder Lebenspartner). Dabei sind zusätzlich anzugeben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Name und Geburtsdatum der Person, deren Daten sich ändern (Datenblätter 0101 bis 0106, 0201 <NB>bis 0202,</NB> 0301, 0601) und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Name und Geburtsdatum des Ehegatten oder des Lebenspartners sowie Geburtsname des Ehegatten oder Lebenspartners, der zu der unter Nummer 1 genannten Person gespeichert ist (Datenblätter 1501 bis 1503, 1505, 1517 bis 1519, 1521).</LA></DD></DL></P><P>(5) Verstirbt ein Ehegatte oder Lebenspartner ohne gemeinsame Wohnung, so hat die für ihn zuständige Meldebehörde die für den hinterbliebenen Ehegatten oder den hinterbliebenen Lebenspartner zuständige Meldebehörde darüber zu unterrichten und ihr folgende Daten zu übermitteln (Sterbefallmitteilung Ehegatte oder Lebenspartner): <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Name und Geburtsdatum der verstorbenen Person (Datenblätter 0101 bis 0106, 0201 bis 0202, 0301 und 0601),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Name und Geburtsdatum des hinterbliebenen Ehegatten oder des hinterbliebenen Lebenspartners, der zu der unter Nummer 1 genannten Person gespeichert ist (Datenblätter 1501 bis 1503, 1505, 1517 bis 1519, 1521), sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>das Sterbedatum mit dem Datenblatt 1901.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201214213048" doknr="BJNR194500014BJNE001000000"><metadaten><jurabk>BMeldDÜV 1 2015</jurabk><jurabk>1. BMeldDÜV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung tritt am 1. November 2015 in Kraft.</P><P>(2) Die Erste Bundesmeldedatenübermittlungsverordnung vom 21. Juni 2005 (BGBl. I S. 1689), die zuletzt durch Artikel 2 Absatz 5 des Gesetzes vom 22. Dezember 2011 (BGBl. I S. 3044) geändert worden ist, tritt mit Ablauf des 31. Oktober 2015 außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201214213048" doknr="BJNR194500014BJNE001100000"><metadaten><jurabk>BMeldDÜV 1 2015</jurabk><jurabk>1. BMeldDÜV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>