<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990"><norm builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990"><metadaten><jurabk>KVermG</jurabk><amtabk>KVG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1990-07-06</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>GBl DDR I</periodikum><zitstelle>1990, 660</zitstelle></fundstelle><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>GBl DDR I</periodikum><zitstelle>1990, Nr 42, 660</zitstelle></fundstelle><kurzue>Kommunalvermögensgesetz</kurzue><langue>Gesetz über das Vermögen der Gemeinden, Städte und Landkreise</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch § 9 Abs. 2 G v. 22.3.1991 I 784</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis Geltung ab: 3.10.1990 +++)</P><P><BR/> (+++ Maßgaben aufgrund EinigVtr vgl. KVermG Anhang EV +++)</P><P><BR/> Im Beitrittsgebiet fortgeltendes Recht der ehem. Deutschen Demokratischen Republik gem. Anlage II Kap. IV Abschn. III Nr. 2 nach Maßgabe d. Art. 9 EinigVtr v. 31.8.1990 iVm Art. 1 G v. 23.9.1990 II 885, 1199 mWv 3.10.1990.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990BJNE000100314"><metadaten><jurabk>KVermG</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf der Grundlage <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Gesetzes zur Änderung und Ergänzung der Verfassung der Deutschen Demokratischen Republik (Verfassungsgrundsätze) vom 17. Juni 1990 (GBl. I Nr. 33 S. 299),</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Gesetzes über die Selbstverwaltung der Gemeinden und Landkreise in der DDR (Kommunalverfassung) vom 17. Mai 1990 (GBl. I Nr. 28 S. 255) und</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Gesetzes zur Privatisierung und Reorganisation des volkseigenen Vermögens (Treuhandgesetz) vom 17. Juni 1990 (GBl. I Nr. 33 S. 300),</LA></DD> </DL>wird folgendes Gesetz erlassen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990BJNE000200314"><metadaten><jurabk>KVermG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Kommunales Vermögen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Volkseigenes Vermögen, das kommunalen Aufgaben und kommunalen Dienstleistungen dient, wird den Gemeinden, Städten und Landkreisen kostenlos übertragen. Ausgenommen sind Wohnheime öffentlicher Bildungseinrichtungen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990BJNE000300314"><metadaten><jurabk>KVermG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Vermögen der Gemeinden und Städte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In das Vermögen der Gemeinden und Städte gehen über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">alle volkseigenen Betriebe, Einrichtungen und Anlagen, die zur Erfüllung der kommunalen Selbstverwaltungsaufgaben gemäß § 2 des Gesetzes über die Selbstverwaltung der Gemeinden und Landkreise in der DDR benötigt werden, unabhängig von ihrer bisherigen Unterstellung,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">alle anderen volkseigenen Betriebe und Einrichtungen, die den ehemaligen Räten der Gemeinden und Städte unterstellt waren,</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">alle volkseigenen Grundstücke und Bodenflächen, die sich in der Rechtsträgerschaft der ehemaligen Räte der Gemeinden und Städte sowie deren nachgeordneten Betrieben und Einrichtungen befanden, von ihnen vertraglich genutzt wurden oder sich in der Rechtsträgerschaft solcher volkseigener Betriebe und Einrichtungen befinden, die künftig in kommunales Eigentum übergehen,</LA></DD> <DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">alle volkseigenen Immobilien, einschließlich der wohn- und gewerblichen Zwecken dienenden Gebäude und Gebäudeteile, die sich in der Rechtsträgerschaft der ehemaligen Räte der Gemeinden und Städte sowie deren nachgeordneten Betrieben und Einrichtungen befanden oder von ihnen auf vertraglicher Grundlage genutzt wurden und</LA></DD> <DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">alle sonstigen Rechte und Forderungen, die den ehemaligen Gemeinden und Städten sowie deren nachgeordneten Betrieben und Einrichtungen zustanden.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Betriebe, Einrichtungen, Immobilien, Grundstücke und Bodenflächen aus der Rechtsträgerschaft aufgelöster oder aufzulösender staatlicher Dienststellen gehen in das Eigentum der Gemeinden und Städte über, sofern sie nicht zur Erfüllung der Aufgaben der Republik oder der Länder benötigt werden und dazu Beschlüsse des Ministerrates der DDR oder der Landesregierungen gefaßt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990BJNE000400314"><metadaten><jurabk>KVermG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Vermögen der Landkreise</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In das Vermögen der Landkreise gehen über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">volkseigene Betriebe, Einrichtungen und Anlagen, die gemäß § 72 des Gesetzes über die Selbstverwaltung der Gemeinden und Landkreise der einheitlichen Versorgung und Betreuung des ganzen Kreises oder eines größeren Teiles desselben dienen bzw. deren Unterhaltung die Leistungsfähigkeit der einzelnen kreisangehörigen Städte und Gemeinden übersteigt,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">alle anderen volkseigenen Betriebe und Einrichtungen, die den ehemaligen Räten der Kreise unterstellt waren, sofern § 2 Absatz 1 Buchstabe a nicht zutrifft. Durch die Landkreise ist die Herausbildung marktfähiger Unternehmen durch zweckmäßige Entflechtung der ehemaligen kreisgeleiteten Betriebe zu fördern,</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">alle volkseigenen Grundstücke und Bodenflächen, die sich in Rechtsträgerschaft der ehemaligen Räte der Kreise sowie deren nachgeordneten Betrieben und Einrichtungen befanden, von ihnen vertraglich genutzt wurden oder sich in Rechtsträgerschaft von Betrieben und Einrichtungen gemäß Buchstabe a befinden,</LA></DD> <DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">alle volkseigenen Immobilien, einschließlich der gewerblichen Zwecken dienenden Gebäude und Gebäudeteile, die sich in Rechtsträgerschaft von Betrieben und Einrichtungen gemäß Buchstaben a und b befinden,</LA></DD> <DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">alle sonstigen Rechte und Forderungen, die den Kreisen sowie deren nachgeordneten Betrieben und Einrichtungen zustanden, sofern sie nicht in das Vermögen der Gemeinden und Städte übergehen.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990BJNE000500314"><metadaten><jurabk>KVermG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Sonderregelungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die auf der Grundlage des Beschlusses des Präsidiums des Ministerrates vom 9. Februar 1972 und damit im Zusammenhang stehender Regelungen in Volkseigentum überführten Betriebe und Einrichtungen, die kommunalen Aufgaben und Dienstleistungen dienen, sind nicht in das Vermögen der Gemeinden, Städte und Landkreise zu übertragen, wenn durch die ehemaligen privaten Gesellschafter oder Inhaber oder deren Erben ein entsprechender Übernahmeantrag gestellt wurde.</P><P>(2) Sofern Betriebe und Einrichtungen, die nach den Grundsätzen dieses Gesetzes in kommunales Eigentum überführt werden müssen, bereits in Kapitalgesellschaften umgewandelt worden sind, gehen die entsprechenden ehemals volkseigenen Anteile in das Eigentum der Gemeinden und Städte über. Soweit die Summe der Beteiligungen der Gemeinden, Städte und Landkreise 49 vom Hundert des Kapitals einer Kapitalgesellschaft für die Versorgung mit leitungsgebundenen Energien überschreiten würde, werden diese Beteiligungen anteilig auf diesen Anteil gekürzt.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990BJNE000600314"><metadaten><jurabk>KVermG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Nutzung des kommunalen Vermögens</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Über kommunales Vermögen kann im Rahmen der Gesetze uneingeschränkt verfügt werden. Die Nutzung des kommunalen Vermögens hat grundsätzlich so zu erfolgen, daß seine rentable Verwertung, ein wirksamer kommunaler Einfluß und die Finanzkontrolle durch die Kommunen gesichert sowie der öffentliche Zweck beachtet werden. In den Gemeinden, Städten und Kreisen sind Konzeptionen zu erarbeiten, wie übernommene Betriebe, die nicht in Übereinstimmung mit diesen Grundsätzen geführt werden können oder die Leistungsfähigkeit der Kommunen überschreiten, unter Sicherung des Vermögens der Kommunen privatisiert werden.</P><P>(2) Kommunale Betriebe und Einrichtungen können auf der Grundlage der §§ 57 bis 62 des Gesetzes über die Selbstverwaltung der Gemeinden und Landkreise in der DDR als Eigengesellschaften oder Eigenbetriebe geführt werden. Gemeinden, Städte und Kreise können kommunale Betriebe in Form rechtlich selbständiger Unternehmen auch als Beteiligungs- oder Gemeinnützige Gesellschaften organisieren. Kommunales Eigentum kann in kommunale Verwaltungsgemeinschaften, Zweckverbände oder Kreisverbände eingebracht werden.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990BJNE000700314"><metadaten><jurabk>KVermG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Kommunale Betriebe und Einrichtungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Volkseigene Betriebe und Einrichtungen, die zur Erfüllung der kommunalen Selbstverwaltungsaufgaben gemäß §§ 2 und 72 des Gesetzes über die Selbstverwaltung der Gemeinden und Landkreise in der DDR benötigt werden, sind in der Regel <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrsbetriebe des öffentlichen Personennahverkehrs, die zu dessen Gewährleistung Straßenbahnen, Autobusse, Hoch- und Untergrundbahnen, Schiffe, Fähren u.a. betreiben,</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebe und Anlagen zur Versorgung mit Energie und Wasser, wie örtliche Elektrizitäts- und Heizkraftwerke, Gas- und Wasserwerke sowie gemeindliche Verteilernetze,</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebe und Anlagen zur schadlosen Wasserableitung und Abwasserbehandlung sowie Stadtwirtschaftsbetriebe,</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebe und Einrichtungen, die zur Verwaltung und Erhaltung des kommunalen Wohnungsfonds erforderlich sind, näheres regelt ein Gesetz,</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einrichtungen für die kulturelle, gesundheitliche und soziale Betreuung, wie Theater, Museen, Büchereien, Krankenhäuser, Polikliniken und Ambulatorien, Alters- und Pflegeheime, Kinderkrippen und Kindergärten, Schwimmbäder, Sport- und Freizeitanlagen, Campingplätze und Jugendherbergen.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Über die im Absatz 1 genannten volkseigenen Betriebe und Einrichtungen hinaus können den Kommunen weiter übertragen werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebe der Urproduktion und darauf aufgebaute Verarbeitungsbetriebe, z.B. Milch- und Schlachthöfe, Gärtnereien, Kies- und Sandgruben usw.,</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sonstige Betriebe und Einrichtungen, wie Gaststätten, Lagerhäuser, Messehallen u.a.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990BJNE000900314"><metadaten><jurabk>KVermG</jurabk><enbez>§ 7</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990BJNE001100314"><metadaten><jurabk>KVermG</jurabk><enbez>§ 8</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990BJNE001200314"><metadaten><jurabk>KVermG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Übergangsbestimmung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bis zur Länderbildung nehmen die Regierungsbevollmächtigten für die Bezirke die Befugnisse aus § 2 Absatz 2 und § 8 Absatz 2 wahr.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990BJNE001300314"><metadaten><jurabk>KVermG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Schlußbestimmung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am Tage seiner Veröffentlichung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990BJNE001400314"><metadaten><jurabk>KVermG</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><B>Die Präsidentin der Volkskammer der Deutschen Demokratischen Republik</B></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133154" doknr="DDNR006600990BJNE888800301"><metadaten><jurabk>KVermG</jurabk><enbez>Anhang EV</enbez><titel format="XML">Auszug aus EinigVtr Anlage II Kapitel IV Abschnitt III
<BR/>
(BGBl. II 1990, 889, 1199)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex> Abschnitt III <BR/>Folgendes Recht der Deutschen Demokratischen Republik bleibt mit folgenden Maßgaben in Kraft: <BR/>... <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Das Gesetz vom 6. Juli 1990 über das Vermögen der Gemeinden, Städte und Landkreise - Kommunalvermögensgesetz - (GBl. I Nr. 42 S. 660)</LA><LA Size="normal">mit folgender Maßgabe:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Den Gemeinden, Städten und Landkreisen ist nur das ihren Verwaltungsaufgaben unmittelbar dienende Vermögen (Verwaltungsvermögen) und das sonstige Vermögen (Finanzvermögen) in Übereinstimmung mit Artikel 10 Abs. 6 und Artikel 26 Abs. 4 des Vertrages vom 18. Mai 1990 über die Schaffung einer Währungs-, Wirtschafts- und Sozialunion (BGBl. 1990 II S. 518) sowie den Artikeln 21 und 22 des Einigungsvertrages zu übertragen.</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">... (Änderungsvorschrift)</LA></DD> </DL></LA></DD>  </DL>... </noindex></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>