<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20211230214002" doknr="BJNR045700016"><norm builddate="20211230214002" doknr="BJNR045700016"><metadaten><jurabk>LSV</jurabk><amtabk>LSV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2016-03-09</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2016, 457</zitstelle></fundstelle><kurzue>Ladesäulenverordnung</kurzue><langue>Verordnung über technische Mindestanforderungen an den sicheren und interoperablen Aufbau und Betrieb von öffentlich zugänglichen Ladepunkten für elektrisch betriebene Fahrzeuge<FnR ID="F793381_01_BJNR045700016"/></langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Zukünftige amtl. Langüberschrift: Verordnung über technische Mindestanforderungen an den sicheren und interoperablen Aufbau und Betrieb von öffentlich zugänglichen Ladepunkten für elektrisch betriebene Fahrzeug (ab 1.1.2022; 2021 I 4788)</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 2 V v. 2.11.2021 I 4788</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="column" ID="F793381_01_BJNR045700016" Pos="exp"><noindex>Notifiziert gemäß der Richtlinie 98/34/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 22. Juni 1998 über ein Informationsverfahren auf dem Gebiet der Normen und technischen Vorschriften und der Vorschriften für die Dienste der Informationsgesellschaft (ABl. L 204 vom 21.07.1998, S. 37), zuletzt geändert durch Artikel 26 Absatz 2 der Verordnung (EU) Nr. 1025/2012 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 25. Oktober 2012 (ABl. L 316 vom 14.11.2012, S. 12).</noindex></Footnote></Footnotes></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 17.3.2016 +++)<BR/>(+++ Amtliche Hinweise des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Notifizierung der<BR/>       EGRL 34/98              (CELEX Nr: 31998L0034)<BR/>     Notifizierung der <BR/>       EURL 2015/1535          (CELEX Nr: 32015L1535) vgl. V v. 2.11.2021 I    <BR/>                                                      4788 +++)<BR/><BR/></pre>Überschrift: Langüberschrift idF d. Art. 1 Nr. 1 V v. 2.11.2021 I 4788 mWv 1.1.2022</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214002" doknr="BJNR045700016BJNE000100000"><metadaten><jurabk>LSV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 49 Absatz 4 Satz 1 Nummer 1 bis 4 des Energiewirtschaftsgesetzes vom 7. Juli 2005 (BGBl. I S. 1970, 3621), der zuletzt durch Artikel 6 Nummer 9 Buchstabe a des Gesetzes vom 21. Juli 2014 (BGBl. I S. 1066) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium für Wirtschaft und Energie:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214002" doknr="BJNR045700016BJNE000201118"><metadaten><jurabk>LSV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung regelt die technischen Mindestanforderungen an den sicheren und interoperablen Aufbau und Betrieb von öffentlich zugänglichen Ladepunkten für Elektromobile sowie weitere Aspekte des Betriebes von Ladepunkten wie Authentifizierung, Nutzung und Bezahlung entsprechend der Umsetzungsfrist der Richtlinie 2014/94/EU des Europäischen Parlaments und des Rates vom 22. Oktober 2014 über den Aufbau der Infrastruktur für alternative Kraftstoffe (ABl. L 307 vom 28.10.2014, S. 1).</P></Content></text><fussnoten><Content><P>§ 1: IdF d. Art. 1 Nr. 1 V v. 1.6.2017 I 1520 mWv 14.6.2017 ( an Stelle der Wörter „und soll um weitere Aspekte des Betriebes von Ladepunkten wie Authentifizierung, Nutzung und Bezahlung entsprechend der Umsetzungsfrist der Richtlinie 2014/94/EU des Europäischen Parlaments und des Rates vom 22. Oktober 2014 über den Aufbau der Infrastruktur für alternative Kraftstoffe (ABl. L 307 vom 28.10.2014, S. 2) bis zum 18. November 2016 in einer Folgeverordnung ergänzt werden“ wurden die Wörter „und soll um weitere Aspekte des Betriebes von Ladepunkten wie Authentifizierung, Nutzung und Bezahlung entsprechend der Umsetzungsfrist der Richtlinie 2014/94/EU des Europäischen Parlaments und des Rates vom 22. Oktober 2014 über den Aufbau der Infrastruktur für alternative Kraftstoffe (ABl. L 307 vom 28.10.2014, S. 1) bis zum 18. November 2016 in einer Folgeverordnung ergänzt werden“ durch die Wörter „sowie weitere Aspekte des Betriebes von Ladepunkten wie Authentifizierung, Nutzung und Bezahlung entsprechend der Umsetzungsfrist der Richtlinie 2014/94/EU des Europäischen Parlaments und des Rates vom 22. Oktober 2014 über den Aufbau der Infrastruktur für alternative Kraftstoffe (ABl. L 307 vom 28.10.2014, S. 1)“ ersetzt</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214002" doknr="BJNR045700016BJNE000301118"><metadaten><jurabk>LSV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Sinne dieser Verordnung <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ist ein Elektromobil ein reines Batterieelektrofahrzeug oder ein von außen aufladbares Hybridelektrofahrzeug der Klassen M1 und N1 im Sinne des Anhangs II Teil A der Richtlinie 2007/46/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 5. September 2007 zur Schaffung eines Rahmens für die Genehmigung von Kraftfahrzeugen und Kraftfahrzeuganhängern sowie von Systemen, Bauteilen und selbstständigen technischen Einheiten für diese Fahrzeuge (Rahmenrichtlinie) (ABl. L 263 vom 9.10.2007, S. 1), die zuletzt durch die Richtlinie 2013/15/EU (ABl. L 158 vom 10.6.2013, S. 172) geändert worden ist; Fahrzeuge der Klasse N2 im Sinne des Anhangs II Teil A der Richtlinie 2007/46/EG sind umfasst, soweit sie im Inland mit der Fahrerlaubnis der Klasse B geführt werden dürfen;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>ist ein reines Batterieelektrofahrzeug ein Kraftfahrzeug mit einem Antrieb, bei dem <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>alle Energiewandler ausschließlich elektrische Maschinen sind und</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>alle Energiespeicher ausschließlich elektrisch wieder aufladbare Energiespeicher sind;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>ist ein von außen aufladbares Hybridelektrofahrzeug ein Kraftfahrzeug mit einem Antrieb, der über mindestens zwei verschiedene Arten verfügt von <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Energiewandlern, davon mindestens ein Energiewandler als elektrische Antriebsmaschine, und</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Energiespeichern, davon mindestens einer von einer außerhalb des Fahrzeuges befindlichen Energiequelle elektrisch wieder aufladbar;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>sind Energiewandler die Bauteile des Kraftfahrzeugantriebes, die dauerhaft oder zeitweise Energie von einer Form in eine andere umwandeln, welche zur Fortbewegung des Kraftfahrzeuges genutzt werden;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>sind Energiespeicher die Bauteile des Kraftfahrzeugantriebes, die die jeweiligen Formen von Energie speichern, welche zur Fortbewegung des Kraftfahrzeuges genutzt werden;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>ist ein Ladepunkt eine Einrichtung, die zum Aufladen von Elektromobilen geeignet und bestimmt ist und an der zur gleichen Zeit nur ein Elektromobil aufgeladen werden kann;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>ist ein Normalladepunkt ein Ladepunkt, an dem Strom mit einer Ladeleistung von höchstens 22 Kilowatt an ein Elektromobil übertragen werden kann;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>ist ein Schnellladepunkt ein Ladepunkt, an dem Strom mit einer Ladeleistung von mehr als 22 Kilowatt an ein Elektromobil übertragen werden kann;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>ist ein Ladepunkt öffentlich zugänglich, wenn er sich entweder im öffentlichen Straßenraum oder auf privatem Grund befindet, sofern der zum Ladepunkt gehörende Parkplatz von einem unbestimmten oder nur nach allgemeinen Merkmalen bestimmbaren Personenkreis tatsächlich befahren werden kann;</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>ist der Aufbau eines Ladepunkts dessen Errichtung oder Umbau;</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA>ist Regulierungsbehörde die Bundesnetzagentur für Elektrizität, Gas, Telekommunikation, Post und Eisenbahnen;</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA>ist Betreiber, wer unter Berücksichtigung der rechtlichen, wirtschaftlichen und tatsächlichen Umstände bestimmenden Einfluss auf den Betrieb eines Ladepunkts ausübt;</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA>ist punktuelles Aufladen das Laden eines Elektromobils, welches nicht als Leistung im Rahmen eines Dauerschuldverhältnisses zwischen dem Nutzer und einem Elektrizitätsversorgungsunternehmen oder einem Betreiber eines Ladepunktes erbracht wird.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214002" doknr="BJNR045700016BJNE000401118"><metadaten><jurabk>LSV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Mindestanforderungen an die technische Sicherheit und Interoperabilität</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Beim Aufbau von Normalladepunkten, an denen das Wechselstromladen möglich ist, muss aus Gründen der Interoperabilität jeder Ladepunkt mindestens mit Steckdosen oder mit Steckdosen und Fahrzeugkupplungen jeweils des Typs 2 gemäß der Norm DIN EN 62196-2, Ausgabe Dezember 2014, ausgerüstet werden.</P><P>(2) Beim Aufbau von Schnellladepunkten, an denen das Wechselstromladen möglich ist, muss aus Gründen der Interoperabilität jeder Ladepunkt mindestens mit Kupplungen des Typs 2 gemäß der Norm DIN EN 62196-2, Ausgabe Dezember 2014, ausgerüstet werden.</P><P>(3) Beim Aufbau von Normal- und Schnellladepunkten, an denen das Gleichstromladen möglich ist, muss aus Gründen der Interoperabilität jeder Ladepunkt mindestens mit Kupplungen des Typs Combo 2 gemäß der Norm DIN EN 62196-3, Ausgabe Juli 2012, ausgerüstet werden.</P><P>(4) Sonstige geltende technische Anforderungen, insbesondere Anforderungen an die technische Sicherheit von Energieanlagen gemäß § 49 Absatz 1 des Energiewirtschaftsgesetzes vom 7. Juli 2005 (BGBl. I S. 1970, 3621), das zuletzt durch Artikel 1 des Gesetzes vom 27. Januar 2017 (BGBl. I S. 130) geändert worden ist, bleiben unberührt. § 49 Absatz 2 Satz 1 Nummer 1 des Energiewirtschaftsgesetzes ist entsprechend anzuwenden.</P><P>(5) Die Absätze 1 bis 3 sind nicht für kabellos und induktiv betriebene Ladepunkte anzuwenden.</P><P>(6) Die in den Absätzen 1 bis 3 genannten DIN EN-Normen sind im Beuth Verlag GmbH, Berlin, erschienen und in der Deutschen Nationalbibliothek archivmäßig gesichert hinterlegt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214002" doknr="BJNR045700016BJNE001000118"><metadaten><jurabk>LSV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Punktuelles Aufladen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Betreiber eines Ladepunkts hat den Nutzern von Elektromobilen das punktuelle Aufladen zu ermöglichen. Dies stellt er sicher, indem er an dem jeweiligen Ladepunkt <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>keine Authentifizierung zur Nutzung fordert, und die Leistungserbringung, die die Stromabgabe beinhaltet, anbietet <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>ohne direkte Gegenleistung, oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>gegen Zahlung mittels Bargeld in unmittelbarer Nähe zum Ladepunkt, oder</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die für den bargeldlosen Zahlungsvorgang erforderliche Authentifizierung und den Zahlungsvorgang mittels eines gängigen kartenbasierten Zahlungssystems beziehungsweise Zahlungsverfahrens in unmittelbarer Nähe zum Ladepunkt oder mittels eines gängigen webbasierten Systems ermöglicht, wobei in der Menüführung mindestens die Sprachen Deutsch und Englisch zu berücksichtigen sind und mindestens eine Variante des Zugangs zum webbasierten Zahlungssystem kostenlos ermöglicht werden muss.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214002" doknr="BJNR045700016BJNE000501118"><metadaten><jurabk>LSV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Anzeige- und Nachweispflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Betreiber von Normal- und Schnellladepunkten haben der Regulierungsbehörde den Aufbau und die Außerbetriebnahme von Ladepunkten schriftlich oder elektronisch anzuzeigen. Die Anzeige soll erfolgen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>mindestens vier Wochen vor dem geplanten Beginn des Aufbaus von Ladepunkten oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>unverzüglich nach Außerbetriebnahme von Ladepunkten.</LA></DD></DL></P><P>(2) Betreiber von Schnellladepunkten haben der Regulierungsbehörde durch Beifügung geeigneter Unterlagen die Einhaltung der technischen Anforderungen gemäß § 3 Absatz 2 bis 4 nachzuweisen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>beim Aufbau von Schnellladepunkten und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>auf Anforderung der Regulierungsbehörde während des Betriebs von Schnellladepunkten.</LA></DD></DL></P><P>(3) Betreiber von Schnellladepunkten, welche vor Inkrafttreten dieser Verordnung in Betrieb genommen worden sind, haben der Regulierungsbehörde den Betrieb anzuzeigen und die Einhaltung der technischen Anforderungen gemäß § 3 Absatz 4 durch Beifügung geeigneter Unterlagen nachzuweisen.</P><P>(4) Die Absätze 1 bis 3 sind entsprechend anzuwenden, wenn bestehende Ladepunkte öffentlich zugänglich im Sinne dieser Verordnung werden. Absatz 1 ist entsprechend beim Betreiberwechsel von Ladepunkten anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214002" doknr="BJNR045700016BJNE000601118"><metadaten><jurabk>LSV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Kompetenzen der Regulierungsbehörde</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Regulierungsbehörde kann die Einhaltung der technischen Anforderungen gemäß § 3 Absatz 2 bis 4 an Schnellladepunkten regelmäßig überprüfen.</P><P>(2) Die Regulierungsbehörde kann den Betrieb von Ladepunkten untersagen, wenn die technischen Anforderungen gemäß § 3 Absatz 1 bis 4 nicht eingehalten oder die Einhaltung der Anforderungen gemäß § 4 nicht nachgewiesen wird.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214002" doknr="BJNR045700016BJNE000701118"><metadaten><jurabk>LSV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Ladepunkte mit geringer Ladeleistung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ladepunkte mit einer Ladeleistung von höchstens 3,7 Kilowatt sind von den Anforderungen der §§ 3 bis 6 ausgenommen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214002" doknr="BJNR045700016BJNE000801118"><metadaten><jurabk>LSV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Übergangsregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ladepunkte, die vor dem 14. Dezember 2017 in Betrieb genommen worden sind, sind von den Anforderungen nach § 4 ausgenommen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214002" doknr="BJNR045700016BJNE000901118"><metadaten><jurabk>LSV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>