<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405132953" doknr="BJNR378300009"><norm builddate="20130405132953" doknr="BJNR378300009"><metadaten><jurabk>BattGDV</jurabk><amtabk>BattGDV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2009-11-12</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2009, 3783</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung zur Durchführung des Batteriegesetzes <FnR ID="F772725_01_BJNR378300009"/></langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="column" ID="F772725_01_BJNR378300009" Pos="normal" Postfix=")"><noindex>Diese Verordnung dient der Umsetzung der Richtlinie 2006/66/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 6. September 2006 über Batterien und Akkumulatoren sowie Altbatterien und Altakkumulatoren und zur Aufhebung der Richtlinie 91/157/EWG (ABl. L 266 vom 26.9.2006, S. 1, L 339 vom 6.12.2006, S. 39, L 139 vom 31.5.2007, S. 40), die zuletzt durch die Richtlinie 2008/103/EG (ABl. L 327 vom 5.12.2008, S. 7) geändert worden ist. Die Verpflichtungen aus der Richtlinie 98/34/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 22. Juni 1998 über ein Informationsverfahren auf dem Gebiet der Normen und technischen Vorschriften (ABl. L 204 vom 21.7.1998, S. 37), die zuletzt durch die Richtlinie 2006/96/EG (ABl. L 363 vom 20.12.2006, S. 81) geändert worden ist, sind beachtet worden.</noindex></Footnote></Footnotes></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.12.2009 +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EGRL 66/2006            (CELEX Nr: 32006L0066)<BR/>     Beachtung der<BR/>       EGRL 34/98              (CELEX Nr: 398L0034) +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132953" doknr="BJNR378300009BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BattGDV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 20 Nummer 1 und 2 des Batteriegesetzes vom 25. Juni 2009 (BGBl. I S. 1582) verordnet das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132953" doknr="BJNR378300009BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BattGDV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für diese Verordnung gelten die in § 2 des Batteriegesetzes geregelten Begriffsbestimmungen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132953" doknr="BJNR378300009BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BattGDV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Anzeige der Marktteilnahme</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Anzeige eines Herstellers nach § 4 Absatz 1 Satz 1 des Batteriegesetzes sind Angaben zu folgenden Kategorien erforderlich: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Name und Rechtsform des Herstellers,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Anschrift des Herstellers, bestehend aus Straße, Hausnummer, Postleitzahl, Ort und Staat,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Kontaktdaten des Herstellers, bestehend aus Telefonnummer, Faxnummer, E-Mail-Adresse, Internetadresse und dem Namen der zuständigen Kontaktperson beim Hersteller,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Handelsregistereintrag des Herstellers, bestehend aus Handelsregisternummer und Registergericht, oder, falls der Hersteller nicht im Handelsregister eingetragen ist, Gewerbeanzeige des Herstellers, bestehend aus dem Datum der Gewerbeanzeige und der Gemeindekennzahl,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Art (§ 2 Absatz 4 bis 6 des Batteriegesetzes) der Batterien, die der Hersteller in den Verkehr zu bringen beabsichtigt, und Marke, unter der er dabei tätig wird.</LA></DD></DL></P><P>(2) Für Hersteller von Gerätebatterien sind ergänzend zu Absatz 1 Angaben zu folgenden Kategorien erforderlich: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Erklärung über die Teilnahme des Herstellers am Gemeinsamen Rücknahmesystem der Hersteller für Geräte-Altbatterien (§ 6 Absatz 1 Satz 1 des Batteriegesetzes) einschließlich der vom Gemeinsamen Rücknahmesystem vergebenen Teilnehmernummer,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Erklärung über die Einrichtung eines herstellereigenen Rücknahmesystems für Geräte-Altbatterien durch den Hersteller (§ 7 Absatz 1 Satz 1 des Batteriegesetzes),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Name und Rechtsform des vom Hersteller mit dem Betrieb seines herstellereigenen Rücknahmesystems beauftragten Dritten (§ 19 des Batteriegesetzes).</LA></DD></DL>Zu den Angaben nach Satz 1 Nummer 2 gehören insbesondere die Bezeichnung der Behörde, durch die das herstellereigene Rücknahmesystem genehmigt worden ist, sowie Datum und Akten- oder Geschäftszeichen der Genehmigung.</P><P>(3) Für Hersteller von Fahrzeug- oder Industriebatterien sind ergänzend zu Absatz 1 erforderlich: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Erklärung über die erfolgte Einrichtung einer den Anforderungen des § 8 des Batteriegesetzes entsprechenden Rückgabemöglichkeit für Altbatterien sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>nähere Angaben über die Art der eingerichteten Rückgabemöglichkeit und den Zugriff der Rückgabeberechtigten auf das Angebot.</LA></DD></DL></P><P>(4) Zur Veröffentlichung im Internet nach § 4 Absatz 3 Satz 1 des Batteriegesetzes sind bestimmt: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Angaben nach Absatz 1 Nummer 1,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>von den Angaben nach Absatz 1 Nummer 2 die Postleitzahl, der Ort und der Staat,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>von den Angaben nach Absatz 1 Nummer 3 die Internetadresse,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Angaben nach Absatz 1 Nummer 5,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Angaben nach Absatz 2 Satz 1 ohne die Angaben nach Absatz 2 Satz 2 sowie</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die Angaben nach Absatz 3.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132953" doknr="BJNR378300009BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BattGDV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Behandlung und Verwertung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Behandlung nach § 14 Absatz 1 Satz 1 des Batteriegesetzes muss mindestens die Entfernung aller Flüssigkeiten und Säuren umfassen.</P><P>(2) Die Behandlung und die Lagerung von Altbatterien in Behandlungsanlagen dürfen nur an Standorten mit undurchlässigen Oberflächen und geeigneter, wetterbeständiger Abdeckung oder in geeigneten Behältern erfolgen; dies gilt auch für eine nur vorübergehende Lagerung.</P><P>(3) Mit den eingesetzten Verwertungsverfahren müssen spätestens zum 26. September 2011 folgende Mindestziele (Verwertungseffizienzen) erreicht werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>stoffliche Verwertung von 65 Prozent der durchschnittlichen Masse von Blei-Säure-Altbatterien bei einem Höchstmaß an stofflicher Verwertung des Bleigehalts, das wirtschaftlich zumutbar und technisch erreichbar ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>stoffliche Verwertung von 75 Prozent der durchschnittlichen Masse von Nickel-Cadmium-Altbatterien bei einem Höchstmaß an stofflicher Verwertung des Cadmiumgehalts, das wirtschaftlich zumutbar und technisch erreichbar ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>stoffliche Verwertung von 50 Prozent der durchschnittlichen Masse sonstiger Altbatterien.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132953" doknr="BJNR378300009BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BattGDV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Dezember 2009 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>