<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993"><norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1993-11-15</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1993, 1874</zitstelle></fundstelle><kurzue>Bundesschienenwegeausbaugesetz</kurzue><langue>Gesetz über den Ausbau der Schienenwege des Bundes</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 4 G v. 22.12.2023 I Nr. 409</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 25.11.1993 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993BJNE000102311"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Ausbau des Schienenwegenetzes des Bundes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Schienenwegenetz der Eisenbahnen des Bundes wird nach dem Bedarfsplan für die Bundesschienenwege ausgebaut, der diesem Gesetz als Anlage beigefügt ist.</P><P>(2) Die Feststellung des Bedarfs im Bedarfsplan ist für die Planfeststellung nach § 18 des Allgemeinen Eisenbahngesetzes verbindlich.</P><P>(3) Der Bau oder die Änderung eines Bundesschienenweges, der fest disponiert ist oder für den der Bedarfsplan einen Vordringlichen Bedarf feststellt, liegt im überragenden öffentlichen Interesse. Im überragenden öffentlichen Interesse liegen auch folgende Vorhaben und Maßnahmen in Bezug auf die Bundesschienenwege: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Vorhaben zur Verbesserung der Verkehrsverhältnisse für den Schienenpersonennahverkehr, deren Finanzierung ganz oder teilweise mit Mitteln auf Grundlage des Gemeindeverkehrsfinanzierungsgesetzes erfolgt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Vorhaben, die in Anlage 4 Abschnitt 2 und Anlage 5 Abschnitt 2 zum Investitionsgesetz Kohleregionen vom 8. August 2020 (BGBl. I S. 1795) bezeichnet sind,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>mehrere Schienenwegabschnitte übergreifende Maßnahmen zur Änderung, Unterhaltung, Instandsetzung und Erneuerung von Betriebsanlagen, die mindestens einen nach § 55 Absatz 1 Satz 1 des Eisenbahnregulierungsgesetzes als überlastet erklärten Schienenweg umfassen sowie</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Maßnahmen zur Digitalisierung von Schienenwegen und Schienenknoten, priorisiert Schienenkorridoren des transeuropäischen Verkehrsnetzes, soweit das Unionsrecht eine Pflicht zur durchgehenden Ausrüstung der Schienenverkehrsinfrastruktur des Kernnetzes mit dem Europäischen Eisenbahnverkehrsleitsystem vorschreibt.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993BJNE000201314"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Bedarfsplan, Einzelmaßnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Ausbau erfolgt nach Stufen, die im Bedarfsplan vorgesehen sind, und nach Maßgabe der §§ 8 bis 11.</P><P>(2) Einzelne Baumaßnahmen, die nicht in den Bedarfsplan aufgenommen worden sind, bleiben unberührt; sie sind auf die Baumaßnahmen abzustimmen, die auf der Grundlage des Bedarfsplans ausgeführt werden sollen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993BJNE000301314"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Gegenstand des Bedarfsplans</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In den Bedarfsplan sollen insbesondere aufgenommen werden Schienenverkehrsstrecken des Fern- und Nahverkehrs, Schienenverkehrsknoten und Schienenverkehrsanlagen, die dem kombinierten Verkehr Schiene/Straße/Wasserstraße sowie der direkten Verknüpfung von Fernverkehrsstrecken mit internationalen Verkehrsflughäfen dienen. Zu den Ausbaumaßnahmen können auch Maßnahmen zur Elektrifizierung an bestehenden Schienenstrecken der Eisenbahnen des Bundes gehören.</P><P>(2) Der Bedarfsplan für die Bundesschienenwege und die entsprechenden Pläne für andere Verkehrsträger sind im Rahmen der Bundesverkehrswegeplanung aufeinander abzustimmen. Hierbei sind auch Ausbaupläne für den europäischen Eisenbahnverkehr und kombinierten Verkehr, Belange des Umweltschutzes und Zielsetzungen der Raumplanung angemessen zu berücksichtigen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993BJNE000405311"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Überprüfung des Bedarfs</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Spätestens nach Ablauf von jeweils fünf Jahren prüft das Bundesministerium für Digitales und Verkehr ob der Bedarfsplan der zwischenzeitlich eingetretenen Wirtschafts- und Verkehrsentwicklung anzupassen ist. Die Anpassung und Aufstellung erfolgen durch Gesetz.</P><P>(2) Das Gesetz zur Förderung der Stabilität und des Wachstums der Wirtschaft vom 8. Juni 1967 (BGBl. I S. 582) bleibt unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993BJNE000506311"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Planungszeitraum</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zur Verwirklichung des Ausbaus nach dem Bedarfsplan stellt das Bundesministerium für Digitales und Verkehr Fünfjahrespläne auf. Die Fünfjahrespläne bilden die Grundlage für die Aufstellung von Ausbauplänen für die Bundesschienenwege.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993BJNE000600307"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Unvorhergesehener Bedarf</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Soweit ein unvorhergesehener Verkehrsbedarf insbesondere auf Grund einer Änderung der Verkehrsstruktur es erfordert, können die Ausbaupläne im Einzelfall auch Maßnahmen enthalten, die nicht dem Bedarfsplan entsprechen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993BJNE000705311"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Berichtspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Digitales und Verkehr berichtet dem Deutschen Bundestag jährlich über den Fortgang des Ausbaus des Schienenwegenetzes nach dem Stand vom 31. Dezember des Vorjahres.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993BJNE000802123"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Investitionen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Bund finanziert Investitionen in die Schienenwege der Eisenbahnen des Bundes. Die Investitionen umfassen Bau, Ausbau sowie Ersatzinvestitionen der Schienenwege der Eisenbahnen des Bundes nach Maßgabe dieses Gesetzes im Rahmen der zur Verfügung stehenden Haushaltsmittel.</P><P>(2) Von den Mitteln sind zwanzig vom Hundert für Investitionen in Schienenwege der Eisenbahnen des Bundes, die dem Schienenpersonennahverkehr dienen, zu verwenden. Die Deutsche Bahn Aktiengesellschaft stimmt diese Maßnahme mit dem jeweiligen Bundesland ab.</P><P>(3) Die Finanzierung nach § 11 des Gemeindeverkehrsfinanzierungsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 28. Januar 1988 (BGBl. I S. 100), das zuletzt durch Artikel 6 Abs. 107 des Gesetzes vom 27. Dezember 1993 (BGBl. I S. 2378) geändert worden ist, sowie eine Förderung von Investitionen in die Schienenwege von Eisenbahnen des Bundes durch andere Gebietskörperschaften oder Dritte bleiben unberührt.</P><P>(4) Die Eisenbahnen des Bundes tragen Kosten der Unterhaltung und Instandsetzung ihrer Schienenwege.</P><P>(5) Schienenwege im Sinne dieses Gesetzes sind die Schienenwege von Eisenbahnen einschließlich der für den Betrieb der Schienenwege notwendigen Anlagen, deren Bau oder Änderung grundsätzlich Gegenstand einer Planfeststellung nach § 18 des Allgemeinen Eisenbahngesetzes vom 27. Dezember 1993 (BGBl. I S. 2378, 2396) sein können (Betriebsanlagen der Eisenbahn).</P><P>(6) Die Absätze 1 bis 4 gelten entsprechend für ortsfeste Betriebsleitsysteme, die die Kapazität der Schienenwege steigern und andere aufwendigere Investitionen in diese ersetzen oder vermeiden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993BJNE001000314"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Finanzierung und Baudurchführung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Durchführung der in den Bedarfsplan aufgenommenen Baumaßnahmen sowie deren Finanzierung bedürfen einer Vereinbarung zwischen den Eisenbahnen des Bundes, deren Schienenwege gebaut oder ausgebaut werden sollen, und denjenigen Gebietskörperschaften oder Dritten, die den Bau oder Ausbau ganz oder teilweise finanzieren. Die Vereinbarung ist, auf Antrag eines der Beteiligten unter Hinzuziehung eines Wirtschaftsprüfers oder einer Wirtschaftsprüfungsgesellschaft, frühestens nach sieben Jahren daraufhin zu überprüfen, ob und in welchem Ausmaß sich das unternehmerische Interesse der Eisenbahnen des Bundes an den Investitionen verändert hat. Die Kosten trägt der Antragsteller. Haben sich die Verhältnisse, die für den Inhalt der Vereinbarung maßgebend gewesen sind, seit Abschluß des Vertrages so wesentlich geändert, daß einer Vertragspartei das Festhalten an der ursprünglich vereinbarten Regelung nicht zuzumuten ist, so kann diese Vertragspartei eine Anpassung der Vereinbarung an die geänderten Verhältnisse verlangen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993BJNE001400301"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><enbez>§ 9a</enbez><titel format="parat">Rückzahlung von Investitionsmitteln des Bundes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Soweit die Eisenbahnen des Bundes vom Bund finanzierte Schienenwege im Sinne des § 8 Abs. 5 stilllegen, zweckentfremden, nicht betriebsbereit vorhalten oder auf andere Eisenbahninfrastrukturbetreiber übertragen, sind die gewährten Bundesmittel vom Empfänger, anteilig im Verhältnis von tatsächlicher Nutzungszeit zu technisch möglicher und üblicher Nutzungszeit, an den Bund zurückzuzahlen. Die technisch mögliche und übliche Nutzungszeit wird in der Vereinbarung nach § 9 Satz 1 zwischen den Eisenbahnen des Bundes und dem Bund festgelegt.</P><P>(2) Die Rückzahlungspflicht nach Absatz 1 Satz 1 entfällt im Fall der Übertragung der Schienenwege auf einen anderen Infrastrukturbetreiber, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der übernehmende Infrastrukturbetreiber den Betrieb, den Bau und die Unterhaltung der Schienenwege übernimmt und</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">er gewährleistet, dass die ihm übertragenen Schienenwege langfristig, mindestens jedoch bis zum Ende der möglichen und üblichen Nutzungszeit der vom Bund finanzierten Anlagen als öffentliche Eisenbahninfrastruktur im Sinne des § 3 Abs. 1 des Allgemeinen Eisenbahngesetzes betrieben werden.</LA></DD> </DL>Unterschreitet der übernehmende Infrastrukturbetreiber diese Nutzungszeit, ist er dem Bund anteilig zur Erstattung der nach Absatz 1 fälligen Rückzahlungen verpflichtet.</P><P>(3) Soweit der übernehmende Infrastrukturbetreiber für die Übernahme der Infrastruktur ein Entgelt an die Eisenbahnen des Bundes zu entrichten hat, steht dieses Entgelt bis zur Höhe der nach Absatz 1 bei Stilllegung, Zweckentfremdung oder Nichtbetriebsbereithalten der Infrastruktur zurückzuzahlenden Bundesmittel dem Bund zu. Ist die übertragene Infrastruktur mit zinslosen Darlehen des Bundes finanziert, haben die beteiligten Eisenbahnen des Bundes und der übernehmende Infrastrukturbetreiber gesamtschuldnerisch die Darlehenstilgung zu gewährleisten. In diesem Fall steht das zwischen den Eisenbahnen des Bundes und dem übernehmenden Infrastrukturbetreiber vereinbarte Nutzungsentgelt dem Bund nicht zu.</P><P>(4) Eine zukünftige Förderung eines einmal abgegebenen Schienenweges durch den Bund ist nach diesem Gesetz ausgeschlossen, soweit für den Schienenweg der Bedarf nicht nach § 1 festgestellt und der Schienenweg von den Eisenbahnen des Bundes betrieben wird. Die Anwendung des Absatzes 2 ist ausgeschlossen, wenn die Verwendung der Fördermittel des Bundes durch die Eisenbahnen des Bundes mit dem Ziel erfolgt ist, die Schienenwege an andere Eisenbahninfrastrukturbetreiber zu übertragen.</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993BJNE001100314"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Mitfinanzierung durch die Eisenbahn</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Hat der Bund den Bau oder Ausbau von Schienenwegen einer Eisenbahn des Bundes auf Antrag und im Interesse dieser Eisenbahn in den Bedarfsplan aufgenommen, leistet diese Zahlungen an den Bund mindestens in Höhe der jährlichen Abschreibungen auf den vom Bund nach § 8 Abs. 1 finanzierten Schienenweg. Liegt diese Baumaßnahme nicht oder nur zum Teil im unternehmerischen Interesse, kann in der nach § 9 Satz 1 zu schließenden Vereinbarung auch festgelegt werden, daß sich die Zahlungen an den Bund in Höhe der Abschreibungen nur auf einen Teilbetrag der Investitionssumme beziehen, oder der Bund einen Baukostenzuschuß in entsprechender Höhe gewährt.</P><P>(2) Absatz 1 gilt entsprechend für Vereinbarungen zwischen anderen Gebietskörperschaften oder Dritten und den Eisenbahnen des Bundes.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993BJNE001201301"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Ersatzinvestitionen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ersatzinvestitionen werden nicht in den Bedarfsplan aufgenommen.</P><P>(2) Für die Finanzierung und Baudurchführung der Ersatzinvestitionen gelten die §§ 9, 9a und 10 entsprechend.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993BJNE001300314"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240109213507" doknr="BJNR187400993BJNE000903311"><metadaten><jurabk>BSWAG</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Absatz 1)<BR/>Bedarfsplan für die Bundesschienenwege</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2023 I Nr. 409, S. 23 - 27)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P><B>Abschnitt 1</B></P><P>Laufende und fest disponierte Vorhaben des Vordringlichen Bedarfs<FnR ID="F828014_01_BJNR187400993BJNE000903311"/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="c1" colwidth="10*"/><colspec colname="c2" colwidth="155*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center">Lfd.<BR/> Nr.</entry><entry VJ="1" align="center">Vorhaben</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">1</entry><entry VJ="1">Maßnahmen mit einem Restvolumen &lt; 50 Mio. Euro</entry></row><row><entry VJ="1">2</entry><entry VJ="1">ABS Lübeck/Hagenow Land – Rostock – Stralsund</entry></row><row><entry VJ="1">3</entry><entry VJ="1">ABS Berlin – Dresden</entry></row><row><entry VJ="1">4</entry><entry VJ="1">ABS/NBS Nürnberg – Erfurt</entry></row><row><entry VJ="1">5</entry><entry VJ="1">ABS/NBS Leipzig – Dresden</entry></row><row><entry VJ="1">6</entry><entry VJ="1">ABS Karlsruhe – Stuttgart – Nürnberg – Leipzig/Dresden</entry></row><row><entry VJ="1">7</entry><entry VJ="1">ABS Berlin – Frankfurt (Oder) – Grenze D/PL</entry></row><row><entry VJ="1">8</entry><entry VJ="1">ABS Köln – Aachen</entry></row><row><entry VJ="1">9</entry><entry VJ="1">ABS Ludwigshafen – Saarbrücken, ABS Kehl – Appenweier</entry></row><row><entry VJ="1">10</entry><entry VJ="1">ABS/NBS Stuttgart – Ulm – Augsburg</entry></row><row><entry VJ="1">11</entry><entry VJ="1">ABS/NBS München – Mühldorf – Freilassing – Grenze D/A / – Simbach – Grenze D/A</entry></row><row><entry VJ="1">12</entry><entry VJ="1">Ausbau von Knoten (Berlin, Dresden, Erfurt, Halle/Leipzig, Magdeburg)</entry></row><row><entry VJ="1">13</entry><entry VJ="1">ABS Oldenburg – Wilhelmshaven</entry></row><row><entry VJ="1">14</entry><entry VJ="1">ABS Grenze D/NL – Emmerich – Oberhausen</entry></row><row><entry VJ="1">15</entry><entry VJ="1">ABS München – Lindau – Grenze D/A</entry></row><row><entry VJ="1">16</entry><entry VJ="1">Kombinierter Verkehr/Rangierbahnhöfe (2. Stufe)</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><B>Abschnitt 2</B></P><P>Neue Vorhaben</P><P><B>Unterabschnitt 1</B></P><P>Vordringlicher Bedarf (VB-E (in Fettdruck) u. VB)<FnR ID="F828014_01_BJNR187400993BJNE000903311"/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="c1" colwidth="10*"/><colspec align="justify" colname="c2" colwidth="155*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center">Lfd.<BR/> Nr.</entry><entry VJ="1" align="center">Vorhaben</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">1</entry><entry VJ="1">Projektbündel 1: ABS Berlin – Wittenberge – Hamburg, ABS Berlin – Rostock</entry></row><row><entry VJ="1">2</entry><entry VJ="1">Projektbündel 2: ABS/NBS Hannover – Hamburg</entry></row><row><entry VJ="1">3</entry><entry VJ="1">Projektbündel 3: ABS Bremerhaven – Bremen – Langwedel – Uelzen, ABS Magdeburg – Stendal – Uelzen<FnR ID="F828014_02_BJNR187400993BJNE000903311"/>, ABS Magdeburg – Halle, ABS Wunstorf – Verden – Rotenburg, ABS Minden – Nienburg, ABS Elze – Hameln, ABS Lehrte – Braunschweig – Magdeburg – Roßlau – Falkenberg, ABS Sandersleben – Halle</entry></row><row><entry VJ="1">4</entry><entry VJ="1">Projektbündel 4: ABS/NBS Frankfurt am Main – Aschaffenburg – Würzburg – Nürnberg– Ingolstadt – München<FnR ID="F828014_03_BJNR187400993BJNE000903311"/></entry></row><row><entry VJ="1">5</entry><entry VJ="1">Projektbündel 5: ABS/NBS Hanau/Gießen – Fulda, ABS/NBS Berlin – Halle/Leipzig – Erfurt – Fulda</entry></row><row><entry VJ="1">6</entry><entry VJ="1">Projektbündel 6: ABS Dortmund/Köln – Frankfurt am Main, ABS/NBS Mainz – Frankfurt am Main, ABS/NBS Frankfurt am Main – Mannheim, ABS/NBS Mannheim – Karlsruhe, ABS/NBS Mannheim – Stuttgart – Ulm, ABS/NBS München – Augsburg – Ulm, ABS Köln/Hagen – Siegen – Hanau</entry></row><row><entry VJ="1">7</entry><entry VJ="1">Projektbündel 7: ABS/NBS Karlsruhe – Basel, ABS Appenweier – Kehl – Grenze D/F</entry></row><row><entry VJ="1">8</entry><entry VJ="1">Projektbündel 8: ABS/NBS Dortmund – Hamm, ABS/NBS Hannover – Bielefeld – Hamm, ABS Berlin – Hannover</entry></row><row><entry VJ="1">9</entry><entry VJ="1">Projektbündel 9: ABS München – Landshut – Obertraubling – Regensburg – Marktredwitz – Hof, ABS Mühldorf – Landshut, ABS Nürnberg – Schwandorf – Furth im Wald – Grenze D/CZ</entry></row><row><entry VJ="1">10</entry><entry VJ="1">Projektbündel 10: ABS Oldenburg – Bremen, ABS Oldenburg – Emden</entry></row><row><entry VJ="1">11</entry><entry VJ="1">Projektbündel 11: ABS Regensburg – Ingolstadt – Donauwörth – Ulm</entry></row><row><entry VJ="1">12</entry><entry VJ="1">ABS Ulm – Friedrichshafen – Lindau</entry></row><row><entry VJ="1">13</entry><entry VJ="1">ABS/NBS München – Rosenheim – Kiefersfelden – Grenze D/A</entry></row><row><entry VJ="1">14</entry><entry VJ="1">ABS/NBS Hamburg – Lübeck – Puttgarden<FnR ID="F828014_04_BJNR187400993BJNE000903311"/></entry></row><row><entry VJ="1">15</entry><entry VJ="1">ABS Nürnberg – Passau</entry></row><row><entry VJ="1"><B>16</B></entry><entry VJ="1"><B>ABS/NBS Paderborn – Halle</B></entry></row><row><entry VJ="1">17</entry><entry VJ="1">ABS Nürnberg – Marktredwitz – Hof/Grenze D/CZ</entry></row><row><entry VJ="1"><B>18</B></entry><entry VJ="1"><B>ABS Köln – Düsseldorf – Dortmund/Münster</B><FnR ID="F828014_05_BJNR187400993BJNE000903311"/></entry></row><row><entry VJ="1">19</entry><entry VJ="1">ABS Angermünde – Grenze D/PL</entry></row><row><entry VJ="1">20</entry><entry VJ="1">ABS/NBS Stuttgart – Singen – Grenze D/CH</entry></row><row><entry VJ="1">21</entry><entry VJ="1">Projekte des Potentiellen Bedarfs (Streckenmaßnahmen)</entry></row><row><entry VJ="1"><B>22</B></entry><entry VJ="1"><B>Großknoten (Frankfurt, Hamburg</B><FnR ID="F828014_06_BJNR187400993BJNE000903311"/><B>, Hannover, Köln, Mannheim, München)</B></entry></row><row><entry VJ="1">23</entry><entry VJ="1">Knoten (Aachen, Leipzig)</entry></row><row><entry VJ="1">24</entry><entry VJ="1">ABS Grenze D/NL – Kaldenkirchen – Viersen – Rheydt-Odenkirchen<FnR ID="F828014_07_BJNR187400993BJNE000903311"/></entry></row><row><entry VJ="1">25</entry><entry VJ="1">ABS Augsburg – Donauwörth</entry></row><row><entry VJ="1">26</entry><entry VJ="1">ABS Gotha – Leinefelde</entry></row><row><entry VJ="1">27</entry><entry VJ="1">ABS Stuttgart – Nürnberg</entry></row><row><entry VJ="1">28</entry><entry VJ="1">ABS Landshut – Plattling</entry></row><row><entry VJ="1">29</entry><entry VJ="1">ABS Lübeck – Schwerin/Büchen – Lüneburg</entry></row><row><entry VJ="1">30</entry><entry VJ="1">ABS Weimar – Gera – Gößnitz</entry></row><row><entry VJ="1">31</entry><entry VJ="1">ABS Niebüll – Klanxbüll – Westerland</entry></row><row><entry VJ="1">32</entry><entry VJ="1">NBS Dresden – Grenze D/CZ</entry></row><row><entry VJ="1">33</entry><entry VJ="1">ABS Cuxhaven – Stade</entry></row><row><entry VJ="1">34</entry><entry VJ="1">ABS Münster – Lünen</entry></row><row><entry VJ="1">35</entry><entry VJ="1">ABS Leipzig – Chemnitz</entry></row><row><entry VJ="1">36</entry><entry VJ="1">ABS Itzehoe – Wilster – Brunsbüttel</entry></row><row><entry VJ="1">37</entry><entry VJ="1">ABS Berlin – Angermünde – Pasewalk – Stralsund – Sassnitz</entry></row><row><entry VJ="1">38</entry><entry VJ="1">Überholgleise für 740m-Züge</entry></row><row><entry VJ="1">39</entry><entry VJ="1">Bahnhof Fangschleuse</entry></row><row><entry VJ="1">40</entry><entry VJ="1">Projekte des Potenziellen Bedarfs (weitere Knoten, mikroskopische Maßnahmen)</entry></row><row><entry VJ="1">41</entry><entry VJ="1">Kombinierter Verkehr/Rangierbahnhöfe</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><B>Unterabschnitt 2</B></P><P>Vorhaben des Potentiellen Bedarfs, die in den Vordringlichen Bedarf (VB) aufsteigen können. Sobald nachgewiesen ist, dass diese Projekte die Kriterien für die Aufnahme in den VB erfüllen, werden sie in den VB aufgenommen.<table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="c1" colwidth="10*"/><colspec colname="c2" colwidth="155*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center">Lfd.<BR/> Nr.</entry><entry VJ="1" align="center">Vorhaben</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">1</entry><entry VJ="1">ABS Bremerhaven – Bremervörde – Rotenburg – Verden</entry></row><row><entry VJ="1">2</entry><entry VJ="1">Korridor Mittelrhein: Zielnetz II</entry></row><row><entry VJ="1">3</entry><entry VJ="1">ABS Grenze D/NL – Bad Bentheim – Löhne</entry></row><row><entry VJ="1">4</entry><entry VJ="1">ABS Nürnberg – Weiden – Hof/Schirnding – Grenze D/CZ</entry></row><row><entry VJ="1">5</entry><entry VJ="1">ABS Hochstadt-Marktzeuln – Hof/Nürnberg – Bayreuth – Neuenmarkt-Wirsberg</entry></row><row><entry VJ="1">6</entry><entry VJ="1">ABS Cottbus – Görlitz</entry></row><row><entry VJ="1">7</entry><entry VJ="1">ABS Dresden – Görlitz – Grenze D/PL</entry></row><row><entry VJ="1">8</entry><entry VJ="1">ABS Gruiten – Wuppertal – Schwelm</entry></row><row><entry VJ="1">9</entry><entry VJ="1">ABS Ludwigshafen – Saarbrücken – Grenze D/F</entry></row><row><entry VJ="1">10</entry><entry VJ="1">NBS Rheydter Kurve</entry></row><row><entry VJ="1">11</entry><entry VJ="1">ABS Köln – Aachen</entry></row><row><entry VJ="1">12</entry><entry VJ="1">ABS Berlin – Neustrelitz – Neubrandenburg – Stralsund</entry></row><row><entry VJ="1">13</entry><entry VJ="1">ABS Koblenz – Mainz</entry></row><row><entry VJ="1">14</entry><entry VJ="1">ABS Cottbus – Forst (Lausitz) – Grenze D/PL</entry></row><row><entry VJ="1">15</entry><entry VJ="1">Weitere Streckenmaßnahmen zur Engpassauflösung</entry></row><row><entry VJ="1">16</entry><entry VJ="1">Weitere Knotenmaßnahmen, mikroskopische Maßnahmen</entry></row><row><entry VJ="1">17</entry><entry VJ="1">Kombinierter Verkehr/Rangierbahnhöfe</entry></row><row><entry VJ="1">18</entry><entry VJ="1">ABS/NBS Ingolstadt – München mit Anbindung Flughafen München</entry></row><row><entry VJ="1">19</entry><entry VJ="1">ABS Berlin – Müncheberg – Grenze D/PL</entry></row><row><entry VJ="1">20</entry><entry VJ="1">ABS Oldenburg – Osnabrück</entry></row><row><entry VJ="1">21</entry><entry VJ="1">ABS Hockeroda – Blankenstein – Marxgrün</entry></row><row><entry VJ="1">22</entry><entry VJ="1">ABS/NBS Ducherow – Usedom – Seebad Heringsdorf/Swinoujscie</entry></row><row><entry VJ="1">23</entry><entry VJ="1">Knoten Berlin</entry></row><row><entry VJ="1">24</entry><entry VJ="1">ABS Bingen – Hochspeyer, Neustadt – Wörth</entry></row><row><entry VJ="1">25</entry><entry VJ="1">ABS Öhringen – Schwäbisch Hall</entry></row><row><entry VJ="1">26</entry><entry VJ="1">ABS Hildesheim/Braunschweig – Dessau – Halle</entry></row><row><entry VJ="1">27</entry><entry VJ="1">Elektrifizierung Chemnitz Hbf – Chemnitz Süd</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><B>Unterabschnitt 3</B></P><P>Neue Vorhaben, Weiterer Bedarf (WB)</P><P>Erläuterungen:</P><P>ABS: Ausbaustrecke</P><P>NBS: Neubaustrecke</P><P>VB: Vordringlicher Bedarf</P><P>VB-E: Vordringlicher Bedarf – Engpassbeseitigung</P><P>WB: Weiterer Bedarf</P><FnArea Line="1" Size="normal"><FnR ID="F828014_01_BJNR187400993BJNE000903311"/><FnR ID="F828014_02_BJNR187400993BJNE000903311"/><FnR ID="F828014_03_BJNR187400993BJNE000903311"/><FnR ID="F828014_04_BJNR187400993BJNE000903311"/><FnR ID="F828014_05_BJNR187400993BJNE000903311"/><FnR ID="F828014_06_BJNR187400993BJNE000903311"/><FnR ID="F828014_07_BJNR187400993BJNE000903311"/></FnArea></Content><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="manuell" ID="F828014_01_BJNR187400993BJNE000903311" Pos="exp">Die Maßnahmen dienen der Umsetzung des Deutschlandtakts.</Footnote><Footnote FnZ="2" Group="manuell" ID="F828014_02_BJNR187400993BJNE000903311" Pos="exp">Bei der baulichen Umsetzung der Abschnitte Veerßen – Salzwedel und Hohenwulsch – Stendal sollen die aktuellen Standards des vorsorgenden Lärmschutzes angewendet werden. Der Abschnitt Salzwedel – Hohenwulsch ist nachträglich mit vergleichbarem vorsorgenden Lärmschutz auszustatten.</Footnote><Footnote FnZ="3" Group="manuell" ID="F828014_03_BJNR187400993BJNE000903311" Pos="exp">Mit Infrastruktur für Fernverkehrshalt in Aschaffenburg.</Footnote><Footnote FnZ="4" Group="manuell" ID="F828014_04_BJNR187400993BJNE000903311" Pos="exp">Aus- und Neubau für eine Zielreisezeit im Taktfahrplan Hamburg – Kopenhagen von unter 150 Minuten und Berlin – Kopenhagen von unter 240 Minuten.</Footnote><Footnote FnZ="5" Group="manuell" ID="F828014_05_BJNR187400993BJNE000903311" Pos="exp">Mit Halt Köln-Mülheim ohne Infrastrukturausbau laut Betriebsprogramm der Aufgabenträger.</Footnote><Footnote FnZ="6" Group="manuell" ID="F828014_06_BJNR187400993BJNE000903311" Pos="exp">Unter Berücksichtigung des viergleisigen Ausbaus des Bahnhofs Elmshorn.</Footnote><Footnote FnZ="7" Group="manuell" ID="F828014_07_BJNR187400993BJNE000903311" Pos="exp">Oder mit stadtverträglicher umfahrender Alternative zur Viersener Kurve – Prüfung und Planung kann zu nachrangiger Umsetzung des Teilabschnitts führen.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>