<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20191031213106" doknr="BJNR149200019"><norm builddate="20191031213106" doknr="BJNR149200019"><metadaten><jurabk>PpUGV 2019</jurabk><amtabk>PpUGV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2019-10-28</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2019, 1492</zitstelle></fundstelle><kurzue>Pflegepersonaluntergrenzen-Verordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Festlegung von Pflegepersonaluntergrenzen in pflegesensitiven Bereichen in Krankenhäusern</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Ersetzt V 860-5-52 v. 5.10.2018 I 1632 (PpUGV)</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Nachgewiesener Text noch nicht dokumentarisch bearbeitet +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20191031213106" doknr="BJNR149200019BJNE000100000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2019</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 137i Absatz 3 Satz 1 in Verbindung mit Satz 2 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch <NB>– Gesetzliche</NB> Krankenversicherung –, der zuletzt durch Artikel 12 Nummer 15 Buchstabe a Doppelbuchstabe aa des Gesetzes vom 9. August 2019 (BGBl. I S. 1202) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium für Gesundheit:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191031213106" doknr="BJNR149200019BJNE000200000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2019</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung regelt die Festlegung von Pflegepersonaluntergrenzen in pflegesensitiven Bereichen in Krankenhäusern nach § 137i des Fünften Buches Sozialgesetzbuch.</P><P>(2) Als pflegesensitiv werden die nach Maßgabe von § 3 zu ermittelnden Bereiche in Krankenhäusern festgelegt, in denen Leistungen der Intensivmedizin, Geriatrie, Unfallchirurgie, Kardiologie, Neurologie und Herzchirurgie erbracht werden.</P><P>(3) Die Pflegepersonaluntergrenzen nach dieser Verordnung gelten nicht für ausschließlich pädiatrische Bereiche eines Krankenhauses.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191031213106" doknr="BJNR149200019BJNE000300000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2019</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Pflegekräfte im Sinne dieser Verordnung sind Pflegefachkräfte und Pflegehilfskräfte. Pflegefachkräfte sind Personen, denen die Erlaubnis zum Führen einer Berufsbezeichnung nach dem Krankenpflegegesetz, dem Altenpflegegesetz oder dem Pflegeberufegesetz erteilt wurde. Pflegehilfskräfte sind Personen, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die erfolgreich eine landesrechtlich geregelte Assistenz- oder Helferausbildung in der Pflege von mindestens einjähriger Dauer abgeschlossen haben, die die „Eckpunkte für die in Länderzuständigkeit liegenden Ausbildungen zu Assistenz- und Helferberufen in der Pflege“ (BAnz AT 17.02.2016 B3) erfüllt, die von der Arbeits- und Sozialministerkonferenz 2012 und von der Gesundheitsministerkonferenz 2013 als Mindestanforderungen beschlossen wurden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die erfolgreich eine landesrechtlich geregelte Ausbildung in der Krankenpflegehilfe oder in der Altenpflegehilfe von mindestens einjähriger Dauer abgeschlossen haben oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>denen auf der Grundlage des Krankenpflegegesetzes vom 4. Juni 1985 (BGBl. I S. 893) in der bis zum 31. Dezember 2003 geltenden Fassung eine Erlaubnis als Krankenpflegehelferin oder Krankenpflegehelfer erteilt worden ist.</LA></DD></DL>Zu den Pflegehilfskräften im Sinne dieser Verordnung zählen außerdem <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Medizinische Fachangestellte, die erfolgreich eine Ausbildung nach der Verordnung über die Berufsausbildung zum Medizinischen Fachangestellten/zur Medizinischen Fachangestellten vom 26. April 2006 (BGBl. I S. 1097) abgeschlossen haben oder eine Qualifikation vorweisen, die dieser entspricht,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Anästhesietechnische Assistentinnen und Anästhesietechnische Assistenten, die erfolgreich eine entsprechende bundesrechtlich geregelte oder der Empfehlung der Deutschen Krankenhausgesellschaft vom 17. September 2013 entsprechende Ausbildung abgeschlossen haben, und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Notfallsanitäterinnen und Notfallsanitäter, denen auf Grundlage des Notfallsanitätergesetzes vom 22. Mai 2013 (BGBl. I S. 1348) eine Erlaubnis zum Führen der entsprechenden Berufsbezeichnung erteilt worden ist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Schichten im Sinne dieser Verordnung sind die Tagschicht und die Nachtschicht. Die Tagschicht umfasst den Zeitraum von 6 Uhr bis 22 Uhr. Die Nachtschicht umfasst den Zeitraum von 22 Uhr bis 6 Uhr. Die Bestimmung der Tagschicht und der Nachtschicht nach den Sätzen 2 und 3 lässt die Schichteinteilungen unberührt, die in den Krankenhäusern insbesondere zur Gewährleistung familienfreundlicher und flexibler Arbeitszeiten vorgenommen werden. Führt die Arbeitszeitgestaltung eines Krankenhauses dazu, dass eine Schicht sowohl der Tagschicht als auch der Nachtschicht nach den Sätzen 2 und 3 unterfällt, so kann das für diese Schicht vorgehaltene Personal anteilig der Tagschicht und der Nachtschicht zugeordnet werden.</P><P>(3) Der Standort eines Krankenhauses im Sinne dieser Verordnung bestimmt sich nach § 2 der Vereinbarung über die Definition von Standorten der Krankenhäuser und ihrer Ambulanzen vom 29. August 2017, die zwischen dem Spitzenverband Bund der Krankenkassen und der Deutschen Krankenhausgesellschaft gemäß § 2a Absatz 1 des Krankenhausfinanzierungsgesetzes geschlossen wurde und die auf der Internetseite der Deutschen Krankenhausgesellschaft veröffentlicht ist.</P><P>(4) Eine Station im Sinne dieser Verordnung ist die kleinste bettenführende organisatorische Einheit in der Patientenversorgung am Standort eines Krankenhauses, die auch für Dritte räumlich ausgewiesen und anhand einer ihr zugewiesenen individuellen Bezeichnung identifizierbar ist. Auf einer Station werden Patientinnen und Patienten entweder in einem medizinischen Fachgebiet oder interdisziplinär in verschiedenen medizinischen Fachgebieten behandelt. Das einer Station zugeordnete Personal sowie seine Leitungsstruktur lassen sich den Organisations- und Dienstplänen des Krankenhauses entnehmen. Zu einer intensivmedizinischen Behandlungseinheit einer Station zählt jedes Bett, das der intensivmedizinischen Patientenversorgung dient.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191031213106" doknr="BJNR149200019BJNE000400000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2019</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Ermittlung pflegesensitiver Bereiche in den Krankenhäusern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus ermittelt die pflegesensitiven Bereiche in den Krankenhäusern auf Grundlage <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der nach § 21 des Krankenhausentgeltgesetzes übermittelten Daten des jeweiligen Vorjahres und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der in der Anlage enthaltenen Zusammenstellung der Diagnosis Related Groups (Indikatoren-DRGs).</LA></DD></DL>Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus prüft die Zusammenstellung der Indikatoren-DRGs jährlich auf Aktualität und legt dem Bundesministerium für Gesundheit nötigenfalls eine aktualisierte Zusammenstellung vor.</P><P>(2) Ein Krankenhaus verfügt über einen pflegesensitiven Bereich, wenn in den nach § 21 des Krankenhausentgeltgesetzes übermittelten Daten des Vorjahres <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Fachabteilung der Geriatrie, der Unfallchirurgie, der Kardiologie, der Neurologie oder der Herzchirurgie oder eine Fachabteilung mit einer entsprechenden Schwerpunktbezeichnung ausgewiesen ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>mindestens 40 Prozent der Fälle einer Fachabteilung in die jeweiligen Indikatoren-DRGs entweder der Geriatrie, der Unfallchirurgie, der Kardiologie, der Neurologie oder der Herzchirurgie einzugruppieren sind oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Anzahl an Belegungstagen in den jeweiligen Indikatoren-DRGs der Geriatrie, der Unfallchirurgie, der Kardiologie, der Neurologie oder der Herzchirurgie jeweils mindestens 5 000 beträgt.</LA></DD></DL></P><P>(3) Ein Krankenhaus verfügt über <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>einen pflegesensitiven Bereich der neurologischen Frührehabilitation, wenn <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>der pflegesensitive Bereich der Neurologie gemäß Absatz 2 ermittelt wurde und</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in den nach § 21 des Krankenhausentgeltgesetzes übermittelten Daten des Vorjahres die Anzahl an Belegungstagen in den Indikatoren-DRGs der neurologischen Frührehabilitation mindestens 3 000 beträgt,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>einen pflegesensitiven Bereich der Schlaganfalleinheit, wenn <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>der pflegesensitive Bereich der Neurologie gemäß Absatz 2 ermittelt wurde und</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in den nach § 21 des Krankenhausentgeltgesetzes übermittelten Daten des Vorjahres mindestens 200 Fälle mit einem Operationen- und Prozedurenschlüssel der neurologischen Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls oder der anderen neurologischen Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls (8-981.* oder 8-98b.*) nach dem Operationen- und Prozedurenschlüssel enthalten sind, der nach § 301 Absatz 2 Satz 2 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch vom Deutschen Institut für Medizinische Dokumentation und Information im Auftrag des Bundesministeriums für Gesundheit herausgegeben wird und auf der Internetseite des Instituts veröffentlicht ist,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>einen pflegesensitiven Bereich der Intensivmedizin, wenn in den nach § 21 des Krankenhausentgeltgesetzes übermittelten Daten des Vorjahres mindestens fünf Fälle mit einem Operationen- und Prozedurenschlüssel der intensivmedizinischen Komplexbehandlung oder der aufwendigen intensivmedizinischen Komplexbehandlung (8-980.* oder 8-98f.*) nach dem Operationen- und Prozedurenschlüssel enthalten sind, der nach § 301 Absatz 2 Satz 2 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch vom Deutschen Institut für Medizinische Dokumentation und Information im Auftrag des Bundesministeriums für Gesundheit herausgegeben wird und auf der Internetseite des Instituts veröffentlicht ist.</LA></DD></DL></P><P>(4) Ein nach Absatz 2 Nummer 1 oder 2 ermittelter pflegesensitiver Bereich umfasst die jeweilige Fachabteilung mit ihren Stationen für jeden Standort des Krankenhauses gesondert. Ein nach Absatz 2 Nummer 3 ermittelter pflegesensitiver Bereich umfasst sämtliche Fachabteilungen, deren Anzahl an Belegungstagen in den jeweiligen Indikatoren-DRGs in den nach § 21 des Krankenhausentgeltgesetzes übermittelten Daten des Vorjahres mindestens 3 000 beträgt, jeweils mit ihren Stationen für jeden Standort des Krankenhauses gesondert. Erstreckt sich eine Fachabteilung, die als pflegesensitiver Bereich ermittelt wird, über mehrere Standorte eines Krankenhauses, so gilt die Fachabteilung mit ihren Stationen an jedem Standort des Krankenhauses als gesonderter pflegesensitiver Bereich. Ein nach Absatz 3 Nummer 1 oder 2 ermittelter pflegesensitiver Bereich umfasst sämtliche Stationen, auf denen die entsprechenden Leistungen erbracht oder die entsprechenden Fälle dokumentiert worden sind, für jeden Standort gesondert. Ein nach Absatz 3 Nummer 3 ermittelter pflegesensitiver Bereich umfasst sämtliche intensivmedizinische Behandlungseinheiten für jeden Standort des Krankenhauses gesondert.</P><P>(5) Die vom Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus im Jahr 2018 für das Jahr 2019 ermittelten pflegesensitiven Bereiche bestehen unberührt bis zum 31. Dezember 2019 fort. Für diese pflegesensitiven Bereiche gilt Absatz 4 entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191031213106" doknr="BJNR149200019BJNE000500000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2019</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Ermittlung des Pflegeaufwands zur Festlegung risikoadjustierter Pflegepersonaluntergrenzen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus ermittelt den Pflegeaufwand in den pflegesensitiven Bereichen in den Krankenhäusern. Der Pflegeaufwand wird für jeden pflegesensitiven Bereich in den Krankenhäusern für jeden Standort eines Krankenhauses gesondert ermittelt. Die Ermittlung erfolgt auf der Grundlage des aktuellen vom Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus entwickelten Katalogs zur Risikoadjustierung des Pflegeaufwands.</P><P>(2) Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus hat den Katalog zur Risikoadjustierung des Pflegeaufwands zum Zweck der künftigen Weiterentwicklung und der künftigen Differenzierung der Pflegepersonaluntergrenzen in Schweregradgruppen nach dem jeweiligen Pflegeaufwand jährlich zu aktualisieren.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191031213106" doknr="BJNR149200019BJNE000600000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2019</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Übermittlung der Ergebnisse der Ermittlung pflegesensitiver Bereiche an die betroffenen Krankenhäuser, Mitteilungspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus übermittelt den Krankenhäusern, bei denen nach § 3 ein oder mehrere pflegesensitive Bereiche ermittelt wurden, das sie betreffende Ergebnis der Ermittlung, soweit möglich standortbezogen, jährlich bis zum 15. November, erstmals bis zum 15. November 2019. Das zu übermittelnde Ergebnis muss für jede betroffene Fachabteilung des Krankenhauses die Zuordnung zu einem oder mehreren pflegesensitiven Bereichen und für den Fall, dass ein pflegesensitiver Bereich nach § 3 Absatz 2 Nummer 3 oder Absatz 3 ermittelt wird, die Mitteilung über das Erreichen des jeweiligen Schwellenwertes sowie die jeweils zugehörigen Berechnungsgrundlagen enthalten.</P><P>(2) Wenn ein Krankenhaus Einwände gegen die Ergebnisse der Ermittlung nach § 3 Absatz 1 hat, so hat es diese Einwände dem Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus jährlich bis zum 30. November, erstmals bis zum 30. November 2019, mitzuteilen. Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus teilt dem betroffenen Krankenhaus jährlich bis zum 15. Dezember, erstmals bis zum 15. Dezember 2019, mit, ob und inwieweit es unter Berücksichtigung der Einwände zu einem anderen Ergebnis gelangt.</P><P>(3) Die Krankenhäuser sind verpflichtet, dem Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus und den jeweiligen Vertragsparteien nach § 11 des Krankenhausentgeltgesetzes jährlich bis zum 20. Dezember, erstmals bis zum 20. Dezember 2019, Folgendes mitzuteilen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>für die nach § 3 Absatz 2 ermittelten pflegesensitiven Bereiche: die vom Krankenhaus verwendeten Namen der Fachabteilungen und sämtliche zu diesen Fachabteilungen gehörende Stationen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für die nach § 3 Absatz 3 Nummer 1 ermittelten pflegesensitiven Bereiche: sämtliche Stationen, auf denen die Leistungen in den jeweiligen Indikatoren-DRGs erbracht worden sind,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>für die nach § 3 Absatz 3 Nummer 2 ermittelten pflegesensitiven Bereiche: sämtliche Stationen, auf denen Fälle mit den dort genannten Operationen- und Prozedurenschlüsseln dokumentiert worden sind, und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>für die nach § 3 Absatz 3 Nummer 3 ermittelten pflegesensitiven Bereiche: sämtliche Stationen, auf denen die Merkmale und Strukturbedingungen der Operationen- und Prozedurenschlüssel der intensivmedizinischen Komplexbehandlung oder der aufwendigen intensivmedizinischen Komplexbehandlung (8-980.* oder 8-98f.*) erfüllt sind, so dass die entsprechenden Operationen- und Prozedurenschlüssel dort grundsätzlich verschlüsselt werden können; dies gilt unabhängig davon, <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>ob im Einzelfall ein Operationen- und Prozedurenschlüssel aus 8-980.* oder 8-98f.* verschlüsselt werden kann,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>wie hoch der Anteil der Fälle mit einem Operationen- und Prozedurenschlüssel aus 8-980.* oder 8-98f.* an allen Fällen ist und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>ob gegebenenfalls für Teile einer Station typischerweise keine Operationen- und Prozedurenschlüssel aus 8-980.* oder 8-98f.* erfasst werden.</LA></DD></DL></LA></DD></DL>Die Mitteilung nach den Nummern 1 bis 4 hat standortbezogen und unter Nennung der jeweils zugehörigen Bettenanzahl zu erfolgen.</P><P>(4) Sind nach Absatz 3 mitzuteilende Fachabteilungen oder Stationen oder sind pflegesensitive Bereiche, die das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus nach § 3 Absatz 3 Nummer 3 ermittelt hat, ersatzlos weggefallen, so zeigt das Krankenhaus dies jährlich bis zum 15. Dezember, erstmals bis zum 15. Dezember 2019, gegenüber dem Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus an. Das Krankenhaus hat für sämtliche nach Absatz 3 mitzuteilenden Fachabteilungen oder Stationen Nachfolgeeinheiten zu benennen, wenn gegenüber dem Vorjahr <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Umbenennungen erfolgt sind oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>strukturelle Veränderungen stattgefunden haben, auf Grund derer die betroffenen Leistungen unter Auflösung der früheren Fachabteilungen oder Stationen in anderen Versorgungseinheiten des Krankenhauses erbracht werden.</LA></DD></DL></P><P>(5) Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus kann Bestimmungen zur Vereinheitlichung der Verfahrensabläufe nach den Absätzen 2 bis 4 treffen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191031213106" doknr="BJNR149200019BJNE000700000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2019</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Festlegung der Pflegepersonaluntergrenzen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die folgenden pflegesensitiven Bereiche werden die folgenden Pflegepersonaluntergrenzen als Verhältnis von Patientinnen und Patienten zu einer Pflegekraft festgelegt, die unter Berücksichtigung der in Absatz 2 genannten Höchstanteile von Pflegehilfskräften auf den Stationen oder den intensivmedizinischen Behandlungseinheiten schichtbezogen einzuhalten sind: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Intensivmedizin: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 2,5 zu 1; ab dem 1. Januar 2021: 2 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 3,5 zu 1; ab dem 1. Januar 2021: 3 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Geriatrie: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 10 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 20 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Unfallchirurgie: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 10 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 20 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Kardiologie: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 12 zu 1; ab dem 1. Januar 2020: 10 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 24 zu 1; ab dem 1. Januar 2020: 20 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Herzchirurgie: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht ab dem 1. Januar 2020: 7 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht ab dem 1. Januar 2020: 15 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Neurologie: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht ab dem 1. Januar 2020: 10 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht ab dem 1. Januar 2020: 20 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Neurologie Schlaganfalleinheit: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht ab dem 1. Januar 2020: 3 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht ab dem 1. Januar 2020: 5 zu 1,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>Neurologische Frührehabilitation: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht ab dem 1. Januar 2020: 5 zu 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht ab dem 1. Januar 2020: 12 zu 1.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(2) Der Anteil von Pflegehilfskräften an der Gesamtzahl der Pflegekräfte darf die folgenden Grenzwerte in den folgenden pflegesensitiven Bereichen nicht überschreiten: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Intensivmedizin: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 8 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 8 Prozent; ab dem 1. Januar 2020 findet keine Berücksichtigung von Pflegehilfskräften statt,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Geriatrie: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 20 Prozent; ab dem 1. Januar 2020: 15 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 40 Prozent; ab dem 1. Januar 2020: 20 Prozent,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Unfallchirurgie: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 10 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 15 Prozent,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Kardiologie: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 10 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 15 Prozent; ab dem 1. Januar 2020: 10 Prozent,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Herzchirurgie: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 5 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht findet keine Berücksichtigung von Pflegehilfskräften statt,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Neurologie: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 10 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 8 Prozent,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Neurologie Schlaganfalleinheit: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht findet keine Berücksichtigung von Pflegehilfskräften statt,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht findet keine Berücksichtigung von Pflegehilfskräften statt,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>Neurologische Frührehabilitation: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Tagschicht: 10 Prozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in der Nachtschicht: 8 Prozent.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(3) Führt die Anwendung der Pflegepersonaluntergrenzen zu dem Ergebnis, dass für die auf einer Station oder in einer intensivmedizinischen Behandlungseinheit zu versorgende Patientenanzahl weniger als eine Pflegekraft vorgehalten werden müsste, ist die Anwesenheit mindestens einer Pflegefachkraft sicherzustellen.</P><P>(4) Sind auf einer Station verschiedene Pflegepersonaluntergrenzen einzuhalten, so gilt schichtbezogen die Pflegepersonaluntergrenze mit der niedrigsten Anzahl von Patientinnen und Patienten im Verhältnis zu einer Pflegekraft mit dem zugehörigen Grenzwert für den Anteil von Pflegehilfskräften. Abweichend von Satz 1 sind die Pflegepersonaluntergrenzen nach Absatz 1 Nummer 1 neben den Pflegepersonaluntergrenzen nach Absatz 1 Nummer 2 bis 8 anzuwenden.</P><P>(5) Die Krankenhäuser ermitteln die Einhaltung der Pflegepersonaluntergrenzen anhand monatlicher Durchschnittswerte.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191031213106" doknr="BJNR149200019BJNE000800000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2019</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Mitteilungspflicht bei Nichteinhaltung der Pflegepersonaluntergrenzen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Krankenhäuser teilen den jeweiligen Vertragsparteien nach § 11 des Krankenhausentgeltgesetzes und dem Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus einmal je Quartal die Anzahl der Schichten mit, in denen die Pflegepersonaluntergrenzen nach § 6 nicht eingehalten worden sind. Die Mitteilung muss spätestens bis zum Ablauf von zwei Wochen nach Beginn des folgenden Quartals und aufgeschlüsselt nach Monaten und nach der Art der Schicht erfolgen.</P><P>(2) Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus übermittelt einmal je Quartal eine Zusammenstellung der Angaben nach Absatz 1 an <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>den Spitzenverband Bund der Krankenkassen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Deutsche Krankenhausgesellschaft,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>den Verband der Privaten Krankenversicherung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die jeweils zuständigen Landesbehörden,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Landesverbände der Krankenkassen und</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>auf Anforderung an das Bundesministerium für Gesundheit.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191031213106" doknr="BJNR149200019BJNE000900000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2019</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Ausnahmetatbestände und Übergangsregelungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bis zum 31. März 2020 werden Vergütungsabschläge gemäß § 137i Absatz 5 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch für die in § 6 Absatz 1 Nummer 5 bis 8 festgelegten Pflegepersonaluntergrenzen nicht erhoben.</P><P>(2) Die Pflegepersonaluntergrenzen müssen in den folgenden Fällen nicht eingehalten werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>bei kurzfristigen krankheitsbedingten Personalausfällen, die in ihrem Ausmaß über das übliche Maß hinausgehen, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>bei starken Erhöhungen der Patientenzahlen, wie beispielsweise bei Epidemien oder bei Großschadensereignissen.</LA></DD></DL>Das Krankenhaus ist verpflichtet, den jeweiligen Vertragsparteien nach § 11 des Krankenhausentgeltgesetzes das Vorliegen der Voraussetzungen eines Ausnahmetatbestandes nach Satz 1 nachzuweisen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191031213106" doknr="BJNR149200019BJNE001000000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2019</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Personalverlagerungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Personalverlagerungen aus anderen Bereichen in der unmittelbaren Patientenversorgung auf bettenführenden Stationen in die pflegesensitiven Bereiche in Krankenhäusern sind unzulässig, wenn sich die Anzahl der Pflegefachkräfte in Vollkräften in den anderen Bereichen in der unmittelbaren Patientenversorgung im Vergleich zum Vorjahr im Jahresdurchschnitt um mehr als 3 Prozent und sich dort zugleich das Verhältnis von Pflegekräften in Vollkräften zu Belegungstagen um mehr als 3 Prozent reduziert hat. Bei der Ermittlung der Belegungstage der Fachabteilungen gilt der Entlassungstag aus einer Fachabteilung nicht als Belegungstag der entlassenden Fachabteilung.</P><P>(2) Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus stellt jährlich zum 30. Juni eines Jahres fest, ob in einem Krankenhaus mit pflegesensitiven Bereichen im Krankenhaus unzulässige Personalverlagerungen gemäß Absatz 1 stattgefunden haben. Das Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus übermittelt dem betroffenen Krankenhaus das Ergebnis der Feststellung nach Satz 1. Das betroffene Krankenhaus hat das ihm übermittelte Ergebnis an die jeweiligen Vertragsparteien nach § 11 des Krankenhausentgeltgesetzes weiterzuleiten.</P><P>(3) Sind für ein Krankenhaus unzulässige Personalverlagerungen gemäß Absatz 1 festgestellt worden, vereinbaren die Vertragsparteien nach § 11 des Krankenhausentgeltgesetzes geeignete Maßnahmen, die das Krankenhaus zur Vermeidung von Personalverlagerungen zu ergreifen hat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191031213106" doknr="BJNR149200019BJNE001100000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2019</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft. Gleichzeitig tritt die Pflegepersonaluntergrenzen-Verordnung vom 5. Oktober 2018 (BGBl. I S. 1632) außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191031213106" doknr="BJNR149200019BJNE001200000"><metadaten><jurabk>PpUGV 2019</jurabk><jurabk>PpUGV</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(zu § 3 Absatz 1)<BR/>Indikatoren-DRGs</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 1497 - 1507)</kommentar></noindex></P><P>Folgende DRGs des German Diagnosis Related Groups Fallpauschalen-Katalogs 2018, der auf der Internetseite des Instituts für das Entgeltsystem im Krankenhaus veröffentlicht ist, gelten als Indikatoren für das Vorhandensein eines pflegesensitiven Bereiches in Krankenhäusern:</P><P/><Title Align="left"><B>Geriatrie</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Bezeichnung DRG</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">B44A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems mit schwerer motorischer Funktionseinschränkung, mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B44B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehab. Komplexbehandlung bei Krankh. u. Stör. d. Nervensyst. m. schw. mot. Funktionseinschr., mit and. neurolog. Komplexbeh. d. akuten Schlaganfalls od. oh. schw. mot. Funktionseinschr., m. neurolog. Komplexbeh. d. akuten Schlaganfalls</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B44C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems mit schwerer motorischer Funktionseinschränkung oder ohne schwere mot. Funktionseinschränkung, mit anderer neurolog. Komplexbeh. des akuten Schlaganfalls</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B44D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems ohne schwere motorische Funktionseinschränkung, ohne Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">E42Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen der Atmungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F48Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">G14Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung mit bestimmter OR-Prozedur bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">G52Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen der Verdauungsorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">H44Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen an hepatobiliärem System und Pankreas</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I34Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung mit bestimmter OR-Prozedur bei Krankheiten und Störungen an Muskel-Skelett-System und Bindegewebe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I41Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen an Muskel-Skelett-System und Bindegewebe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">J44Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen an Haut, Unterhaut und Mamma</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">K01Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verschiedene Eingriffe bei Diabetes mellitus mit Komplikationen, mit Frührehabilitation oder geriatrischer frührehabilitativer Komplexbehandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">K44Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei endokrinen, Ernährungs- und Stoffwechselkrankheiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">L44Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen der Harnorgane</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">T44Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei infektiösen und parasitären Krankheiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">U40Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geriatrische frührehabilitative Komplexbehandlung bei psychischen Krankheiten und Störungen</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="left"><B>Unfallchirurgie</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Bezeichnung DRG</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">B80Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Kopfverletzungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">E66A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schweres Thoraxtrauma mit komplizierender Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">E66B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schweres Thoraxtrauma ohne komplizierende Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I01Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beidseitige Eingriffe oder mehrere große Eingriffe an Gelenken der unteren Extremität mit komplexer Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I05A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Revision oder Ersatz des Hüftgelenkes ohne komplizierende Diagnose, ohne Arthrodese, ohne komplexen Eingriff, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I05B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation einer inversen Endoprothese am Schultergelenk</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I05C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anderer großer Gelenkersatz ohne Implantation einer inversen Endoprothese am Schultergelenk</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I08A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingr. an Hüftgel. und Femur mit kompl. Mehrfacheingriff oder äuß. schw. CC bei Zerebralpar. und mit Osteotomie oder Muskel- / Gelenkplastik bei Zerebralpar. oder Kontraktur oder mit best. Eingr. bei Beckenfraktur oder IntK <F>&gt;</F> 392 / 368 / - P.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I08B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingriffe an Hüftgelenk und Femur mit komplexem Mehrfacheingriff oder komplexen Diagnosen oder mit bestimmtem Eingriff bei Beckenfraktur mit äußerst schweren CC oder Ersatz des Hüftgelenkes mit best. Eingriff an oberer Extremität und Wirbelsäule</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I08C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingriffe an Hüftgelenk und Femur mit bestimmtem Eingriff bei Beckenfraktur ohne äußerst schwere CC oder Ersatz des Hüftgelenkes mit anderem Eingriff an oberer Extremität und Wirbelsäule oder Alter <F>&lt;</F> 6 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I08D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingriffe an Hüftgelenk und Femur mit Mehrfacheingriff oder mit komplexer Diagnose oder mit komplexer Prozedur oder mit äußerst schweren CC, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I08E</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingriffe an Hüftgelenk und Femur mit mäßig komplexem Eingriff, ohne äußerst schwere CC, mit bestimmter Osteotomie oder großem Eingriff an der unteren Extremität oder bei bestimmter Knocheninfektion</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I08F</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingriffe an Hüftgelenk und Femur mit bestimmtem mäßig komplexem Eingriff, ohne äußerst schwere CC, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I08G</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingriffe an Hüftgelenk und Femur mit mäßig komplexem Eingriff, ohne äußerst schwere CC oder ohne mäßig komplexen Eingriff, mit bestimmter Knochentransplantation oder Pseudarthrose oder Revision einer Endoprothese, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I09I</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bestimmte Eingriffe an der Wirbelsäule ohne komplizierende Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I11Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eingriffe zur Verlängerung einer Extremität</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I12A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Knochen- und Gelenkinfektion / -entzündung mit verschiedenen Eingriffen am Muskel-Skelett-System und Bindegewebe mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I12B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Knochen- und Gelenkinfektion / -entzündung mit verschiedenen Eingriffen am Muskel-Skelett-System und Bindegewebe mit schweren CC, mit Revision des Kniegelenkes oder Osteomyelitis, Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I12C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Knochen- und Gelenkinfektion / -entzündung mit verschiedenen Eingriffen am Muskel-Skelett-System und Bindegewebe mit schweren CC, ohne Revision des Kniegelenkes, ohne Osteomyelitis, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I13A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bestimmte Eingriffe an Humerus, Tibia, Fibula und Sprunggelenk mit komplexem Mehrfacheingriff oder keramischem Knochenersatz, mit komplizierendem Eingriff an Humerus und Tibia oder aufwendiger Osteosynthese</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I13B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bestimmte Eingriffe an Humerus, Tibia, Fibula und Sprunggelenk mit komplexem Mehrfacheingriff oder keramischem Knochenersatz, ohne komplizierenden Eingriff an Humerus und Tibia, ohne aufwendige Osteosynthese</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I13C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bestimmte Eingriffe an Humerus, Tibia, Fibula und Sprunggelenk mit best. Mehrfacheingr. od. kompl. Diagn. od. best. kompl. Osteotomie bei kompl. Eingriff od. schw. Weichteilschaden oder bestimmte Eingriffe bei Endoprothese der oberen Extremität</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I13D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bestimmte Eingriffe an Humerus, Tibia, Fibula und Sprunggelenk mit komplexem Eingriff oder schwerem Weichteilschaden oder komplexer Osteotomie oder bestimmter Epiphyseodese bei mäßig komplexem Eingriff oder Pseudarthrose oder BNB bestimmter Knochen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I13E</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bestimmte Eingriffe an Humerus, Tibia, Fibula und Sprunggelenk mit mäßig komplexem Eingriff oder bei Pseudarthrose oder Revision einer Endoprothese am Kniegelenk ohne Wechsel oder BNB bestimmter Knochen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I13F</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bestimmte Eingriffe an Humerus, Tibia, Fibula und Sprunggelenk ohne mäßig komplexen Eingriff, ohne komplexe Diagnose, ohne Revision einer Endoprothese am Kniegelenk, mit bestimmter offener Reposition oder Implantation von alloplastischem Knochenersatz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I13G</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bestimmte Eingriffe an Humerus, Tibia, Fibula und Sprunggelenk ohne mäßig komplexen Eingriff, ohne komplexe Diagnose, ohne Revision einer Endoprothese am Kniegelenk, ohne bestimmte offene Reposition, ohne Implantation von alloplastischem Knochenersatz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I16A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingriffe an der Schulter und bestimmte Eingriffe an der oberen Extremität mit bestimmtem Eingriff an Schulter, Oberarm und Ellenbogen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I18A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wenig komplexe Eingriffe an Kniegelenk, Ellenbogengelenk und Unterarm, Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre oder mit mäßig komplexem Eingriff oder mit beidseitigem Eingriff am Kniegelenk</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I20A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eingriffe am Fuß mit mehreren hochkomplexen Eingriffen oder Teilwechsel Endoprothese des unteren Sprunggelenks, mit hochkomplexem Eingriff und komplexer Diagnose oder bestimmter Arthrodese</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I20B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eingriffe am Fuß mit mehreren komplexen Eingriffen oder hochkomplexem Eingriff oder Teilwechsel Endoprothese d. unteren Sprunggelenks oder bei Zerebralparese oder mit komplexem Eingriff und komplexer Diagnose oder mit Eingriff an Sehnen des Rückfußes</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I20G</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eingriffe am Fuß ohne komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit Arthrodese am Großzehengrundgelenk oder Osteosynth. einer Mehrfragment-Fx oder bestimmter Knochen-Tx oder wenig kompl. Eingriff an mehr als einem Strahl oder Osteotomie oder Synovialektomie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I20H</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eingriffe am Fuß ohne kompl. Eingr., Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne Arthrodese am Großzehengrundgelenk, ohne Osteosynth. einer Mehrfragment-Fx, ohne bestimmte Knochen-Tx, ohne wenig kompl. Eingriff an mehr als einem Strahl, ohne Osteotomie, ohne Synovialektomie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I21Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Lokale Exzision und Entfernung von Osteosynthesematerial an Hüftgelenk, Femur und Wirbelsäule oder komplexe Eingriffe an Ellenbogengelenk und Unterarm oder bestimmte Eingriffe an der Klavikula</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I22A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gewebe- / Hauttransplantation, außer an der Hand, mit großfläch. Gewebetransplantation, mit komplizierender Konstellation, Eingriff an mehreren Lokalisationen, schwerem Weichteilschaden oder komplexer Gewebetransplantation mit schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I22B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gewebe- / Hauttransplantation, außer an der Hand, mit kleinflächiger Gewebetransplantation od. mit großflächiger Gewebetransplantation ohne kompliz. Konst., oh. Eingr. an mehreren Lokal., oh. schw. Weichteilschaden, oh. kompl. Gewebetranspl. m. schw. CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I23A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Lokale Exzision und Entfernung von Osteosynthesematerial außer an Hüftgelenk, Femur und Wirbelsäule mit komplizierendem Eingriff am Knochen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I23B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Lokale Exzision und Entfernung von Osteosynthesematerial außer an Hüftgelenk, Femur und Wirbelsäule ohne komplizierenden Eingriff am Knochen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I27D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eingriffe am Weichteilgewebe ohne bestimmte kleine Eingriffe oder kleinflächige Gewebetransplantationen, ohne schwere CC, außer bei bösartiger Neubildung, ohne bestimmten Eingriff am Weichteilgewebe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I27E</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bestimmte kleine Eingriffe am Weichteilgewebe oder ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I29A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Komplexe Eingriffe am Schultergelenk oder bestimmte Osteosynthesen an der Klavikula, bei komplizierender Diagnose oder Eingriff an mehreren Lokalisationen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I29B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Komplexe Eingriffe am Schultergelenk oder best. Osteosynthesen an der Klavikula ohne kompliz. Diagnose, ohne Eingriff an mehreren Lokalisationen oder sonst. arthroskopische Rekonstruktion der Rotatorenmanschette mit bestimmten Eingriffen an der Schulter</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I31A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mehrere komplexe Eingriffe an Ellenbogengelenk und Unterarm oder gelenkübergreifende Weichteildistraktion bei angeborenen Anomalien der Hand, mit aufwendigen Eingriffen am Unterarm</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I31B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mehrere komplexe Eingriffe an Ellenbogengelenk und Unterarm oder gelenkübergreifende Weichteildistraktion bei angeborenen Anomalien der Hand oder bestimmte Eingriffe bei Mehrfragmentfraktur der Patella, mit bestimmten komplexen Eingriffen am Unterarm</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I31C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mehrere komplexe Eingriffe an Ellenbogengelenk und Unterarm ohne gelenkübergreifende Weichteildistraktion bei angeborenen Anomalien der Hand, ohne bestimmte Eingriffe bei Mehrfragmentfraktur der Patella, ohne bestimmte komplexe Eingriffe am Unterarm</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I32A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eingr. an Handgelenk u. Hand mit mehrzeitigem kompl. od. mäßig kompl. Eingr. od. mit Komplexbehandl. Hand od. mit aufwendigem rekonstruktivem Eingr. bei angeborener Fehlbildung der Hand oder mit best. gefäßgestielten Knochentx. bei Pseudarthrose der Hand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I32F</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bestimmte mäßig komplexe Eingriffe an Handgelenk und Hand, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I32G</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eingriffe an Handgelenk und Hand ohne komplexe oder mäßig komplexe Eingriffe oder mit bestimmtem mäßig komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre, ein Belegungstag oder mit anderem mäßig komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I46A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prothesenwechsel am Hüftgelenk mit äußerst schweren CC oder Eingriff an mehreren Lokalisationen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I47A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Revision oder Ersatz des Hüftgelenkes ohne komplizierende Diagnose, ohne Arthrodese, ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit komplizierendem Eingriff oder Implantation / Wechsel einer Radiuskopfprothese oder Inlaywechsel Hüfte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I47B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Revision oder Ersatz des Hüftgelenkes ohne bestimmte komplizierende Faktoren, mit komplexer Diagnose an Becken/Oberschenkel, mit bestimmtem endoprothetischen Eingriff oder gelenkplastischem Eingriff am Hüftgelenk</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I50A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gewebe- / Haut-Transplantation außer an der Hand, ohne bestimmte komplizierende Faktoren, mit bestimmtem Eingriff oder bestimmter Vakuumbehandlung mit kontinuierlicher Sogbehandlung ab 8 Tagen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I50B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gewebe- / Haut-Transplantation außer an der Hand, ohne bestimmte komplizierende Faktoren, ohne bestimmten Eingriff, mit bestimmter Vakuumbehandlung oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I59Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingriffe an Humerus, Tibia, Fibula und Sprunggelenk oder mäßig komplexe Eingriffe an Kniegelenk, Ellenbogengelenk und Unterarm oder bestimmte geschlossene Reposition einer Gelenkluxation mit Osteosynthese</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I66C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frakturen an Becken und Schenkelhals, mehr als ein Belegungstag, mit äußerst schweren CC oder intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196 / 184 / - Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I66F</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frakturen an Becken und Schenkelhals, mehr als ein Belegungstag, ohne äußerst schwere CC, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196 / 184 / - Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I68B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nicht op. beh. Erkr. und Verl. im WS-Bereich, mehr als 1 BT, auß. bei Diszitis, mit äuß. schw. oder schw. CC od. bei Para- / Tetrapl., mit kompl. Diagn. oder ohne äuß. schw. oder schw. CC, ohne <NB>Para- / Tetrapl.</NB> bei Diszitis</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I68C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nicht operativ behandelte Erkr. und Verletzungen im Wirbelsäulenbereich, mehr als ein BT oder and. Femurfraktur, bei Para- / Tetraplegie oder mit äußerst schw. CC oder mit schw. CC und Alter <F>&gt;</F> 65 Jahre, ohne kompl. Diagn. oder Kreuzbeinfraktur</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I74C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verletzungen an Unterarm, Handgelenk, Hand oder Fuß ohne äußerst schwere oder schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 9 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I75A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schwere Verletzungen von Schulter, Arm, Ellenbogen, Knie, Bein und Sprunggelenk mit CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I77Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mäßig schwere Verletzungen von Schulter, Arm, Ellenbogen, Knie, Bein und Sprunggelenk</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I78Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Leichte bis moderate Verletzungen von Schulter, Arm, Ellenbogen, Knie, Bein und Sprunggelenk</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">I98Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Komplexe Vakuumbehandlung bei Krankheiten und Störungen an Muskel-Skelett-System und Bindegewebe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">J65A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verletzung der Haut, Unterhaut und Mamma mit komplexer Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">J65B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verletzung der Haut, Unterhaut und Mamma ohne komplexe Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">W01B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Polytrauma mit Beatmung <F>&gt;</F> 72 Stunden oder bestimmten Eingriffen oder IntK <F>&gt;</F> 392 / 368 / 552, ohne Frührehabilitation, mit Beatmung <F>&gt;</F> 263 Stunden oder mit komplexer Vakuumbehandlung oder mit IntK <F>&gt;</F> 588 / 552 / - Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">W01C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Polytrauma mit Beatmung <F>&gt;</F> 72 Stunden oder bestimmten Eingriffen oder IntK <F>&gt;</F> 392 / 368 / 552, ohne Frührehabilitation, ohne Beatmung <F>&gt;</F> 263 Stunden, ohne komplexe Vakuumbehandlung, ohne IntK <F>&gt;</F> 588 / 552 / - Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">W02A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Polytrauma mit Eingriffen an Hüftgelenk, Femur, Extremitäten und Wirbelsäule oder komplexen Eingriffen am Abdomen mit komplizierender Konstellation oder Eingriffen an mehreren Lokalisationen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">W02B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Polytrauma mit Eingriffen an Hüftgelenk, Femur, Extremitäten und Wirbelsäule oder komplexen Eingriffen am Abdomen, ohne komplizierende Konstellation, ohne Eingriffe an mehreren Lokalisationen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">W04A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Polytrauma mit anderen OR-Prozeduren oder Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden, mit komplizierender Konstellation oder Eingriffen an mehreren Lokalisationen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">W04B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Polytrauma mit anderen OR-Prozeduren oder Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden, ohne komplizierende Konstellation, ohne Eingriffe an mehreren Lokalisationen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">W36Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 784 / 828 / 828 Aufwandspunkte bei Polytrauma oder Polytrauma mit Beatmung oder Kraniotomie mit endovaskulärer Implantation von Stent-Prothesen an der Aorta</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">W60Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Polytrauma, verstorben <F>&lt;</F> 5 Tage nach Aufnahme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">W61A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Polytrauma ohne signifikante Eingriffe mit komplizierender Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">W61B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Polytrauma ohne signifikante Eingriffe, ohne komplizierende Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">X04Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingriffe bei Verletzungen der unteren Extremität</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">X05A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingriffe bei Verletzungen der Hand, mit komplexem Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">X05B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingriffe bei Verletzungen der Hand, ohne komplexen Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">X07A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Replantation bei traumatischer Amputation, mit Replantation mehr als einer Zehe oder mehr als eines Fingers</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="left"><B>Kardiologie</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Bezeichnung DRG</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">F01A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation Kardioverter / Defibrillator (AICD), Drei-Kammer-Stimulation oder Defibrillator mit kompliz. Faktoren oder myokardstimulierendes System oder aufwendige Sondenentf. mit kompliz. Faktoren oder Zwei-Kammer-Stimulation mit kompliz. Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F01B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation Kardioverter / Defibrillator (AICD), Zwei-Kammer-Stimulation mit komplizierenden Faktoren oder neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls mehr als 24 Stunden mit komplizierenden Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F01C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation Kardioverter / Defibrillator (AICD), Drei-Kammer-Stimulation oder Defibrillator mit subkutaner Elektrode, ohne komplizierende Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F01D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation Kardioverter / Defibrillator (AICD), Zwei-Kammer- oder Ein-Kammer-Stimulation mit äuß.schw. CC oder Ein-Kammer-Stimulation mit zusätzlichem Herz- oder Gefäßeingriff oder mit IntK <F>&gt;</F> 392 / 368 / - Aufwandspunkte oder best. Sondenentfernung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F01E</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation Kardioverter / Defibrillator (AICD), Zwei-Kammer-Stimulation oder aufwendige Sondenentfernung oder Implantation eines Drucksensors in die Pulmonalarterie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F01F</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation Kardioverter / Defibrillator (AICD), Ein-Kammer-Stimulation, ohne zusätzlichen Herz- oder Gefäßeingriff, ohne IntK <F>&gt;</F> 392 / 368 / - Aufwandspunkte, ohne äußerst schwere CC, ohne aufw. Sondenentfernung, ohne Implantation eines Drucksensors</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F02A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aggregatwechsel eines Kardioverters / Defibrillators (AICD), Zwei- oder Drei-Kammer-Stimulation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F02B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aggregatwechsel eines Kardioverters / Defibrillators (AICD), Ein-Kammer-Stimulation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F09B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere kardiothorakale Eingriffe ohne Herz-Lungen-Maschine, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne komplizierende Konstellation, ohne Exzision am Vorhof, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F09C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere kardiothorakale Eingriffe ohne Herz-Lungen-Maschine, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne komplizierende Konstellation, ohne Exzision am Vorhof, ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F12A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation eines Herzschrittmachers, Drei-Kammersystem mit äuß. schw. CC oder ablativ. Maßnahmen oder PTCA oder mit aufwendiger Sondenentfernung mit kompliz. Faktoren oder mit Revision eines Herzschrittm. oder AICD ohne Aggregatw. mit kompliz. Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F12B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation eines Herzschrittmachers, Drei-Kammersystem ohne äußerst schwere CC, ohne ablative Maßnahme, ohne PTCA oder Implantation eines Herzschrittmachers ohne aufwendige Sondenentfernung mit komplizierenden Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F12D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation eines Herzschrittmachers, Zwei-Kammersystem, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit komplexem Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F12E</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation eines Herzschrittmachers, Zwei-Kammersystem, ohne kompl. Eingr., Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit äußerst schweren CC oder isolierter offen chirurgischer Sondenimplantation oder aufwendiger Sondenentfernung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F12F</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation eines Herzschrittmachers, Ein-Kammersystem, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit invasiver kardiologischer Diagnostik bei bestimmten Eingriffen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F12G</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation eines Herzschrittmachers, Zwei-Kammersystem, ohne komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne äußerst schwere CC, ohne isolierte offen chirurgische Sondenimplantation, ohne aufwendige Sondenentfernung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F12H</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation eines Herzschrittmachers, Ein-Kammersystem, ohne invasive kardiologische Diagnostik bei bestimmten Eingriffen, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit Implantation eines Ereignisrekorders</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F12I</entry><entry VJ="1" colname="col2">Implantation eines Herzschrittmachers, Ein-Kammersystem, ohne invasive kardiologische Diagnostik bei bestimmten Eingriffen, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne Implantation eines Ereignisrekorders</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F15Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Perkutane Koronarangioplastie mit komplizierender Konstellation mit komplexer Diagn. u. hochkompl. Intervention od. m. Angioplastie, Alt. <F>&lt;</F> 16 J. oder inv. kardiolog. Diagnostik, mit kompliz. Konstellation od. Endokarditis, mehr als 2 Belegungstage</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F17A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wechsel eines Herzschrittmachers, Mehrkammersystem oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F17B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wechsel eines Herzschrittmachers, Einkammersystem, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F18A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Revision eines Herzschrittmachers oder Kardioverters / Defibrillators (AICD) ohne Aggregatwechsel, Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre oder mit äußerst schweren CC, mit komplexem Eingriff oder mit aufwendiger Sondenentfernung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F18B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Revision Herzschrittmacher od. Kardioverter / Defibrillator (AICD) oh. Aggregatw., Alt. <F>&lt;</F> 16 J. od. mit äuß. schw. CC, oh. kompl. Eingr., oh. aufwend. Sondenentf. od. Alt. <F>&gt;</F> 15 J., oh. äuß. schw. CC mit kompl. Eingr., mit intralum. exp. Extraktionshilfe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F18C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Revision eines Herzschrittmachers oder Kardioverters / Defibrillators (AICD) ohne Aggregatwechsel, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne äußerst schwere CC, ohne aufwendige Sondenentfernung, mit komplexem Eingriff, ohne intraluminale expandierende Extraktionshilfe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F18D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Revision eines Herzschrittmachers oder Kardioverters / Defibrillators (AICD) ohne Aggregatwechsel, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne äußerst schwere CC, ohne aufwendige Sondenentfernung, ohne komplexen Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F19A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere transluminale Intervention an Herz, Aorta und Lungengefäßen mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F19C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere transluminale Intervention an Herz, Aorta und Lungengefäßen ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F19D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Radiofrequenzablation über A. renalis, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F24A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Perkutane Koronarangioplastie mit komplexer Diagnose und hochkomplexer Intervention oder mit Angioplastie, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F24B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Perkutane Koronarangioplastie mit komplexer Diagnose und hochkomplexer Intervention oder mit Angioplastie, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F37Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Längerer stationärer Aufenthalt vor Transplantation bei hoher Dringlichkeitsstufe bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F41A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Invasive kardiologische Diagnostik bei akutem Myokardinfarkt mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F41B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Invasive kardiologische Diagnostik bei akutem Myokardinfarkt ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F43A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems, Alter <F>&lt;</F> 6 Jahre oder intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392 / 552 / 552 Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F43B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems ohne IntK <F>&gt;</F> 392 / 552 / 552 Punkte, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre und Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre oder mit komplizierender Konstellation oder bestimmter OR-Prozedur oder IntK <F>&gt;</F> - / 368 / - Punkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F43C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beatmung <F>&gt;</F> 24 Stunden bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392 / 368 / 552 Aufwandspunkte, ohne komplizierende Konstellation, ohne bestimmte OR-Prozedur</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F49A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, mit äußerst schweren CC oder IntK <F>&gt;</F> 196 / 184 / 368 Aufwandspunkten, mit komplexem Eingriff oder Alter <F>&lt;</F> 10 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F49B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, mit äußerst schweren CC oder IntK <F>&gt;</F> 196 / 184 / 368 Aufwandspunkten, ohne komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 9 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F49D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, ohne äußerst schwere CC, ohne IntK <F>&gt;</F> 196 / 184 / 368 Aufwandspunkte, Alter <F>&gt;</F> 14 Jahre, mit kardialem Mapping oder mit schweren CC, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F49E</entry><entry VJ="1" colname="col2">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, ohne IntK <F>&gt;</F> 196 / 184 / 368 Aufwandspunkte, Alter <F>&gt;</F> 14 Jahre, ohne kardiales Mapping, ohne schwere CC oder ein Belegungstag, mit komplexer Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F49F</entry><entry VJ="1" colname="col2">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, ohne äußerst schwere CC, ohne IntK <F>&gt;</F> 196 / 184 / 368 Aufwandspunkte, Alter <F>&gt;</F> 14 Jahre, ohne kardiales Mapping, ohne schwere CC bei BT <F>&gt;</F> 1, ohne kompl. Diagnose, mit best. Eingr.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F49G</entry><entry VJ="1" colname="col2">Invasive kardiologische Diagnostik außer bei akutem Myokardinfarkt, ohne äußerst schwere CC, ohne IntK <F>&gt;</F> 196 / 184 / 368 Aufwandspunkte, Alter <F>&gt;</F> 14 Jahre, ohne kardiales Mapping, ohne schwere CC bei BT <F>&gt;</F> 1, ohne komplexe Diagnose, ohne best. Eingr.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F50A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ablative Maßnahmen bei Tachyarrhythmie mit komplexer Ablation im linken Vorhof oder hochkomplexer Ablation oder Implantation eines Ereignisrekorders</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F50B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ablative Maßnahmen bei Tachyarrhythmie mit komplexer Ablation oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre, ohne komplexe Ablation im linken Vorhof, ohne hochkomplexe Ablation, ohne Implantation eines Ereignisrekorders</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F50C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ablative Maßnahmen bei Tachyarrhythmie ohne komplexe Ablation, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne Implantation eines Ereignisrekorders, mit transseptaler Linksherz-Katheteruntersuchung oder mit bestimmter Ablation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F50D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ablative Maßnahmen bei Tachyarrhythmie ohne komplexe Ablation, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne Implantation eines Ereignisrekorders, ohne transseptale Linksherz-Katheteruntersuchung, ohne bestimmte Ablation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F52A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Perkutane Koronarangioplastie mit komplexer Diagnose, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F52B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Perkutane Koronarangioplastie mit komplexer Diagnose, ohne äußerst schwere CC oder mit intrakoronarer Brachytherapie oder bestimmte Intervention</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F56A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Perkutane Koronarangioplastie mit bestimmter hochkomplexer Intervention, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F56B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Perkutane Koronarangioplastie mit hochkomplexer Intervention, ohne bestimmte hochkomplexe Intervention oder ohne äußerst schwere CC oder Kryoplastie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F58A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Perkutane Koronarangioplastie mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F58B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Perkutane Koronarangioplastie ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F60A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Akuter Myokardinfarkt ohne invasive kardiologische Diagnostik mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F60B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Akuter Myokardinfarkt ohne invasive kardiologische Diagnostik ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F61A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Infektiöse Endokarditis mit komplizierender Diagnose oder mit komplizierender Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F61B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Infektiöse Endokarditis ohne komplizierende Diagnose, ohne komplizierende Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F62A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herzinsuffizienz und Schock mit äußerst schweren CC, mit Dialyse oder komplizierender Diagnose oder mit bestimmter hochaufwendiger Behandlung mit intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196 / 184 / 368 Punkte oder komplizierender Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F62B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herzinsuffizienz und Schock mit äuß. schw. CC, mit Dialyse oder kompliz. Diag. oder mit best. hochaufw. Beh. oder ohne kompliz. Konstellation, ohne best. hochaufw. Beh., mehr als 1 Belegungstag bei best. akuten Nierenversagen mit äuß. schw. CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F62C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herzinsuffizienz und Schock ohne äußerst schwere CC oder ohne Dialyse, ohne komplizierende Diagnose, ohne komplizierende Konstellation, ohne best. hochaufw. Beh., mehr als ein Belegungstag, ohne best. akutes Nierenversagen oder ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F62D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herzinsuffizienz und Schock ohne äußerst schwere CC oder ohne Dialyse, ohne komplizierende Diagnose, ohne komplizierende Konstellation, ohne bestimmte hochaufwendige Behandlung, ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F66A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Koronararteriosklerose mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F66B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Koronararteriosklerose ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F68B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Angeborene Herzkrankheit, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196 / - / - Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F69A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herzklappenerkrankungen mit äußerst schweren oder schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F69B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herzklappenerkrankungen ohne äußerst schwere oder schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F70A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schwere Arrhythmie und Herzstillstand mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F70B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schwere Arrhythmie und Herzstillstand ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F71A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nicht schwere kardiale Arrhythmie und Erregungsleitungsstörungen mit äußerst schweren CC, mehr als ein Belegungstag oder mit kathetergestützter elektrophysiologischer Untersuchung des Herzens oder bestimmter hochaufwendiger Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F71B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nicht schwere kardiale Arrhythmie und Erregungsleitungsstörungen ohne äußerst schwere CC oder ein Belegungstag, ohne kathetergestützte elektrophysiologische Untersuchung des Herzens, ohne bestimmte hochaufwendige Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F72A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Angina pectoris mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F72B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Angina pectoris ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F74Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Thoraxschmerz und sonstige und nicht näher bezeichnete Krankheiten des Kreislaufsystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F75D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Krankheiten des Kreislaufsystems ohne äußerst schwere CC oder ein Belegungstag, Alter <F>&gt;</F> 17 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F95A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Interventioneller Septumverschluss, Alter <F>&lt;</F> 19 Jahre oder Vorhofohrverschluss</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F95B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Interventioneller Septumverschluss, Alter <F>&gt;</F> 18 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F98B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Komplexe minimalinvasive Operationen an Herzklappen ohne minimalinvasiven Eingriff an mehreren Herzklappen, ohne hochkomplexen Eingriff, ohne komplexe Diagnose, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne Implantation eines Wachstumsstents, mit sehr komplexem Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F98C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Komplexe minimalinvasive Operationen an Herzklappen ohne minimalinvasiven Eingriff an mehreren Herzklappen, ohne hochkomplexen Eingriff, ohne komplexe Diagnose, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne Implantation eines Wachstumsstents, ohne sehr komplexen Eingriff</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="left"><B>Herzchirurgie</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Bezeichnung DRG</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">A03A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Lungentransplantation mit Beatmung <F>&gt;</F> 179 Stunden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A03B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Lungentransplantation ohne Beatmung <F>&gt;</F> 179 Stunden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A05A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herztransplantation mit Beatmung <F>&gt;</F> 179 Stunden oder intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 2646 / 2484 / - Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">A05B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herztransplantation ohne Beatmung <F>&gt;</F> 179 Stunden, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 2646 / 2484 / - Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F03A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herzklappeneingriff mit Herz-Lungen-Maschine, mit komplizierender Konstellation oder bestimmter Zweifacheingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F03B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herzklappeneingriff mit Herz-Lungen-Maschine, mit Dreifacheingriff oder Alter <F>&lt;</F> 1 Jahr oder Eingriff in tiefer Hypothermie oder IntK <F>&gt;</F> 392 / 368 / - Aufwandspunkte oder pulmonaler Endarteriektomie oder bestimmter komplizierender Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F03C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herzklappeneingriff mit Herz-Lungen-Maschine, ohne kompl. Konst., Alter <F>&gt;</F> 0 Jahre, ohne Eingr.in tiefer Hypothermie, ohne IntK <F>&gt;</F> 392 / 368 / - Punkte, ohne pulm. Endarteriektomie, mit Zweifacheingriff oder bei angeb. Herzfehler, mit kompl. Eingriff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F03E</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herzklappeneingriff mit Herz-Lungen-Maschine, ohne kompliz. Konstellation, ohne Eingriff in tiefer Hypothermie, ohne IntK <F>&gt;</F> 392 / 368 / - P., Alter <F>&gt;</F> 15 J., mit Zweifacheingr. od. kompl. Eingriff od. bei Endokarditis od. bei angeb. Herzfehler</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F03F</entry><entry VJ="1" colname="col2">Herzklappeneingr. mit Herz-Lungen-Maschine, ohne kompl. Konst., ohne Eingr. in tiefer Hypoth., ohne IntK <F>&gt;</F> 392 / 368 / - P., ohne Dreifach- / Zweifacheingr., außer bei angeb. Herzfehler, ohne kompl. Eingr., außer bei Endokarditis, Alter <F>&gt;</F> 15 J.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F05Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Koronare Bypass-Operation mit invasiver kardiologischer Diagnostik oder intraoperativer Ablation, mit komplizierender Konstellation oder Karotiseingriff oder bestimmte Eingriffe mit Herz-Lungen-Maschine in tiefer Hypothermie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F06A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Koronare Bypass-Operation mit mehrzeitigen komplexen OR-Prozeduren, mit komplizierender Konstellation oder Karotiseingriff oder intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392 / 368 / - Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F06B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Koronare Bypass-Operation mit mehrzeitigen komplexen OR-Prozeduren, ohne komplizierende Konstellation, ohne Karotiseingriff, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392 / 368 / - Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F06C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Koronare Bypass-Operation ohne mehrzeitige komplexe OR-Prozeduren, mit kompl. Konstellation oder IntK <F>&gt;</F> 392 / 368 / - P. oder Karotiseingriff oder bei Infarkt oder mit Reoperation oder mit invasiv. kardiolog. Diagnostik, mit intraoperativer Ablation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F06D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Koronare Bypass-Operation ohne mehrzeitige komplexe OR-Prozeduren, ohne komplizierende Konstellation, ohne IntK <F>&gt;</F> 392 / 368 / - Aufwandspunkte, ohne Karotiseingriff, mit invasiv. kardiolog. Diagnostik oder mit intraoperativer Ablation oder schwersten CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F06E</entry><entry VJ="1" colname="col2">Koronare Bypass-Operation ohne mehrzeitige komplexe OR-Prozeduren, ohne komplizierende Konstellation, ohne IntK <F>&gt;</F> 392 / 368 / - Aufwandspunkte, ohne Karotiseingriff, ohne invasiv. kardiolog. Diagnostik, ohne intraoperative Ablation, ohne schwerste CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F07A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingriffe mit Herz-Lungen-Maschine, Alter <F>&lt;</F> 1 Jahr oder mit komplizierender Konstellation oder komplexer Operation oder intensivmedizinischer Komplexbehandlung &gt; - / 368 /- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F07B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingriffe mit Herz-Lungen-Maschine, Alter <F>&gt;</F> 0 Jahre, mit Reoperation an Herz oder Perikard oder bestimmter komplizierender Konstellation, ohne komplexe Operation, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> - / 368 /- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F07C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Eingriffe mit Herz-Lungen-Maschine, Alter <F>&gt;</F> 0 Jahre, ohne Reoperation an Herz oder Perikard, ohne komplizierende Konstellation, ohne komplexe Operation, ohne intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> - / 368 /- Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F09A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere kardiothorakale Eingriffe ohne Herz-Lungen-Maschine, Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre, mit komplizierender Konstellation oder Exzision am Vorhof</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F36A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Intensivmedizinische Komplexbehandlung bei Krankheiten und Störungen des Kreislaufsystems mit komplizierenden Faktoren, <F>&gt;</F> 1176 / 1380 / - Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F36B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Intensivmedizinische Komplexbeh. bei Krankh. und Störungen des Kreislaufsystems mit kompliz. Faktoren, <F>&gt;</F> 588 / 828 / - P. od.<F>&gt;</F> - / - / 1104 P. mit best. OR-Proz. oder <F>&gt;</F> - / - / 552 P. mit best. Aortenstent oder minimalinv. Eingr. an mehreren Herzklappen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">F98A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Komplexe minimalinvasive Operationen an Herzklappen ohne minimalinvasiven Eingriff an mehreren Herzklappen, mit hochkomplexem Eingriff oder komplexer Diagnose oder Alter <F>&lt;</F> 16 Jahre oder Implantation eines Wachstumsstents</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="left"><B>Neurologie</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Bezeichnung DRG</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">A43Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frührehabilitation bei Wachkoma und Locked-in-Syndrom</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B02D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Komplexe Kraniotomie oder Wirbelsäulen-Operation, ohne bestimmten komplexen Eingriff, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre, ohne bestimmte komplizierende Faktoren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B04A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Interventionelle oder beidseitige Eingriffe an den extrakraniellen Gefäßen mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B11Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frührehabilitation mit bestimmter OR-Prozedur</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B13Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Epilepsiechirurgie mit invasivem präoperativen Video-EEG</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B17A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eingriffe an peripheren Nerven, Hirnnerven und anderen Teilen des Nervensystems oder Eingriff bei zerebraler Lähmung, Muskeldystrophie oder Neuropathie, mit komplexer Diagnose oder Implantation eines Ereignis-Rekorders</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B17C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eingriffe an peripheren Nerven, Hirnnerven und anderen Teilen des Nervensystems oder Eingriff <NB>bei zerebraler</NB> Lähmung, Muskeldystrophie oder Neuropathie, Alter <F>&lt;</F> 19 Jahre oder mit schweren CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B39A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls mit bestimmter OR-Prozedur, mehr als 72 Stunden mit komplexem Eingriff oder mit komplizierender Konstellation oder intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392 / 368 / - Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B39B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls mit bestimmter OR-Prozedur, bis 72 Stunden mit komplexem Eingriff oder mehr als 72 Stunden, ohne kompl. Eingr., ohne kompliz. Konst., ohne intensivmed. Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392 / 368 / - Punkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B39C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls mit best. OR-Prozedur, bis 72 Std., ohne kompl. Eing., ohne kompliz. Konst., ohne intensivmed. Komplexbeh.<F>&gt;</F> 392 / 368 / - P. oder and. neurolog. Komplexbeh. des akuten Schlaganf., mehr als 72 Std.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B42A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frührehabilitation bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems bis 27 Tage mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls oder fachübergreifende u. andere Frührehabilitation mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B42B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frührehabilitation bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems bis 27 Tage ohne neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B43Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frührehabilitation bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems, mehr als 27 Tage</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B45Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Intensivmedizinische Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 392 / 368 / 828 Aufwandspunkte bei Krankheiten und <NB>Störungen des</NB> Nervensystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B48Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frührehabilitation bei Multipler Sklerose und zerebellarer Ataxie, nicht akuter Para- / Tetraplegie oder anderen neurologischen Erkrankungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B49Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Multimodale Komplexbehandlung bei Morbus Parkinson</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B60A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nicht akute Paraplegie / Tetraplegie, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B60B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nicht akute Paraplegie / Tetraplegie, ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B63Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Demenz und andere chronische Störungen der Hirnfunktion</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B64Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Delirium</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B66B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Neubildungen des Nervensystems mit äußerst schweren CC, mehr als ein Belegungstag, Alter <F>&gt;</F> 9 Jahre, ohne komplizierende Konstellation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B66D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Neubildungen des Nervensystems, ein Belegungstag oder ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B67A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Morbus Parkinson mit äußerst schweren CC oder schwerster Beeinträchtigung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B67B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Morbus Parkinson ohne äußerst schwere CC, ohne schwerste Beeinträchtigung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B68A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Multiple Sklerose und zerebellare Ataxie mit äußerst schweren CC, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B68C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Multiple Sklerose und zerebellare Ataxie, ein Belegungstag oder ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mit komplexer Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B68D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Multiple Sklerose und zerebellare Ataxie, ein Belegungstag oder ohne äußerst schwere CC, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, ohne komplexe Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B69A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Transitorische ischämische Attacke (TIA) und extrakranielle Gefäßverschlüsse mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, mehr als 72 Stunden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B69B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Transitorische ischämische Attacke (TIA) und extrakranielle Gefäßverschlüsse mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, bis 72 Stunden, mit äußerst schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B69C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Transitorische ischämische Attacke (TIA) und extrakranielle Gefäßverschlüsse mit neurol. Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, bis 72 Std., ohne äuß. schw. CC oder mit anderer neurol. Komplexbeh. des akuten Schlaganfalls oder mit äuß. schw. CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B69D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Transitorische ischämische Attacke (TIA) und extrakranielle Gefäßverschlüsse ohne neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, ohne andere neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, ohne äußerst schwere CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B70A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Apoplexie mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, mehr als 72 Stunden, mit komplizierender Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B70B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Apoplexie mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, mehr als 72 Stunden, ohne komplizierende Diagnose oder mit komplexem zerebrovaskulären Vasospasmus oder intensivmedizinischer Komplexbehandlung <F>&gt;</F> 196 / 184 / - Aufwandspunkte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B70C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Apoplexie ohne komplexen zerebrovask. Vasospasmus, mit neurol. Komplexbeh. des akuten Schlaganfalls bis 72 Std., mit komplizierender Diagnose oder systemischer Thrombolyse oder mit anderer neurol. Komplexbeh. des akuten Schlaganfalls, mehr als 72 Std.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B70D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Apoplexie ohne komplexen zerebrovask. Vasospasmus, ohne komplizierende Diagnose oder systemische Thrombolyse, mit neurol. Komplexbeh. des akuten Schlaganfalls bis 72 Std. oder mit anderer neurol. Komplexbeh. des akuten Schlaganfalls bis 72 Std.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B70E</entry><entry VJ="1" colname="col2">Apoplexie ohne neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, ohne andere neurol. Komplexbeh. des akuten Schlaganfalls, mehr als 72 Stunden, ohne komplexen zerebrovask. Vasospasmus, mit komplizierender Diagnose oder systemischer Thrombolyse</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B70F</entry><entry VJ="1" colname="col2">Apoplexie ohne neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, ohne andere neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, ohne komplexen zerebrovaskulären Vasospasmus, ohne komplizierende Diagnose, ohne systemische Thrombolyse</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B70G</entry><entry VJ="1" colname="col2">Apoplexie mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls oder mit anderer neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, verstorben <F>&lt;</F> 4 Tage nach Aufnahme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B70H</entry><entry VJ="1" colname="col2">Apoplexie ohne neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, ohne andere neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls, verstorben <F>&lt;</F> 4 Tage nach Aufnahme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B70I</entry><entry VJ="1" colname="col2">Apoplexie, ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B71A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erkrankungen an Hirnnerven und peripheren Nerven mit komplexer Diagnose oder Komplexbehandlung der Hand, mehr als ein Belegungstag, mit äußerst schweren CC oder bei Para- / Tetraplegie mit äußerst schweren oder schweren CC</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B71B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erkrankungen an Hirnnerven und peripheren Nerven mit komplexer Diagnose, mit schweren CC oder bei Para- / Tetraplegie oder mit Komplexbehandlung der Hand oder ohne komplexe Diagnose, mit äußerst schweren oder schweren CC, bei Para- / Tetraplegie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B71C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erkrankungen an Hirnnerven u. periph. Nerven ohne Komplexb. d. Hand od. m. kompl. Diagnose, ohne schw. CC od. außer b. Para- / Tetraplegie od. ohne kompl. Diagn., m. äuß. schw. od. schw. CC, auß. b. Para- / Tetrapl. od. ohne schw. CC, b. Para- / Tetrapl.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B71D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erkrankungen an Hirnnerven und peripheren Nerven ohne komplexe Diagnose, ohne Komplexbehandlung der Hand, ohne äußerst schwere oder schwere CC, außer bei Para- / Tetraplegie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B72B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Infektion des Nervensystems außer Virusmeningitis, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B73Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Virusmeningitis oder Infektion des Nervensystems, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre oder ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B74Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Komplexbehandlung bei multiresistenten Erregern bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B76A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anfälle, mehr als ein Belegungstag, mit komplexer Diagnostik und Therapie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B76B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anfälle, mehr als ein Belegungstag, ohne komplexe Diagnostik und Therapie, mit schweren CC, Alter <F>&lt;</F> 3 Jahre oder mit komplexer Diagnose oder mit äußerst schweren CC oder ohne äußerst schwere oder schwere CC, mit EEG, mit komplexer Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B76C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anfälle, mehr als ein Belegungstag, ohne komplexe Diagnostik und Therapie, mit äuß. schweren CC, ohne kompl. Diagnose oder mit schweren CC, Alter <F>&gt;</F> 2 Jahre oder ohne schwere CC, mit EEG oder best. Diagnose, ohne kompl. Diagnose, mit angeb. Fehlbildung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B76E</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anfälle, mehr als ein Belegungstag, ohne komplexe Diagnostik und Therapie, mit schw. CC, Alter <F>&gt;</F> 2 Jahre, ohne kompl. Diagn. oder ohne äuß. schw. oder schwere CC, mit EEG oder best. Diagnose, ohne kompl. Diagn., ohne angeb. Fehlbild., Alter <F>&gt;</F> 0 Jahre</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B76G</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anfälle, ein Belegungstag oder ohne komplexe Diagnostik und Therapie, ohne äußerst schwere oder schwere CC, ohne EEG, ohne bestimmte Diagnose, Alter <F>&gt;</F> 5 Jahre, ohne komplexe Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B77Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kopfschmerzen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B81A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Erkrankungen des Nervensystems mit komplexer Diagnose oder bestimmter aufwendiger / hochaufwendiger Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B81B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere Erkrankungen des Nervensystems ohne komplexe Diagnose, ohne bestimmte aufwendige / hochaufwendige Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B84Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vaskuläre Myelopathien</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B85A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Degenerative Krankheiten des Nervensystems mit hochkomplexer Diagnose oder mit äußerst schweren oder schweren CC, mehr als ein Belegungstag, mit komplexer Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B85B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Degenerative Krankheiten des Nervensystems mit äußerst schweren oder schweren CC, mehr als ein Belegungstag, ohne komplexe Diagnose, ohne hochkomplexe Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B85C</entry><entry VJ="1" colname="col2">Degenerative Krankheiten des Nervensystems ohne hochkomplexe Diagnose, ohne äußerst schwere oder schwere CC oder ein Belegungstag, mit komplexer Diagnose oder zerebrale Lähmungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B85D</entry><entry VJ="1" colname="col2">Degenerative Krankheiten des Nervensystems ohne hochkomplexe Diagnose, ohne äußerst schwere oder schwere CC oder ein Belegungstag, ohne komplexe Diagnose</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B86Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rückenmarkkompression, nicht näher bezeichnet und Krankheit des Rückenmarkes, nicht näher bezeichnet</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">C61Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Neuro-ophthalmologische und vaskuläre Erkrankungen des Auges</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">D61Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gleichgewichtsstörung, Hörverlust und Tinnitus</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">K43Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frührehabilitation bei endokrinen, Ernährungs- und Stoffwechselkrankheiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">T64B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Andere infektiöse und parasitäre Krankheiten mit komplexer Diagnose, Alter <F>&gt;</F> 15 Jahre, mehr als ein Belegungstag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">U61Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schizophrene, wahnhafte und akut psychotische Störungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">U64Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Angststörungen oder andere affektive und somatoforme Störungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">W01A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Polytrauma mit Beatmung <F>&gt;</F> 72 Stunden oder bestimmten Eingriffen oder IntK <F>&gt;</F> 392 / 368 / 552 Aufwandspunkte, mit Frührehabilitation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">W40Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frührehabilitation bei Polytrauma</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P/><Title Align="left"><B>Neurologische Frührehabilitation</B></Title><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="151*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Bezeichnung DRG</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">A43Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frührehabilitation bei Wachkoma und Locked-in-Syndrom</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B11Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frührehabilitation mit bestimmter OR-Prozedur</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B42A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frührehabilitation bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems bis 27 Tage mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls oder fachübergreifende u. andere Frührehabilitation mit neurologischer Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B42B</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frührehabilitation bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems bis 27 Tage ohne neurologische Komplexbehandlung des akuten Schlaganfalls</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">B43Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frührehabilitation bei Krankheiten und Störungen des Nervensystems, mehr als 27 Tage</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">W01A</entry><entry VJ="1" colname="col2">Polytrauma mit Beatmung <F>&gt;</F> 72 Stunden oder bestimmten Eingriffen oder IntK <F>&gt;</F> 392 / 368 / 552 Aufwandspunkte, mit Frührehabilitation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">W40Z</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frührehabilitation bei Polytrauma</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>