<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20230210213505" doknr="BJNR128300998"><norm builddate="20230210213505" doknr="BJNR128300998"><metadaten><jurabk>BaustellV</jurabk><amtabk>BaustellV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1998-06-10</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1998, 1283</zitstelle></fundstelle><kurzue>Baustellenverordnung</kurzue><langue>Verordnung über Sicherheit und Gesundheitsschutz auf Baustellen</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 V v. 19.12.2022; 2023 I Nr. 1</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><BR/>Diese Verordnung dient in Verbindung mit dem Arbeitsschutzgesetz<BR/>der Umsetzung der EG-Richtlinie 92/57/EWG des Rates vom<BR/>24. Juni 1992 über die auf zeitlich begrenzte oder<BR/>ortsveränderliche Baustellen anzuwendenden Mindestvorschriften<BR/>für die Sicherheit und den Gesundheitsschutz (Achte<BR/>Einzelrichtlinie im Sinne des Artikels 16 Abs. 1 der<BR/>Richtlinie 89/391/EWG) (ABl. EG Nr. L 245 S. 6).</noindex></P></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.7.1998 +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EWGRL 57/92 (CELEX Nr: 392L0057) +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20230210213505" doknr="BJNR128300998BJNE000100320"><metadaten><jurabk>BaustellV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 19 des Arbeitsschutzgesetzes vom 7. August 1996 (BGBl. I S. 1246) verordnet die Bundesregierung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230210213505" doknr="BJNR128300998BJNE000200320"><metadaten><jurabk>BaustellV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Ziele, Begriffe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung dient der wesentlichen Verbesserung von Sicherheit und Gesundheitsschutz der Beschäftigten auf Baustellen.</P><P>(2) Die Verordnung gilt nicht für Tätigkeiten und Einrichtungen im Sinne des § 2 des Bundesberggesetzes.</P><P>(3) Baustelle im Sinne dieser Verordnung ist der Ort, an dem ein Bauvorhaben ausgeführt wird. Ein Bauvorhaben ist das Vorhaben, eine oder mehrere bauliche Anlagen zu errichten, zu ändern oder abzubrechen.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230210213505" doknr="BJNR128300998BJNE000300320"><metadaten><jurabk>BaustellV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Planung der Ausführung des Bauvorhabens</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei der Planung der Ausführung eines Bauvorhabens, insbesondere bei der Einteilung der Arbeiten, die gleichzeitig oder nacheinander durchgeführt werden, und bei der Bemessung der Ausführungszeiten für diese Arbeiten, sind die allgemeinen Grundsätze nach § 4 des Arbeitsschutzgesetzes zu berücksichtigen.</P><P>(2) Für jede Baustelle, bei der <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die voraussichtliche Dauer der Arbeiten mehr als 30 Arbeitstage beträgt und auf der mehr als 20 Beschäftigte gleichzeitig tätig werden, oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Umfang der Arbeiten voraussichtlich 500 Personentage überschreitet,</LA></DD> </DL>ist der zuständigen Behörde spätestens zwei Wochen vor Einrichtung der Baustelle eine Vorankündigung zu übermitteln, die mindestens die Angaben nach Anhang I enthält. Die Vorankündigung ist sichtbar auf der Baustelle auszuhängen und bei erheblichen Änderungen anzupassen.</P><P>(3) Ist für eine Baustelle, auf der Beschäftigte mehrerer Arbeitgeber tätig werden, eine Vorankündigung zu übermitteln, oder werden auf einer Baustelle, auf der Beschäftigte mehrerer Arbeitgeber tätig werden, besonders gefährliche Arbeiten nach Anhang II ausgeführt, so ist dafür zu sorgen, daß vor Einrichtung der Baustelle ein Sicherheits- und Gesundheitsschutzplan erstellt wird. Der Plan muß die für die betreffende Baustelle anzuwendenden Arbeitsschutzbestimmungen erkennen lassen und besondere Maßnahmen für die besonders gefährlichen Arbeiten nach Anhang II enthalten. Erforderlichenfalls sind bei Erstellung des Planes betriebliche Tätigkeiten auf dem Gelände zu berücksichtigen.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230210213505" doknr="BJNR128300998BJNE000401308"><metadaten><jurabk>BaustellV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Koordinierung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für Baustellen, auf denen Beschäftigte mehrerer Arbeitgeber tätig werden, sind ein oder mehrere geeignete Koordinatoren zu bestellen. Der Bauherr oder der von ihm nach § 4 beauftragte Dritte kann die Aufgaben des Koordinators selbst wahrnehmen.</P><P>(1a) Der Bauherr oder der von ihm beauftragte Dritte wird durch die Beauftragung geeigneter Koordinatoren nicht von seiner Verantwortung entbunden.</P><P>(2) Während der Planung der Ausführung des Bauvorhabens hat der Koordinator <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die in § 2 Abs. 1 vorgesehenen Maßnahmen zu koordinieren,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Sicherheits- und Gesundheitsschutzplan auszuarbeiten oder ausarbeiten zu lassen und</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Unterlage mit den erforderlichen, bei möglichen späteren Arbeiten an der baulichen Anlage zu berücksichtigenden Angaben zur Sicherheit und Gesundheitsschutz zusammenzustellen.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Während der Ausführung des Bauvorhabens hat der Koordinator <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anwendung der allgemeinen Grundsätze nach § 4 des Arbeitsschutzgesetzes zu koordinieren,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">darauf zu achten, daß die Arbeitgeber und die Unternehmer ohne Beschäftigte ihre Pflichten nach dieser Verordnung erfüllen,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Sicherheits- und Gesundheitsschutzplan bei erheblichen Änderungen in der Ausführung des Bauvorhabens anzupassen oder anpassen zu lassen,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zusammenarbeit der Arbeitgeber zu organisieren und</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Überwachung der ordnungsgemäßen Anwendung der Arbeitsverfahren durch die Arbeitgeber zu koordinieren.</LA></DD> </DL></P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230210213505" doknr="BJNR128300998BJNE000500320"><metadaten><jurabk>BaustellV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Beauftragung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Maßnahmen nach § 2 und § 3 Abs. 1 Satz 1 hat der Bauherr zu treffen, es sei denn, er beauftragt einen Dritten, diese Maßnahmen in eigener Verantwortung zu treffen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230210213505" doknr="BJNR128300998BJNE000600320"><metadaten><jurabk>BaustellV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Pflichten der Arbeitgeber</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Arbeitgeber haben bei der Ausführung der Arbeiten die erforderlichen Maßnahmen des Arbeitsschutzes insbesondere in bezug auf die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Instandhaltung der Arbeitsmittel,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorkehrungen zur Lagerung und Entsorgung der Arbeitsstoffe und Abfälle, insbesondere der Gefahrstoffe,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anpassung der Ausführungszeiten für die Arbeiten unter Berücksichtigung der Gegebenheiten auf der Baustelle,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zusammenarbeit zwischen Arbeitgebern und Unternehmern ohne Beschäftigte,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wechselwirkungen zwischen den Arbeiten auf der Baustelle und anderen betrieblichen Tätigkeiten auf dem Gelände, auf dem oder in dessen Nähe die erstgenannten Arbeiten ausgeführt werden,</LA></DD> </DL>zu treffen sowie die Hinweise des Koordinators und den Sicherheits- und Gesundheitsschutzplan zu berücksichtigen.</P><P>(2) Die Arbeitgeber haben die Beschäftigten in verständlicher Form und Sprache über die sie betreffenden Schutzmaßnahmen zu informieren.</P><P>(3) Die Verantwortlichkeit der Arbeitgeber für die Erfüllung ihrer Arbeitsschutzpflichten wird durch die Maßnahmen nach den §§ 2 und 3 nicht berührt.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230210213505" doknr="BJNR128300998BJNE000700320"><metadaten><jurabk>BaustellV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Pflichten sonstiger Personen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zur Gewährleistung von Sicherheit und Gesundheitsschutz der Beschäftigten haben auch die auf einer Baustelle tätigen Unternehmer ohne Beschäftigte die bei den Arbeiten anzuwendenden Arbeitsschutzvorschriften einzuhalten. Sie haben die Hinweise des Koordinators sowie den Sicherheits- und Gesundheitsschutzplan zu berücksichtigen. Die Sätze 1 und 2 gelten auch für Arbeitgeber, die selbst auf der Baustelle tätig sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230210213505" doknr="BJNR128300998BJNE000800320"><metadaten><jurabk>BaustellV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Ordnungswidrigkeiten und Strafvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig im Sinne des § 25 Abs. 1 Nr. 1 des Arbeitsschutzgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 2 Abs. 2 Satz 1 in Verbindung mit § 4 der zuständigen Behörde eine Vorankündigung nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig übermittelt, oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 2 Abs. 3 Satz 1 in Verbindung mit § 4 nicht dafür sorgt, daß vor Einrichtung der Baustelle ein Sicherheits- und Gesundheitsschutzplan erstellt wird.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Wer durch eine im Absatz 1 bezeichnete vorsätzliche Handlung Leben oder Gesundheit eines Beschäftigten gefährdet, ist nach § 26 Nr. 2 des Arbeitsschutzgesetzes strafbar.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230210213505" doknr="BJNR128300998BJNE000900320"><metadaten><jurabk>BaustellV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung tritt am ersten Tage des auf die Verkündung folgenden Kalendermonats in Kraft.</P><P>(2) Für Bauvorhaben, mit deren Ausführung bereits vor dem 1. Juli 1998 begonnen worden ist, bleiben die bisherigen Vorschriften maßgebend.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230210213505" doknr="BJNR128300998BJNE001000320"><metadaten><jurabk>BaustellV</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230210213505" doknr="BJNR128300998BJNE001100320"><metadaten><jurabk>BaustellV</jurabk><enbez>Anhang I</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle"> Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 1998, 1285 </kommentar> <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ort der Baustelle,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name und Anschrift des Bauherrn,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Art des Bauvorhabens,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name und Anschrift des anstelle des Bauherrn verantwortlichen Dritten,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name und Anschrift des Koordinators,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">voraussichtlicher Beginn und voraussichtliche Dauer der Arbeiten,</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">voraussichtliche Höchstzahl der Beschäftigten auf der Baustelle,</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zahl der Arbeitgeber und Unternehmer ohne Beschäftigte, die voraussichtlich auf der Baustelle tätig werden,</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angabe der bereits ausgewählten Arbeitgeber und Unternehmer ohne Beschäftigte.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230210213505" doknr="BJNR128300998BJNE001202360"><metadaten><jurabk>BaustellV</jurabk><enbez>Anhang II</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 1998, 1285;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex><BR/>Besonders gefährliche Arbeiten im Sinne des § 2 Abs. 3 sind: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeiten, bei denen die Beschäftigten der Gefahr des Versinkens, des Verschüttetwerdens in Baugruben oder in Gräben mit einer Tiefe von mehr als 5 m oder des Absturzes aus einer Höhe von mehr als 7 m ausgesetzt sind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeiten, bei denen Beschäftigte ausgesetzt sind gegenüber <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">biologischen Arbeitsstoffen der Risikogruppen 3 oder 4 im Sinne der Biostoffverordnung oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stoffen oder Gemischen im Sinne der Gefahrstoffverordnung, die eingestuft sind als <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">akut toxisch Kategorie 1 oder 2,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">krebserzeugend, keimzellmutagen oder reproduktionstoxisch jeweils Kategorie 1A oder 1B,</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entzündbare Flüssigkeit Kategorie 1 oder 2,</LA></DD><DT>dd)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">explosiv oder</LA></DD><DT>ee)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erzeugnis mit Explosivstoff,</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeiten mit ionisierenden Strahlungen, die die Festlegung von Kontroll- oder Überwachungsbereichen im Sinne des Strahlenschutzgesetzes und der auf dessen Grundlage erlassenen Rechtsverordnungen erfordern,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeiten in einem geringeren Abstand als 5 m von Hochspannungsleitungen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeiten, bei denen die unmittelbare Gefahr des Ertrinkens besteht,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Brunnenbau, unterirdische Erdarbeiten und Tunnelbau,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeiten mit Tauchgeräten,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeiten in Druckluft,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeiten, bei denen Sprengstoff oder Sprengschnüre eingesetzt werden,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufbau oder Abbau von Massivbauelementen mit mehr als 10 t Einzelgewicht.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>