<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20160101220626" doknr="BJNR329100006"><norm builddate="20160101220626" doknr="BJNR329100006"><metadaten><jurabk>VerdStatG</jurabk><amtabk>VerdStatG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2006-12-21</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2006, 3291</zitstelle></fundstelle><kurzue>Verdienststatistikgesetz</kurzue><langue>Gesetz über die Statistik der Verdienste und Arbeitskosten</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 13 G v. 28.7.2015 I 1400</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve"> <BR/>(+++ Textnachweis ab: 1.1.2007 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20160101220626" doknr="BJNR329100006BJNE000100000"><metadaten><jurabk>VerdStatG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Zwecke der Verdienststatistik, Anordnung als Bundesstatistik</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für Zwecke wirtschaftspolitischer Planungsentscheidungen sowie zur Erfüllung von Berichtspflichten nach dem Recht der Europäischen Gemeinschaften wird eine Bundesstatistik der Arbeitsverdienste und Arbeitskosten durchgeführt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160101220626" doknr="BJNR329100006BJNE000202377"><metadaten><jurabk>VerdStatG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Art der Erhebungen, Stichprobenauswahl, Erhebungseinheiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Statistik umfasst die Erhebung <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Arbeitsverdienste (§ 3),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Struktur der Arbeitsverdienste (§ 4),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Struktur der Arbeitskosten (§ 5).</LA></DD></DL>Die Erhebungen werden als Stichprobenerhebungen durchgeführt. Die Auswahl der Erhebungseinheiten erfolgt nach mathematisch-statistischen Verfahren.</P><P>(2) Die Erhebungseinheiten sind, soweit bei ihnen Personen in einem Beschäftigungsverhältnis stehen, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personen des öffentlichen und privaten Rechts, insbesondere Unternehmen, Körperschaften und Stiftungen sowie Anstalten des öffentlichen Rechts (Gesamteinheiten);</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">räumlich getrennte Teile der unter Nummer 1 fallenden juristischen Personen, insbesondere die Haupt- und Zweigniederlassungen sowie die Betriebe von Unternehmen (Teileinheiten).</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160101220626" doknr="BJNR329100006BJNE000301308"><metadaten><jurabk>VerdStatG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Erhebung der Arbeitsverdienste</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Erhebung erfasst vierteljährlich, beginnend mit der Erhebung für das erste Kalendervierteljahr des Jahres 2007, bei höchstens 40.500 Erhebungseinheiten folgende Erhebungsmerkmale: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirtschaftszweig,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">angewandte Vergütungsvereinbarung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zahl der Beschäftigten,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zahl der Arbeitsstunden,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Summe der Bruttoverdienste, untergliedert nach Verdienstbestandteilen.</LA></DD></DL>Gesamteinheiten werden nur ausgewählt, wenn sie nicht aus mehreren Teileinheiten bestehen.</P><P>(2) Die Erhebungsmerkmale nach Absatz 1 Nr. 1 und 2 werden nach dem Stand am Ende des Vierteljahres erfasst, die übrigen derart, dass sie für das gesamte vorhergehende Vierteljahr kennzeichnend sind. Die Erhebungsmerkmale nach Absatz 1 Nr. 3 bis 5 werden untergliedert nach dem Geschlecht der Beschäftigten, nach der Art des Beschäftigungsverhältnisses sowie nach Leistungsgruppen erfasst.</P><P>(3) Die Erhebung erstreckt sich auf die Wirtschaftszweige nach Anhang I der Verordnung (EG) Nr. 1893/2006 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 20. Dezember 2006 zur Aufstellung der statistischen Systematik der Wirtschaftszweige NACE Revision 2 und zur Änderung der Verordnung (EWG) Nr. 3037/90 des Rates sowie einiger Verordnungen der EG über bestimmte Bereiche der Statistik (ABl. EU Nr. L 393 S. 1) in der jeweils geltenden Fassung mit Ausnahme von <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschnitt A – Land- und Forstwirtschaft, Fischerei</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschnitt O – Öffentliche Verwaltung, Verteidigung; Sozialversicherung</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschnitt T – Private Haushalte mit Hauspersonal; Herstellung von Waren und Erbringung von Dienstleistungen durch private Haushalte für den Eigenbedarf ohne ausgeprägten Schwerpunkt</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschnitt U – Exterritoriale Organisationen und Körperschaften.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160101220626" doknr="BJNR329100006BJNE000403377"><metadaten><jurabk>VerdStatG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Erhebung der Struktur der Arbeitsverdienste</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Erhebung erfasst alle vier Jahre, beginnend mit der Erfassung für das Kalenderjahr 2006, bei höchstens 60 000 Erhebungseinheiten der Wirtschaftszweige nach § 3 Absatz 3 ohne die Ausnahme der Nummer 1 folgende Erhebungsmerkmale: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirtschaftszweig,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">angewandte Vergütungsvereinbarung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zahl der Beschäftigten der jeweiligen Gesamteinheit,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anteil der Kapitalbeteiligung der öffentlichen Hand, bei Teileinheiten der Anteil der Kapitalbeteiligung der öffentlichen Hand an der jeweiligen Gesamteinheit,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">übliche wöchentliche Arbeitszeit der Vollzeitbeschäftigten,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mindestens für die Anzahl der Beschäftigten, die das mathematisch-statistische Auswahlverfahren des zuständigen statistischen Amts des Landes bestimmt, wahlweise für alle Beschäftigten der Erhebungseinheiten jeweils<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geschlecht,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geburtsjahr,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Monat des Eintritts in die Erhebungseinheit, bei Teileinheiten der Monat des Eintritts in die jeweilige Gesamteinheit,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ausgeübter Beruf,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">höchster Bildungsabschluss,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vergütungs- oder Leistungsgruppe,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Art des Beschäftigungsverhältnisses,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vertraglich vereinbarte wöchentliche Arbeitszeit,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zahl der bezahlten Arbeitsstunden mit getrennt ausgewiesenen Überstunden,</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bruttomonatsverdienst, untergliedert nach Verdienstbestandteilen,</LA></DD><DT>k)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bruttojahresverdienst, untergliedert nach Verdienstbestandteilen, sowie die Zahl der Wochen, auf die sich der Bruttojahresverdienst bezieht,</LA></DD><DT>l)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zahl der jährlich zu beanspruchenden bezahlten Urlaubstage,</LA></DD><DT>m)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">angewandte Vergütungsvereinbarung,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zahl der Beschäftigten.</LA></DD></DL>Gesamteinheiten werden nur ausgewählt, wenn sie nicht aus mehreren Teileinheiten bestehen.</P><P>(2) Die Erhebungsmerkmale nach Absatz 1 Nr. 1 bis 5 und 6 Buchstabe a bis h und m werden nach dem Stand am Ende eines repräsentativen Kalendermonats des jeweiligen Jahres erfasst. Die Erhebungsmerkmale nach Absatz 1 Nr. 6 Buchstabe i und j sowie Nr. 7 werden derart erfasst, dass sie für den gesamten repräsentativen Kalendermonat kennzeichnend sind. Die Erhebungsmerkmale nach Absatz 1 Nr. 6 Buchstabe k und l werden derart erfasst, dass sie für das gesamte Kalenderjahr kennzeichnend sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160101220626" doknr="BJNR329100006BJNE000501308"><metadaten><jurabk>VerdStatG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Erhebung der Struktur der Arbeitskosten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Erhebung erfasst alle vier Jahre, beginnend mit der Erfassung für das Kalenderjahr 2008, bei höchstens 34.000 Erhebungseinheiten nach § 2 Abs. 2 Nr. 1 der Wirtschaftszweige nach § 3 Abs. 3 sowie bei allen zugehörigen Teileinheiten folgende Erhebungsmerkmale: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Land,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Wirtschaftszweig,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Zahl der Beschäftigten,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Zahl der geleisteten und der bezahlten Arbeitsstunden,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Jahressumme der Bruttoverdienste, untergliedert nach Verdienstbestandteilen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Jahressumme der vom Arbeitgeber geleisteten Sozialbeiträge, insbesondere der Arbeitgeberanteile am Gesamtsozialversicherungsbeitrag, untergliedert nach Beitragsbestandteilen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Aufwendungen des Arbeitgebers für die berufliche Bildung der Beschäftigten,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>unmittelbar mit den Arbeitskosten verbundene Subventionen,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>sonstige unmittelbar mit den Arbeitskosten verbundene Aufwendungen und Abgaben des Arbeitgebers.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Erhebungsmerkmale nach Absatz 1 Nr. 1 und 2 werden nach dem Stand am Ende des Jahres erfasst, die übrigen derart, dass sie für das gesamte vorhergehende Jahr kennzeichnend sind. Die Erhebungsmerkmale nach Absatz 1 Nr. 3 bis 6 werden untergliedert nach der Art des Beschäftigungsverhältnisses erfasst.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160101220626" doknr="BJNR329100006BJNE000602377"><metadaten><jurabk>VerdStatG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Erprobung der Verwendung von Verwaltungsdaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Erhebung nach § 4 wird beginnend mit der Erfassung für das Kalenderjahr 2014 untersucht, welche der in § 4 Absatz 1 genannten Erhebungsmerkmale sich durch die Verknüpfung mit den Daten der Sozialversicherung unter Nutzung des Hilfsmerkmals der Versicherungsnummer der gesetzlichen Rentenversicherung ersetzen lassen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160101220626" doknr="BJNR329100006BJNE000702377"><metadaten><jurabk>VerdStatG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Hilfsmerkmale</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Hilfsmerkmale der Erhebungen sind: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name und Anschrift der Erhebungseinheit,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name, Rufnummern und Adressen für elektronische Post der Personen, die für Rückfragen zur Verfügung stehen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungsnummern der gesetzlichen Rentenversicherung der in die Erhebung nach § 4 einbezogenen Beschäftigten oder, wenn keine Versicherung in der gesetzlichen Rentenversicherung vorliegt, die Namen der Beschäftigten; gibt der Auskunftspflichtige die Namen der Beschäftigten an, hat er die Beschäftigten unverzüglich darüber zu unterrichten.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160101220626" doknr="BJNR329100006BJNE000803119"><metadaten><jurabk>VerdStatG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Auskunftspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Erhebungen besteht Auskunftspflicht. Die Angaben zu § 7 Nr. 2 sind freiwillig. Auskunftspflichtig sind die Inhaber der in die Erhebungen einbezogenen Erhebungseinheiten sowie die mit deren Leitung Beauftragten im Rahmen der ihnen übertragenen Aufgaben und Befugnisse.</P><P>(2) Für Unternehmen, deren Inhaber oder Inhaberinnen Existenzgründer oder Existenzgründerinnen sind, besteht im Kalenderjahr der Betriebseröffnung abweichend von Absatz 1 Satz 1 und 3 keine Auskunftspflicht. In den beiden folgenden Kalenderjahren besteht dann keine Auskunftspflicht, wenn das Unternehmen im letzten abgeschlossenen Geschäftsjahr Umsätze in Höhe von weniger als 800 000 Euro erwirtschaftet hat. Gesellschaften können sich auf die Befreiung von der Auskunftspflicht berufen, wenn alle an der Gesellschaft Beteiligten Existenzgründer oder Existenzgründerinnen sind.</P><P>(3) Existenzgründer und Existenzgründerinnen im Sinne von Absatz 2 sind natürliche Personen, die eine gewerbliche oder freiberufliche Tätigkeit in Form einer Neugründung, einer Übernahme oder einer tätigen Beteiligung aus abhängiger Beschäftigung oder aus der Nichtbeschäftigung heraus aufnehmen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160101220626" doknr="BJNR329100006BJNE000900000"><metadaten><jurabk>VerdStatG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Übermittlung von Einzelangaben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Statistische Bundesamt und die statistischen Ämter der Länder dürfen an die obersten Bundes- und Landesbehörden für die Verwendung gegenüber den gesetzgebenden Körperschaften und für Zwecke der Planung, jedoch nicht für die Regelung von Einzelfällen, Tabellen mit statistischen Ergebnissen übermitteln, auch soweit Tabellenfelder nur einen einzigen Fall ausweisen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160101220626" doknr="BJNR329100006BJNE001000000"><metadaten><jurabk>VerdStatG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Verordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesregierung wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erhebungen oder die Erhebung einzelner Erhebungsmerkmale auszusetzen, die Untergliederung von Erhebungsmerkmalen zu verändern, die Periodizität von Erhebungen zu verlängern, Berichtszeiträume zu verschieben sowie den Kreis der zu Befragenden einzuschränken,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einzelne neue Erhebungsmerkmale zu den in § 2 genannten Erhebungen einzuführen, wenn dies zum Zweck dieses Gesetzes erforderlich ist und es sich nicht um personenbezogene Daten handelt; werden Erhebungsmerkmale eingeführt, die nicht zur Erfüllung von Berichtspflichten nach dem Recht der Europäischen Gemeinschaften erforderlich sind, so ist durch die gleichzeitige Aussetzung der Erhebung anderer Erhebungsmerkmale eine Erweiterung des Erhebungsumfangs zu vermeiden.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160101220626" doknr="BJNR329100006BJNE001100000"><metadaten><jurabk>VerdStatG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am 1. Januar 2007 in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>