<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20231220213501" doknr="BJNR009300020"><norm builddate="20231220213501" doknr="BJNR009300020"><metadaten><jurabk>TrGebV 2020</jurabk><amtabk>TrGebV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2020-01-08</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2020, 93</zitstelle></fundstelle><kurzue>Transparenzregistergebührenverordnung</kurzue><langue>Besondere Gebührenverordnung des Bundesministeriums der Finanzen zum Transparenzregister</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 V v. 15.12.2023 I Nr. 378</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Ersetzt V 7613-3-5 v. 19.12.2017 I 3982 (TrGebV)</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 17.1.2020 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231220213501" doknr="BJNR009300020BJNE000100000"><metadaten><jurabk>TrGebV 2020</jurabk><jurabk>TrGebV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 22 Absatz 4 Satz 1 in Verbindung mit Absatz 1 Satz 2 des Bundesgebührengesetzes vom 7. August 2013 (BGBl. I S. 3154) und auf Grund des § 24 Absatz 3 des Geldwäschegesetzes, der durch Artikel 1 Nummer 23 Buchstabe d des Gesetzes vom 12. Dezember 2019 (BGBl. I S. 2602) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium der Finanzen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231220213501" doknr="BJNR009300020BJNE000200000"><metadaten><jurabk>TrGebV 2020</jurabk><jurabk>TrGebV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Gebührenerhebung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die registerführende Stelle erhebt für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen nach Abschnitt 4 des Geldwäschegesetzes Gebühren nach der Anlage (Gebührenverzeichnis).</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231220213501" doknr="BJNR009300020BJNE000300000"><metadaten><jurabk>TrGebV 2020</jurabk><jurabk>TrGebV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Gebührenerhebung bei Rechtsgestaltungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nimmt eine Rechtsgestaltung nach § 21 des Geldwäschegesetzes eine individuell zurechenbare öffentliche Leistung in Anspruch, so ist der Gebührenschuldner der Verwalter des Trusts nach § 21 Absatz 1 des Geldwäschegesetzes oder der Treuhänder nach § 21 Absatz 2 des Geldwäschegesetzes.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231220213501" doknr="BJNR009300020BJNE000400000"><metadaten><jurabk>TrGebV 2020</jurabk><jurabk>TrGebV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Tragung der Gebühren durch Dachverbände</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die registerführende Stelle kann mit Dachverbänden von eingetragenen Vereinen Vereinbarungen treffen, wonach die Dachverbände die Jahresgebühren im Namen der bei ihnen eingetragenen Mitgliedsvereine und für diese mit befreiender Wirkung tragen können. Die befreiende Wirkung tritt mit Zahlung ein. Die Dachverbände legen der registerführenden Stelle jeweils im Zeitpunkt der Zahlung eine aktuelle Liste der Mitgliedsvereine vor, für die die Jahresgebühren getragen werden. Die registerführende Stelle gleicht diese Mitgliedsliste mit ihren Gebührenschuldnern ab.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231220213501" doknr="BJNR009300020BJNE000501119"><metadaten><jurabk>TrGebV 2020</jurabk><jurabk>TrGebV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Verfahren für eine Gebührenbefreiung bei steuerbegünstigten Zwecken</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ein Antrag auf Gebührenbefreiung nach § 24 Absatz 1 Satz 2 des Geldwäschegesetzes kann nur in einer von der registerführenden Stelle vorgegebenen elektronischen oder schriftlichen Form gestellt werden. Die registerführende Stelle stellt hierzu eine Möglichkeit der Antragstellung per schriftlichen Antrag, E-Mail oder über die Internetseite des Transparenzregisters zur Verfügung.</P><P>(2) Bei der Antragstellung muss der Antragsteller die Vereinigung nach § 20 des Geldwäschegesetzes, für die eine Gebührenbefreiung begehrt wird, eindeutig bezeichnen. Auf Anforderung der registerführenden Stelle muss der Antragsteller seine Identität sowie seine Berechtigung, für die Vereinigung handeln zu dürfen, anhand geeigneter Nachweise belegen. Für den Nachweis der Identität gilt § 3 der Transparenzregistereinsichtnahmeverordnung. Die Verfolgung steuerbegünstigter Zwecke im Sinne der §§ 52 bis 54 der Abgabenordnung durch die Vereinigung ist von dem Antragsteller mittels einer Bescheinigung des zuständigen Finanzamtes nachzuweisen. Dieser Nachweis ist nicht erforderlich, wenn im Antrag die Verfolgung der nach den §§ 52 bis 54 der Abgabenordnung steuerbegünstigten Zwecke versichert und das Einverständnis darüber erklärt werden, dass die registerführende Stelle beim zuständigen Finanzamt eine Bestätigung der Verfolgung dieser steuerbegünstigten Zwecke einholen darf. Die Antragstellerin hat im Antrag das zuständige Finanzamt und die Steuernummer anzugeben.</P><P>(3) Die Vereinigung wird für die Gebührenjahre von der Jahresgebühr befreit, für die ein steuerbegünstigter Zweck im Sinne der §§ 52 bis 54 der Abgabenordnung nachgewiesen und der Antrag rechtzeitig gestellt wurde. Wird der Antrag im Laufe eines begonnenen Gebührenjahres gestellt, gilt die Befreiung für das gesamte Gebührenjahr. Eine rückwirkende Befreiung für vor dem Jahr der Antragstellung liegende Gebührenjahre ist nicht möglich.</P><P>(4) Die registerführende Stelle stellt spätestens am 31. März 2022 ein gesondertes Antragsformular zur Verfügung, mit dem schriftlich oder elektronisch eine Befreiung von den Gebühren für die Zeit vom 1. Januar 2021 bis zur Errichtung des Zuwendungsempfängerregisters nach § 60b der Abgabenordnung beantragt werden kann. Abweichend von Absatz 2 Satz 3 kann die Identifizierung anhand des Antragsformulars erfolgen. Abweichend von Absatz 3 Satz 3 kann die Befreiung für das Gebührenjahr 2021 bis zum 30. Juni 2022 beantragt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231220213501" doknr="BJNR009300020BJNE000600000"><metadaten><jurabk>TrGebV 2020</jurabk><jurabk>TrGebV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung tritt vorbehaltlich des Absatzes 2 am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P><P>(2) In der Anlage (Gebührenverzeichnis) tritt Nummer 4 am 1. Juli 2020 in Kraft.</P><P>(3) Gleichzeitig mit dem Inkrafttreten nach Absatz 1 tritt die Transparenzregistergebührenverordnung vom 19. Dezember 2017 (BGBl. I S. 3982) außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231220213501" doknr="BJNR009300020BJNE000704128"><metadaten><jurabk>TrGebV 2020</jurabk><jurabk>TrGebV</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(zu § 1)<BR/>Gebührenverzeichnis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2023 I Nr. 378, S. 1 – 2)</kommentar></noindex></P><P><table frame="all" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec align="center" colname="col1" colsep="1" colwidth="14*"/><colspec colname="col2" colwidth="3.5*"/><colspec align="justify" colname="col3" colsep="1" colwidth="118*"/><colspec colname="col4" colwidth="29.5*"/><thead valign="bottom"><row rowsep="1"><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Laufende<BR/> Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="1" nameend="col3" namest="col2" valign="middle">Gebührentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Gebührenhöhe<BR/> in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2">1</entry><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col3" namest="col2" rowsep="0">Führung des Transparenzregisters nach § 24 Absatz 1 des Geldwäschegesetzes</entry><entry VJ="1" colname="col4" morerows="2">Bis Gebührenjahr 2019:<BR/> 2,50 jährlich<BR/> Für das Gebührenjahr 2020:<BR/> 4,80 jährlich<BR/> Für das Gebührenjahr 2021:<BR/> 11,47 jährlich<BR/> Ab dem Gebührenjahr 2022:<BR/> 20,80 jährlich<BR/> Ab dem Gebührenjahr 2024:<BR/> 19,80 jährlich</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">–</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Für das Jahr 2017 fällt eine halbe Gebühr in Höhe von 1,25 EUR an.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">–</entry><entry VJ="1" colname="col3">Sofern für das Jahr 2021 bereits eine Gebühr von 4,80 EUR erhoben wurde, wird die Differenz von 6,67 EUR nacherhoben.</entry></row><row Break="Page"><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2" rowsep="1">2</entry><entry VJ="1" align="justify" colsep="1" nameend="col3" namest="col2" rowsep="0">Einsichtnahme nach § 24 Absatz 2 des Geldwäschegesetzes durch Abruf der Angaben zum wirtschaftlich Berechtigten einer Vereinigung nach § 20 Absatz 1 des Geldwäschegesetzes oder einer Rechtsgestaltung nach § 21 des Geldwäschegesetzes</entry><entry VJ="1" colname="col4" morerows="2" rowsep="1">1,65 pro<BR/> abgerufenem Dokument</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">–</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Vermittelt das Transparenzregister den Zugang zum Handelsregister, Genossenschaftsregister, Partnerschaftsregister, Unternehmensregister oder Vereinsregister, so fällt keine Einsichtnahmegebühr zusätzlich zu etwaigen Gebühren für die Einsichtnahme in diese anderen Register an.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="1">–</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="1">Falls im Register keine aktuelle Eintragung nach § 20 Absatz 1 oder § 21 des Geldwäschegesetzes vorliegt, erlangt die einsichtnehmende Person eine elektronische Bestätigung dessen im Sinne von § 18 Absatz 4 Satz 1 des Geldwäschegesetzes im Rahmen der gewährten Einsichtnahme.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2" rowsep="1">3</entry><entry VJ="1" align="justify" colsep="1" nameend="col3" namest="col2" rowsep="0">Ausdruck von Angaben zu wirtschaftlich Berechtigten einer Vereinigung nach § 20 Absatz 1 des Geldwäschegesetzes oder einer Rechtsgestaltung nach § 21 des Geldwäschegesetzes, die im Transparenzregister gespeichert sind, nach § 18 Absatz 4 Satz 1 des Geldwäschegesetzes</entry><entry VJ="1" colname="col4" morerows="2" rowsep="1">7,50 pro<BR/>Ausdruck</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">–</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">Diese Gebühr fällt zusätzlich zu der Einsichtnahmegebühr (Gebührentatbestand Nummer 2) an: Jede einsichtnehmende Person erhält die über das online-basierte Transparenzregister zugänglichen Daten in ausdruckbarer Form. Der Gebührentatbestand Nummer 3 findet nur Anwendung, wenn eine einsichtnehmende Person darauf besteht, dass die registerführende Stelle den physischen Ausdruck erstellt und ihm diesen postalisch zukommen lässt.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="1">–</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="1">Wird ein Ausdruck beglaubigt, so fällt zusätzlich zur Einsichtnahmegebühr (Gebühren­tatbestand Nummer 2) nur die Beglaubigungsgebühr nach § 12 Absatz 1 der Allgemeinen Gebührenverordnung an.</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" align="justify" colsep="1" nameend="col3" namest="col2">Registrierungen und Identifizierungen wirtschaftlich Berechtigter nach § 24 Absatz 2a des Geldwäschegesetzes für die Erteilung von Auskünften gemäß § 23 Absatz 8 des Geldwäschegesetzes</entry><entry VJ="1" colname="col4">50,00 pro<BR/> Registrierung einer wirtschaftlich berechtigten Person für eine Rechtseinheit</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>