<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987"><norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1987-06-26</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1987, 1758</zitstelle></fundstelle><langue>Ausführungsbestimmungen zu den Verhaltensregeln für Mitglieder des
Deutschen Bundestages</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Bek. v. 23.10.2002 I 4208</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 31.7.1987 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE000100304"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>1.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Anzeigen gemäß Verhaltensregeln sind innerhalb einer Frist von drei Monaten nach Erwerb der Mitgliedschaft im Deutschen Bundestag dem Präsidenten einzureichen. Dabei soll das entsprechende Formblatt verwendet werden. Angaben, die nicht zur Veröffentlichung vorgesehen sind, können auch in Briefform gemacht werden. <BR/>Alle Änderungen und Ergänzungen während der Wahlperiode sind spätestens vier Wochen nach ihrem Eintritt mitzuteilen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE000200304"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>2.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei einer Anzeige der Berufstätigkeit gemäß § 1 Abs. 1 Nr. 1 und Abs. 2 Nr. 1 der Verhaltensregeln sind bei unselbständigen Tätigkeiten genaue Angaben über den Arbeitgeber (Name und Anschrift) sowie über Art und Umfang der Tätigkeit mitzuteilen, bei selbständigen Tätigkeiten als Gewerbetreibender die Art des Gewerbes sowie Name und Sitz der Firma und bei freien Berufen und sonstigen selbständigen Berufen eine genaue Bezeichnung des Berufs sowie Ort oder Sitz der Berufsausübung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE000300304"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>3.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei einer Anzeige gemäß § 1 Abs. 1 Nr. 2 und 3 und Abs. 2 Nr. 2 bis 5 der Verhaltensregeln sind die Art der Tätigkeit sowie Name und Anschrift des Unternehmens oder der Organisation mitzuteilen. Soweit es sich nicht um allgemein bekannte Unternehmen oder Organisationen handelt, ist eine kurze Angabe zu ihrem Tätigkeitsbereich erforderlich.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE000400304"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>4.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Tätigkeiten gemäß § 1 Abs. 1 Nr. 2 und 3 der Verhaltensregeln, die bei Erwerb der Mitgliedschaft im Deutschen Bundestag seit mindestens zwei Jahren nicht mehr ausgeübt werden, bleiben bei der Anzeigepflicht unberücksichtigt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE000500304"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>5.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei einer Anzeige gemäß § 1 Abs. 1 Nr. 4 und Abs. 2 Nr. 8 der Verhaltensregeln ist der wesentliche Inhalt der Vereinbarung mitzuteilen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE000601307"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>6.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In Anzeigen gemäß § 1 Abs. 2 Nr. 6 der Verhaltensregeln sind Name und Anschrift des Vertragspartners sowie der Gegenstand der Tätigkeit mitzuteilen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE000701377"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>7.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In Anzeigen gemäß § 1 Abs. 2 Nr. 7 der Verhaltensregeln sind die Art der Tätigkeit sowie Name und Anschrift des Auftraggebers mitzuteilen. <BR/>Die Anzeigepflicht für die Erstattung von Gutachten, für publizistische und Vortragstätigkeiten entfällt, wenn das Entgelt für eine oder mehrere Tätigkeiten 3.000 Euro im Monat oder 18.000 Euro im Jahr nicht übersteigt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE000800304"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>8.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Eine Beteiligung an einer Kapital- oder Personengesellschaft ist anzeigepflichtig, wenn dem Mitglied des Deutschen Bundestages mehr als 25% der Stimmrechte zustehen. <BR/>Unabhängig davon ist eine Beteiligung an einer Personengesellschaft immer dann anzeigepflichtig, wenn der nach den Grundsätzen des Bewertungsgesetzes festgestellte Wert der Beteiligung den Jahresbetrag der Abgeordnetenentschädigung gemäß § 11 Abs. 1 des Abgeordnetengesetzes übersteigt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE000900304"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>9.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Soweit die Verhaltensregeln die Anzeige der Höhe der Einkünfte vorsehen, sind die entsprechenden Brutto-Bezüge (einschließlich z.B. von Aufwandsentschädigungen, Gratifikationen, Tantiemen und Sachzuwendungen) mitzuteilen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE001001377"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>10.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Einkünfte aus Tätigkeiten gemäß § 1 Abs. 2 Nr. 2 bis 8 der Verhaltensregeln sind anzuzeigen, wenn sie aus einer oder mehreren Tätigkeiten 3.000 Euro im Monat oder 18.000 Euro im Jahr übersteigen. Bei der Anzeige ist die Höhe der Einkünfte für jede einzelne anzeigepflichtige Tätigkeit mitzuteilen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE001101377"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>11.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Anzeigepflicht für Rechtsanwälte gemäß § 2 der Verhaltensregeln entfällt, wenn das Honorar den Betrag von 3.000 Euro nicht übersteigt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE001202377"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>12.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Mehrere Spenden desselben Spenders sind anzeigepflichtig, wenn sie im Jahr den Betrag von 5.000 Euro übersteigen. <BR/>Einer Anzeige bei Gastgeschenken bedarf es nicht, wenn der materielle Wert des Gastgeschenkes 200 Euro nicht übersteigt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE001300304"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>13.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Eine Spende, die ein Mitglied des Deutschen Bundestages nachweislich an seine Partei weiterleitet, ist nicht anzeigepflichtig. Die Rechenschaftspflicht der Partei bleibt in diesem Fall unberührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE001400304"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>14.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Anzeigen gemäß Verhaltensregeln, die ein Mitglied des Deutschen Bundestages eingereicht hat, werden fünf Jahre nach seinem Ausscheiden aus dem Deutschen Bundestag aufbewahrt und danach dem ehemaligen Mitglied überlassen oder vernichtet.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE001500304"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>15.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ermittlungen gemäß § 8 Abs. 1 der Verhaltensregeln werden vom Präsidenten nach pflichtgemäßem Ermessen oder auf Verlangen des betroffenen Mitglieds des Deutschen Bundestages durchgeführt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191126212600" doknr="BJNR017580987BJNE001600304"><metadaten><jurabk>BTGO1980Anl1ABest</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Der Präsident des Deutschen Bundestages</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>