<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021"><norm builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021"><metadaten><jurabk>SchAusnahmV</jurabk><amtabk>SchAusnahmV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2021-05-08</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>AT 08.05.2021 V1</zitstelle></fundstelle><kurzue>COVID-19-Schutzmaßnahmen-Ausnahmenverordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Regelung von Erleichterungen und Ausnahmen von Schutzmaßnahmen zur Verhinderung der Verbreitung von COVID-19</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 20a G v. 22.11.2021 I 4906 (Nr. 79) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 1 V v. 10.12.2021 I 5175 (Nr. 83) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 9.5.2021 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021BJNE000100000"><metadaten><jurabk>SchAusnahmV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 28c des Infektionsschutzgesetzes, der durch Artikel 6 Nummer 1 des Gesetzes vom 7. Mai 2021 (BGBl. I S. 850) geändert worden ist, verordnet die Bundesregierung unter Berücksichtigung des Beschlusses des Bundestages vom 6. Mai 2021:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021BJNG000100000"><metadaten><jurabk>SchAusnahmV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Bestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021BJNE000200000"><metadaten><jurabk>SchAusnahmV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Zweck der Verordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zweck dieser Verordnung ist es, Erleichterungen und Ausnahmen von Geboten und Verboten nach dem fünften Abschnitt des Infektionsschutzgesetzes oder von auf Grund der Vorschriften im fünften Abschnitt des Infektionsschutzgesetzes erlassenen Geboten und Verboten für Personen zu regeln, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>bei denen von einer Immunisierung gegen das Coronavirus SARS-CoV-2 auszugehen ist oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die ein negatives Ergebnis eines Tests auf eine Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 vorlegen können.</LA></DD></DL></P><P>(2) Von dieser Verordnung unberührt bleiben, sofern in dieser Verordnung nichts anderes geregelt ist, Gebote und Verbote, die nach dem fünften Abschnitt des Infektionsschutzgesetzes bestehen oder auf Grund der Vorschriften im fünften Abschnitt des Infektionsschutzgesetzes erlassen worden sind oder werden wie insbesondere <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Gebot, eine Mund-Nasen-Bedeckung, einen Mund-Nasen-Schutz oder eine Atemschutzmaske zu tragen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Abstandsgebot im öffentlichen Raum und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Vorgaben in Hygiene- und Schutzkonzepten.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die in dieser Verordnung vorgesehenen Erleichterungen und Ausnahmen gelten nicht für Personen, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die typische Symptome einer Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 aufweisen oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>bei denen eine aktuelle Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 nachgewiesen ist.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021BJNE000300000"><metadaten><jurabk>SchAusnahmV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Sinne dieser Verordnung ist <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine asymptomatische Person, eine Person, bei der aktuell kein typisches Symptom oder sonstiger Anhaltspunkt für eine Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 vorliegt; typische Symptome einer Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 sind Atemnot, neu auftretender Husten, Fieber und Geruchs- oder Geschmacksverlust,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>eine geimpfte Person eine asymptomatische Person, die im Besitz eines auf sie ausgestellten Impfnachweises ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Impfnachweis ein Nachweis hinsichtlich des Vorliegens einer vollständigen Schutzimpfung gegen das Coronavirus SARS-CoV-2 in deutscher, englischer, französischer, italienischer oder spanischer Sprache in verkörperter oder digitaler Form, wenn die zugrundeliegende Schutzimpfung mit einem oder mehreren vom Paul-Ehrlich-Institut im Internet unter der Adresse www.pei.de/impfstoffe/covid-19 genannten Impfstoffen erfolgt ist, und <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>entweder aus einer vom Paul-Ehrlich-Institut im Internet unter der Adresse www.pei.de/impfstoffe/covid-19 veröffentlichten Anzahl von Impfstoffdosen, die für eine vollständige Schutzimpfung erforderlich ist, besteht und seit der letzten erforderlichen Einzelimpfung mindestens 14 Tage vergangen sind oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>bei einer genesenen Person aus einer verabreichten Impfstoffdosis besteht,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>eine genesene Person eine asymptomatische Person, die im Besitz eines auf sie ausgestellten Genesenennachweises ist,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Genesenennachweis ein Nachweis hinsichtlich des Vorliegens einer vorherigen Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 in deutscher, englischer, französischer, italienischer oder spanischer Sprache in verkörperter oder digitaler Form, wenn die zugrundeliegende Testung durch eine Labordiagnostik mittels Nukleinsäurenachweis (PCR, PoC-PCR oder weitere Methoden der Nukleinsäureamplifikationstechnik) erfolgt ist und mindestens 28 Tage sowie maximal sechs Monate zurückliegt,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>eine getestete Person eine asymptomatische Person, die <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>das sechste Lebensjahr noch nicht vollendet hat oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>im Besitz eines auf sie ausgestellten Testnachweises ist,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Testnachweis ein Nachweis hinsichtlich des Nichtvorliegens einer Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 in deutscher, englischer, französischer, italienischer oder spanischer Sprache in verkörperter oder digitaler Form, wenn die zugrundeliegende Testung durch In-vitro-Diagnostika erfolgt ist, die für den direkten Erregernachweis des Coronavirus SARS-CoV-2 bestimmt sind und die auf Grund ihrer CE-Kennzeichnung oder auf Grund einer gemäß § 11 Absatz 1 des Medizinproduktegesetzes erteilten Sonderzulassung verkehrsfähig sind, die zugrunde liegende Testung maximal 24 Stunden zurückliegt und <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>vor Ort unter Aufsicht desjenigen stattfindet, der der jeweiligen Schutzmaßnahme unterworfen ist,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>im Rahmen einer betrieblichen Testung im Sinne des Arbeitsschutzes durch Personal, das die dafür erforderliche Ausbildung oder Kenntnis und Erfahrung besitzt, erfolgt oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>von einem Leistungserbringer nach § 6 Absatz 1 der Coronavirus-Testverordnung vorgenommen oder überwacht wurde,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>auf Grund der Vorschriften des fünften Abschnitts des Infektionsschutzgesetzes erlassenes Landesrecht eine Rechtsverordnung oder eine Allgemeinverfügung, die ein Land oder eine nach Landesrecht zuständige Stelle auf Grund der Vorschriften des fünften Abschnitts des Infektionsschutzgesetzes zur Verhinderung der Verbreitung der Coronavirus-Krankheit-2019 (COVID-19) erlassen hat.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021BJNE000801116"><metadaten><jurabk>SchAusnahmV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Gleichstellung von geimpften Personen und genesenen Personen mit getesteten Personen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sofern auf Grund der Vorschriften des fünften Abschnitts des Infektionsschutzgesetzes erlassenes Landesrecht eine Ausnahme von Geboten oder Verboten für Personen, die negativ auf eine Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 getestet sind, vorgesehen ist oder erlassen wird, gilt diese Ausnahme auch für geimpfte Personen und genesene Personen.</P><P>(2) Sofern auf Grund der Vorschriften des fünften Abschnitts des Infektionsschutzgesetzes erlassenes Landesrecht vorgibt oder voraussetzt, dass eine Person negativ auf eine Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 getestet ist, gilt diese Vorgabe oder Voraussetzung im Fall von geimpften Personen und genesenen Personen als erfüllt. Auf Grund der Vorschriften des fünften Abschnitts des Infektionsschutzgesetzes erlassenes Landesrecht, kann vorsehen, dass Erleichterungen und Ausnahmen von Schutzmaßnahmen für geimpfte Personen und für genesene Personen nur bestehen, wenn sie ein negatives Ergebnis eines Tests auf eine Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 vorlegen können.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021BJNE000902360"><metadaten><jurabk>SchAusnahmV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Ausnahmen von der Beschränkung von Zusammenkünften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sofern auf Grund der Vorschriften des fünften Abschnitts des Infektionsschutzgesetzes erlassenes Landesrecht die Anzahl von Personen begrenzt wird, gilt diese Begrenzung nicht für private Zusammenkünfte sowie für ähnliche soziale Kontakte, wenn an der Zusammenkunft ausschließlich geimpfte Personen oder genesene Personen teilnehmen. Auf Grund der Vorschriften des fünften Abschnitts des Infektionsschutzgesetzes erlassenes Landesrecht, durch das die Anzahl von Personen begrenzt wird, kann abweichend von Satz 1 vorsehen, dass die Begrenzung auch für private Zusammenkünfte sowie für ähnliche soziale Kontakte gilt, an denen ausschließlich geimpfte oder genesene Personen teilnehmen.</P><P>(2) Sofern auf Grund der Vorschriften des fünften Abschnitts des Infektionsschutzgesetzes erlassenes Landesrecht die Zahl der Teilnehmer bei einer privaten Zusammenkunft oder bei ähnlichen sozialen Kontakten beschränkt, bleiben geimpfte Personen und genesene Personen bei der Ermittlung der Zahl der Teilnehmer unberücksichtigt. Auf Grund der Vorschriften des fünften Abschnitts des Infektionsschutzgesetzes erlassenes Landesrecht, durch das die Zahl der Teilnehmer bei einer privaten Zusammenkunft oder bei ähnlichen sozialen Kontakten beschränkt wird, kann abweichend von Satz 1 vorsehen, dass auch geimpfte und genesene Personen bei der Ermittlung der Zahl der Teilnehmer berücksichtigt werden. </P><P>(3) Die Anordnung von Schutzmaßnahmen, die zur Abwendung einer Gefahr für Personen, die auf Grund ihres Alters oder ihres Gesundheitszustandes ein erhöhtes Risiko für einen schweren oder tödlichen Krankheitsverlauf haben, erforderlich sind, bleibt unberührt. Schutzmaßnahme im Sinne von Satz 1 kann auch die Pflicht geimpfter Personen und genesener Personen sein, ein negatives Ergebnis eines Tests auf eine Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 vorzulegen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021BJNE001001116"><metadaten><jurabk>SchAusnahmV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Ausnahmen von der Beschränkung des Aufenthalts außerhalb einer Wohnung oder einer Unterkunft</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Sofern auf Grund der Vorschriften des fünften Abschnitts des Infektionsschutzgesetzes erlassenes Landesrecht den Aufenthalt außerhalb einer Wohnung oder einer Unterkunft und dem jeweils dazugehörigen befriedeten Besitztum beschränkt, gilt eine solche Beschränkung nicht für geimpfte Personen und genesene Personen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021BJNE001101116"><metadaten><jurabk>SchAusnahmV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Ausnahmen von Absonderungspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sofern auf Grund der Vorschriften des fünften Abschnitts des Infektionsschutzgesetzes erlassenes Landesrecht eine Pflicht zur Absonderung vorsieht, gilt diese Pflicht nicht für geimpfte Personen und genesene Personen.</P><P>(2) Absatz 1 gilt nicht, wenn die Pflicht zur Absonderung besteht wegen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Kontakts zu einer Person, die mit einer Virusvariante des Coronavirus SARS-CoV-2 infiziert ist, bei der relevante Anhaltspunkte dafür vorliegen oder in Bezug auf die noch Ungewissheit besteht, dass bestimmte in der Europäischen Union zugelassene Impfstoffe oder eine vorherige Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 keinen oder nur einen eingeschränkten Schutz gegenüber dieser Virusvariante aufweisen oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Einreise aus einem Virusvariantengebiet im Sinne der Coronavirus-Einreiseverordnung.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021BJNG000301116"><metadaten><jurabk>SchAusnahmV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Erleichterungen und Ausnahmen von auf Grund der Vorschriften im fünften Abschnitt des Infektionsschutzgesetzes erlassenen landesrechtlichen Geboten und Verboten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021BJNE001201116"><metadaten><jurabk>SchAusnahmV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Ermächtigung der Landesregierungen zu Erleichterungen und Ausnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Landesregierungen werden ermächtigt, Erleichterungen und Ausnahmen von den auf Grund der Vorschriften im fünften Abschnitt des Infektionsschutzgesetzes erlassenen landesrechtlichen Geboten oder Verboten für geimpfte Personen, genesene Personen und getestete Personen zu regeln, soweit diese Verordnung nichts anderes regelt. § 3 Absatz 2 Satz 2 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021BJNG000402116"><metadaten><jurabk>SchAusnahmV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Inkrafttreten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021BJNE001302116"><metadaten><jurabk>SchAusnahmV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">(jetzt § 8)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211213213606" doknr="BJNR612800021BJNE001400000"><metadaten><jurabk>SchAusnahmV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>