<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20230802213554" doknr="BJNR0CE0C0023"><norm builddate="20230802213554" doknr="BJNR0CE0C0023"><metadaten><jurabk>ÖLVermehrAnzV</jurabk><amtabk>ÖLVermehrAnzV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2023-07-26</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2023, Nr. 206, 37</zitstelle></fundstelle><kurzue>Öko-Landbau-Vermehrungsflächen-Anzeigeverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Anzeige von Vermehrungsflächen im ökologischen Landbau<FnR ID="f826929_06_BJNR0CE0C0023"/></langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Footnotes><Footnote FnZ="5" Group="column" ID="f826929_06_BJNR0CE0C0023" Pos="exp"><noindex>Notifiziert gemäß der Richtlinie (EU) 2015/1535 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 9. September 2015 über ein Informationsverfahren auf dem Gebiet der technischen Vorschriften und der Vorschriften für die Dienste der Informationsgesellschaft (ABl. L 241 vom 17.9.2015, S. 1).</noindex></Footnote></Footnotes></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 3.8.2023 +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Notifizierung gem. der<BR/>       EURL 2015/1535            (CELEX Nr: 32015L1535) +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Artikel 2 der V v. 26.7.2023 I Nr. 206 vom Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft mit Zustimmung des Bundesrats erlassen. Sie tritt gem. Art. 3 Satz 1 dieser V am 3.8.2023 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20230802213554" doknr="BJNR0CE0C0023BJNE000100000"><metadaten><jurabk>ÖLVermehrAnzV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anzeige von Vermehrungsflächen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Pflanzenvermehrungsmaterial im Sinne der Delegierten Verordnung (EU) 2021/1189 der Kommission vom 7. Mai 2021 zur Ergänzung der Verordnung (EU) 2018/848 des Europäischen Parlaments und des Rates hinsichtlich der Erzeugung und Vermarktung von Pflanzenvermehrungsmaterial aus ökologischem/biologischem heterogenem Material besonderer Gattungen oder Arten (ABl. L 258 vom 20.7.2021, S. 18) in der jeweils geltenden Fassung darf vom Erzeuger nur in den Verkehr gebracht werden, wenn er dies der nach Landesrecht zuständigen Stelle nach Maßgabe des § 2 vor dem Inverkehrbringen angezeigt hat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230802213554" doknr="BJNR0CE0C0023BJNE000200000"><metadaten><jurabk>ÖLVermehrAnzV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Inhalt und Zeitpunkt der Anzeige</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In der Anzeige nach § 1 hat der Erzeuger Angaben zu machen über: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das Vermehrungsvorhaben,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die voraussichtliche Lage der Vermehrungsflächen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>seinen Namen und seine Anschrift,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bezeichnung des beim Bundessortenamt notifizierten Pflanzenvermehrungsmaterials,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Pflanzenart, der das Pflanzenvermehrungsmaterial angehört.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Anzeige nach § 1 ist bis zu dem Termin abzugeben, der sich für die betroffene Pflanzenart aus der Anlage 1 der Saatgutverordnung ergibt.</P><P>(3) Die nach Landesrecht zuständige Stelle ist befugt, die Daten nach Absatz 1 für die Durchführung der Kontrolle nach § 2 Absatz 1 des Öko-Landbaugesetzes zu erheben, zu speichern und zu verwenden. Die nach Landesrecht zuständige Stelle ist verpflichtet, die personenbezogenen Daten, die nach Satz 1 erhoben wurden, unverzüglich zu löschen, sobald diese Daten jeweils nicht mehr zur Durchführung des Öko-Landbaugesetzes und der in dessen § 1 genannten Rechtsakte erforderlich sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>