<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004"><norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><amtabk>WODrittelbG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2004-06-23</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2004, 1393</zitstelle></fundstelle><kurzue>Wahlordnung zum Drittelbeteiligungsgesetz</kurzue><langue>Verordnung zur Wahl der Aufsichtsratsmitglieder der Arbeitnehmer nach
dem Drittelbeteiligungsgesetz</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 22 G v. 7.8.2021 I 3311</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab:  1. 7.2004 +++)<BR/><BR/></pre>Die Verordnung wurde als Artikel 1 d. V v. 23.6.2004 I 1393 von der Bundesregierung erlassen. Sie ist gem. Art. 3 Satz 1 dieser V am 1.7.2004 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE000102126"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="5*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="5.00*"/><colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="20.00*"/><colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="40.00*"/><colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="25*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">§§</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col5" namest="col1" valign="top"><B>Teil 1 Wahl</B></entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Kapitel 1</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col5" namest="col4" valign="top">Wahl durch die Arbeitnehmer eines Betriebs</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col4" namest="col3" valign="top">Abschnitt 1</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Einleitung der Wahl</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">1 - 6</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col4" namest="col3" valign="top">Abschnitt 2</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahlvorschläge</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">7 - 12</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col4" namest="col3" valign="top">Abschnitt 3</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Stimmabgabe</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">13 - 14</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col4" namest="col3" valign="top">Abschnitt 4</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Schriftliche Stimmabgabe</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">16 - 17</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col4" namest="col3" valign="top">Abschnitt 5</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Stimmauszählung und Ergebnis</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">18 - 22</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Kapitel 2</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col5" namest="col4" valign="top">Wahl durch die Arbeitnehmer mehrerer Betriebe oder mehrerer Unternehmen</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">23 - 31</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col5" namest="col1" valign="top"><B>Teil 2 Abberufung</B></entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Kapitel 1</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col5" namest="col4" valign="top">Abberufung durch die Arbeitnehmer eines Betriebs</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">32 - 37</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Kapitel 2</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col5" namest="col4" valign="top">Abberufung durch die Arbeitnehmer mehrerer Betriebe oder mehrerer Unternehmen</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">38 - 41</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col5" namest="col1" valign="top"><B>Teil 3 Besondere Vorschriften bei Teilnahme von Arbeitnehmern eines Seebetriebs</B></entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Kapitel 1</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col5" namest="col4" valign="top">Wahl</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">42 - 45</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Kapitel 2</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col5" namest="col4" valign="top">Abberufung</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">46 - 49</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col5" namest="col1" valign="top"><B>Teil 4 Schlussbestimmung und Übergangsregelung</B></entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">50 - 51</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG000100000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahl</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG000200000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Kapitel 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahl durch die Arbeitnehmer eines Betriebs</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG000300000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010010010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Einleitung der Wahl</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE000200000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Mitteilung des Unternehmens</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das zur gesetzlichen Vertretung berufene Organ eines Unternehmens, dessen Aufsichtsrat nach § 1 des Gesetzes Arbeitnehmervertreter angehören müssen, teilt dem Betriebsrat oder, soweit ein solcher nicht besteht, den Arbeitnehmern spätestens 14 Wochen vor dem voraussichtlichen Beginn der Amtszeit der zu wählenden Aufsichtsratsmitglieder der Arbeitnehmer mit, dass Arbeitnehmervertreter in den Aufsichtsrat zu wählen sind. Dabei sind der voraussichtliche Beginn ihrer Amtszeit sowie die Zahl der zu wählenden Aufsichtsratsmitglieder der Arbeitnehmer anzugeben. Die Wahl der Arbeitnehmervertreter soll so durchgeführt werden, dass das Wahlergebnis möglichst zwei Wochen vor dem voraussichtlichen Beginn der Amtszeit feststeht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE000300000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Betriebswahlvorstand, Bildung und Zusammensetzung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Unverzüglich nach der in § 1 bezeichneten Mitteilung wird der Betriebswahlvorstand gebildet. Ihm obliegt die Durchführung der Wahl und die Feststellung des Wahlergebnisses.</P><P>(2) Der Betriebswahlvorstand besteht aus drei Mitgliedern. Der Betriebsrat kann die Zahl der Mitglieder erhöhen, wenn dies zur ordnungsgemäßen Durchführung der Wahl erforderlich ist. Der Betriebswahlvorstand muss aus einer ungeraden Zahl von Mitgliedern bestehen. Mitglieder des Betriebswahlvorstands können nur Wahlberechtigte des Betriebs sein. Im Betriebswahlvorstand sollen Frauen und Männer entsprechend ihrem zahlenmäßigen Verhältnis im Betrieb vertreten sein.</P><P>(3) Für jedes Mitglied des Betriebswahlvorstands kann für den Fall seiner Verhinderung ein Ersatzmitglied bestellt werden.</P><P>(4) Die Mitglieder des Betriebswahlvorstands werden vom Betriebsrat bestellt. Besteht kein Betriebsrat oder kommt der Betriebsrat seiner Verpflichtung zur Bestellung des Betriebswahlvorstands nicht spätestens zwei Wochen nach der in § 1 bezeichneten Mitteilung nach, so wird der Betriebswahlvorstand in einer Betriebsversammlung mit der Mehrheit der abgegebenen Stimmen gewählt. Besteht auch eine nach § 117 Abs. 2 Satz 1 des Betriebsverfassungsgesetzes durch Tarifvertrag errichtete Vertretung für im Flugbetrieb beschäftigte Arbeitnehmer, so erfolgt die Bestellung gemeinsam mit dieser Vertretung.</P><P>(5) Der Betriebswahlvorstand teilt unverzüglich nach seiner Bildung dem Unternehmen schriftlich die Namen seiner Mitglieder und seine Betriebsanschrift mit.</P></Content>    </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE000400000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Geschäftsführung des Betriebswahlvorstands</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebswahlvorstand wählt aus seiner Mitte einen Vorsitzenden und mindestens einen Stellvertreter. Der Betriebswahlvorstand kann sich eine schriftliche Geschäftsordnung geben. Er kann Wahlberechtigte als Wahlhelfer zu seiner Unterstützung bei der Durchführung der Stimmabgabe und bei der Stimmenzählung heranziehen.</P><P>(2) Der Betriebswahlvorstand fasst seine Beschlüsse mit einfacher Stimmenmehrheit seiner Mitglieder. Über jede Sitzung des Betriebswahlvorstands ist eine Niederschrift aufzunehmen, die mindestens den Wortlaut der Beschlüsse enthält. Die Niederschrift ist vom Vorsitzenden und einem weiteren Mitglied des Betriebswahlvorstands zu unterzeichnen. Dies gilt auch für Bekanntmachungen, Ausschreiben und weitere Niederschriften des Betriebswahlvorstands.</P><P>(3) Bekanntmachungen können durch Aushang und durch Einsatz der im Betrieb vorhandenen Informations- und Kommunikationstechnik erfolgen. Der Aushang erfolgt an einer oder mehreren geeigneten, den Wahlberechtigten zugänglichen Stellen im Betrieb. Er ist in gut lesbarem Zustand zu erhalten. Der Einsatz der Informations- und Kommunikationstechnik ist nur zulässig, wenn der Adressatenkreis dieser Bekanntmachungsform von der Bekanntmachung Kenntnis erlangen kann und Vorkehrungen getroffen sind, damit nur der Betriebswahlvorstand Änderungen der Bekanntmachung vornehmen kann.</P><P>(4) Das Unternehmen hat den Betriebswahlvorstand bei der Erfüllung seiner Aufgaben zu unterstützen und ihm den erforderlichen Geschäftsbedarf zur Verfügung zu stellen.</P><P>(5) Der Betriebswahlvorstand soll dafür sorgen, dass ausländische Arbeitnehmer, die der deutschen Sprache nicht mächtig sind, rechtzeitig und in geeigneter Weise über den Anlass der Wahl sowie das Wahlverfahren unterrichtet werden.</P></Content>    </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE000500000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Wählerliste</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebswahlvorstand stellt unverzüglich nach seiner Bildung eine Liste der Wahlberechtigten (Wählerliste) auf. Die Wahlberechtigten sollen in alphabetischer Reihenfolge mit Familienname, Vorname, Geburtsdatum aufgeführt werden. Die Wählerliste kann durch Einsatz der im Betrieb vorhandenen Informations- und Kommunikationstechnik aufgestellt werden, wenn Vorkehrungen getroffen sind, damit nur der Betriebswahlvorstand Änderungen in der Wählerliste vornehmen kann.</P><P>(2) Das Unternehmen hat dem Betriebswahlvorstand alle für die Anfertigung der Wählerliste erforderlichen Auskünfte zu erteilen und die erforderlichen Unterlagen zur Verfügung zu stellen.</P><P>(3) Der Betriebswahlvorstand berichtigt oder ergänzt die Wählerliste unverzüglich, wenn ein Arbeitnehmer <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Betrieb eintritt oder aus ihm ausscheidet,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das 18. Lebensjahr vollendet</LA></DD> </DL>oder wenn sich in sonstiger Weise die Voraussetzungen, auf denen eine Eintragung in die Wählerliste beruht, ändern.</P><P>(4) Die Einsichtnahme in die Wählerliste, das Gesetz und in diese Verordnung ist unverzüglich bis zum Abschluss der Wahl der Aufsichtsratsmitglieder der Arbeitnehmer zu ermöglichen. Die zur Einsichtnahme bestimmte Wählerliste soll die Geburtsdaten der Wahlberechtigten nicht enthalten. Die Einsichtnahme kann durch Auslegung an geeigneter Stelle im Betrieb und durch Einsatz der im Betrieb vorhandenen Informations- und Kommunikationstechnik ermöglicht werden.</P><P>(5) Wahlberechtigt ist nur, wer in der Wählerliste eingetragen ist.</P></Content>    </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE000601126"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Wahlausschreiben, Einleitung der Wahl, Bekanntmachung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Spätestens sechs Wochen vor dem ersten Tag der Stimmabgabe erlässt der Betriebswahlvorstand ein Wahlausschreiben. Mit Erlass des Wahlausschreibens ist die Wahl eingeleitet.</P><P>(2) Das Wahlausschreiben muss folgende Angaben enthalten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Datum seines Erlasses;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wo und wie die Wahlberechtigten in die Wählerliste, das Gesetz und diese Verordnung Einsicht nehmen können;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass nur Arbeitnehmer wählen können, die in der Wählerliste eingetragen sind;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass Einsprüche gegen die Wählerliste (§ 6) nur innerhalb von einer Woche seit dem Erlass des Wahlausschreibens schriftlich beim Betriebswahlvorstand eingelegt werden können; der letzte Tag der Frist ist anzugeben;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass Einsprüche gegen Berichtigung und Ergänzung der Wählerliste nur innerhalb von einer Woche seit der Berichtigung oder der Ergänzung eingelegt werden können;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zahl der zu wählenden Arbeitnehmervertreter; soweit Arbeitnehmervertreter nach § 4 Abs. 2 des Gesetzes Arbeitnehmer des Unternehmens sein müssen, ist hierauf hinzuweisen;</LA></DD><DT>6a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Unternehmen mit Mehrheitsbeteiligung des Bundes im Sinne des § 393a Absatz 1 des Aktiengesetzes oder des § 77a Absatz 1 des Gesetzes betreffend die Gesellschaften mit beschränkter Haftung, ob zur Erreichung des Geschlechteranteils nach § 393a Absatz 2 Nummer 2 des Aktiengesetzes oder § 77a Absatz 3 Satz 1 des Gesetzes betreffend die Gesellschaften mit beschränkter Haftung jeweils in Verbindung mit § 96 Absatz 2 Satz 1 des Aktiengesetzes für die Wahl die Gesamterfüllung oder die Getrennterfüllung gilt;</LA></DD><DT>6b.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Unternehmen mit Mehrheitsbeteiligung des Bundes im Sinne des § 393a Absatz 1 des Aktiengesetzes oder des § 77a Absatz 1 des Gesetzes betreffend die Gesellschaften mit beschränkter Haftung im Fall der Gesamterfüllung die zur Erreichung des Geschlechteranteils nach § 393a Absatz 2 Nummer 2 des Aktiengesetzes oder § 77a Absatz 3 Satz 1 des Gesetzes betreffend die Gesellschaften mit beschränkter Haftung jeweils in Verbindung mit § 96 Absatz 2 Satz 1 und 4 des Aktiengesetzes erforderliche Anzahl an Frauen und Männern im Aufsichtsrat;</LA></DD><DT>6c.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Unternehmen mit Mehrheitsbeteiligung des Bundes im Sinne des § 393a Absatz 1 des Aktiengesetzes oder des § 77a Absatz 1 des Gesetzes betreffend die Gesellschaften mit beschränkter Haftung im Fall der Getrennterfüllung die zur Erreichung des Geschlechteranteils nach § 4 Absatz 5 des Gesetzes in Verbindung mit § 96 Absatz 2 Satz 4 des Aktiengesetzes erforderliche Anzahl an Frauen und Männern unter den Aufsichtsratsmitgliedern der Arbeitnehmer;</LA></DD><DT>6d.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Fall der Nummer 6c, wenn der Geschlechteranteil nach § 4 Absatz 5 des Gesetzes bei der Wahl nicht erreicht wird, dass § 7a des Gesetzes anzuwenden ist und der Geschlechteranteil im Wege der gerichtlichen Ersatzbestellung nach § 104 des Aktiengesetzes oder der Nachwahl hergestellt wird;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass die in § 105 Abs. 1 des Aktiengesetzes genannten Personen nicht Mitglied des Aufsichtsrats sein können;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass der Betriebsrat und die Arbeitnehmer innerhalb von zwei Wochen seit dem Erlass des Wahlausschreibens Wahlvorschläge einreichen können; der letzte Tag der Frist ist anzugeben;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Mindestzahl von Arbeitnehmern, von denen ein gültiger Wahlvorschlag der Arbeitnehmer unterzeichnet sein muss (§ 6 des Gesetzes);</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass in jedem Wahlvorschlag für jeden Bewerber jeweils ein Ersatzmitglied des Aufsichtsrats vorgeschlagen werden kann;</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass bei Wahl eines Aufsichtsratsmitglieds auch das zusammen mit ihm vorgeschlagene Ersatzmitglied gewählt ist;</LA></DD><DT>11a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Unternehmen mit Mehrheitsbeteiligung des Bundes im Sinne des § 393a Absatz 1 des Aktiengesetzes oder des § 77a Absatz 1 des Gesetzes betreffend die Gesellschaften mit beschränkter Haftung, dass das Nachrücken eines Ersatzmitglieds, dessen Wahl nach dem 31. März 2022 erfolgt ist, ausgeschlossen ist, wenn dadurch der Geschlechteranteil nach § 4 Absatz 5 des Gesetzes nicht mehr eingehalten würde;</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass die Stimmabgabe an die Wahlvorschläge gebunden ist und dass nur solche Wahlvorschläge berücksichtigt werden, die fristgerecht (Nummer 8) eingereicht sind;</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wo und wie die Wahlberechtigten von den Wahlvorschlägen bis zum Abschluss der Stimmabgabe Kenntnis erlangen können;</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ort, Tag und Zeit der Stimmabgabe und der öffentlichen Stimmauszählung;</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Hinweis auf die Möglichkeit der schriftlichen Stimmabgabe sowie die Betriebsteile und Kleinstbetriebe, für die schriftliche Stimmabgabe nach § 16 Abs. 3 Nr. 1 beschlossen ist und ob die schriftliche Stimmabgabe nach § 16 Abs. 3 Nr. 2 beschlossen worden ist;</LA></DD><DT>16.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass Einsprüche, Wahlvorschläge und sonstige Erklärungen gegenüber dem Betriebswahlvorstand abzugeben sind;</LA></DD><DT>17.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Namen der Mitglieder und die Betriebsanschrift des Betriebswahlvorstands.</LA></DD></DL></P><P>(3) Der Betriebswahlvorstand macht das Wahlausschreiben am Tag seines Erlasses bis zum Abschluss der Wahl der Aufsichtsratsmitglieder bekannt (§ 3 Abs. 3).</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE000700000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Einspruch gegen die Wählerliste</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Einsprüche gegen die Richtigkeit der Wählerliste können innerhalb von einer Woche seit Erlass des Wahlausschreibens schriftlich beim Betriebswahlvorstand eingelegt werden. Einsprüche gegen Berichtigungen und Ergänzungen der Wählerliste können innerhalb von einer Woche seit der Berichtigung oder der Ergänzung eingelegt werden.</P><P>(2) Über Einsprüche nach Absatz 1 entscheidet der Betriebswahlvorstand unverzüglich. Ist ein Einspruch begründet, so wird die Wählerliste berichtigt. Der Betriebswahlvorstand teilt die Entscheidung demjenigen, der den Einspruch eingelegt hat, unverzüglich schriftlich mit.</P><P>(3) Die Wählerliste kann nach Ablauf der Einspruchsfrist nur bei Schreibfehlern und offenbaren Unrichtigkeiten oder in Erledigung rechtzeitig eingelegter Einsprüche berichtigt werden.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG000400000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010010020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahlvorschläge</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE000800000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Wahlvorschläge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Wahl erfolgt auf Grund von Wahlvorschlägen des Betriebsrats und der Arbeitnehmer. Die Wahlvorschläge sind innerhalb von zwei Wochen seit Erlass des Wahlausschreibens schriftlich beim Betriebswahlvorstand einzureichen.</P><P>(2) Jeder Wahlvorschlag soll mindestens doppelt so viele Bewerber aufweisen, wie Aufsichtsratsmitglieder der Arbeitnehmer zu wählen sind. In jedem Wahlvorschlag sind die einzelnen Bewerber unter Angabe von Familienname, Vorname, Geburtsdatum und Art der Beschäftigung aufzuführen. Die schriftliche Zustimmung der Bewerber zur Aufnahme in den Wahlvorschlag und ihre schriftliche Versicherung, dass sie im Fall ihrer Wahl die Wahl annehmen werden, sind beizufügen.</P><P>(3) Wenn kein anderer Unterzeichner des Wahlvorschlags ausdrücklich als Vorschlagsvertreter bezeichnet ist, wird der an erster Stelle Unterzeichnete als Vorschlagsvertreter angesehen. Der Vorschlagsvertreter ist berechtigt und verpflichtet, dem Betriebswahlvorstand die zur Beseitigung von Beanstandungen erforderlichen Erklärungen abzugeben sowie Erklärungen und Entscheidungen des Betriebswahlvorstands entgegenzunehmen.</P><P>(4) Die Unterschrift eines Wahlberechtigten zählt nur auf einem Wahlvorschlag. Hat ein Wahlberechtigter mehrere Wahlvorschläge unterzeichnet, so hat er auf Aufforderung des Betriebswahlvorstands innerhalb einer angemessenen Frist, spätestens jedoch innerhalb von einer Woche zu erklären, welche Unterschrift er aufrechterhält. Unterbleibt die fristgerechte Erklärung, so wird sein Name auf dem zuerst eingereichten Wahlvorschlag gezählt und auf den übrigen Wahlvorschlägen gestrichen; sind mehrere Wahlvorschläge, die von demselben Wahlberechtigten unterschrieben sind, gleichzeitig eingereicht worden, so entscheidet das Los darüber, auf welchem Wahlvorschlag die Unterschrift gilt.</P><P>(5) Ein Bewerber kann nur auf einem Wahlvorschlag vorgeschlagen werden. Ist sein Name mit seiner schriftlichen Zustimmung (Absatz 2 Satz 3) auf mehreren Wahlvorschlägen aufgeführt, so hat er auf Aufforderung des Betriebswahlvorstands innerhalb von einer Woche zu erklären, welche Bewerbung er aufrechterhält. Unterbleibt die fristgerechte Erklärung, so ist der Bewerber auf sämtlichen Wahlvorschlägen zu streichen.</P></Content>    </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE000900000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Wahlvorschläge für Ersatzmitglieder</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wird zusammen mit einem Bewerber für diesen ein Ersatzmitglied des Aufsichtsrats vorgeschlagen (§ 7 Abs. 1 des Gesetzes), gilt § 7 Abs. 5 entsprechend.</P><P>(2) Jedes vorgeschlagene Ersatzmitglied ist in dem Wahlvorschlag unter Angabe von Familienname, Vorname, Geburtsdatum und Art der Beschäftigung neben dem Bewerber aufzuführen, für den es als Ersatzmitglied des Aufsichtsrats vorgeschlagen wird. In dem Wahlvorschlag ist kenntlich zu machen, wer als Mitglied und wer als Ersatzmitglied des Aufsichtsrats vorgeschlagen wird. § 7 Abs. 2 Satz 3 gilt entsprechend.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE001000000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Bestätigung und Prüfung der Wahlvorschläge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebswahlvorstand bestätigt dem Vorschlagsvertreter schriftlich den Zeitpunkt der Einreichung des Wahlvorschlags.</P><P>(2) Der Betriebswahlvorstand hat unverzüglich den Wahlvorschlag zu prüfen und bei Ungültigkeit oder Beanstandung den Vorschlagsvertreter schriftlich unter Angabe der Gründe zu unterrichten.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE001100000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Ungültige Wahlvorschläge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ungültig sind Wahlvorschläge, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die nicht fristgerecht eingereicht worden sind,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die bei der Einreichung nicht die erforderliche Zahl von Unterschriften (§ 6 des Gesetzes) aufweisen.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Wahlvorschläge, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in denen die Bewerber nicht in der in § 7 Abs. 2 bestimmten Weise bezeichnet sind,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">denen die schriftliche Zustimmung der Bewerber zur Aufnahme in den Wahlvorschlag und die Versicherung, die Wahl anzunehmen (§ 7 Abs. 2 Satz 3) nicht beigefügt sind,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die infolge von Streichung gemäß § 7 Abs. 5 nicht mehr die erforderliche Zahl von Unterschriften aufweisen,</LA></DD> </DL>sind ungültig, wenn der Betriebswahlvorstand sie beanstandet hat und die Mängel nicht innerhalb von einer Woche seit der Beanstandung beseitigt worden sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE001200000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Nachfrist für Wahlvorschläge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist nach Ablauf der in § 7 Abs. 1 genannten Frist kein gültiger Wahlvorschlag eingereicht, so hat dies der Betriebswahlvorstand sofort in der gleichen Weise bekannt zu machen wie das Wahlausschreiben (§ 5 Abs. 3) und eine Nachfrist von einer Woche für die Einreichung von Wahlvorschlägen zu setzen. In der Bekanntmachung ist darauf hinzuweisen, dass die Wahl nur stattfinden kann, wenn innerhalb der Nachfrist mindestens ein gültiger Wahlvorschlag eingereicht wird.</P><P>(2) Wird bis zum Ablauf der Nachfrist kein gültiger Wahlvorschlag eingereicht, so macht der Betriebswahlvorstand unverzüglich bekannt, dass die Wahl nicht stattfindet.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE001300000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="parat">Bekanntmachung der Wahlvorschläge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Spätestens eine Woche vor dem ersten Tag der Stimmabgabe macht der Betriebswahlvorstand die gültigen Wahlvorschläge in gleicher Weise bekannt wie das Wahlausschreiben (§ 5 Abs. 3).</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG000500000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010010030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Stimmabgabe</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE001400000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="parat">Stimmabgabe, Stimmzettel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Wähler kann seine Stimme nur für Bewerber eines als gültig anerkannten Wahlvorschlags abgeben. Die Stimmabgabe erfolgt durch Abgabe von Stimmzetteln.</P><P>(2) Auf den Stimmzetteln sind die Bewerber in alphabetischer Reihenfolge unter Angabe von Familienname, Vorname und Art der Beschäftigung aufzuführen. Das für einen Bewerber vorgeschlagene Ersatzmitglied ist auf den Stimmzetteln neben dem Bewerber aufzuführen; Satz 1 ist entsprechend anzuwenden. Die Stimmzettel sollen die Angabe enthalten, wie viele Bewerber angekreuzt werden können. Die Stimmzettel für die Wahl der Arbeitnehmervertreter müssen sämtlich die gleiche Größe, Farbe, Beschaffenheit und Beschriftung haben. Der Wähler kennzeichnet die von ihm gewählten Bewerber durch Ankreuzen an der hierfür im Stimmzettel vorgesehenen Stelle; er darf nicht mehr Bewerber ankreuzen, als Arbeitnehmervertreter zu wählen sind.</P><P>(3) Ungültig sind Stimmzettel, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in denen mehr Bewerber angekreuzt sind, als Aufsichtsratsmitglieder zu wählen sind,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aus denen sich ein eindeutiger Wille nicht ergibt,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die mit einem besonderen Merkmal versehen sind,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die andere als die in Absatz 2 bezeichneten Angaben, einen Zusatz oder sonstige Änderungen enthalten.</LA></DD> </DL></P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE001500000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="parat">Wahlvorgang</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebswahlvorstand hat geeignete Vorkehrungen für die unbeobachtete Kennzeichnung der Stimmzettel im Wahlraum zu treffen und für die Bereitstellung einer oder mehrerer Wahlurnen zu sorgen. Die Wahlurne muss vom Betriebswahlvorstand verschlossen und so eingerichtet sein, dass die eingeworfenen Stimmzettel nicht herausgenommen werden können, ohne dass die Urne geöffnet wird.</P><P>(2) Während der Wahl müssen mindestens zwei Mitglieder des Betriebswahlvorstands im Wahlraum anwesend sein; sind Wahlhelfer bestellt (§ 3 Abs. 1), so genügt die Anwesenheit eines Mitglieds des Wahlvorstands und eines Wahlhelfers.</P><P>(3) Der Wähler kennzeichnet seinen Stimmzettel unbeobachtet und faltet ihn in der Weise, dass seine Stimmabgabe nicht erkennbar ist. Danach gibt der Wähler seinen Namen an und wirft den gefalteten Stimmzettel in die Wahlurne, nachdem die Stimmabgabe in der Wählerliste vermerkt worden ist.</P><P>(4) Wer infolge seiner Behinderung bei der Stimmabgabe beeinträchtigt ist, kann eine Person seines Vertrauens bestimmen, die ihm bei der Stimmabgabe behilflich sein soll, und teilt dies dem Betriebswahlvorstand mit. Personen, die sich bei der Wahl bewerben, Mitglieder des Betriebswahlvorstands sowie Wahlhelfer dürfen nicht zur Hilfeleistung herangezogen werden. Die Hilfeleistung beschränkt sich auf die Erfüllung der Wünsche des Wählers zur Stimmabgabe. Die Person des Vertrauens ist zur Geheimhaltung der Kenntnisse verpflichtet, die sie bei der Hilfeleistung zur Stimmabgabe erlangt hat. Die Sätze 1 bis 4 gelten entsprechend für des Lesens unkundige Wähler.</P><P>(5) Nach Abschluss der Stimmabgabe ist die Wahlurne zu versiegeln, wenn die Stimmauszählung nicht unmittelbar nach Beendigung der Wahl durchgeführt wird; dies gilt auch, wenn die Stimmabgabe unterbrochen wird.</P></Content>    </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE001601119"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG000600000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010010040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Schriftliche Stimmabgabe</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE001700000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="parat">Voraussetzungen der schriftlichen Stimmabgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Einem Wahlberechtigten, der im Zeitpunkt der Wahl wegen Abwesenheit vom Betrieb verhindert ist, seine Stimme persönlich abzugeben, hat der Betriebswahlvorstand auf sein Verlangen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Wahlausschreiben,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Stimmzettel und einen Wahlumschlag,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine vorgedruckte, von dem Wähler abzugebende Erklärung, in der gegenüber dem Betriebswahlvorstand zu versichern ist, dass der Stimmzettel persönlich gekennzeichnet worden ist, sowie</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einen größeren Freiumschlag, der die Anschrift des Betriebswahlvorstands und als Absender den Namen und die Anschrift des Wahlberechtigten sowie den Vermerk &quot;Schriftliche Stimmabgabe&quot; trägt,</LA></DD> </DL>auszuhändigen oder zu übersenden. Der Betriebswahlvorstand soll dem Wahlberechtigten ferner ein Merkblatt über die Art und Weise der schriftlichen Stimmabgabe (§ 17) aushändigen oder übersenden. Der Betriebswahlvorstand vermerkt die Aushändigung oder Übersendung in der Wählerliste.</P><P>(2) Wahlberechtigte, von denen dem Betriebswahlvorstand bekannt ist, dass sie im Zeitpunkt der Wahl nach der Eigenart ihres Beschäftigungsverhältnisses voraussichtlich nicht im Betrieb anwesend sein werden (insbesondere im Außendienst, mit Telearbeit und in Heimarbeit Beschäftigte), erhalten die in Absatz 1 bezeichneten Unterlagen, ohne dass es eines Verlangens des Wahlberechtigten bedarf.</P><P>(3) Der Betriebswahlvorstand kann die schriftliche Stimmabgabe beschließen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Betriebsteile und Kleinstbetriebe, die räumlich weit vom Hauptbetrieb entfernt sind,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Betrieb, wenn die Mehrheit der Wahlberechtigten zur schriftlichen Stimmabgabe nach Absatz 2 berechtigt ist und die verbleibende Minderheit nicht mehr als insgesamt 25 Wahlberechtigte ausmacht.</LA></DD> </DL>Absatz 2 ist entsprechend anzuwenden.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE001800000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="parat">Verfahren bei der schriftlichen Stimmabgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Stimmabgabe erfolgt in der Weise, dass der Wähler <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Stimmzettel unbeobachtet persönlich kennzeichnet und so faltet und in den zugehörigen Wahlumschlägen verschließt, dass die Stimmabgabe erst nach Auseinanderfalten des Stimmzettels erkennbar ist;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die vorgedruckte Erklärung unter Angabe des Orts und des Datums unterschreibt und</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Wahlumschläge und die unterschriebene vorgedruckte Erklärung in dem Freiumschlag verschließt und diesen Wahlbrief so rechtzeitig an den Betriebswahlvorstand absendet oder übergibt, dass er vor Abschluss der Stimmabgabe vorliegt.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Unmittelbar vor Abschluss der Stimmabgabe öffnet der Betriebswahlvorstand in öffentlicher Sitzung die bis zu diesem Zeitpunkt eingegangenen Wahlbriefe und entnimmt ihnen die Wahlumschläge sowie die vorgedruckten Erklärungen. Ist die schriftliche Stimmabgabe ordnungsgemäß erfolgt, so vermerkt der Betriebswahlvorstand die Stimmabgabe in der Wählerliste, öffnet die Wahlumschläge und legt die Stimmzettel in die Wahlurne.</P><P>(3) Verspätet eingehende Wahlbriefe nimmt der Betriebswahlvorstand mit einem Vermerk über den Zeitpunkt des Eingangs ungeöffnet zu den Wahlunterlagen. Die Wahlbriefe sind einen Monat nach Bekanntgabe des Ergebnisses der Wahl der Aufsichtsratsmitglieder der Arbeitnehmer ungeöffnet zu vernichten, wenn die Wahl nicht angefochten worden ist.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG000700000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010010050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Stimmauszählung und Ergebnis</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE001901119"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Öffentliche Stimmauszählung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Unverzüglich nach Abschluss der Stimmabgabe zählt der Betriebswahlvorstand öffentlich die Stimmen aus.</P><P>(2) Nach Öffnung der Wahlurne entnimmt der Betriebswahlvorstand die Stimmzettel und zählt die auf jeden Bewerber entfallenden Stimmen zusammen.</P><P>(3) Bei der Auszählung ist die Gültigkeit der Stimmzettel zu prüfen.</P><P>(4) (weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE002000000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="parat">Ermittlung der Gewählten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gewählt sind die Bewerber, die die meisten Stimmen erhalten haben. Muss der zu Wählende Arbeitnehmer des Unternehmens sein (§ 4 des Gesetzes), so sind die Bewerber gewählt, die diese Voraussetzung erfüllen und die meisten Stimmen erhalten haben. Bei Stimmengleichheit entscheidet jeweils das Los.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE005300126"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 19a</enbez><titel format="XML">Ermittlung der Gewählten in Unternehmen mit Mehrheitsbeteiligung des Bundes im Fall der Gesamterfüllung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In Unternehmen mit Mehrheitsbeteiligung des Bundes im Sinne des § 393a Absatz 1 des Aktiengesetzes oder des § 77a Absatz 1 des Gesetzes betreffend die Gesellschaften mit beschränkter Haftung sind im Fall der Gesamterfüllung die Bewerber gewählt, die die meisten Stimmen erhalten haben. § 19 Satz 2 und 3 ist anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE005400126"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 19b</enbez><titel format="XML">Ermittlung der Gewählten in Unternehmen mit Mehrheitsbeteiligung des Bundes im Fall der Getrennterfüllung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In Unternehmen mit Mehrheitsbeteiligung des Bundes im Sinne des § 393a Absatz 1 des Aktiengesetzes oder des § 77a Absatz 1 des Gesetzes betreffend die Gesellschaften mit beschränkter Haftung stellt im Fall der Getrennterfüllung der Betriebswahlvorstand nach Auszählung der Stimmen fest, ob bei der Wahl der Geschlechteranteil nach § 4 Absatz 5 des Gesetzes in Verbindung mit § 96 Absatz 2 Satz 4 des Aktiengesetzes eingehalten wurde.</P><P>(2) Wurde der Geschlechteranteil nach § 4 Absatz 5 des Gesetzes in Verbindung mit § 96 Absatz 2 Satz 4 des Aktiengesetzes bei der Wahl eingehalten, sind die Bewerber gewählt, die die meisten Stimmen erhalten haben. § 19 Satz 2 und 3 ist anzuwenden.</P><P>(3) Wurde der Geschlechteranteil nach § 4 Absatz 5 des Gesetzes in Verbindung mit § 96 Absatz 2 Satz 4 des Aktiengesetzes bei der Wahl nicht eingehalten, sind nur diejenigen Bewerber gewählt, deren Wahl nicht nach § 7a Absatz 2 Satz 1 des Gesetzes unwirksam ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE002102126"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Niederschrift des Wahlergebnisses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nachdem ermittelt ist, wer gewählt ist, stellt der Betriebswahlvorstand in einer Niederschrift fest: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zahl der insgesamt abgegebenen Stimmen;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zahl der gültigen Stimmen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zahl der ungültigen Stimmen;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zahlen der auf die einzelnen Bewerber entfallenden Stimmen;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Namen der gewählten Aufsichtsratsmitglieder;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Namen der für die einzelnen Aufsichtsratsmitglieder gewählten Ersatzmitglieder;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">besondere während der Wahl eingetretene Zwischenfälle oder sonstige Ereignisse.</LA></DD></DL></P><P>(2) Der Betriebswahlvorstand stellt bei Unternehmen mit Mehrheitsbeteiligung des Bundes im Sinne des § 393a Absatz 1 des Aktiengesetzes oder des § 77a Absatz 1 des Gesetzes betreffend die Gesellschaften mit beschränkter Haftung im Fall der Getrennterfüllung in der Niederschrift zusätzlich fest, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ob der Geschlechteranteil nach § 4 Absatz 5 des Gesetzes bei der Wahl erreicht wurde;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anzahl der Sitze, die auf Grund des Nichterreichens des Geschlechteranteils nach § 4 Absatz 5 des Gesetzes nicht besetzt wurden.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE002201126"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Bekanntmachung des Wahlergebnisses und Benachrichtigung der Gewählten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebswahlvorstand macht das Wahlergebnis und die Namen der Gewählten unverzüglich für die Dauer von zwei Wochen bekannt.</P><P>(2) Gleichzeitig benachrichtigt der Betriebswahlvorstand die Gewählten schriftlich von ihrer Wahl und übermittelt das Wahlergebnis und die Namen der Gewählten dem Unternehmen.</P><P>(3) Wurde bei Unternehmen mit Mehrheitsbeteiligung des Bundes im Sinne des § 393a Absatz 1 des Aktiengesetzes oder des § 77a Absatz 1 des Gesetzes betreffend die Gesellschaften mit beschränkter Haftung im Fall der Getrennterfüllung der Geschlechteranteil nach § 4 Absatz 5 des Gesetzes bei der Wahl nicht erreicht, informiert der Betriebswahlvorstand die Adressaten der Absätze 1 und 2 zusätzlich <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>über die Anzahl der Sitze, die auf Grund des Nichterreichens des Geschlechteranteils nach § 4 Absatz 5 des Gesetzes nicht besetzt wurden, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>darüber, dass diese nicht besetzten Aufsichtsratssitze nach § 7a Absatz 2 des Gesetzes im Wege der gerichtlichen Ersatzbestellung nach § 104 des Aktiengesetzes oder der Nachwahl zu besetzen sind.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE002300000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="parat">Aufbewahrung der Wahlakten, Bekanntmachung des Unternehmens</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebswahlvorstand übergibt die Wahlakten dem Unternehmen. Das Unternehmen bewahrt die Wahlakten mindestens für die Dauer von fünf Jahren auf.</P><P>(2) Für die nach § 8 des Gesetzes erforderliche Bekanntmachung im Betrieb gilt § 3 Abs. 3 entsprechend.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG000800000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Kapitel 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahl durch die Arbeitnehmer mehrerer Betriebe
oder mehrerer Unternehmen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE002400000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="parat">Allgemeine Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nehmen die Arbeitnehmer mehrerer Betriebe oder mehrerer Unternehmen an der Wahl der Vertreter der Arbeitnehmer im Aufsichtsrat teil, so gelten die Vorschriften des Kapitels 1 entsprechend, soweit sich nicht aus den nachfolgenden Vorschriften Abweichungen ergeben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE002500000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="parat">Mitteilung des Unternehmens</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die in § 1 bezeichnete Mitteilung erfolgt gegenüber den Betriebsräten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE002600000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="parat">Wahlvorstände</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Durchführung der Wahl und die Feststellung des Wahlergebnisses obliegen dem zuständigen Wahlvorstand. Zuständiger Wahlvorstand ist bei der Wahl <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in mehreren Betrieben der Unternehmenswahlvorstand,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in mehreren Unternehmen der Hauptwahlvorstand.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) In den einzelnen Betrieben wird die Wahl im Auftrag und nach den Richtlinien des nach Absatz 1 zuständigen Wahlvorstands durch Betriebswahlvorstände durchgeführt.</P><P>(3) Die Wahlvorstände nach den Absätzen 1 und 2 werden unverzüglich nach der in § 24 bezeichneten Mitteilung gebildet.</P><P>(4) Die Wahlvorstände nach den Absätzen 1 und 2 teilen unverzüglich nach ihrer Bildung dem Unternehmen schriftlich ihre Betriebsanschrift und die Namen ihrer Mitglieder mit.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE002700000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="parat">Zusammensetzung des Unternehmenswahlvorstands oder des
Hauptwahlvorstands</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Größe und Zusammensetzung des nach § 25 Abs. 1 zuständigen Wahlvorstands gilt § 2 Abs. 2 und 3 entsprechend.</P><P>(2) Die Mitglieder des Unternehmenswahlvorstands werden vom Gesamtbetriebsrat bestellt. Besteht kein Gesamtbetriebsrat oder kommt der Gesamtbetriebsrat seiner Verpflichtung zur Bestellung des Unternehmenswahlvorstands nicht spätestens zwei Wochen nach der in § 24 bezeichneten Mitteilung nach, so werden die Mitglieder des Unternehmenswahlvorstands <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vom Betriebsrat des nach der Zahl der Wahlberechtigten größten Betriebs, in dem ein Betriebsrat besteht, bestellt oder,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">falls in keinem Betrieb ein Betriebsrat besteht, in einer Betriebsversammlung des nach der Zahl der Wahlberechtigten größten Betriebs mit der Mehrheit der abgegebenen Stimmen gewählt.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Die Mitglieder des Hauptwahlvorstands werden vom Konzernbetriebsrat bestellt. Besteht kein Konzernbetriebsrat oder kommt der Konzernbetriebsrat seiner Verpflichtung zur Bestellung des Hauptwahlvorstands nicht spätestens zwei Wochen nach der in § 24 bezeichneten Mitteilung nach, so werden die Mitglieder des Hauptwahlvorstands <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in dem nach der Zahl der Wahlberechtigten größten Unternehmen, dessen Arbeitnehmer an der Wahl teilnehmen und in dem eine Arbeitnehmervertretung nach dem Betriebsverfassungsgesetz besteht, bestellt; die Bestellung erfolgt durch den Gesamtbetriebsrat oder, wenn ein solcher nicht besteht, durch den Betriebsrat, oder,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">falls in keinem Unternehmen ein Betriebsrat besteht, in einer Betriebsversammlung des nach der Zahl der Wahlberechtigten größten Betriebs der Unternehmen, deren Arbeitnehmer an der Wahl teilnehmen, mit der Mehrheit der abgegebenen Stimmen gewählt.</LA></DD> </DL>Besteht auch eine nach § 117 Abs. 2 Satz 1 des Betriebsverfassungsgesetzes durch Tarifvertrag errichtete Vertretung für im Flugbetrieb beschäftigte Arbeitnehmer, so erfolgt die Bestellung gemeinsam mit dieser Vertretung.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE002800000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="parat">Zusammensetzung und Aufgaben des Betriebswahlvorstands, Fristen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Größe und Zusammensetzung des Betriebswahlvorstands gilt § 2 Abs. 2 bis 5.</P><P>(2) Dem Betriebswahlvorstand obliegen im Rahmen seiner Zuständigkeiten nach § 25 Abs. 2 insbesondere die Aufstellung und die Bekanntmachung der Wählerliste (§ 4) sowie die Entscheidung über Einsprüche gegen die Wählerliste (§ 6) und die Bekanntmachung der Wahlvorschläge (§ 12).</P><P>(3) Bekanntmachungen erfolgen durch die Betriebswahlvorstände spätestens an dem vom zuständigen Wahlvorstand hierfür festgesetzten Tag.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE002900000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 28</enbez><titel format="parat">Wahlausschreiben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Spätestens sechs Wochen vor dem ersten Tag der Stimmabgabe erlässt der zuständige Wahlvorstand ein Wahlausschreiben. Mit Erlass des Wahlausschreibens ist die Wahl eingeleitet. § 5 Abs. 2 gilt mit der Maßgabe, dass <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wahlvorschläge gegenüber dem zuständigen Wahlvorstand abzugeben sind (Nummer 16) und</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Betriebsanschrift des zuständigen Wahlvorstands anzugeben ist (Nummer 17).</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Der zuständige Wahlvorstand übersendet das Wahlausschreiben den Betriebswahlvorständen und fordert sie auf, die notwendigen Angaben nach Absatz 3 zu ergänzen. Er teilt ihnen schriftlich den Zeitpunkt mit, von dem ab das Wahlausschreiben in den Betrieben bekannt zu machen ist.</P><P>(3) Der Betriebswahlvorstand ergänzt das Wahlausschreiben um die folgenden Angaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wo und wie die Wahlberechtigten in die Wählerliste, das Gesetz und diese Verordnung Einsicht nehmen können;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ort, Tag und Zeit der Stimmabgabe und der öffentlichen Stimmauszählung;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Hinweis auf die Möglichkeit der schriftlichen Stimmabgabe sowie die Betriebsteile, Kleinstbetriebe und Betriebe, für die schriftliche Stimmabgabe nach § 16 Abs. 3 beschlossen ist;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wo und wie die Wahlberechtigten von den Wahlvorschlägen bis zum Abschluss der Stimmabgabe Kenntnis erlangen können;</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Namen der Mitglieder und die Betriebsanschrift des Betriebswahlvorstands.</LA></DD> </DL> </P><P>(4) Die Bekanntmachung des Wahlausschreibens erfolgt durch den Betriebswahlvorstand spätestens an dem vom zuständigen Wahlvorstand hierfür festgesetzten Tag bis zum Abschluss der Wahl der Aufsichtsratsmitglieder.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE003000000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 29</enbez><titel format="parat">Wahlvorschläge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Wahlvorschläge der Betriebsräte und der Arbeitnehmer sind innerhalb von zwei Wochen seit Erlass des Wahlausschreibens schriftlich beim zuständigen Wahlvorstand einzureichen, der sie unverzüglich zu prüfen hat. Der zuständige Wahlvorstand übersendet die gültigen Wahlvorschläge den Betriebswahlvorständen und teilt ihnen schriftlich den Zeitpunkt mit, von dem ab sie in den Betrieben bekannt zu machen sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE003100000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 30</enbez><titel format="parat">Schriftliche Stimmabgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der zuständige Wahlvorstand übersendet den Betriebswahlvorständen auf Anforderung die für die in den Betrieben durchzuführende schriftliche Stimmabgabe erforderlichen Unterlagen (§ 16 Abs. 1).</P><P>(2) Dem Betriebswahlvorstand obliegt die Durchführung der schriftlichen Stimmabgabe.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE003201126"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 31</enbez><titel format="XML">Stimmauszählung, Niederschrift, Bekanntmachung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die öffentliche Stimmauszählung in den Betrieben obliegt dem Betriebswahlvorstand.</P><P>(2) Nachdem die Stimmen ausgezählt sind, erstellt der Betriebswahlvorstand eine Niederschrift (§ 20) und übermittelt diese unverzüglich dem zuständigen Wahlvorstand eingeschrieben, fernschriftlich oder durch Boten.</P><P>(3) Der zuständige Wahlvorstand ermittelt anhand der Niederschriften der Betriebswahlvorstände das Wahlergebnis und stellt es in einer Niederschrift fest. § 20 gilt entsprechend.</P><P>(4) Der zuständige Wahlvorstand übermittelt das Wahlergebnis den Betriebswahlvorständen. Diese machen das Wahlergebnis unverzüglich für die Dauer von zwei Wochen bekannt. Gleichzeitig benachrichtigt der zuständige Wahlvorstand die Gewählten schriftlich von ihrer Wahl und übermittelt das Wahlergebnis und die Namen der Gewählten dem Unternehmen.</P><P>(4a) Wurde bei Unternehmen mit Mehrheitsbeteiligung des Bundes im Sinne des § 393a Absatz 1 des Aktiengesetzes oder des § 77a Absatz 1 des Gesetzes betreffend die Gesellschaften mit beschränkter Haftung im Fall der Getrennterfüllung der Geschlechteranteil nach § 4 Absatz 5 des Gesetzes bei der Wahl nicht erreicht, informiert der zuständige Wahlvorstand die Adressaten des Absatzes 4 zusätzlich <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>über die Anzahl der Sitze, die auf Grund des Nichterreichens des Geschlechteranteils nach § 4 Absatz 5 des Gesetzes nicht besetzt wurden, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>darüber, dass diese nicht besetzten Aufsichtsratssitze nach § 7a Absatz 2 des Gesetzes im Wege der gerichtlichen Ersatzbestellung nach § 104 des Aktiengesetzes oder der Nachwahl zu besetzen sind.</LA></DD></DL></P><P>(5) Die Wahlvorstände übergeben ihre Wahlakten dem Unternehmen, in dessen Aufsichtsrat die Aufsichtsratsmitglieder der Arbeitnehmer gewählt worden sind. Das Unternehmen bewahrt die Wahlakten mindestens für die Dauer von fünf Jahren auf.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG000900000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Abberufung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG001000000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Kapitel 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Abberufung durch die Arbeitnehmer eines Betriebs</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE003300000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 32</enbez><titel format="parat">Einleitung des Abberufungsverfahrens</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ein Antrag auf Abberufung eines Aufsichtsratsmitglieds der Arbeitnehmer oder eines Ersatzmitglieds nach § 12 des Gesetzes ist schriftlich beim Betriebsrat einzureichen. Der Antrag eines Betriebsrats erfolgt auf Grund eines Beschlusses.</P><P>(2) Unverzüglich nach Eingang eines Antrags auf Abberufung oder eines entsprechenden Beschlusses eines Betriebsrats wird der Betriebswahlvorstand gebildet, es sei denn, der Antrag entspricht offensichtlich nicht den in § 12 Abs. 1 des Gesetzes bezeichneten Erfordernissen.</P><P>(3) Für die Aufgaben, die Bildung, die Zusammensetzung und die Geschäftsführung des Betriebswahlvorstands sind die §§ 2 und 3 entsprechend anzuwenden. Die Mitteilung nach § 2 Abs. 5 muss auch den Inhalt des Antrags auf Abberufung enthalten.</P><P>(4) Das Unternehmen hat dem Betriebswahlvorstand die bei der Wahl des Aufsichtsratsmitglieds, dessen Abberufung beantragt wird, entstandenen Wahlakten zu übergeben.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE003400000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 33</enbez><titel format="parat">Liste der Abstimmungsberechtigten, Bekanntmachung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebswahlvorstand erstellt unverzüglich eine Liste der Abstimmungsberechtigten. Abstimmungsberechtigt ist, wer wahlberechtigt ist. Die §§ 4 und 6 gelten entsprechend.</P><P>(2) Der Betriebswahlvorstand macht gleichzeitig mit der Ermöglichung der Einsichtnahme in die Wählerliste bis zum Abschluss der Abstimmung die Namen seiner Mitglieder und seine Anschrift bekannt sowie <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Datum der Bekanntmachung;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wo und wie die Abstimmungsberechtigten in die Wählerliste, das Gesetz und diese Verordnung Einsicht nehmen können;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass Einsprüche gegen die Richtigkeit der Wählerliste nur innerhalb einer Woche seit der Bekanntmachung schriftlich beim Betriebswahlvorstand eingelegt werden können; der letzte Tag der Frist ist anzugeben;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass Einsprüche gegen Berichtigungen und Ergänzungen der Wählerliste nur innerhalb einer Woche seit der Berichtigung oder der Ergänzung eingelegt werden können.</LA></DD> </DL></P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE003500000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 34</enbez><titel format="parat">Prüfung des Antrags auf Abberufung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebswahlvorstand prüft unverzüglich nach Ablauf der in § 33 Abs. 1 Satz 2, § 6 Abs. 1 bezeichneten Fristen die Gültigkeit des Antrags auf Abberufung (§ 12 des Gesetzes).</P><P>(2) Ist ein Antrag ungültig, so teilt der Betriebswahlvorstand dies dem Antragsvertreter oder, wenn ein solcher nicht benannt ist, dem an erster Stelle Unterzeichnenden schriftlich mit. Der Betriebswahlvorstand macht die Mitteilung für die Dauer von zwei Wochen bekannt.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE003600000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 35</enbez><titel format="parat">Abberufungsausschreiben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist der Antrag gültig, erlässt der Betriebswahlvorstand unverzüglich ein Abberufungsausschreiben. Mit Erlass des Abberufungsausschreibens ist das Abberufungsverfahren eingeleitet.</P><P>(2) Das Abberufungsausschreiben muss folgende Angaben enthalten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Datum seines Erlasses;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Inhalt des Antrags;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bezeichnung des Antragstellers;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zahl der Arbeitnehmer, die den Antrag unterzeichnet haben;</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass an der Abstimmung nur teilnehmen kann, wer in der Wählerliste eingetragen ist;</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass der Beschluss über die Abberufung einer Mehrheit von drei Vierteln der abgegebenen Stimmen bedarf;</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ort, Tag und Zeit der Stimmabgabe und der öffentlichen Stimmauszählung;</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Hinweis auf die Möglichkeit der schriftlichen Stimmabgabe sowie die Betriebsteile und Kleinstbetriebe für die schriftliche Stimmabgabe nach § 36 Abs. 2 und § 16 Abs. 3 Nr. 1 beschlossen ist und ob die schriftliche Stimmabgabe nach § 16 Abs. 3 Nr. 2 beschlossen worden ist;</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass Einsprüche und sonstige Erklärungen gegenüber dem Betriebswahlvorstand abzugeben sind.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Für die Bekanntmachung des Abberufungsausschreibens gilt § 5 Abs. 3 entsprechend.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE003700000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 36</enbez><titel format="parat">Stimmzettel, Stimmabgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Stimmzettel dürfen nur den Antrag und die Frage an den Abstimmungsberechtigten enthalten, ob er für oder gegen den Antrag auf Abberufung stimmt. Gibt der Abstimmungsberechtigte seine Stimme für den Antrag ab, so kreuzt er an der hierfür im Stimmzettel vorgesehenen Stelle das vorgedruckte &quot;Ja&quot;, andernfalls das vorgedruckte &quot;Nein&quot; an.</P><P>(2) Für die Stimmabgabe gelten im Übrigen § 13 Abs. 3 und die §§ 14 bis 17 entsprechend.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE003801119"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 37</enbez><titel format="XML">Öffentliche Stimmauszählung, Abstimmungsergebnis, Akten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Unverzüglich nach Abschluss der Stimmabgabe zählt der Betriebswahlvorstand öffentlich die Stimmen aus. § 18 Absatz 2 und 3 gilt entsprechend.</P><P>(2) Für die Niederschrift des Betriebswahlvorstands, die Bekanntmachung und die im Zusammenhang mit einem Antrag auf Abberufung entstandenen Akten gelten die §§ 20 bis 22 entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG001100000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Kapitel 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Abberufung durch die Arbeitnehmer
mehrerer Betriebe oder mehrerer Unternehmen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE003900000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 38</enbez><titel format="parat">Allgemeine Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nehmen die Arbeitnehmer mehrerer Betriebe oder mehrerer Unternehmen an der Abstimmung über die Abberufung eines Arbeitnehmervertreters im Aufsichtsrat teil, so gelten die Vorschriften des Teils 2 Kapitel 1 entsprechend, soweit sich nicht aus den nachfolgenden Vorschriften Abweichungen ergeben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE004000000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 39</enbez><titel format="parat">Antrag, Unternehmenswahlvorstand, Hauptwahlvorstand</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Antrag auf Abberufung nach § 12 des Gesetzes ist schriftlich einzureichen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">beim Gesamtbetriebsrat, wenn das Aufsichtsratsmitglied, dessen Abberufung beantragt wird, durch die Arbeitnehmer mehrerer Betriebe gewählt worden ist; besteht kein Gesamtbetriebsrat, ist der Antrag beim Betriebsrat einzureichen;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">beim Konzernbetriebsrat, wenn das Aufsichtsratsmitglied, dessen Abberufung beantragt wird, durch die Arbeitnehmer mehrerer Unternehmen gewählt worden ist; besteht kein Konzernbetriebsrat, ist der Antrag in dem nach der Zahl der Wahlberechtigten größten Unternehmen, in dem eine Arbeitnehmervertretung nach dem Betriebsverfassungsgesetz besteht, einzureichen; Adressat des Antrags ist der Gesamtbetriebsrat oder, wenn ein solcher nicht besteht, der Betriebsrat.</LA></DD> </DL>§ 32 Abs. 1 Satz 2 gilt entsprechend.</P><P>(2) Unverzüglich nach Eingang eines Antrags auf Abberufung oder eines entsprechenden Beschlusses eines Betriebsrats wird der nach § 25 Abs. 1 zuständige Wahlvorstand gebildet, es sei denn, der Antrag entspricht offensichtlich nicht den in § 12 Abs. 1 des Gesetzes bezeichneten Erfordernissen. Für die Größe und Zusammensetzung des zuständigen Wahlvorstands gilt § 26.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE004100000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 40</enbez><titel format="parat">Betriebswahlvorstand</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Bildung, Größe, Zusammensetzung und Aufgaben des Betriebswahlvorstands gelten § 25 Abs. 2 und 3 und § 27.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE004200000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 41</enbez><titel format="parat">Abberufungsausschreiben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der zuständige Wahlvorstand erlässt unverzüglich ein Abberufungsausschreiben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG001200000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Besondere Vorschriften bei Teilnahme von
Arbeitnehmern eines Seebetriebs</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG001300000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Kapitel 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahl</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE004300000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 42</enbez><titel format="parat">Allgemeine Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Wahl der Aufsichtsratsmitglieder der Arbeitnehmer bei Teilnahme von Arbeitnehmern eines Seebetriebs gelten die Vorschriften des Teils 1 entsprechend, soweit sich nicht aus den nachfolgenden Vorschriften Abweichungen ergeben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE004400000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 43</enbez><titel format="parat">Einleitung der Wahl</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die in § 1 bezeichnete Frist wird auf 22 Wochen verlängert.</P><P>(2) Für den Seebetrieb wird ein Betriebswahlvorstand nicht gebildet. Der nach § 25 Abs. 1 zuständige Wahlvorstand nimmt im Seebetrieb die sich aus dieser Verordnung ergebenden Aufgaben wahr.</P><P>(3) Mitteilungen, die im Seebetrieb bekannt zu machen sind, übersendet der zuständige Wahlvorstand jedem zum Seebetrieb gehörigen Schiff und teilt dabei den Zeitpunkt mit, von dem ab sie auf dem Schiff bekannt zu machen sind. Mitteilungen sind von der Bordvertretung oder, wenn eine solche nicht besteht, vom Kapitän bekannt zu machen. Der erste und der letzte Tag der Bekanntmachung sind auf der Mitteilung zu vermerken.</P><P>(4) Der zuständige Wahlvorstand übersendet jedem zum Seebetrieb gehörigen Schiff eine Kopie der Wählerliste des Seebetriebs, das Gesetz und diese Verordnung. Ihre Einsichtnahme ist von der Bordvertretung oder, wenn eine solche nicht besteht, vom Kapitän zu ermöglichen. Die Einsichtnahme kann durch Auslegung an geeigneter, den Wahlberechtigten zugänglicher Stelle an Bord und durch Einsatz der im Betrieb vorhandenen Informations- und Kommunikationsmittel ermöglicht werden. Außerdem übersendet der zuständige Wahlvorstand die Wählerliste des Seebetriebs dem Betriebswahlvorstand des Landbetriebs, der für die Heuerverhältnisse der Arbeitnehmer des Seebetriebs zuständig ist. Dieser Betriebswahlvorstand ermöglicht die Einsichtnahme in die Wählerliste des Seebetriebs in gleicher Weise wie in die in § 4 bezeichnete Wählerliste.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE004500000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 44</enbez><titel format="parat">Bekanntmachung über die Einreichung von Wahlvorschlägen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Wahlausschreiben muss im Seebetrieb auch folgende Angaben enthalten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass die Einsichtnahme in die Wählerliste des Seebetriebs, das Gesetz und diese Verordnung an Bord ermöglicht wird;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass die Einsichtnahme in die Wählerliste des Seebetriebs auch in dem Landbetrieb, der für die Heuerverhältnisse der Arbeitnehmer des Seebetriebs zuständig ist, ermöglicht wird;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass die Wahlvorschläge auf jedem Schiff des Seebetriebs von der Bordvertretung oder, wenn eine solche nicht besteht, vom Kapitän bekannt gemacht werden;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass die Arbeitnehmer des Seebetriebs in Briefwahl wählen;</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Zeitpunkt, bis zu dem die Wahlbriefe beim zuständigen Wahlvorstand eingehen müssen.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Abweichend von § 6 Abs. 1 kann im Seebetrieb <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Einspruch gegen die Richtigkeit der Wählerliste innerhalb von vier Wochen seit ihrer Versendung an die Schiffe eingelegt werden;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Einspruch gegen eine Berichtigung oder Ergänzung der Wählerliste innerhalb von vier Wochen seit der Berichtigung oder der Ergänzung eingelegt werden.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Die Frist für die Einreichung von Wahlvorschlägen (§ 7) wird auf fünf Wochen verlängert.</P><P>(4) Die Frist für die Bekanntmachung der Wahlvorschläge (§ 12) wird auf drei Wochen verlängert. Ist zu besorgen, dass die in Satz 1 bezeichnete Mindestfrist zwischen dem für die Bekanntmachung der Wahlvorschläge an Bord bestimmten Zeitpunkt und dem Beginn der Stimmabgabe in den Landbetrieben für eine fristgerechte Stimmabgabe der Arbeitnehmer des Seebetriebs nicht ausreicht, so kann der zuständige Wahlvorstand diese Mindestfrist auf höchstens fünf Wochen verlängern. Für die Bekanntmachung der Wahlvorschläge im Seebetrieb gilt § 43 Abs. 3.</P><P>(5) Für die Bekanntmachung des Wahlausschreibens im Seebetrieb gilt § 43 Abs. 3.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE004600000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 45</enbez><titel format="parat">Stimmabgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Arbeitnehmer des Seebetriebs stimmen bei der Wahl der Aufsichtsratsmitglieder der Arbeitnehmer in Briefwahl ab.</P><P>(2) Gleichzeitig mit der Versendung der Wahlvorschläge an die Betriebswahlvorstände (§ 29) übersendet der zuständige Wahlvorstand <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">jedem Schiff die zur Stimmabgabe erforderlichen Unterlagen in einer Anzahl, die die Zahl der Regelbesatzung des Schiffes um mindestens 10 Prozent übersteigt;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">allen Arbeitnehmern der Seebetriebe, von denen ihm bekannt ist, dass sie sich nicht an Bord eines Schiffes befinden, die zur Stimmabgabe erforderlichen Unterlagen sowie eine Kopie des Wahlausschreibens.</LA></DD> </DL>Die Bordvertretung oder, wenn eine solche nicht besteht, der Kapitän hat jedem Besatzungsmitglied die zur Stimmabgabe erforderlichen Unterlagen auszuhändigen. Die Wahlbriefe der Besatzungsmitglieder eines Schiffes sollen möglichst gleichzeitig an den zuständigen Wahlvorstand abgesandt werden.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG001400000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Kapitel 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Abberufung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE004700000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 46</enbez><titel format="parat">Allgemeine Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Abberufung der Aufsichtsratsmitglieder der Arbeitnehmer bei Teilnahme von Arbeitnehmern von Seebetrieben gelten die Vorschriften des Teils 2 entsprechend, soweit sich nicht aus den nachfolgenden Vorschriften Abweichungen ergeben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE004800000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 47</enbez><titel format="parat">Einleitung des Abberufungsverfahrens</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für den Seebetrieb wird ein Betriebswahlvorstand nicht gebildet. Der zuständige Wahlvorstand nimmt im Seebetrieb die sich aus dieser Verordnung ergebenden Aufgaben des Betriebswahlvorstands wahr.</P><P>(2) Für Mitteilungen, die im Seebetrieb bekannt zu machen sind, gilt § 43 Abs. 3.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE004900000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 48</enbez><titel format="parat">Abberufungsausschreiben für Seebetriebe, Wählerliste</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für das Abberufungsausschreiben nach § 41 und die Wählerliste gilt § 44 Abs. 1, 2 und 5.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE005000000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 49</enbez><titel format="parat">Stimmabgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Arbeitnehmer von Seebetrieben stimmen bei der Abberufung von Aufsichtsratsmitgliedern in Briefwahl ab. Für die Stimmabgabe gilt § 45 Abs. 2 entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNG001501126"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussbestimmung und Übergangsregelung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE005100000"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 50</enbez><titel format="parat">Berechnung der Fristen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Berechnung der in dieser Verordnung festgelegten Fristen finden die §§ 186 bis 193 des Bürgerlichen Gesetzbuchs entsprechende Anwendung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220311212508" doknr="BJNR139310004BJNE005500126"><metadaten><jurabk>WODrittelbG</jurabk><enbez>§ 51</enbez><titel format="XML">Übergangsregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Wahlen von Aufsichtsratsmitgliedern der Arbeitnehmer, die bis einschließlich 31. März 2022 abgeschlossen sind, ist diese Verordnung in der bis zum 11. August 2021 geltenden Fassung anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>