<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405132825" doknr="BJNR319700005"><norm builddate="20130405132825" doknr="BJNR319700005"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2005</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2005-11-22</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2005, 3197</zitstelle></fundstelle><langue>Organisationserlass der Bundeskanzlerin</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 22.11.2005 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132825" doknr="BJNR319700005BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2005</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gemäß § 9 der Geschäftsordnung der Bundesregierung ordne ich mit sofortiger Wirkung an:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132825" doknr="BJNR319700005BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2005</jurabk><enbez>I.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Es erhalten<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Bundesministerium für Wirtschaft und Arbeit die Bezeichnung Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie;</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Bundesministerium für Verbraucherschutz, Ernährung und Landwirtschaft die Bezeichnung Bundesministerium für Ernährung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz;</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Bundesministerium für Gesundheit und Soziale Sicherung die Bezeichnung Bundesministerium für Gesundheit;</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Bundesministerium für Verkehr, Bau- und Wohnungswesen die Bezeichnung Bundesministerium für Verkehr, Bau und Stadtentwicklung.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Es wird ein Bundesministerium für Arbeit und Soziales gebildet.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Chef des Bundeskanzleramtes wird zum Bundesminister für besondere Aufgaben bestellt.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132825" doknr="BJNR319700005BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2005</jurabk><enbez>II.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie werden übertragen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aus dem Geschäftsbereich des Bundesministeriums der Finanzen unter teilweiser Aufhebung des Organisationserlasses des Bundeskanzlers vom 27. Oktober 1998 (BGBl. I S. 3288), Ziff. V., die Zuständigkeiten für<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Grundsatzfragen und die Koordinierung der Europapolitik (außer ECOFIN), insbesondere die Weisungsgebung für den AStV I; die Strukturpolitik, die EU-Kohäsionsfonds, die transeuropäischen Netze;</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Koordinierung der Lissabon-Strategie; den Verwaltungsaufbau Osteuropa, GUS und Balkan; die bilateralen Regierungsausschüsse für Wirtschaftsfragen mit EU-Mitgliedstaaten; einzelne EU-Abkommen und Kooperationen;</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Recht der Europäischen Union; die Vertretung der Bundesrepublik Deutschland vor den Europäischen Gerichten; die Beihilfekontrollpolitik;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aus dem Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Bildung und Forschung die Zuständigkeiten für<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Verkehr und die Raumfahrt;</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Patente und die Erfinderförderung;</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Forschung und Entwicklung und die Innovation in der Wirtschaft; die KMU; die Unternehmensgründungen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL>Die Zuständigkeitsübertragung schließt deren europäische und internationale Bezüge sowie deren Grundsatz- und Planungsangelegenheiten ein.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132825" doknr="BJNR319700005BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2005</jurabk><enbez>III.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dem Bundesministerium für Arbeit und Soziales werden aus dem Geschäftsbereich des bisherigen Bundesministeriums für Wirtschaft und Arbeit unter Aufhebung des Organisationserlasses des Bundeskanzlers vom 22. Oktober 2002 (BGBl. I S. 4206), Ziff. I. 1. und 3., die Zuständigkeiten übertragen für<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Arbeitsmarktpolitik, die Ausländerbeschäftigung und die Arbeitslosenversicherung;</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Ombudsrat und die Projektgruppe Einführung SGB II;</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Arbeitsrecht und der Arbeitsschutz;</LA></DD> <DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Europäische und Internationale Beschäftigungs- und Sozialpolitik.</LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">Die Zuständigkeitsübertragung schließt deren europäische und internationale Bezüge sowie deren Grundsatz- und Planungsangelegenheiten ein.</LA></DD>  <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aus dem Geschäftsbereich des bisherigen Ministeriums für Gesundheit und Soziale Sicherung werden dem Bundesministerium für Arbeit und Soziales unter Aufhebung des Organisationserlasses des Bundeskanzlers vom 22. Oktober 2002 (BGBl. I S. 4206), Ziff. II., die Zuständigkeiten übertragen für<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Sozialversicherung, das Sozialgesetzbuch, die Kriegsopferversorgung und das sonstige soziale Entschädigungsrecht einschließlich der Dienstaufsicht für das Bundesversicherungsamt; die Versorgungsmedizin;</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prävention und die Rehabilitation im Bereich der Politik für Menschen mit Behinderung und die Sozialhilfe.</LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">Die Zuständigkeitsübertragung schließt deren europäische und internationale Bezüge sowie deren Grundsatz- und Planungsangelegenheiten ein. Zugeordnet werden dem Bundesministerium für Arbeit und Soziales auch die Beauftragte der Bundesregierung für die Belange der Behinderten und der Bundesbeauftragte für die Sozialversicherungswahlen.</LA></DD>  </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132825" doknr="BJNR319700005BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2005</jurabk><enbez>IV.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Aus dem Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Familie, Senioren, Frauen und Jugend wird dem Bundeskanzleramt die Beauftragte der Bundesregierung für Migration, Flüchtlinge und Integration zugeordnet, die Aufgabe von einer Staatsministerin wahrgenommen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132825" doknr="BJNR319700005BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2005</jurabk><enbez>V.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Einzelheiten des Übergangs werden zwischen den beteiligten Mitgliedern der Bundesregierung geregelt und dem Chef des Bundeskanzleramtes mitgeteilt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132825" doknr="BJNR319700005BJNE000700000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2005</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundeskanzlerin</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>