<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20190226212009" doknr="BJNR138300018"><norm builddate="20190226212009" doknr="BJNR138300018"><metadaten><jurabk>BBFestV 2018</jurabk><amtabk>BBFestV 2018</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2018-09-21</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2018, 1383</zitstelle></fundstelle><kurzue>Bundesbeteiligungs-Festlegungsverordnung 2018</kurzue><langue>Verordnung zur Festlegung und Anpassung der Bundesbeteiligung an den Leistungen für Unterkunft und Heizung für das Jahr 2018</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 8 G v. 17.12.2018 I 2522</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 29.9.2018 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20190226212009" doknr="BJNR138300018BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BBFestV 2018</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 46 Absatz 10 Satz 1 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch – Grundsicherung für Arbeitsuchende –, der durch Artikel 2 Nummer 2 Buchstabe a des Gesetzes vom 1. Dezember 2016 (BGBl. I S. 2755) eingefügt worden ist, verordnet das Bundesministerium für Arbeit und Soziales:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190226212009" doknr="BJNR138300018BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BBFestV 2018</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Festlegung und Anpassung der Werte nach § 46 Absatz 8 Satz 1 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der landesspezifische Wert nach § 46 Absatz 8 Satz 1 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch, der für das Jahr 2019 festgelegt und für das Jahr 2018 rückwirkend angepasst wird, beträgt<BR/><BR/> 4,3 Prozentpunkte für Baden-Württemberg,<BR/> 3,7 Prozentpunkte für den Freistaat Bayern,<BR/> 3,2 Prozentpunkte für Berlin,<BR/> 3,4 Prozentpunkte für Brandenburg,<BR/> 5,7 Prozentpunkte für die Hansestadt Bremen,<BR/> 7,8 Prozentpunkte für die Freie und Hansestadt<BR/>Hamburg,<BR/> 3,8 Prozentpunkte für Hessen,<BR/> 5,3 Prozentpunkte für Mecklenburg-Vorpommern,<BR/> 5,9 Prozentpunkte für Niedersachsen,<BR/> 4,5 Prozentpunkte für Nordrhein-Westfalen,<BR/> 3,5 Prozentpunkte für Rheinland-Pfalz,<BR/> 4,8 Prozentpunkte für das Saarland,<BR/> 4,5 Prozentpunkte für den Freistaat Sachsen,<BR/> 3,7 Prozentpunkte für Sachsen-Anhalt,<BR/> 4,2 Prozentpunkte für Schleswig-Holstein und<BR/> 5,1 Prozentpunkte für den Freistaat Thüringen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190226212009" doknr="BJNR138300018BJNE000301126"><metadaten><jurabk>BBFestV 2018</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Festlegung und Anpassung der Werte nach § 46 Absatz 9 Satz 1 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der landesspezifische Wert nach § 46 Absatz 9 Satz 1 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch, der für das Jahr 2019 festgelegt und für die Jahre 2017 und 2018 rückwirkend angepasst wird, beträgt<BR/><BR/>  9,1 Prozentpunkte für Baden-Württemberg,<BR/> 11,2 Prozentpunkte für den Freistaat Bayern,<BR/>  7,9 Prozentpunkte für Berlin,<BR/>  5,3 Prozentpunkte für Brandenburg,<BR/>  7,7 Prozentpunkte für die Hansestadt Bremen,<BR/>  5,5 Prozentpunkte für die Freie und Hansestadt<BR/>Hamburg,<BR/>  8,3 Prozentpunkte für Hessen,<BR/>  4,9 Prozentpunkte für Mecklenburg-Vorpommern,<BR/>  7,9 Prozentpunkte für Niedersachsen,<BR/>  6,7 Prozentpunkte für Nordrhein-Westfalen,<BR/>  9,5 Prozentpunkte für Rheinland-Pfalz,<BR/> 13,1 Prozentpunkte für das Saarland,<BR/>  5,6 Prozentpunkte für den Freistaat Sachsen,<BR/>  6,5 Prozentpunkte für Sachsen-Anhalt,<BR/>  9,6 Prozentpunkte für Schleswig-Holstein und<BR/>  7,1 Prozentpunkte für den Freistaat Thüringen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20190226212009" doknr="BJNR138300018BJNE000401126"><metadaten><jurabk>BBFestV 2018</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Festlegung und Anpassung der landesspezifischen Beteiligungsquoten nach § 46 Absatz 5 Satz 3 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Beteiligung des Bundes an den Ausgaben für die Leistungen nach § 22 Absatz 1 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch beträgt im Jahr 2017<BR/><BR/> 52,6 Prozent für Baden-Württemberg,<BR/> 49,9 Prozent für den Freistaat Bayern,<BR/> 46,0 Prozent für Berlin,<BR/> 43,6 Prozent für Brandenburg,<BR/> 48,6 Prozent für die Hansestadt Bremen,<BR/> 48,6 Prozent für die Freie und Hansestadt Hamburg,<BR/> 47,1 Prozent für Hessen,<BR/> 44,6 Prozent für Mecklenburg-Vorpommern,<BR/> 48,1 Prozent für Niedersachsen,<BR/> 46,1 Prozent für Nordrhein-Westfalen,<BR/> 57,8 Prozent für Rheinland-Pfalz,<BR/> 52,7 Prozent für das Saarland,<BR/> 44,9 Prozent für den Freistaat Sachsen,<BR/> 44,9 Prozent für Sachsen-Anhalt,<BR/> 48,7 Prozent für Schleswig-Holstein und<BR/> 47,0 Prozent für den Freistaat Thüringen.</P><P>(2) Die Beteiligung des Bundes an den Ausgaben für die Leistungen nach § 22 Absatz 1 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch beträgt im Jahr 2018<BR/><BR/> 52,9 Prozent für Baden-Württemberg,<BR/> 50,4 Prozent für den Freistaat Bayern,<BR/> 46,6 Prozent für Berlin,<BR/> 44,2 Prozent für Brandenburg,<BR/> 48,9 Prozent für die Hansestadt Bremen,<BR/> 48,8 Prozent für die Freie und Hansestadt Hamburg,<BR/> 47,6 Prozent für Hessen,<BR/> 45,7 Prozent für Mecklenburg-Vorpommern,<BR/> 49,3 Prozent für Niedersachsen,<BR/> 46,7 Prozent für Nordrhein-Westfalen,<BR/> 58,5 Prozent für Rheinland-Pfalz,<BR/> 53,4 Prozent für das Saarland,<BR/> 45,6 Prozent für den Freistaat Sachsen,<BR/> 45,7 Prozent für Sachsen-Anhalt,<BR/> 49,3 Prozent für Schleswig-Holstein und<BR/> 47,7 Prozent für den Freistaat Thüringen.</P><P>(3) Die Beteiligung des Bundes an den Ausgaben für die Leistungen nach § 22 Absatz 1 des Zweiten Buches Sozialgesetzbuch beträgt im Jahr 2019<BR/><BR/> 48,3 Prozent für Baden-Württemberg,<BR/> 45,8 Prozent für den Freistaat Bayern,<BR/> 42,0 Prozent für Berlin,<BR/> 39,6 Prozent für Brandenburg,<BR/> 44,3 Prozent für die Hansestadt Bremen,<BR/> 44,2 Prozent für die Freie und Hansestadt Hamburg,<BR/> 43,0 Prozent für Hessen,<BR/> 41,1 Prozent für Mecklenburg-Vorpommern,<BR/> 44,7 Prozent für Niedersachsen,<BR/> 42,1 Prozent für Nordrhein-Westfalen,<BR/> 53,9 Prozent für Rheinland-Pfalz,<BR/> 48,8 Prozent für das Saarland,<BR/> 41,0 Prozent für den Freistaat Sachsen,<BR/> 41,1 Prozent für Sachsen-Anhalt,<BR/> 44,7 Prozent für Schleswig-Holstein und<BR/> 43,1 Prozent für den Freistaat Thüringen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20190226212009" doknr="BJNR138300018BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BBFestV 2018</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20190226212009" doknr="BJNR138300018BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BBFestV 2018</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>