<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20120625150843" doknr="BJNR011620967"><norm builddate="20120625150843" doknr="BJNR011620967"><metadaten><jurabk>Münz5DMBek 1967-11</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1967-11-29</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1967, 1162</zitstelle></fundstelle><langue>Bekanntmachung über die Ausprägung von Bundesmünzen im Nennwert von 5
Deutschen Mark (Humboldt-Gedenkmünze)</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150843" doknr="BJNR011620967BJNE000100314"><metadaten><jurabk>Münz5DMBek 1967-11</jurabk><enbez>(XXXX)</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Grund des Gesetzes über die Ausprägung von Scheidemünzen vom 8. Juli 1950 (Bundesgesetzbl. S. 323) und des Änderungsgesetzes vom 18. Januar 1963 (Bundesgesetzbl. I S. 55) wird demnächst zur Erinnerung an Wilhelm von Humboldt <ABWFORMAT typ="A"/>(geb. 22.6.1767 Potsdam <ABWFORMAT typ="A"/>gest. 8.4.1835 Berlin) und Alexander von Humboldt <ABWFORMAT typ="A"/>(geb. 14.9.1769 Berlin <ABWFORMAT typ="A"/>gest. 6.5.1859 Berlin) eine Bundesmünze (Gedenkmünze) im Nennwert von 5 Deutschen Mark geprägt und in den Verkehr gebracht. Die Gesamtauflage ist noch nicht festgelegt, sie wird sich im wesentlichen nach dem Bedarf richten.</P><P>(2) Die Münze besteht aus einer Legierung von 625 Tausendteilen Feinsilber und 375 Tausendteilen Kupfer. Sie hat einen Durchmesser von 29 mm und ein Gewicht von 11,2 Gramm.</P><P>(3) Das Gepräge auf beiden Seiten ist erhaben und von einem ebenfalls erhabenen glatten Rand umrahmt, an den sich innen ein Perlkranz anschließt.</P><P>(4) Die Wertseite zeigt in der Mitte den Bundesadler und beiderseits der Wertbezeichnung die geteilte Jahreszahl 1967. Der Buchstabe F, das Münzzeichen der Staatlichen Münze Stuttgart, ist unten rechts neben der 5 angebracht. Die Umschrift lautet: + BUNDESREPUBLIK DEUTSCHLAND + DEUTSCHE 5 MARK +.</P><P>(5) Die Bildseite zeigt links das Profil Wilhelm von Humboldt's und rechts das Kopfbild Alexander von Humboldt's. Die Umschrift lautet: Wilhelm und Alexander von Humboldt.</P><P>(6) Der glatte Münzrand ist mit der vertieften Inschrift versehen: Freiheit erhöht - Zwang erstickt unsere Kraft.</P><P>(7) Der Entwurf der Münze stammt von dem Bildhauer Hermann zur Strassen, Frankfurt a. M..</P><P>(8) Dies wird namens der Bundesregierung bekanntgemacht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150843" doknr="BJNR011620967BJNE000200314"><metadaten><jurabk>Münz5DMBek 1967-11</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Der Bundesminister der Finanzen</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150843" doknr="BJNR011620967BJNE000300314"><metadaten><jurabk>Münz5DMBek 1967-11</jurabk><enbez>(XXXX)</enbez><titel format="parat">Abbildung der Münze</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="E"/><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Inhalt: nicht darstellbare Abbildung) <BR/>Fundstelle: BGBl I 1967, 1162</kommentar></noindex></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>