<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20191129213049" doknr="BJNR139900019"><norm builddate="20191129213049" doknr="BJNR139900019"><metadaten><jurabk>Münz20EuroBek 2019-08-28</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2019-08-28</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2019, 1399</zitstelle></fundstelle><langue>Bekanntmachung über die Ausprägung von deutschen Euro-Gedenkmünzen im Nennwert von 20 Euro (Gedenkmünze „250. Geburtstag Alexander von Humboldt“)</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 30.9.2019 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20191129213049" doknr="BJNR139900019BJNE000100000"><metadaten><jurabk>Münz20EuroBek 2019-08-28</jurabk><enbez>(XXXX)</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gemäß den §§ 2, 4 und 5 des Münzgesetzes vom 16. Dezember 1999 (BGBl. I S. 2402) hat die Bundesregierung beschlossen, zum Thema „250. Geburtstag Alexander von Humboldt“ eine deutsche Euro-Gedenkmünze im Nennwert von 20 Euro prägen zu lassen. Die Münze würdigt Alexander von Humboldt (14. September 1769 bis 6. Mai 1859), den großen deutschen Forscher und Gelehrten.</P><P>Die Auflage der Münze beträgt ca. 1,0 Millionen Stück, davon ca. 0,1 Millionen Stück in Spiegelglanzqualität. Die Prägung erfolgt durch die Staatlichen Münzen Baden-Württemberg, Prägestätte Stuttgart (Prägezeichen F).</P><P>Die Münze wird ab dem 5. September 2019 in den Verkehr gebracht. Sie besteht aus einer Legierung von 925 Tausendteilen Silber und 75 Tausendteilen Kupfer, hat einen Durchmesser von 32,5 Millimetern und eine Masse von 18 Gramm. Das Gepräge auf beiden Seiten ist erhaben und wird von einem schützenden, glatten Randstab umgeben.</P><P>Auf der Bildseite wird das Schlüsselzitat aus Alexander von Humboldts Reisetagebüchern „Alles ist Wechselwirkung“ in eine sehr gelungene Bildsprache umgesetzt. Der Entwurf vermittelt zwischen originalem Bildmaterial und unserem heutigen Verständnis von Humboldts weltweitem Wirken.</P><P>Die Wertseite zeigt einen Adler, den Schriftzug „BUNDESREPUBLIK DEUTSCHLAND“, Wertziffer und Wertbezeichnung, das Prägezeichen „F“ der Staatlichen Münzen Baden-Württemberg, Prägestätte Stuttgart, die Jahreszahl 2019 sowie die zwölf Europasterne. Zusätzlich ist die Angabe „SILBER 925“ aufgeprägt.</P><P>Der glatte Münzrand enthält in vertiefter Prägung die Inschrift:</P><P>„ALLES IST WECHSELWIRKUNG <F>●</F>“.</P><P>Der Entwurf der Münze stammt von dem Künstler Carsten Theumer aus Salzatal/OT Höhnstedt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191129213049" doknr="BJNR139900019BJNE000200000"><metadaten><jurabk>Münz20EuroBek 2019-08-28</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Der Bundesminister der Finanzen</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191129213049" doknr="BJNR139900019BJNE000300000"><metadaten><jurabk>Münz20EuroBek 2019-08-28</jurabk><enbez>(XXXX)</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 1399)</kommentar></noindex></P><BR/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1"/><colspec colname="col2"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><IMG Align="center" Height="209" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j1399-1_0010.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="213" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2"><IMG Align="center" Height="208" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j1399-1_0020.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="213" alt=""/></entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>