<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20180404214501" doknr="BJNR000580991"><norm builddate="20180404214501" doknr="BJNR000580991"><metadaten><jurabk>PlanzV 90</jurabk><amtabk>PlanZV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1990-12-18</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1991, 58</zitstelle></fundstelle><kurzue>Planzeichenverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Ausarbeitung der Bauleitpläne und die Darstellung des
Planinhalts</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 3 G v. 4.5.2017 I 1057</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab:  1. 4.1991 +++) <BR/> Überschrift: IdF d. Art. 2 Nr. 1 G v. 22.7.2011 I 1509 mWv 30.7.2011</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20180404214501" doknr="BJNR000580991BJNE000100308"><metadaten><jurabk>PlanzV 90</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 2 Abs. 5 Nr. 4 des Baugesetzbuchs in der Fassung der Bekanntmachung vom 8. Dezember 1986 (BGBl. I S. 2253) verordnet der Bundesminister für Raumordnung, Bauwesen und Städtebau:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180404214501" doknr="BJNR000580991BJNE000200308"><metadaten><jurabk>PlanzV 90</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Planunterlagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Als Unterlagen für Bauleitpläne sind Karten zu verwenden, die in Genauigkeit und Vollständigkeit den Zustand des Plangebiets in einem für den Planinhalt ausreichenden Grade erkennen lassen (Planunterlagen). Die Maßstäbe sind so zu wählen, daß der Inhalt der Bauleitpläne eindeutig dargestellt oder festgesetzt werden kann.</P><P>(2) Aus den Planunterlagen für Bebauungspläne sollen sich die Flurstücke mit ihren Grenzen und Bezeichnungen in Übereinstimmung mit dem Liegenschaftskataster, die vorhandenen baulichen Anlagen, die Straßen, Wege und Plätze sowie die Geländehöhe ergeben. Von diesen Angaben kann insoweit abgesehen werden, als sie für die Festsetzungen nicht erforderlich sind. Der Stand der Planunterlagen (Monat, Jahr) soll angegeben werden.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180404214501" doknr="BJNR000580991BJNE000300308"><metadaten><jurabk>PlanzV 90</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Planzeichen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Als Planzeichen in den Bauleitplänen sollen die in der Anlage zu dieser Verordnung enthaltenen Planzeichen verwendet werden. Dies gilt auch insbesondere für Kennzeichnungen, nachrichtliche Übernahmen und Vermerke. Die Darstellungsarten können miteinander verbunden werden. Linien können auch in Farbe ausgeführt werden. Kennzeichnungen, nachrichtliche Übernahmen und Vermerke sollen zusätzlich zu den Planzeichen als solche bezeichnet werden.</P><P>(2) Die in der Anlage enthaltenen Planzeichen können ergänzt werden, soweit dies zur eindeutigen Darstellung des Planinhalts erforderlich ist. Soweit Darstellungen des Planinhalts erforderlich sind, für die in der Anlage keine oder keine ausreichenden Planzeichen enthalten sind, können Planzeichen verwendet werden, die sinngemäß aus den angegebenen Planzeichen entwickelt worden sind.</P><P>(3) Die Planzeichen sollen in Farbton, Strichstärke und Dichte den Planunterlagen so angepaßt werden, daß deren Inhalt erkennbar bleibt.</P><P>(4) Die verwendeten Planzeichen sollen im Bauleitplan erklärt werden.</P><P>(5) Eine Verletzung von Vorschriften der Absätze 1 bis 4 ist unbeachtlich, wenn die Darstellung, Festsetzung, Kennzeichnung, nachrichtliche Übernahme oder der Vermerk hinreichend deutlich erkennbar ist.</P></Content>    </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180404214501" doknr="BJNR000580991BJNE000400308"><metadaten><jurabk>PlanzV 90</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Überleitungsvorschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die bis zum 31. Oktober 1981 sowie die bis zum Inkrafttreten dieser Verordnung geltenden Planzeichen können weiterhin verwendet werden <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Änderungen oder Ergänzungen von Bauleitplänen, die bis zu diesen Zeitpunkten rechtswirksam geworden sind,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Bauleitpläne, deren Aufstellung die Gemeinde bis zu diesen Zeitpunkten eingeleitet hat, wenn mit der Beteiligung der Träger öffentlicher Belange nach § 4 des Baugesetzbuchs oder vor Inkrafttreten des Baugesetzbuchs nach § 2 Abs. 5 des Bundesbaugesetzes begonnen worden ist sowie für Änderungen oder Ergänzungen dieser Bauleitpläne.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180404214501" doknr="BJNR000580991BJNE000500308"><metadaten><jurabk>PlanzV 90</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung tritt am ersten Tage des auf die Verkündung folgenden dritten Kalendermonats in Kraft. </P><P>(2) Gleichzeitig tritt die Planzeichenverordnung 1981 vom 30. Juli 1981 (BGBl. I S. 833) außer Kraft. </P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180404214501" doknr="BJNR000580991BJNE000600308"><metadaten><jurabk>PlanzV 90</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180404214501" doknr="BJNR000580991BJNE000702360"><metadaten><jurabk>PlanzV 90</jurabk><enbez>Anlage</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="E"/><kommentar typ="Fundstelle">(Inhalt: Nicht erfasster Anlagenband, <BR/>Fundstelle: Anlagenband zum BGBl. I Nr. 3 v. 22. Januar 1991;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>