<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20171121221528" doknr="BJNR031560977"><norm builddate="20171121221528" doknr="BJNR031560977"><metadaten><jurabk>SachBezV 1978</jurabk><amtabk>SachBezV 1994</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1977-12-28</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1977, 3156</zitstelle></fundstelle><kurzue>Sachbezugsverordnung 1994</kurzue><langue>Verordnung über den Wert der Sachbezüge in der Sozialversicherung für das
Kalenderjahr 1994</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Neuf</standtyp><standkommentar>Neugefasst durch Bek. v. 18.12.1984 I 1642,</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>zuletzt geändert durch Art. 1 V v. 10.12.1993 I 2171</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P>Überschrift: Diese V wurde auf Grund d. § 17 Abs. 1 d. Vierten Buches Sozialgesetzbuch (Art. I SGB 86-7-2) u. - iVm dieser Vorschrift - auf Grund d. § 173a AFG 810-1 vom Bundesminister für Arbeit u. Sozialordnung erlassen <BR/>IdF d. Art. 1 Nr. 1 V v. 10.12.1993 I 2171 mWv 1.1.1994</P><P><BR/> Diese Vorschrift gilt nicht in dem in Art. 3 des Einigungsvertrages genannten Gebiet gem. Anl. I Kap. VIII Sachg. F Abschn. I Nr. 3 EinigVtr v. 31.8.1990 iVm Art. 1 G v. 23.9.1990 II 885, 1042</P><P><BR/> (+++ Textnachweis Geltung ab: 1.1.1981 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20171121221528" doknr="BJNR031560977BJNE000116308"><metadaten><jurabk>SachBezV 1978</jurabk><jurabk>SachBezV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Freie Kost und Wohnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Wert der freien Kost und Wohnung einschließlich Heizung und Beleuchtung wird auf monatlich 610,- DM festgesetzt. Für die Berechnung des Wertes für kürzere Zeiträume als einen Monat sind für jeden Tag ein Dreißigstel des Wertes nach Satz 1 zugrunde zu legen. Für Jugendliche bis zur Vollendung des 18. Lebensjahrs und Auszubildende vermindert sich der Wert nach Satz 1 um 15 vom Hundert.</P><P>(2) Wird freie Kost und Wohnung teilweise zur Verfügung gestellt, so sind anzusetzen: <BR/><!--Start: BJNR031560977BJNE000116308_01--><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.891213*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="2.108787*"/><tbody><row><entry>für die Wohnung</entry><entry align="right">34 vom Hundert,</entry></row><row><entry>für Heizung</entry><entry align="right">10 vom Hundert,</entry></row><row><entry>für Beleuchtung</entry><entry align="right">2 vom Hundert,</entry></row><row><entry>für Frühstück</entry><entry align="right">12 vom Hundert,</entry></row><row><entry>für Mittagessen</entry><entry align="right">21 vom Hundert,</entry></row><row><entry>für Abendessen</entry><entry align="right">21 vom Hundert</entry></row></tbody></tgroup></table><!--Ende: BJNR031560977BJNE000116308_01-->des Wertes nach Absatz 1.</P><P>(3) Ist mehreren Beschäftigten ein Wohnraum zur Verfügung gestellt, so vermindert sich der für Wohnung, Heizung und Beleuchtung nach Absatz 2 in Verbindung mit Absatz 1 ergebende Wert <BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="30*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">bei Belegung mit zwei Beschäftigten</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">um 40 vom Hundert,</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">bei Belegung mit drei Beschäftigten</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">um 50 vom Hundert,</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">bei Belegung mit mehr als drei Beschäftigten</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">um 60 vom Hundert.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>(4) Wird freie Kost und Wohnung nicht nur dem Beschäftigten, sondern auch seinen nicht bei demselben Arbeitgeber beschäftigten Familienangehörigen zur Verfügung gestellt, so erhöhen sich die nach den Absätzen 1 bis 3 anzusetzenden Werte <BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="50*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">für den Ehegatten</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">um 80 vom Hundert,</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">für jedes Kind bis zum 6. Lebensjahr</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">um 30 vom Hundert</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">und</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"/></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">für jedes Kind über 6 Jahre</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">um 40 vom Hundert.</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/>Bei der Berechnung des Wertes für Kinder bleibt das Lebensalter des Kindes im ersten Lohnzahlungszeitraum des Kalenderjahrs maßgebend. Sind beide Ehegatten bei demselben Arbeitgeber beschäftigt, so sind die Erhöhungswerte nach den Sätzen 1 und 2 für Kost und Wohnung der Kinder beiden Ehegatten je zur Hälfte zuzurechnen.</P><P>(5) Wird als Sachbezug ausschließlich freie Wohnung zur Verfügung gestellt, so ist für die Bewertung der Wohnung der ortsübliche Mietpreis unter Berücksichtigung der sich aus der Lage der Wohnung zum Betrieb ergebenden Beeinträchtigungen und für Heizung der übliche Endpreis am Abgabeort anzusetzen. Satz 1 gilt auch, wenn dem Beschäftigten neben freier Wohnung lediglich ein freies oder verbilligtes Mittagessen im Betrieb (Kantinenessen) gewährt wird. Ist im Einzelfall die Feststellung des ortsüblichen Mietpreises mit außergewöhnlichen Schwierigkeiten verbunden, so ist die Wohnung mit 2,50 DM pro Quadratmeter monatlich, bei einfacher Ausstattung (ohne Zentralheizung, fließendes Wasser oder Toilette) mit 1,50 DM pro Quadratmeter monatlich, mindestens jedoch mit 34 vom Hundert des Wertes nach Absatz 1, zu bewerten. Für Beleuchtung sind 2 vom Hundert des Wertes nach Absatz 1 anzusetzen.</P><P>(6) Bei kürzeren Zeiträumen als einem Monat ist zunächst der Wert des jeweiligen Sachbezugs für einen Tag zu ermitteln; dabei sind die Prozentsätze der Absätze 2 bis 4 auf den Tageswert nach Absatz 1 anzuwenden. Die Berechnungen werden jeweils auf 2 Dezimalstellen durchgeführt. Die nach den Absätzen 1 bis 5 anzusetzenden Werte sind nach dem letzten Berechnungsschritt auf volle 10 Deutsche Pfennige aufzurunden. Bei Mahlzeiten nach § 40 Abs. 2 Nr. 1 des Einkommensteuergesetzes ist der Tageswert auf volle 10 Deutsche Pfennige aufzurunden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20171121221528" doknr="BJNR031560977BJNE000206308"><metadaten><jurabk>SachBezV 1978</jurabk><jurabk>SachBezV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Verbilligte Kost und Wohnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wird Kost und Wohnung verbilligt als Sachbezug zur Verfügung gestellt, so ist der Unterschiedsbetrag zwischen dem vereinbarten Preis und dem Wert, der sich bei freiem Bezug nach § 1 ergeben würde, dem Arbeitsentgelt zuzurechnen. Wird ausschließlich die Wohnung verbilligt zur Verfügung gestellt, so ist der Unterschiedsbetrag zwischen dem vereinbarten und dem ortsüblichen Mietpreis unter Berücksichtigung der sich aus der Lage der Wohnung zum Betrieb ergebenden Beeinträchtigungen und für Heizung der Unterschiedsbetrag zwischen dem vereinbarten Preis und dem üblichen Endpreis am Abgabeort dem Arbeitsentgelt zuzurechnen; § 1 Abs. 5 Satz 2 bis 4 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20171121221528" doknr="BJNR031560977BJNE000307308"><metadaten><jurabk>SachBezV 1978</jurabk><jurabk>SachBezV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Sonstige Sachbezüge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Werden Sachbezüge, die nicht von § 1 erfaßt werden, unentgeltlich zur Verfügung gestellt, ist als Wert für diese Sachbezüge der übliche Endpreis am Abgabeort anzusetzen. Sind auf Grund des § 8 Abs. 2 Satz 4 des Einkommensteuergesetzes Durchschnittswerte festgesetzt worden, sind diese Werte maßgebend. Findet § 8 Abs. 3 Satz 1 des Einkommensteuergesetzes Anwendung, sind die dort genannten Werte maßgebend.</P><P>(2) Werden Sachbezüge, die nicht von § 1 erfaßt werden, verbilligt zur Verfügung gestellt, ist als Wert der Unterschiedsbetrag zwischen dem vereinbarten Preis und dem Wert nach Absatz 1 anzusetzen.</P><P>(3) Waren und Dienstleistungen, die vom Arbeitgeber nicht überwiegend für den Bedarf seiner Arbeitnehmer hergestellt, vertrieben oder erbracht werden und die nach § 40 Abs. 1 Satz 1 Nr. 1 des Einkommensteuergesetzes pauschal versteuert werden, können mit dem Durchschnittsbetrag der pauschal versteuerten Waren und Dienstleistungen angesetzt werden; dabei kann der Durchschnittsbetrag des Vorjahres angesetzt werden. Besteht das Beschäftigungsverhältnis nur während eines Teils des Kalenderjahres, ist für jeden Tag des Beschäftigungsverhältnisses der dreihundertsechzigste Teil des Durchschnittswertes nach Satz 1 anzusetzen. Satz 1 gilt nur, wenn der Arbeitgeber den von dem Beschäftigten zu tragenden Teil des Gesamtsozialversicherungsbeitrags übernimmt. Die Sätze 1 bis 3 gelten entsprechend für Sachzuwendungen im Werte von nicht mehr als 150 DM, die der Arbeitnehmer für Verbesserungsvorschläge sowie für Leistungen in der Unfallverhütung und im Arbeitsschutz erhält.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20171121221528" doknr="BJNR031560977BJNE000416308"><metadaten><jurabk>SachBezV 1978</jurabk><jurabk>SachBezV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Übergangsvorschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die §§ 1 und 2 sind in dem in Artikel 3 des Einigungsvertrages bezeichneten Gebiet mit folgenden Maßgaben anzuwenden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Wert der freien Kost und Wohnung einschließlich Heizung und Beleuchtung beträgt monatlich 505 DM.</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wird freie Kost und Wohnung teilweise zur Verfügung gestellt, so sind anzusetzen</LA></DD> </DL><table frame="none" tocentry="%yes;">
	<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0">
		<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="60*"/>
		<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="20*"/>
		<tbody valign="top">
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">für die Wohnung</entry>
				<entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="top">133,40 DM,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">für Heizung</entry>
				<entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="top">39,50 DM,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">für Beleuchtung</entry>
				<entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="top">2,70 DM,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">für freie Kost die Werte, die sich aus § 1 Abs. 2 in Verbindung mit § 1 Abs. 1 ergeben.</entry>
			</row>
		</tbody>
	</tgroup>
</table> </P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20171121221528" doknr="BJNR031560977BJNE000506308"><metadaten><jurabk>SachBezV 1978</jurabk><jurabk>SachBezV</jurabk><enbez>§ 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20171121221528" doknr="BJNR031560977BJNE000616308"><metadaten><jurabk>SachBezV 1978</jurabk><jurabk>SachBezV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) (Inkrafttreten)</P><P>(2) Die in dieser Verordnung festgesetzten Werte gelten <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei laufendem Arbeitsentgelt für das Arbeitsentgelt, das für die im Jahr 1994 endenden Lohnzahlungszeiträume gewährt wird,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei einmaligen Einnahmen für das Arbeitsentgelt, das im Jahr 1994 gewährt wird.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Für die Bewertung von Sachbezügen, die vor dem Jahr 1994 gewährt worden sind, bleiben die im Zeitpunkt der Gewährung geltenden Regelungen maßgebend.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>