<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20240430220001" doknr="BJNR001070990"><norm builddate="20240430220001" doknr="BJNR001070990"><metadaten><jurabk>WasSkiV 1990</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1990-01-17</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1990, 107</zitstelle></fundstelle><kurzue>Wasserskiverordnung</kurzue><langue>Verordnung über das Wasserskilaufen auf den Binnenschiffahrtsstraßen</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert Art. 36 V v. 2.6.2016 I 1257</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 5 V v. 18.3.2024 I Nr. 100 textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.2.1990 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240430220001" doknr="BJNR001070990BJNE000100308"><metadaten><jurabk>WasSkiV 1990</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 3 Abs. 1 Nr. 1 und 5 und des § 3c Abs. 1 Satz 1 und 2 Nr. 2 in Verbindung mit § 11 Abs. 1 Satz 2 des Binnenschiffahrtsaufgabengesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 4. August 1986 (BGBl. I S. 1270) wird verordnet:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240430220001" doknr="BJNR001070990BJNE000206123"><metadaten><jurabk>WasSkiV 1990</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf den Binnenschiffahrtstraßen darf das Wasserskilaufen nur betrieben werden <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf den durch Tafelzeichen E.17<DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT><ABWFORMAT typ="A"/>...</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">(nicht darstellbares Tafelzeichen E.17 Wasserskistrecke, BGBl. I 1990, 107)</LA><LA Size="normal">hierfür freigegebenen Strecken und Wasserflächen, 0 2.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA><LA Size="normal">in der Zeit von Sonnenaufgang bis Sonnenuntergang, sofern nicht durch zusätzliche Schilder zu dem Tafelzeichen E.17 bestimmte Zeiten festgesetzt sind,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Wetter mit einer Sicht von mehr als 1 000 m,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn der Wasserskiläufer eine verkehrssicherheitstechnisch geeignete Wasserskiausrüstung verwendet und</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Fällen des § 4 Abs. 1 Satz 1 im Rahmen einer von der zuständigen Behörde erteilten Erlaubnis und unter Beachtung einer nach § 4 Abs. 1 Satz 2 erteilten Auflage.</LA></DD></DL>Eine Wasserskiausrüstung gilt als verkehrssicherheitstechnisch geeignet, wenn sie für die geordnete Ausübung des Wasserskilaufens über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ausreichenden Auftrieb,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ausreichenden Aufprallschutz und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ausreichende Bewegungsfreiheit</LA></DD></DL>verfügt.</P><P>(2) Zusätzliche dreieckige Tafeln und rechteckige Schilder zu dem Tafelzeichen E.17 zeigen den Anfang, das Ende und, soweit erforderlich, die Breite der freigegebenen Strecken oder Wasserflächen an.</P><P>(3) Eine Übersicht über die freigegebenen Strecken und Wasserflächen wird im Verkehrsblatt - Amtsblatt des Bundesministeriums für Digitales und Verkehr der Bundesrepublik Deutschland - veröffentlicht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240430220001" doknr="BJNR001070990BJNE000300308"><metadaten><jurabk>WasSkiV 1990</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Sinne dieser Verordnung sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Binnenschiffahrtsstraßen die in § 1 Abs. 1 Nr. 2 des Binnenschiffahrtsaufgabengesetzes bezeichneten Wasserstraßen mit Ausnahme der Seeschiffahrtsstraßen und der Elbe im Hamburger Hafen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wasserskilaufen alle Betätigungen, bei denen Personen, von einem Fahrzeug gezogen, mit oder ohne Wasserski oder auf sonstigen Gegenständen über das Wasser gleiten, sowie das Drachenfliegen und Fallschirmfliegen hinter einem ziehenden Wasserfahrzeug.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240430220001" doknr="BJNR001070990BJNE000405123"><metadaten><jurabk>WasSkiV 1990</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Schiffsführer der ziehenden Fahrzeuge und die Wasserskiläufer dürfen insbesondere durch die Erzeugung von Wellenschlag oder Sogwirkung <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">andere Verkehrsteilnehmer oder andere Personen im Wasser nicht gefährden oder mehr als nach den Umständen unvermeidbar, behindern oder belästigen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ufer, Regelungsbauwerke, schwimmende oder feste Anlagen oder Schiffahrtszeichen nicht beschädigen.</LA></DD></DL>Zu diesem Zweck müssen bei der Vorbeifahrt <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Schiffsführer der ziehenden Fahrzeuge einen ausreichenden Abstand, der 10 m nicht unterschreiten darf, einhalten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sich die Wasserskiläufer, ausgenommen bei Betätigungen nach § 4 Abs. 1 Satz 1, im Kielwasser des ziehenden Fahrzeugs halten.</LA></DD></DL></P><P>(2) Der Schiffsführer darf nur dann einen oder mehrere Wasserskiläufer ziehen, wenn das Fahrzeug mit einer weiteren geeigneten Person als Beobachter besetzt ist. Der Beobachter hat zur Unterrichtung des Schiffsführers den Wasserskiläufer und die von diesem zu durchfahrende Strecke zu beobachten.</P><P>(3) Als ziehendes Fahrzeug darf ein Wasserfahrzeug nur eingesetzt werden, wenn es über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ausreichenden Platz für den Beobachter verfügt, um in sicherer Position mit dem Rücken zum Schiffsführer zu sitzen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ausreichenden Platz oder eine Einrichtung verfügt, um im Notfall einen Wasserskiläufer retten zu können,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine fest mit dem Fahrzeug verbundene Wiederaufstiegshilfe (Aufstiegsstufe, Aufstiegsleiter) verfügt,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine fest mit dem Fahrzeug verbundene, zum Ziehen von Wasserskiläufern ausreichend ausgelegte Zugeinrichtung verfügt.</LA></DD></DL>Die in der Amtlichen Liste des Bundesministeriums für Digitales und Verkehr vom 14. Mai 2012 (VkBl. 2012 S. 412), die zuletzt durch die Bekanntmachung vom 10. Juni 2022 (VkBl. 2022 S. 475) geändert worden ist, enthaltenen Wassermotorräder dürfen weiterhin als ziehende Fahrzeuge beim Wasserskilaufen eingesetzt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240430220001" doknr="BJNR001070990BJNE000502305"><metadaten><jurabk>WasSkiV 1990</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Unbeschadet des § 1 Abs. 1 Satz 1 Nr. 1 dürfen nur mit Erlaubnis der Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt betrieben werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Wasserskilaufen von mehreren Personen an einer oder mehreren seitlich am Fahrzeug fest angebrachten Stangen oder sonstigen Vorrichtungen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Drachen- oder Fallschirmfliegen.</LA></DD></DL>Die Erlaubnis kann auch nachträglich befristet und mit Auflagen verbunden werden.</P><P>(2) Die Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt kann bei der Erlaubnis von Veranstaltungen, die zu Ansammlungen von Fahrzeugen führen oder die Schiffahrt beeinträchtigen können, sowie bei der Erlaubnis nach Absatz 1 von den Bestimmungen des § 1 Abs. 1 Nr. 1 und 2 abweichen.</P><P>(3) Die Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt kann die Befugnis zur Erteilung der Erlaubnis nach Absatz 1 oder 2 ihren nachgeordneten Wasserstraßen- und Schifffahrtsämtern übertragen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240430220001" doknr="BJNR001070990BJNE000601305"><metadaten><jurabk>WasSkiV 1990</jurabk><enbez>§ 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung für einzelne zum Wasserskilaufen freigegebene Strecken oder Wasserflächen von dieser Verordnung abweichende Regelungen zu treffen, soweit es die örtlichen Verhältnisse gebieten oder zulassen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240430220001" doknr="BJNR001070990BJNE000702123"><metadaten><jurabk>WasSkiV 1990</jurabk><enbez>§ 6</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ordnungswidrig im Sinne des § 7 Abs. 1 des Binnenschiffahrtsaufgabengesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Schiffsführer oder Wasserskiläufer entgegen § 1 Abs. 1 Satz 1 das Wasserskilaufen betreibt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 3 Abs. 1 Satz 2 einen ausreichenden Abstand nicht einhält oder sich nicht im Kielwasser des ziehenden Fahrzeugs hält,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 3 Abs. 2 Satz 1 einen oder mehrere Wasserskiläufer zieht oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 3 Absatz 3 Satz 1 ein Wasserfahrzeug einsetzt.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240430220001" doknr="BJNR001070990BJNE000801307"><metadaten><jurabk>WasSkiV 1990</jurabk><enbez>§ 7</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240430220001" doknr="BJNR001070990BJNE000902308"><metadaten><jurabk>WasSkiV 1990</jurabk><enbez>§ 8</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240430220001" doknr="BJNR001070990BJNE001000308"><metadaten><jurabk>WasSkiV 1990</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Der Bundesminister für Verkehr</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>