<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20170706215516" doknr="BJNR017780976"><norm builddate="20170706215516" doknr="BJNR017780976"><metadaten><jurabk>StVZOAusnV 25</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1976-07-01</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1976, 1778</zitstelle></fundstelle><kurzue>25. Ausnahmeverordnung zur StVZO</kurzue><langue>Fünfundzwanzigste Verordnung über Ausnahmen von den Vorschriften der
Straßenverkehrs-Zulassungs-Ordnung</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 13 Abs. 29 G v. 12.4.2012 I 579</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab:  9. 7.1976 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20170706215516" doknr="BJNR017780976BJNE000100312"><metadaten><jurabk>StVZOAusnV 25</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 6 Abs. 1 Nr. 3 sowie des Absatzes 3 des Straßenverkehrsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 19. Dezember 1952 (Bundesgesetzbl. I S. 837), zuletzt geändert durch § 13 Abs. 3 des Gesetzes über die Beförderung gefährlicher Güter vom 6. August 1975 (Bundesgesetzbl. I S. 2121), wird nach Anhören der zuständigen obersten Landesbehörden verordnet:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20170706215516" doknr="BJNR017780976BJNE000202308"><metadaten><jurabk>StVZOAusnV 25</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Abweichend von § 19 Abs. 2 StVZO erlischt die Betriebserlaubnis nicht, wenn an Kraftfahrzeugen eine Vorrichtung zum Schutz der Fahrzeuginsassen bei seitlichem Umstürzen oder rückwärtigem Überschlagen (Umsturzschutzvorrichtung) im Sinne von Abschnitt 3.1 § 33 Absatz 2 der Vorschriften für Sicherheit und Gesundheitsschutz für die landwirtschaftliche Unfallversicherung angebracht wird.</P><P>(2) Dies gilt nur, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Hersteller der Vorrichtung dem Halter unter Berücksichtigung des § 3 dieser Verordnung bescheinigt, daß nach dem Gutachten eines amtlich anerkannten Sachverständigen für den Kraftfahrzeugverkehr die Vorrichtung und ihre Eignung für Fahrzeuge des vom Halter verwendeten Typs den Vorschriften der StVZO entspricht,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anbringung vom Hersteller der Vorrichtung oder in einer von diesem ermächtigten Werkstatt vorgenommen wird,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Werkstatt in der Bescheinigung nach Nummer 1 den Namen des Fahrzeughalters und die Fahrgestellnummer des Fahrzeugs einträgt sowie die Bescheinigung dem Halter aushändigt und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Halter die Bescheinigung zuständigen Personen auf Verlangen zur Prüfung aushändigt oder die Anbringung der Vorrichtung in den Fahrzeugpapieren vermerkt ist.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170706215516" doknr="BJNR017780976BJNE000301308"><metadaten><jurabk>StVZOAusnV 25</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Abweichend von § 19 Abs. 2 StVZO erlischt bei Kraftfahrzeugen, die in anderen Fällen als nach § 1 durch Anbringen einer Umsturzschutzvorrichtung im Sinne von Abschnitt 3.1 § 33 Absatz 2 der Vorschriften für Sicherheit und Gesundheitsschutz für die landwirtschaftliche Unfallversicherung verändert worden sind, die Betriebserlaubnis erst nach Ablauf von sechs Monaten seit Anbringung der Vorrichtung. Voraussetzung ist, daß bis zur Erteilung der neuen Betriebserlaubnis der Halter zuständigen Personen den Zeitpunkt der Anbringung der Vorrichtung nachweist, zum Beispiel durch eine Bescheinigung der ausführenden Werkstatt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170706215516" doknr="BJNR017780976BJNE000401306"><metadaten><jurabk>StVZOAusnV 25</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20170706215516" doknr="BJNR017780976BJNE000500312"><metadaten><jurabk>StVZOAusnV 25</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung gilt nach § 14 des Dritten Überleitungsgesetzes vom 4. Januar 1952 (Bundesgesetzblatt I S. 1) in Verbindung mit Artikel 33 Abs. 2 des Kostenermächtigungs-Änderungsgesetzes vom 23. Juni 1970 (Bundesgesetzbl. I S. 805) auch im Land Berlin.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20170706215516" doknr="BJNR017780976BJNE000600312"><metadaten><jurabk>StVZOAusnV 25</jurabk><enbez>§ 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20170706215516" doknr="BJNR017780976BJNE000700312"><metadaten><jurabk>StVZOAusnV 25</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Der Bundesminister für Verkehr</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>