<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20220228213030" doknr="BJNR208300003"><norm builddate="20220228213030" doknr="BJNR208300003"><metadaten><jurabk>PatKostZV 2004</jurabk><amtabk>PatKostZV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2003-10-15</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2003, 2083</zitstelle></fundstelle><kurzue>Patentkostenzahlungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Zahlung der Kosten des Deutschen Patent- und Markenamts und des Bundespatentgerichts</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 3 V v. 7.2.2022 I 171</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab:  1. 1.2004 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220228213030" doknr="BJNR208300003BJNE000100000"><metadaten><jurabk>PatKostZV 2004</jurabk><jurabk>PatKostZV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 1 Abs. 2 Nr. 2 des Patentkostengesetzes vom 13. Dezember 2001 (BGBl. I S. 3656) verordnet das Bundesministerium der Justiz:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220228213030" doknr="BJNR208300003BJNE000202125"><metadaten><jurabk>PatKostZV 2004</jurabk><jurabk>PatKostZV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Zahlungswege</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Kosten des Deutschen Patent- und Markenamts und des Bundespatentgerichts können gezahlt werden <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch Bareinzahlung bei den Geldstellen des Deutschen Patent- und Markenamts;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch Überweisung auf ein Konto der zuständigen Bundeskasse für das Deutsche Patent- und Markenamt;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch Bareinzahlung bei einem inländischen oder ausländischen Geldinstitut auf ein Konto der zuständigen Bundeskasse für das Deutsche Patent- und Markenamt;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch Erteilung eines gültigen SEPA-Basislastschriftmandats mit Angaben zum Verwendungszweck;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch elektronisch übermittelte Zahlung auf ein Konto der zuständigen Bundeskasse für das Deutsche Patent- und Markenamt in Marken- und Designverfahren, wenn das Zahlungsmittel für die betreffende Verfahrenshandlung auf der Internetseite des Deutschen Patent- und Markenamts www.dpma.de bekannt gegeben ist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Bei Zahlungen an das Deutsche Patent- und Markenamt sollen für eine Erklärung nach Absatz 1 Nummer 4 die über die Internetseite www.dpma.de bereitgestellten Formulare verwendet werden.</P><P>(3) Das Deutsche Patent- und Markenamt macht im Blatt für Patent-, Muster- und Zeichenwesen bekannt, unter welchen Bedingungen Sammelzahlungen auf ein Konto bei der zuständigen Bundeskasse für das Deutsche Patent- und Markenamt zulässig und welche Angaben bei der Zahlung erforderlich sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220228213030" doknr="BJNR208300003BJNE000302125"><metadaten><jurabk>PatKostZV 2004</jurabk><jurabk>PatKostZV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Zahlungstag</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Als Zahlungstag gilt <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Bareinzahlung der Tag der Einzahlung;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Überweisungen der Tag, an dem der Betrag dem Konto der zuständigen Bundeskasse für das Deutsche Patent- und Markenamt gutgeschrieben wird;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Bareinzahlung auf das Konto der zuständigen Bundeskasse für das Deutsche Patent- und Markenamt der Tag der Einzahlung;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Erteilung eines SEPA-Basislastschriftmandats mit Angaben zum Verwendungszweck, der die Kosten umfasst, der Tag des Eingangs beim Deutschen Patent- und Markenamt oder beim Bundespatentgericht, bei zukünftig fällig werdenden Kosten der Tag der Fälligkeit, sofern die Einziehung zu Gunsten der zuständigen Bundeskasse für das Deutsche Patent- und Markenamt erfolgt. Wird das SEPA-Basislastschriftmandat durch Telefax übermittelt, ist dessen Original innerhalb einer Frist von einem Monat nach Eingang des Telefax nachzureichen. Andernfalls gilt als Zahlungstag der Tag des Eingangs des Originals;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei elektronisch übermittelter Zahlung der Tag, an dem der Betrag dem Konto der zuständigen Bundeskasse für das Deutsche Patent- und Markenamt gutgeschrieben wird; bei Kartenzahlverfahren und dem Einsatz elektronischer Zahlungssysteme der Tag der Akzeptanz.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220228213030" doknr="BJNR208300003BJNE000400000"><metadaten><jurabk>PatKostZV 2004</jurabk><jurabk>PatKostZV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Übergangsregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Abbuchungsaufträge, die nach § 1 Nr. 4 der Patentkostenzahlungsverordnung vom 20. Dezember 2001 (BGBl. I S. 3853) für künftig fällig werdende Gebühren erteilt worden sind, werden am 1. Januar 2004 gegenstandslos. Für Einziehungsaufträge, die nach § 1 Nr. 5 der in Satz 1 genannten Verordnung für künftig fällig werdende Gebühren erteilt worden sind, gilt § 2 Nr. 4 entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220228213030" doknr="BJNR208300003BJNE000500000"><metadaten><jurabk>PatKostZV 2004</jurabk><jurabk>PatKostZV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Januar 2004 in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>