<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20120625151633" doknr="BJNR100260950"><norm builddate="20120625151633" doknr="BJNR100260950"><metadaten><jurabk>DSiegelErl</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1950-01-20</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl</periodikum><zitstelle>1950, 26</zitstelle></fundstelle><langue>Erlaß über die Dienstsiegel</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>Überschrift: Erlaß im Saarland in Kraft gesetzt mWv 1.1.1957 durch Nr. 3 Anordnung v. 23.1.1957 I 1 <BR/> <BR/>(+++ Textnachweis Geltung ab:  1. 1.1964 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151633" doknr="BJNR100260950BJNE000100311"><metadaten><jurabk>DSiegelErl</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Vorschlag der Bundesregierung bestimme ich folgendes:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151633" doknr="BJNR100260950BJNE000200311"><metadaten><jurabk>DSiegelErl</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundessiegel wird in Form und Größe der vorgelegten Bildtafel festgesetzt.</P><P>(2) Das große Bundessiegel zeigt den Bundesadler ohne Umschrift, von einem Kranz umgeben; das kleine Bundessiegel den Bundesadler mit einer die siegelführende Behörde bezeichnenden Umschrift.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151633" doknr="BJNR100260950BJNE000300311"><metadaten><jurabk>DSiegelErl</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das große Bundessiegel wird von dem Bundespräsidenten, dem Bundeskanzler, den Bundesministern und dem Rechnungshof der Bundesrepublik Deutschland sowie von dem Präsidenten, dem Zentralbankrat und dem Direktorium der Deutschen Bundesbank geführt; es wird bei feierlichen Beurkundungen, besonders bei Ausfertigung von Gesetzen und Verordnungen, sowie bei Bestallungen angewendet.</P><P>(2) Des großen Bundessiegels können sich auch der Präsident des Bundestages und der Präsident des Bundesrates bedienen.</P><P>(3) Das Bundesverfassungsgericht, das Oberste Bundesgericht sowie die oberen Bundesgerichte verwenden das große Bundessiegel zur Ausfertigung von Urteilen und Beschlüssen.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151633" doknr="BJNR100260950BJNE000400311"><metadaten><jurabk>DSiegelErl</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im übrigen führen alle Bundesbehörden das kleine Bundessiegel; das gleiche gilt für die Deutsche Bundesbank und ihre Urkundsbeamten.</P><P>(2) Der Bundesminister des Innern kann Körperschaften des öffentlichen Rechts, die der Aufsicht von Bundesbehörden unterstehen, die Anwendung des Bundesadlers in ihren Dienstsiegeln gestatten, wenn ein besonderer Anlaß vorliegt.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151633" doknr="BJNR100260950BJNE000500311"><metadaten><jurabk>DSiegelErl</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesbehörden dürfen Dienstsiegel von abweichender Größe oder Form nur zu besonderen Zwecken und nur mit Genehmigung des vorgesetzten Bundesministers gebrauchen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151633" doknr="BJNR100260950BJNE000600311"><metadaten><jurabk>DSiegelErl</jurabk><enbez>§ 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesminister des Innern wird allgemeinverbindliche Richtlinien zur Ausführung des Erlasses aufstellen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151633" doknr="BJNR100260950BJNE000700311"><metadaten><jurabk>DSiegelErl</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Der Bundespräsident</SP> <BR/><SP>Der Bundeskanzler</SP> <BR/><SP>Der Bundesminister des Innern</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>