<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010"><norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><amtabk>10. BImSchV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2010-12-08</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2010, 1849</zitstelle></fundstelle><kurzue>Verordnung über die Beschaffenheit und die Auszeichnung der Qualitäten von Kraft- und Brennstoffen</kurzue><langue>Zehnte Verordnung zur Durchführung des Bundes-Immissionsschutzgesetzes<FnR ID="F1_774781_BJNR184900010"/><FnR ID="F1_774781_01_BJNR184900010"/></langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 1 V v. 1.12.2014 I 1890</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="column" ID="F1_774781_BJNR184900010" Pos="normal" Postfix=")"><noindex>Diese Verordnung dient der Umsetzung der:<DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Richtlinie 98/70/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 13. Oktober 1998 über die Qualität von Otto- und Dieselkraftstoffen und zur Änderung der Richtlinie 93/12/EWG des Rates (ABl. L 350 vom 28.12.1998, S. 58), die zuletzt durch die Richtlinie 2009/30/EG (ABl. L 140 vom 5.6.2009, S. 88) geändert worden ist,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Richtlinie 1999/32/EG des Rates vom 26. April 1999 über eine Verringerung des Schwefelgehalts bestimmter flüssiger Kraft- oder Brennstoffe und zur Änderung der Richtlinie 93/12/EWG (ABl. L 121 vom 11.5.1999, S. 13), die zuletzt durch die Richtlinie 2009/30/EG (ABl. L 140 vom 5.6.2009, S. 88) geändert worden ist.</LA></DD></DL></noindex></Footnote><Footnote FnZ="**" Group="column" ID="F1_774781_01_BJNR184900010" Pos="normal" Postfix=")"><noindex>Die Verpflichtungen aus der Richtlinie 98/34/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 22. Juni 1998 über ein Informationsverfahren auf dem Gebiet der Normen und technischen Vorschriften und der Vorschriften für die Dienste der Informationsgesellschaft (ABl. L 204 vom 21.7.1998, S. 37), die zuletzt durch die Richtlinie 2006/96/EG (ABl. L 363 vom 20.12.2006, S. 81) geändert worden ist, sind beachtet worden.</noindex></Footnote></Footnotes></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 14.12.2010 +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EGRL 70/98              (CELEX Nr: 31998L0070)<BR/>       EGRL 32/99              (CELEX Nr: 31999L0032)<BR/>     Beachtung der<BR/>       EGRL 34/98              (CELEX Nr: 31998L0034) +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Es verordnen <DL Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>die Bundesregierung auf Grund des § 34 Absatz 1 und 3 des Bundes-Immissionsschutzgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 26. September 2002 (BGBl. I S. 3830), von dem Absatz 3 durch Artikel 1 Nummer 3 des Gesetzes vom 26. November 2010 (BGBl. I S. 1728) eingefügt worden ist, nach Anhörung der beteiligten Kreise, sowie auf Grund des § 34 Absatz 2 und des § 37 Satz 1 des Bundes-Immissionsschutzgesetzes und auf Grund des § 2a Absatz 3 des Benzinbleigesetzes, der durch Artikel 1 Nummer 3 des Gesetzes vom 25. November 1975 (BGBl. I S. 2919) eingefügt worden ist,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>das Bundesministerium für Verkehr, Bau und Stadtentwicklung und das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Arbeit und Soziales auf Grund des § 3 Absatz 1 Nummer 2 Buchstabe a in Verbindung mit Absatz 2 Nummer 2 und Absatz 5 Satz 1 und 2 des Binnenschifffahrtsaufgabengesetzes, von dem die Absätze 1 und 5 zuletzt durch Artikel 313 Nummer 2 Buchstabe a und b der Verordnung vom 31. Oktober 2006 (BGBl. I S. 2407) geändert worden sind und Absatz 2 durch Artikel 1 Nummer 3 Buchstabe b des Gesetzes vom 19. Juli 2005 (BGBl. I S. 2186) geändert worden ist,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>das Bundesministerium für Verkehr, Bau und Stadtentwicklung und das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit nach Anhörung der beteiligten Kreise auf Grund des § 38 Absatz 2 des Bundes-Immissionsschutzgesetzes, der durch Artikel 60 Nummer 1 der Verordnung vom 31. Oktober 2006 (BGBl. I S. 2407) geändert worden ist:</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE000201116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für diese Verordnung gelten die in den Absätzen 2 bis 15 geregelten Begriffsbestimmungen.</P><P>(2) „Ottokraftstoff“ ist jedes flüchtige Mineralölerzeugnis, einschließlich der Zubereitungen mit einem Gehalt an Mineralöl von mindestens 70 Gewichtshundertteilen, in denen diese Öle Grundbestandteil sind, das <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter die Unterpositionen 2710 12 41, 2710 12 45, 2710 12 49, 2710 12 51 oder 2710 12 59 der Kombinierten Nomenklatur fällt und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zum Betrieb von Fahrzeugverbrennungsmotoren mit Fremdzündung bestimmt ist.</LA></DD></DL></P><P>(3) „Dieselkraftstoff“ ist jedes Gasölerzeugnis, einschließlich der Zubereitungen mit einem Gehalt an Mineralöl von mindestens 70 Gewichtshundertteilen, in denen diese Öle Grundbestandteil sind, das <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter die Unterpositionen 2710 20 11, 2710 20 15, 2710 20 17 (bis zu einem Schwefelgehalt von 0,05 Gewichtshundertteilen), 2710 19 43, 2710 19 46 oder 2710 19 47 (bis zu einem Schwefelgehalt von 0,05 Gewichtshundertteilen) der Kombinierten Nomenklatur fällt und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">verwendet wird zum Antrieb von Fahrzeugen im Sinne der Verordnungen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verordnung (EG) Nr. 715/2007 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 20. Juni 2007 über die Typgenehmigung von Kraftfahrzeugen hinsichtlich der Emissionen von leichten Personenkraftwagen und Nutzfahrzeugen (Euro 5 und Euro 6) und über den Zugang zu Reparatur- und Wartungsinformationen für Fahrzeuge (ABl. L 171 vom 29.6.2007, S. 1), die zuletzt durch die Verordnung (EU) Nr. 459/2012 (ABl. L 142 vom 1.6.2012, S. 16) geändert worden ist, sowie</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verordnung (EG) Nr. 595/2009 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 18. Juni 2009 über die Typgenehmigung von Kraftfahrzeugen und Motoren hinsichtlich der Emissionen von schweren Nutzfahrzeugen (Euro VI) und über den Zugang zu Fahrzeugreparatur- und -wartungsinformationen, zur Änderung der Verordnung (EG) Nr. 715/2007 und der Richtlinie 2007/46/EG sowie zur Aufhebung der Richtlinien 80/1269/EWG, 2005/55/EG und 2005/78/EG (ABl. L 188 vom 18.7.2009, S. 1, L 200 vom 31.7.2009, S. 52), die zuletzt durch die Verordnung (EU) Nr. 133/2014 (ABl. L 47 vom 18.2.2014, S. 1) geändert worden ist.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(4) Dieselkraftstoff zur Verwendung für mobile Maschinen und Geräte, für land- und forstwirtschaftliche Zugmaschinen sowie für Binnenschiffe und Sportboote, ist jeder aus Erdöl gewonnene flüssige Kraftstoff, einschließlich der Zubereitungen mit einem Gehalt an Mineralöl von mindestens 70 Gewichtshundertteilen, in denen diese Öle der Grundbestandteil sind, der <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter die Unterpositionen 2710 20 11, 2710 20 15, 2710 20 17 (bis zu einem Schwefelgehalt von 0,05 Gewichtshundertteilen), 2710 19 43, 2710 19 46 oder 2710 19 47 (bis zu einem Schwefelgehalt von 0,05 Gewichtshundertteilen) der Kombinierten Nomenklatur fällt und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Betrieb in von Kompressionszündungsmotoren bestimmt ist, die in den folgenden Richtlinien genannt werden: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Richtlinie 94/25/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 16. Juni 1994 zur Angleichung der Rechts- und Verwaltungsvorschriften der Mitgliedstaaten über Sportboote (ABl. L 164 vom 30.6.1994, S. 15), die zuletzt durch die Verordnung (EU) Nr. 1025/2012 (ABl. L 316 vom 14.11.2012, S. 12) geändert worden ist,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Richtlinie 97/68/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 16. Dezember 1997 zur Angleichung der Rechtsvorschriften der Mitgliedstaaten über Maßnahmen zur Bekämpfung der Emission von gasförmigen Schadstoffen und luftverunreinigenden Partikeln aus Verbrennungsmotoren für mobile Maschinen und Geräte (ABl. L 59 vom 27.2.1998, S. 1), die zuletzt durch die Richtlinie 2012/46/EU (ABl. L 353 vom 21.12.2012, S. 80) geändert worden ist, oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Richtlinie 2000/25/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 22. Mai 2000 über Maßnahmen zur Bekämpfung der Emission gasförmiger Schadstoffe und luftverunreinigender Partikel aus Motoren, die für den Antrieb von land- und forstwirtschaftlichen Zugmaschinen bestimmt sind, und zur Änderung der Richtlinie 74/150/EWG des Rates (ABl. L 173 vom 12.7.2000, S. 1), die zuletzt durch die Richtlinie 2013/15/EU (ABl. L 158 vom 10.6.2013, S. 172) geändert worden ist.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(5) „Schiffskraftstoff“ ist jeder aus Erdöl gewonnene flüssige Kraft- oder Brennstoff, der zur Verwendung auf einem Schiff bestimmt ist oder auf einem Schiff verwendet wird, einschließlich Kraft-oder Brennstoffen im Sinne der Definition nach DIN ISO 8217, Ausgabe Dezember 2013.</P><P>(6) „Gasöl für den Seeverkehr“ ist jeder Schiffskraftstoff gemäß der Definition der Güteklassen DMX, DMA und DMZ nach Tabelle 1 der DIN ISO 8217, Ausgabe Dezember 2013, ohne Berücksichtigung des Schwefelgehalts.</P><P>(7) „Schiffsdiesel“ ist jeder Schiffskraftstoff gemäß der Definition der Güteklasse DMB nach Tabelle 1 der DIN ISO 8217, Ausgabe Dezember 2013, ohne Berücksichtigung des Schwefelgehalts.</P><P>(8) „Sonstige Schiffskraftstoffe“ sind die nicht in den Absätzen 6 und 7 genannten Schiffskraftstoffe.</P><P>(9) „Leichtes Heizöl“ ist jedes Erdölerzeugnis, einschließlich der Zubereitungen, die Komponenten aus Synthese oder Hydrotreatment oder Komponenten biogener Herkunft enthalten, mit Ausnahme der in den Absätzen 3 bis 8 genannten Kraft- und Brennstoffe, das nach dem Prüfverfahren der DIN EN ISO 3405, Ausgabe August 2001, bei 350 Grad Celsius mindestens 85 oder bei 360 Grad Celsius mindestens 95 Raumhundertteile Destillat ergibt.</P><P>(10) „Schweres Heizöl“ ist jeder aus Erdöl gewonnene flüssige Kraft- oder Brennstoff mit Ausnahme der in den Absätzen 3 bis 9 genannten Kraft- und Brennstoffe, der nach dem Prüfverfahren der DIN EN ISO 3405, Ausgabe August 2001, bei 250 Grad Celsius weniger als 65 Raumhundertteile Destillat ergibt.</P><P>(11) „Einführer“ ist, wer Kraft- oder Brennstoffe gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen einführt.</P><P>(12) „Vermischer“ ist, wer Kraft- oder Brennstoffe gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen vermischt oder die Vermischung veranlasst.</P><P>(13) „Großverteiler“ ist, wer Kraft- oder Brennstoffe gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen verteilt und über eine Lagerkapazität von mehr als 1 000 Kubikmeter verfügt. Das Verteilen nach Satz 1 schließt die Abgabe an Schiffe ein.</P><P>(14) „Inverkehrbringen“ ist jedes Überlassen an andere.</P><P>(15) „Kombinierte Nomenklatur“ ist die Warennomenklatur nach Artikel 1 der Verordnung (EWG) Nr. 2658/87 des Rates vom 23. Juli 1987 über die zolltarifliche und statistische Nomenklatur sowie den Gemeinsamen Zolltarif (ABl. L 256 vom 7.9.1987, S. 1, L 341 vom 3.12.1987, S. 38, L 378 vom 31.12.1987, S. 120, L 130 vom 26.5.1988, S. 42), die zuletzt durch die Verordnung (EU) Nr. 1001/2013 (ABl. L 290 vom 31.10.2013, S. 1) geändert worden ist, in der am 1. Januar 2014 geltenden Fassung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Chlor- und Bromverbindungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Kraftstoffe für Kraftfahrzeuge im Sinne des § 1 Absatz 2 des Straßenverkehrsgesetzes dürfen nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen in den Verkehr gebracht werden, wenn sie keine Chlor- oder Bromverbindungen als Zusatz enthalten.</P><P>(2) Chlor- oder Bromverbindungen als Zusatz zu Kraftstoffen nach Absatz 1 dürfen gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen nicht in den Verkehr gebracht werden.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 gelten nicht für das Inverkehrbringen zum Zweck der Forschung, Entwicklung oder Analyse.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE000401116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Anforderungen an Ottokraftstoffe; Bestandsschutzsortenregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ottokraftstoff darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN EN 228, Ausgabe Oktober 2014, genügt.</P><P>(2) Wer Ottokraftstoffe nach Absatz 1 der Qualität „Super“ mit mehr als 5 Volumenprozent Ethanol anbietet, ist verpflichtet, an derselben Abgabestelle auch Ottokraftstoffe nach Absatz 1 der Qualität „Super“ mit einem maximalen Sauerstoffgehalt von 2,7 Massenprozent und einem maximalen Ethanolgehalt von 5 Volumenprozent anzubieten.</P><P>(3) Wer Ottokraftstoffe nach Absatz 1 der Qualität „Super Plus“ mit mehr als 5 Volumenprozent Ethanol anbietet, ist verpflichtet, an derselben Abgabestelle auch Ottokraftstoffe nach Absatz 1 der Qualität „Super Plus“ mit einem maximalen Sauerstoffgehalt von 2,7 Massenprozent und einem maximalen Ethanolgehalt von 5 Volumenprozent anzubieten.</P><P>(4) An Abgabestellen, an denen im Durchschnitt der zwei jeweils vorangegangenen Kalenderjahre weniger als 500 Kubikmeter Ottokraftstoffe nach Absatz 1 in den Verkehr gebracht wurden, gelten die Verpflichtungen nach Absatz 2 und Absatz 3 nicht. Die Voraussetzungen des Satzes 1 sind durch geeignete Belege gegenüber der zuständigen Behörde auf Verlangen nachzuweisen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE000501116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Anforderungen an Dieselkraftstoff, Gasöl und andere flüssige Kraftstoffe; Schwefelgehalt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieselkraftstoff darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN EN 590, Ausgabe April 2014, genügt.</P><P>(2) Dieselkraftstoff zur Verwendung für mobile Maschinen und Geräte, für land- und forstwirtschaftliche Zugmaschinen sowie für Binnenschiffe und Sportboote darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn sein Gehalt an Schwefelverbindungen, berechnet als Schwefel, 10 Milligramm pro Kilogramm Dieselkraftstoff nicht überschreitet. Für Binnenschiffe und Sportboote dürfen andere flüssige Kraftstoffe nicht verwendet werden, es sei denn ihr Schwefelgehalt überschreitet den für Dieselkraftstoff nach Satz 1 zulässigen Schwefelgehalt nicht.</P><P>(3) Gasöl für den Seeverkehr darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn sein Gehalt an Schwefelverbindungen, berechnet als Schwefel, 1,0 Gramm pro Kilogramm Gasöl für den Seeverkehr nicht überschreitet.</P><P>(4) Schiffsdiesel darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn sein Gehalt an Schwefelverbindungen, berechnet als Schwefel, 15,0 Gramm pro Kilogramm Schiffsdiesel nicht überschreitet.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE000601116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Anforderungen an Biodiesel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Biodiesel darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN EN 14214, Ausgabe Juni 2014, genügt. Das gilt auch für Biodiesel als Zusatz zum Dieselkraftstoff.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE000700000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Anforderungen an Ethanolkraftstoff (E85)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ethanolkraftstoff (E85) darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen als Kraftstoff gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN 51625, Ausgabe August 2008, genügt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE000801116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Anforderungen an Flüssiggaskraftstoff</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Flüssiggaskraftstoff darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN EN 589, Ausgabe Juni 2012, genügt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE000900000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Anforderungen an Erdgas und Biogas als Kraftstoffe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Erdgas und Biogas dürfen nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen als Kraftstoffe gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn sie den jeweiligen Anforderungen der DIN 51624, Ausgabe Februar 2008, genügen.</P><P>(2) Erdgas und Biogas dürfen nur dann, in jedem Verhältnis gemischt, als Kraftstoff gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn das fertige Produkt den Anforderungen der DIN 51624, Ausgabe Februar 2008, genügt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE001001116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Anforderung an Pflanzenölkraftstoffe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Pflanzenölkraftstoff – Rapsöl – darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN 51605, Ausgabe September 2010, genügt.</P><P>(2) Pflanzenölkraftstoff – alle Saaten – darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN SPEC 51623, Ausgabe Juni 2012, genügt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE001101116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Schwefelgehalt von Heizöl</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Leichtes Heizöl darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn sein Gehalt an Schwefelverbindungen, berechnet als Schwefel, 1,0 Gramm pro Kilogramm leichtes Heizöl nicht überschreitet.</P><P>(2) Schweres Heizöl darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn sein Gehalt an Schwefelverbindungen, berechnet als Schwefel, von 10,0 Gramm pro Kilogramm schweres Heizöl nicht überschritten wird. Schweres Heizöl mit höheren Schwefelgehalten darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, soweit dieses Heizöl: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in Übereinstimmung mit den Anforderungen der Verordnung über Großfeuerungs-, Gasturbinen- und Verbrennungsmotoranlagen oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>in Übereinstimmung mit den Anforderungen zur Vorsorge gegen schädliche Umwelteinwirkungen der Technischen Anleitung zur Reinhaltung der Luft vom 24. Juli 2002 (GMBl. 2002 S. 511) in Verbrennungseinrichtungen eingesetzt werden darf und sichergestellt ist, dass die maximalen Schwefeldioxidemissionen von 1 700 Milligramm Schwefeldioxid pro Normkubikmeter schwerem Heizöl bei einem Sauerstoffgehalt des Rauchgases von 3 Volumeneinheiten im trockenen Bezugszustand nicht überschritten werden.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE001201116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Gleichwertigkeitsklausel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Den Kraftstoffen nach § 3 und § 4 Absatz 1 sowie den §§ 5 bis 9 sind solche Kraftstoffe gleichgestellt, die den Anforderungen anderer Normen oder technischer Spezifikationen genügen, die in einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union oder einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum oder in der Türkei oder einem anderen Mitglied der Welthandelsorganisation in Kraft sind, sofern <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">diese Normen oder technischen Spezifikationen mit einer der folgenden Normen übereinstimmen: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN 228, Ausgabe Oktober 2014,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN 590, Ausgabe April 2014,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN 14214, Ausgabe Juni 2014,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN 51625, Ausgabe August 2008,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN 589, Ausgabe Juni 2012,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN 51624, Ausgabe Februar 2008,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN 51605, Ausgabe September 2010, oder</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN SPEC 51623, Ausgabe Juni 2012, und</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Kraftstoffe die klimatischen Anforderungen erfüllen, die in den unter Nummer 1 angegebenen Normen für die Bundesrepublik Deutschland festgelegt sind.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE001300000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Einschränkungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für Kraft- und Brennstoffe nach § 1 Absatz 4 bis 10, die eingeführt oder sonst in den Geltungsbereich dieser Verordnung verbracht werden und die unter diese Verordnung fallen, sind § 4 Absatz 2 bis 4 und § 10 erst von dem Zeitpunkt an anzuwenden, an dem sie in den zollrechtlich freien Verkehr überführt werden.</P><P>(2) Die in dieser Verordnung festgelegten Grenzwerte für den Schwefelgehalt bestimmter flüssiger Kraft- oder Brennstoffe, die aus Erdöl gewonnen werden, gelten nicht für Kraft- oder Brennstoffe zur Verwendung auf Kriegsschiffen und anderen zu militärischen Zwecken eingesetzten Schiffen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE001401116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Auszeichnung von Kraft- und Brennstoffen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher Kraftstoffe in den Verkehr bringt, hat die Qualität an den Zapfsäulen sowie an der Tankstelle in folgender Weise deutlich sichtbar zu machen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schwefelfreier Ottokraftstoff mit einem maximalen Sauerstoffgehalt von 2,7 Massenprozent und einem maximalen Ethanolgehalt von 5 Volumenprozent, der den Anforderungen der DIN EN 228, Ausgabe Oktober 2014, genügt oder gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Super schwefelfrei“ oder „Super Plus schwefelfrei“ und dem jeweils zutreffenden Zeichen nach Anlage 1a oder 1b gekennzeichnet; an den Zapfsäulen ist zusätzlich der Hinweis „Enthält bis zu 5 % Bioethanol“ deutlich sichtbar anzubringen.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schwefelfreier Ottokraftstoff, der den Anforderungen der DIN EN 228, Ausgabe Oktober 2014, genügt oder gleichwertig nach § 11 ist und dessen Sauerstoffgehalt 2,7 Massenprozent oder dessen Ethanolgehalt 5 Volumenprozent überschreiten kann, wird mit der Bezeichnung „Super E10 schwefelfrei“ oder „Super Plus E10 schwefelfrei“ und dem jeweils zutreffenden Zeichen nach Anlage 2a oder 2b gekennzeichnet; an den Zapfsäulen sind zusätzlich die Hinweise „Enthält bis zu 10 % Bioethanol“ und „Verträgt Ihr Fahrzeug E10? Herstellerinformation einholen! Im Zweifel Super oder Super Plus tanken!“ deutlich sichtbar anzubringen.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dieselkraftstoff, der den Anforderungen der DIN EN 590, Ausgabe April 2014, genügt oder gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Dieselkraftstoff schwefelfrei“ und dem Zeichen nach Anlage 3 gekennzeichnet; an den Zapfsäulen ist zusätzlich der Hinweis „Enthält bis zu 7 % Biodiesel“ deutlich sichtbar anzubringen.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fettsäure-Methylester für Dieselmotoren, die den Anforderungen der DIN EN 14214, Ausgabe Juni 2014, genügen oder gleichwertig nach § 11 sind, werden mit der Bezeichnung „Biodiesel“ und dem Zeichen nach Anlage 4 gekennzeichnet.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ethanol für Kraftfahrzeuge, das den Anforderungen der DIN 51625, Ausgabe August 2008, genügt oder gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Ethanolkraftstoff (E85)“ und dem Zeichen nach Anlage 5 gekennzeichnet.</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Flüssiggaskraftstoff, der den Anforderungen der DIN EN 589, Ausgabe Juni 2012, genügt oder gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Flüssiggas“ und dem Zeichen nach Anlage 6 gekennzeichnet.</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erdgaskraftstoffe, die den Anforderungen der DIN 51624, Ausgabe Februar 2008, genügen oder gleichwertig nach § 11 sind, werden mit der Bezeichnung „Erdgas H“ oder „Erdgas L“ und dem jeweils zutreffenden Zeichen nach Anlage 7a oder 7b gekennzeichnet.</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pflanzenölkraftstoff, der den Anforderungen der DIN 51605, Ausgabe September 2010, genügt oder gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Pflanzenölkraftstoff – Rapsöl –“ und dem Zeichen nach Anlage 8a gekennzeichnet.</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pflanzenölkraftstoff, der den Anforderungen der DIN SPEC 51623, Ausgabe Juni 2012, genügt oder gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Pflanzenölkraftstoff – alle Saaten –“ und dem Zeichen nach Anlage 8b gekennzeichnet.</LA></DD></DL></P><P>(2) Wer gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher Kraftstoffe mit metallhaltigen Zusätzen in den Verkehr bringt, hat dort, wo die Informationen nach Absatz 1 angezeigt werden, die folgende Kennzeichnung anzubringen: „Enthält metallhaltige Zusätze. Fragen Sie Ihren Fahrzeughersteller, ob diese Zusätze für Ihr Fahrzeug geeignet sind. Verwenden Sie im Zweifelsfall Kraftstoff ohne metallhaltige Zusätze. “ Die Kennzeichnung muss durch ihre Größe deutlich sichtbar sein und ihre Schriftart muss gut lesbar sein.</P><P>(3) Leichtes Heizöl, das nach § 10 Absatz 1 in den Verkehr gebracht wird, kann als „schwefelarm“ bezeichnet werden, wenn sein Schwefelgehalt 50 Milligramm pro Kilogramm leichtes Heizöl nicht überschreitet.</P><P>(4) Die Absätze 1 und 2 finden keine Anwendung im Bereich der Kraft- und Brennstoffe nach § 1 Absatz 4 bis 10.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE001500000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Nachweisführung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer gewerbsmäßig oder im Rahmen einer wirtschaftlichen Unternehmung Kraftstoffe in den Verkehr bringt, hat den nach § 13 Auszeichnungspflichtigen bei Anlieferung der Ware darüber zu unterrichten, dass die Kraftstoffe <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>den in den § 3 und § 4 Absatz 1 sowie in den §§ 5 bis 9 genannten Anforderungen genügen oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>nach § 11 gleichwertig sind.</LA></DD></DL>Die Unterrichtung erfolgt schriftlich. Sie kann für jede einzelne Lieferung separat vorgenommen werden oder für mehrere zeitlich aufeinander folgende Lieferungen; in diesem Fall ist sie bei der ersten Lieferung vorzunehmen.</P><P>(2) Auskunftspflichtige nach § 52 Absatz 3 Satz 1 in Verbindung mit Absatz 2 Satz 1 des Bundes-Immissionsschutzgesetzes, die Kraft- und Brennstoffe nach § 1 Absatz 4 bis 10 als Hersteller, Vermischer, Einführer oder Großverteiler lagern, haben Tankbelegbücher zu führen und auf Verlangen vorzulegen, aus denen hervorgeht, welche Lieferanten den Kraft- und Brennstoff geliefert haben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE001601116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Bekanntmachung der Kraftstoffqualität für den Betrieb von Kraftfahrzeugen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer gewerbsmäßig oder im Rahmen einer wirtschaftlichen Unternehmung Kraftfahrzeuge herstellt oder einführt, hat für den Betrieb der Kraftfahrzeuge, die er in den Verkehr bringt, die empfohlenen und verwendbaren Kraftstoffqualitäten <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Vertragswerkstätten und -händlern sowie der Öffentlichkeit in geeigneter Weise bekannt zu geben und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Betriebsanleitungen oder anderen für den Kraftfahrzeughalter bestimmten Unterlagen anzugeben.</LA></DD></DL></P><P>(2) Um die Verpflichtungen nach Absatz 1 zu erfüllen, genügt es, dass die Bezeichnungen nach § 13 für die Qualität der Kraftstoffe verwendet werden. Auf die Zeichen nach den Anlagen 1a bis 8b kann verzichtet werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE001700000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Ausnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Behörde kann auf Antrag Ausnahmen von den Anforderungen der § 3, § 4 Absatz 1 sowie §§ 5 bis 9 bewilligen, soweit dies in besonderen Einzelfällen zu Forschungs- und Erprobungszwecken erforderlich ist und schädliche Umwelteinwirkungen nicht zu erwarten sind. Die Bewilligung ist zu befristen.</P><P>(2) Keine Ausnahmebewilligung nach Absatz 1 Satz 1 ist erforderlich für Kraftstoffe, die betriebsintern zu Forschungs- und Erprobungszwecken verwandt und nicht über öffentliche Tankstellen in den Verkehr gebracht werden und die keine schädlichen Umwelteinwirkungen erwarten lassen.</P><P>(3) Die zuständige Behörde bewilligt im Benehmen mit dem Bundesamt für Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle auf Antrag Ausnahmen von § 4 Absatz 2 bis 4 und § 10 für Kraft- und Brennstoffe nach § 1 Absatz 4 bis 10, soweit die Einhaltung des zulässigen Höchstgehalts an Schwefelverbindungen zu einer erheblichen Gefährdung der Versorgung des Verbrauchers mit Kraft- und Brennstoffen nach § 1 Absatz 4 bis 10 führen würde. Die Bewilligungen können unter Bedingungen erteilt und mit Auflagen verbunden werden.Die Bewilligungen sind zu befristen. Sie können widerrufen werden, wenn die Voraussetzungen für ihre Erteilung nicht mehr vorliegen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE001801116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Zugänglichkeit der Normen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>DIN-, DIN EN- und DIN SPEC, ISO-, DIN ISO- und DIN EN ISO-Normen, auf die in dieser Verordnung verwiesen wird, sind bei der Beuth-Verlag GmbH, Berlin und Köln, erschienen. Das in § 18 Absatz 1 genannte DVGW-Arbeitsblatt ist bei der Wirtschafts- und Verlagsgesellschaft Gas und Wasser mbH, Bonn, erschienen. Die DIN-, DIN EN- und DIN SPEC, ISO-, DIN ISO- und DIN EN ISO-Normen und das DVGW-Arbeitsblatt sind beim Deutschen Patent- und Markenamt in München archivmäßig gesichert niedergelegt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE001901116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Überwachung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständigen Behörden überwachen die in den §§ 3 bis 9 gestellten Anforderungen an Kraftstoffe sowie die in § 13 gestellten Anforderungen an die Auszeichnungspflicht dieser Kraftstoffe anhand der in den §§ 3 bis 9 genannten DIN-, DIN EN- und DIN SPEC-Normen angegebenen Prüfverfahren und nach den in DIN EN 14274, Ausgabe Mai 2013, DIN 51750 Teil 1, Ausgabe Dezember 1990, und Teil 2, Ausgabe Dezember 1990, DIN 51610, Ausgabe Juni 1983 sowie in dem DVGW Arbeitsblatt G 264, Ausgabe Mai 2009, vorgeschriebenen Verfahren. Abweichend von den Angaben in DIN EN 590, Ausgabe April 2014, und DIN EN 14214, Ausgabe Juni 2014, findet für die Bestimmung der Gesamtverschmutzung bei der Überprüfung des in Verkehr gebrachten Kraftstoffes die Prüfmethode nach DIN EN 12662, Ausgabe Juli 2008, weiterhin Anwendung.</P><P>(2) Der Auszeichnungspflichtige nach § 13 hat auf Verlangen der zuständigen Behörde den nach § 14 Absatz 1 erhaltenen Unterrichtungsnachweis vorzulegen. Auskunftspflichtige nach § 14 Absatz 2, die Kraft- und Brennstoffe nach § 1 Absatz 4 bis 10 lagern, haben auf Verlangen der zuständigen Behörde eine Erklärung des Herstellers oder Vermischers über die Beschaffenheit dieser Kraft- oder Brennstoffe vorzulegen. Sofern der Hersteller oder Vermischer nicht selbst geliefert hat, muss die Erklärung zusätzlich Angaben des Lieferanten über die gelieferte Menge enthalten. Für die Erklärung ist ein Vordruck nach dem Muster der Anlage 9 zu verwenden. Die zuständige Behörde kann dem Auskunftspflichtigen für die Vorlage der Erklärung eine Frist setzen.</P><P>(3) Die zuständigen Behörden überwachen durch Probenahmen, ob der Schwefelgehalt der verwendeten und der in Verkehr gebrachten Kraft- und Brennstoffe den Anforderungen nach § 4 Absatz 2 bis 4 und nach § 10 entspricht. Die Probenahmen müssen mit ausreichender Häufigkeit und ausreichenden Mengen vorgenommen werden, so dass die Ergebnisse für den geprüften Kraft- und Brennstoff repräsentativ sind.</P><P>(4) Der Schwefelgehalt in Dieselkraftstoff zur Verwendung für mobile Maschinen und Geräte, für land- und forstwirtschaftliche Zugmaschinen sowie für Binnenschiffe und Sportboote ist im Rahmen der Überwachung nach Absatz 3 durch eines der folgenden Prüfverfahren zu bestimmen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 20846, Ausgabe Januar 2012,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 20884, Ausgabe Juli 2011, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 13032, Ausgabe Juni 2012.</LA></DD></DL>Als Referenzverfahren dient das Prüfverfahren nach DIN EN ISO 20846, Ausgabe Januar 2012, oder nach DIN EN ISO 20884, Ausgabe Juli 2011.</P><P>(5) Für die Bestimmung des Schwefelgehalts in leichtem Heizöl ist im Rahmen der Überwachung nach Absatz 3 eines der folgenden Prüfverfahren zu verwenden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007.</LA></DD></DL>Als Referenzverfahren dient das Prüfverfahren nach ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003.<BR/> Bei leichtem Heizöl, das zusätzlich nach § 13 Absatz 3 mit dem Begriff „schwefelarm“ ausgezeichnet ist, ist eines der folgenden Prüfverfahren zu verwenden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 20846, Ausgabe Januar 2012, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 20884, Ausgabe Juli 2011.</LA></DD></DL></P><P>(6) Für die Bestimmung des Schwefelgehalts in schwerem Heizöl ist im Rahmen der Überwachung nach Absatz 3 eines der folgenden Prüfverfahren zu verwenden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN 51400-3, Ausgabe Juni 2001,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007.</LA></DD></DL>Als Referenzverfahren dient das Prüfverfahren nach DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007.</P><P>(7) Für die Bestimmung des Schwefelgehalts in Gasöl für den Seeverkehr, für Schiffsdiesel und für sonstige Schiffskraftstoffe nach § 1 Absatz 8 ist im Rahmen der Überwachung nach Absatz 3 eines der folgenden Prüfverfahren zu verwenden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007.</LA></DD></DL>Als Referenzverfahren dient das Prüfverfahren nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003.</P><P>(8) Die nach Landesrecht zuständigen obersten Landesbehörden oder die von ihnen bestimmten Behörden übermitteln dem Umweltbundesamt bis spätestens zum 30. April eine jährliche Übersicht der Überwachungsergebnisse nach Absatz 1 und 3 zur Weiterleitung an die Europäische Kommission.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE002000000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Einfuhr von Heizöl, Schiffskraftstoff und Dieselkraftstoff</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Einführer von Kraft- und Brennstoffen nach § 1 Absatz 4 bis 10 hat der für den ersten Bestimmungsort zuständigen Behörde die Sendung so rechtzeitig zu melden, dass die Behörde vor dem Eintreffen der Sendung am ersten Bestimmungsort davon Kenntnis erhält.</P><P>(2) Der Einführer von Kraft- und Brennstoffen nach § 1 Absatz 4 bis 10 hat die für die Zollabfertigung vom Einführer vorgelegten Qualitäts- oder Analysezertifikate am ersten Bestimmungsort der Sendung verfügbar zu halten, solange sich die Sendung oder Teile der Sendung dort befinden. Der Einführer hat die Qualitäts- oder Analysezertifikate ab dem Zeitpunkt des Eintreffens der Sendung am ersten Bestimmungsort mindestens ein Jahr aufzubewahren.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 sind nicht anzuwenden beim Verbringen aus Staaten der Europäischen Union.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE002101116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig im Sinne des § 62 Absatz 1 Nummer 7 des Bundes-Immissionsschutzgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 2 Absatz 1, § 4 Absatz 2 Satz 1, Absatz 3 oder Absatz 4 oder § 10 Absatz 1 oder Absatz 2 Satz 1 oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 3 Absatz 1, § 4 Absatz 1, §§ 5 bis 8 oder § 9, jeweils auch in Verbindung mit § 11,</LA></DD></DL>einen Brenn- oder Kraftstoff in den Verkehr bringt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 2 Absatz 2 Chlor- oder Bromverbindungen als Zusatz zu Kraftstoffen in den Verkehr bringt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 3 Absatz 2 oder Absatz 3 einen dort genannten Kraftstoff nicht anbietet,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 13 Absatz 1 eine Qualität nicht oder nicht richtig sichtbar macht,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 13 Absatz 2 die Kennzeichnung nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht in der vorgeschriebenen Weise anbringt,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 14 Absatz 1 Satz 1 den Auszeichnungspflichtigen nicht, nicht richtig oder nicht rechtzeitig unterrichtet,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 14 Absatz 2 ein Tankbelegbuch nicht oder nicht richtig führt oder nicht oder nicht rechtzeitig vorlegt,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 18 Absatz 2 Satz 1 oder Satz 2 einen Unterrichtungsnachweis oder eine dort genannte Erklärung nicht oder nicht rechtzeitig vorlegt,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 19 Absatz 1 eine Meldung nicht, nicht richtig oder nicht rechtzeitig macht,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 19 Absatz 2 Satz 1 die Qualitäts- oder Analysezertifikate nicht oder nicht für die vorgeschriebene Dauer verfügbar hält oder</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 19 Absatz 2 Satz 2 die Qualitäts- oder Analysezertifikate nicht oder nicht mindestens ein Jahr aufbewahrt.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ordnungswidrig im Sinne des § 7 Absatz 1 des Binnenschifffahrtsaufgabengesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig entgegen § 4 Absatz 2 Satz 2 flüssige Kraftstoffe verwendet.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE002200000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft. Gleichzeitig treten die Verordnung über den Schwefelgehalt bestimmter flüssiger Kraft- oder Brennstoffe vom 24. Juni 2002 (BGBl. I S. 2243), die durch die Verordnung vom 3. Juli 2009 (BGBl. I S. 1720, 3140) geändert worden ist, die Verordnung über die Beschaffenheit und die Auszeichnung der Qualitäten von Kraftstoffen vom 27. Januar 2009 (BGBl. I S. 123) sowie die Verordnung über Chlor- und Bromverbindungen als Kraftstoffzusatz vom 17. Januar 1992 (BGBl. I S. 75), die durch Artikel 35 des Gesetzes vom 21. Dezember 2000 (BGBl. I S. 1956) geändert worden ist, außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE002300000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE002401116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 1a</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Nummer 1)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2014, 1894)</kommentar></noindex></P><BR/><P><IMG Align="center" Height="1087" Pos="inline" SRC="bgbl1_2014_j1890-1_0010.jpg" Type="TIF" Units="300" Width="1083" alt=""/></P><P>Ø = 85 mm bis 100 mm</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE002501116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 1b</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Nummer 1)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2014, 1894)</kommentar></noindex></P><BR/><P><IMG Height="1087" Pos="inline" SRC="bgbl1_2014_j1890-1_0020.jpg" Type="TIF" Units="300" Width="1083" alt=""/></P><P>Ø = 85 mm bis 100 mm</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE002601116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 1c</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE002701116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 2a</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Nummer 2)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2014, 1894)</kommentar></noindex></P><BR/><P><IMG Height="1087" Pos="inline" SRC="bgbl1_2014_j1890-1_0030.jpg" Type="TIF" Units="300" Width="1083" alt=""/></P><P>Ø = 85 mm bis 100 mm</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE002801116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 2b</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Nummer 2)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2014, 1895)</kommentar></noindex></P><BR/><P><IMG Height="1087" Pos="inline" SRC="bgbl1_2014_j1890-1_0040.jpg" Type="TIF" Units="300" Width="1083" alt=""/></P><P>Ø = 85 mm bis 100 mm</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE002901116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 2c</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE003000000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 3</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Nummer 3)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2010, 1858)</kommentar></noindex></P><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><IMG Height="604" Pos="inline" SRC="bgbl1_2010_j1849-1_0100.jpg" Type="TIF" Units="300" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Ø = 85 mm bis 100 mm</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE003100000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 4</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Nummer 4)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2010, 1858)</kommentar></noindex></P><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><IMG Height="578" Pos="inline" SRC="bgbl1_2010_j1849-1_0110.jpg" Type="TIF" Units="300" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Ø = 85 mm bis 100 mm</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE003200000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 5</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Nummer 5)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2010, 1858)</kommentar></noindex></P><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><IMG Height="579" Pos="inline" SRC="bgbl1_2010_j1849-1_0120.jpg" Type="TIF" Units="300" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Ø = 85 mm bis 100 mm</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE003300000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 6</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Nummer 6)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2010, 1859)</kommentar></noindex></P><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><IMG Height="579" Pos="inline" SRC="bgbl1_2010_j1849-1_0130.jpg" Type="TIF" Units="300" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Ø = 85 mm bis 100 mm</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE003400000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 7a</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Nummer 7)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2010, 1859)</kommentar></noindex></P><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><IMG Height="579" Pos="inline" SRC="bgbl1_2010_j1849-1_0140.jpg" Type="TIF" Units="300" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Ø = 85 mm bis 100 mm</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE003500000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 7b</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Nummer 7)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2010, 1859)</kommentar></noindex></P><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><IMG Height="579" Pos="inline" SRC="bgbl1_2010_j1849-1_0150.jpg" Type="TIF" Units="300" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Ø = 85 mm bis 100 mm</entry></row></tbody></tgroup></table><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE003601116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 8a</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Nummer 8)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2014, 1895)</kommentar></noindex></P><BR/><P><IMG Height="1087" Pos="inline" SRC="bgbl1_2014_j1890-1_0050.jpg" Type="TIF" Units="300" Width="1083" alt=""/></P><P>Ø = 85 mm bis 100 mm</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE003800116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 8b</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Nummer 9)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><IMG Height="1087" Pos="inline" SRC="bgbl1_2014_j1890-1_0060.jpg" Type="TIF" Units="300" Width="1083" alt=""/></P><P>Ø = 85 mm bis 100 mm</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150204220512" doknr="BJNR184900010BJNE003701116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 9</enbez><titel format="XML">(zu § 18 Absatz 2 Satz 4)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2014, 1896)</kommentar></noindex></P><BR/><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erklärung des Herstellers oder Vermischers über die Beschaffenheit flüssiger Kraft- und Brennstoffe<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">Nummer der Ausfertigung: <BR/><BR/><table frame="all" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="8" colsep="1" rowsep="1"><colspec colname="col1" colwidth="3*"/><colspec colname="col2" colwidth="23*"/><colspec colname="col3" colwidth="10*"/><colspec colname="col4" colwidth="10*"/><colspec colname="col5" colwidth="10*"/><colspec colname="col6" colwidth="10*"/><colspec colname="col7" colwidth="10*"/><colspec colname="col8" colwidth="10*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1"/><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Dieselkraftstoff<BR/> gemäß § 1 Absatz 4</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4" valign="middle">Gasöl für<BR/> den See-<BR/>verkehr<BR/> gemäß § 1 Absatz 6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col5" valign="middle">Schiffs-<BR/> diesel<BR/> gemäß § 1<BR/> Absatz 7</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col6" valign="middle">Sonstige Schiffs-<BR/>kraftstoffe<BR/> gemäß § 1 Absatz 8</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col7" valign="middle">Leichtes Heizöl<BR/> gemäß § 1<BR/> Absatz 9</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col8" valign="middle">Schweres Heizöl<BR/> gemäß § 1<BR/> Absatz 10</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Menge in t</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Erster Bestimmungsort der Sendung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Kenndaten</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">a)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Dichte bei 15 Grad C nach DIN EN ISO 3675<FnR ID="F787661_03_BJNR184900010BJNE003701116"/>, Ausgabe November 1999, oder<BR/>DIN EN ISO 12185, Ausgabe November 1997, in kg/cbm; bei schwerem Heizöl DIN 51757, Ausgabe Januar 2011, in kg/cbm:</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">b)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Viskosität in mm<SUP>2</SUP>/s:</entry><entry VJ="1" colname="col3">bei 40 Grad C nach DIN EN ISO 3104, Ausgabe Dezember 1999:</entry><entry VJ="1" colname="col4">bei 40 Grad C nach DIN EN ISO 3104, Ausgabe Dezember 1999:</entry><entry VJ="1" colname="col5">bei 40 Grad C nach DIN EN ISO 3104, Ausgabe Dezember 1999:</entry><entry VJ="1" colname="col6">bei 40 Grad C nach DIN EN ISO 3104, Ausgabe Dezember 1999:</entry><entry VJ="1" colname="col7">bei 20 Grad C nach DIN 51562-1, Ausgabe Januar 1999:</entry><entry VJ="1" colname="col8">bei 100 und 150 Grad C nach DIN EN ISO 3104, Ausgabe Januar 1999, DIN 51366, Ausgabe Dezember 2013, oder DIN 51562-1, Ausgabe Januar 1999:<BR/><BR/></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">c)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Siedeverlauf; aufgefangene Destillatmenge in Vol.-%:</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach DIN EN ISO 3405, Ausgabe April 2011, oder DIN EN ISO 3924, Ausgabe Juni 2006:</entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7">nach DIN EN ISO 3405, Ausgabe April 2011:</entry><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">bis 180 Grad C:<BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7">bis 250 Grad C:</entry><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">bis 340 Grad C:<BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7">bis 350 Grad C:</entry><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">d)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schwefelgehalt</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach DIN EN ISO 20846, Ausgabe Januar 2012, oder DIN EN ISO 20884, Ausgabe Juli 2011, oder DIN EN ISO 13032, Ausgabe Juni 2012,<BR/><BR/><BR/> in mg/kg:</entry><entry VJ="1" colname="col4">nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007,<BR/><BR/><BR/> in Gew.-%:</entry><entry VJ="1" colname="col5">nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007,<BR/><BR/><BR/> in Gew.-%:</entry><entry VJ="1" colname="col6">nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007,<BR/><BR/><BR/> in Gew.-%:</entry><entry VJ="1" colname="col7">nach DIN EN 24260, Ausgabe Mai 1994, DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007,<BR/><BR/><BR/> in % (m/m) in mg/kg;<BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col8">nach DIN 51400-3, Ausgabe Juni 2001, DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007,<BR/><BR/><BR/> in Gew.-%:</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7">bzw. bei Auszeichnung als „Schwefelarm“ nach DIN EN ISO 20846, Ausgabe Januar 2012, oder DIN EN ISO 20884, Ausgabe Juli 2011,<BR/><BR/><BR/> in % (m/m) oder<BR/>mg/kg:<BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col8"/></row></tbody></tgroup></table><BR/></LA><LA Size="normal">Ort, Datum und Nummer der Prüfung:</LA><LA Size="normal">Hersteller (Name und Anschrift):</LA><LA Size="normal">Unterschrift:</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zusätzliche Erklärung des Lieferanten nach § 18 Absatz 2 Satz 3<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">Firmenname und Geschäftssitz:</LA><LA Size="normal">Gelieferte Menge:</LA><LA Size="normal">Empfänger:</LA><LA Size="normal">Bestimmungsort:</LA><LA Size="normal">Ort, Datum:</LA><LA Size="normal">Unterschrift:</LA></DD></DL></P><BR/><BR/><BR/><P>_____________</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="column" ID="F787661_03_BJNR184900010BJNE003701116" Pos="normal">Referenzverfahren im Streitfall.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>