<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010"><norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><amtabk>10. BImSchV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2010-12-08</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2010, 1849</zitstelle></fundstelle><kurzue>Verordnung über die Beschaffenheit und die Auszeichnung der Qualitäten von Kraft- und Brennstoffen</kurzue><langue>Zehnte Verordnung zur Durchführung des Bundes-Immissionsschutzgesetzes<FnR ID="F1_774781_BJNR184900010"/><FnR ID="F1_774781_01_BJNR184900010"/></langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 V v. 13.12.2019 I 2739</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 1 V v. 28.5.2024 I Nr. 169 textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="column" ID="F1_774781_BJNR184900010" Pos="normal" Postfix=")"><noindex>Diese Verordnung dient der Umsetzung der:<DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Richtlinie 98/70/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 13. Oktober 1998 über die Qualität von Otto- und Dieselkraftstoffen und zur Änderung der Richtlinie 93/12/EWG des Rates (ABl. L 350 vom 28.12.1998, S. 58), die zuletzt durch die Richtlinie 2009/30/EG (ABl. L 140 vom 5.6.2009, S. 88) geändert worden ist,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Richtlinie 1999/32/EG des Rates vom 26. April 1999 über eine Verringerung des Schwefelgehalts bestimmter flüssiger Kraft- oder Brennstoffe und zur Änderung der Richtlinie 93/12/EWG (ABl. L 121 vom 11.5.1999, S. 13), die zuletzt durch die Richtlinie 2009/30/EG (ABl. L 140 vom 5.6.2009, S. 88) geändert worden ist.</LA></DD></DL></noindex></Footnote><Footnote FnZ="**" Group="column" ID="F1_774781_01_BJNR184900010" Pos="normal" Postfix=")"><noindex>Die Verpflichtungen aus der Richtlinie 98/34/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 22. Juni 1998 über ein Informationsverfahren auf dem Gebiet der Normen und technischen Vorschriften und der Vorschriften für die Dienste der Informationsgesellschaft (ABl. L 204 vom 21.7.1998, S. 37), die zuletzt durch die Richtlinie 2006/96/EG (ABl. L 363 vom 20.12.2006, S. 81) geändert worden ist, sind beachtet worden.</noindex></Footnote></Footnotes></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 14.12.2010 +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EGRL 70/98        (CELEX Nr: 31998L0070)<BR/>       EGRL 32/99        (CELEX Nr: 31999L0032)<BR/>     Beachtung der<BR/>       EGRL 34/98        (CELEX Nr: 31998L0034)<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EGRL 70/98        (CELEX NR: 31998L0070) vgl. V v. 28.5.2024 I Nr. 169 <BR/>       EURL 2016/802     (CELEX NR: 32016L0802) vgl. V v. 28.5.2024 I Nr. 169  <BR/>     Notifizierung gem. der<BR/>       EURL 2015/1535    (CELEX NR: 32015L1535) vgl. V v. 28.5.2024 I Nr. 169 <BR/>+++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Es verordnen <DL Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>die Bundesregierung auf Grund des § 34 Absatz 1 und 3 des Bundes-Immissionsschutzgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 26. September 2002 (BGBl. I S. 3830), von dem Absatz 3 durch Artikel 1 Nummer 3 des Gesetzes vom 26. November 2010 (BGBl. I S. 1728) eingefügt worden ist, nach Anhörung der beteiligten Kreise, sowie auf Grund des § 34 Absatz 2 und des § 37 Satz 1 des Bundes-Immissionsschutzgesetzes und auf Grund des § 2a Absatz 3 des Benzinbleigesetzes, der durch Artikel 1 Nummer 3 des Gesetzes vom 25. November 1975 (BGBl. I S. 2919) eingefügt worden ist,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>das Bundesministerium für Verkehr, Bau und Stadtentwicklung und das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Arbeit und Soziales auf Grund des § 3 Absatz 1 Nummer 2 Buchstabe a in Verbindung mit Absatz 2 Nummer 2 und Absatz 5 Satz 1 und 2 des Binnenschifffahrtsaufgabengesetzes, von dem die Absätze 1 und 5 zuletzt durch Artikel 313 Nummer 2 Buchstabe a und b der Verordnung vom 31. Oktober 2006 (BGBl. I S. 2407) geändert worden sind und Absatz 2 durch Artikel 1 Nummer 3 Buchstabe b des Gesetzes vom 19. Juli 2005 (BGBl. I S. 2186) geändert worden ist,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>das Bundesministerium für Verkehr, Bau und Stadtentwicklung und das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit nach Anhörung der beteiligten Kreise auf Grund des § 38 Absatz 2 des Bundes-Immissionsschutzgesetzes, der durch Artikel 60 Nummer 1 der Verordnung vom 31. Oktober 2006 (BGBl. I S. 2407) geändert worden ist:</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE003901130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><TOC><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="155*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Begriffsbestimmungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Chlor- und Bromverbindungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anforderungen an Ottokraftstoffe; Bestandsschutzsortenregelung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anforderungen an Dieselkraftstoff, paraffinischer Dieselkraftstoff, Gasöl und andere flüssige Kraftstoffe; Bestandsschutzsortenregelung; Schwefelgehalt; Verwendung für Binnenschiffe und Sportboote</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anforderungen an Biodiesel</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anforderungen an Ethanolkraftstoff (E85)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anforderungen an Autogas</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anforderungen an Erdgas und Biogas als Kraftstoffe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anforderungen an Pflanzenölkraftstoffe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 9a</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anforderungen an Wasserstoff als Kraftstoff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schwefelgehalt von Heizöl</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gleichwertigkeitsklausel</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einschränkungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Auszeichnung von Kraft- und Brennstoffen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nachweisführung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bekanntmachung der Kraftstoffqualität für den Betrieb von Kraftfahrzeugen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ausnahmen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zugänglichkeit der Normen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Überwachung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einfuhr von Heizöl, Schiffskraftstoff und Dieselkraftstoff</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ordnungswidrigkeiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 21</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übergangsvorschriften</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 22</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 1</entry><entry VJ="1">Zeichen Super (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 2</entry><entry VJ="1">Zeichen Super Plus (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 3</entry><entry VJ="1">Zeichen Super E10 (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 4</entry><entry VJ="1">Zeichen Super Plus E10 (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 5</entry><entry VJ="1">Zeichen Diesel (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 6</entry><entry VJ="1">Zeichen Diesel B10 (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 4)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 7</entry><entry VJ="1">Zeichen Paraffinischer Diesel XTL (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 5)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 8</entry><entry VJ="1">Zeichen Biodiesel (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 6)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 9</entry><entry VJ="1">Zeichen Ethanolkraftstoff (E85) (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 7)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 10</entry><entry VJ="1">Zeichen Autogas (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 8)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 11</entry><entry VJ="1">Zeichen Erdgas und Biogas als Kraftstoff – CNG Gruppe H (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 9 Buchstabe a Doppelbuchstabe aa)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 12</entry><entry VJ="1">Zeichen Erdgas und Biogas als Kraftstoff – CNG Gruppe L (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 9 Buchstabe a Doppelbuchstabe bb)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 13</entry><entry VJ="1">Zeichen Erdgas und Biogas als Kraftstoff – LNG Gruppe H (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 9 Buchstabe b Doppelbuchstabe aa)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 14</entry><entry VJ="1">Zeichen Pflanzenölkraftstoff – Rapsöl (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 10)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 15</entry><entry VJ="1">Zeichen Pflanzenölkraftstoff – alle Saaten (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 11)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 16</entry><entry VJ="1">Zeichen Wasserstoff (zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 12)</entry></row><row><entry VJ="1">Anlage 17</entry><entry VJ="1">Erklärung des Herstellers, Vermischers oder Lieferanten über die Beschaffenheit flüssiger Kraft- und Brennstoffe (zu § 18 Absatz 2 Satz 4)</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE000203130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für diese Verordnung gelten die in den Absätzen 2 bis 15 geregelten Begriffsbestimmungen.</P><P>(2) Ottokraftstoff ist jedes flüchtige Mineralölerzeugnis im Sinne des Kapitels 27 der Kombinierten Nomenklatur, einschließlich der Zubereitungen mit einem Gehalt an Mineralöl von mindestens 70 Gewichtshundertteilen, in denen diese Öle Grundbestandteil sind, das <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter die Unterpositionen 2710 12 41, 2710 12 45, 2710 12 49 oder 2710 12 50 der Kombinierten Nomenklatur fällt und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zum Betrieb von Fahrzeugverbrennungsmotoren mit Fremdzündung bestimmt ist.</LA></DD></DL></P><P>(3) Dieselkraftstoff ist jedes Gasölerzeugnis im Sinne des Kapitels 27 der Kombinierten Nomenklatur, einschließlich der Zubereitungen mit einem Gehalt an Mineralöl von mindestens 70 Gewichtshundertteilen, in denen diese Öle Grundbestandteil sind, das <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter die Unterpositionen 2710 20 11, 2710 20 16 (bis zu einem Schwefelgehalt von 0,05 Gewichtshundertteilen), 2710 19 43, 2710 19 46 oder 2710 19 47 (bis zu einem Schwefelgehalt von 0,05 Gewichtshundertteilen) der Kombinierten Nomenklatur fällt und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">verwendet wird zum Antrieb von Fahrzeugen im Sinne</LA><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EG) Nr. 715/2007 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 20. Juni 2007 über die Typgenehmigung von Kraftfahrzeugen hinsichtlich der Emissionen von leichten Personenkraftwagen und Nutzfahrzeugen (Euro 5 und Euro 6) und über den Zugang zu Reparatur- und Wartungsinformationen für Fahrzeuge (ABl. L 171 vom 29.6.2007, S. 1), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2018/858 (ABl. L 151 vom 14.6.2018, S. 1) geändert worden ist, oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verordnung (EG) Nr. 595/2009 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 18. Juni 2009 über die Typgenehmigung von Kraftfahrzeugen und Motoren hinsichtlich der Emissionen von schweren Nutzfahrzeugen (Euro VI) und über den Zugang zu Fahrzeugreparatur- und -wartungsinformationen, zur Änderung der Verordnung (EG) Nr. 715/2007 und der Richtlinie 2007/46/EG sowie zur Aufhebung der Richtlinien 80/1269/EWG, 2005/55/EG und 2005/78/EG (ABl. L 188 vom 18.7.2009, S. 1; L 200 vom 31.7.2009, S. 52), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2019/1242 (ABl. L 198 vom 25.7.2019, S. 202) geändert worden ist.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(4) Dieselkraftstoff zur Verwendung für mobile Maschinen und Geräte, für land- und forstwirtschaftliche Zugmaschinen sowie für Binnenschiffe und Sportboote ist jeder aus Erdöl gewonnene flüssige Kraftstoff im Sinne des Kapitels 27 der Kombinierten Nomenklatur, einschließlich der Zubereitungen mit einem Gehalt an Mineralöl von mindestens 70 Gewichtshundertteilen, in denen diese Öle der Grundbestandteil sind, der <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter die Unterpositionen 2710 20 11, 2710 20 16 (bis zu einem Schwefelgehalt von 0,05 Gewichtshundertteilen), 2710 19 43, 2710 19 46 oder 2710 19 47 (bis zu einem Schwefelgehalt von 0,05 Gewichtshundertteilen) der Kombinierten Nomenklatur fällt und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Betrieb von Kompressionszündungsmotoren bestimmt ist, die in den folgenden Rechtsakten der Europäischen Union genannt werden:</LA><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Richtlinie 2013/53/EU des Europäischen Parlaments und des Rates vom 20. November 2013 über Sportboote und Wassermotorräder und zur Aufhebung der Richtlinie 94/25/EG (ABl. L 354 vom 28.12.2013, S. 90; L 297 vom 13.11.2015, S. 9),</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verordnung (EU) 2016/1628 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 14. September 2016 über die Anforderungen in Bezug auf die Emissionsgrenzwerte für gasförmige Schadstoffe und luftverunreinigende Partikel und die Typgenehmigung für Verbrennungsmotoren für nicht für den Straßenverkehr bestimmte mobile Maschinen und Geräte, zur Änderung der Verordnungen (EU) Nr. 1024/2012 und (EU) Nr. 167/2013 und zur Änderung und Aufhebung der Richtlinie 97/68/EG (ABl. L 252 vom 16.9.2016, S. 53; L 231 vom 6.9.2019, S. 29), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2022/992 (ABl. L 169 vom 27.6.2022, S. 43) geändert worden ist, oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verordnung (EU) Nr. 167/2013 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 5. Februar 2013 über die Genehmigung und Marktüberwachung von land- und forstwirtschaftlichen Fahrzeugen (ABl. L 60 vom 2.3.2013, S. 1), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2019/519 (ABl. L 91 vom 29.3.2019, S. 42) geändert worden ist.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(5) Schiffskraftstoff ist jeder aus Erdöl gewonnene flüssige Kraft- oder Brennstoff, der zur Verwendung auf einem Schiff bestimmt ist oder auf einem Schiff verwendet wird, einschließlich Kraft- oder Brennstoffen im Sinne der Definition nach DIN ISO 8217, Ausgabe Oktober 2018.</P><P>(6) Gasöl für den Seeverkehr ist jeder Schiffskraftstoff gemäß der Definition der Güteklassen DMX, DMA und DMZ nach Tabelle 1 der DIN ISO 8217, Ausgabe Oktober 2018, ohne Berücksichtigung des Schwefelgehalts.</P><P>(7) Schiffsdiesel ist jeder Schiffskraftstoff gemäß der Definition der Güteklasse DMB nach Tabelle 1 der DIN ISO 8217, Ausgabe Oktober 2018, ohne Berücksichtigung des Schwefelgehalts.</P><P>(8) Sonstige Schiffskraftstoffe sind die nicht in den Absätzen 6 und 7 genannten Schiffskraftstoffe.</P><P>(9) Leichtes Heizöl ist jedes Erdölerzeugnis, einschließlich der Zubereitungen, die Komponenten aus Synthese oder Hydrotreatment oder Komponenten biogener Herkunft enthalten, mit Ausnahme der in den Absätzen 3 bis 8 genannten Kraft- und Brennstoffe, das nach dem Prüfverfahren der DIN EN ISO 3405, Ausgabe September 2019, bei 350 Grad Celsius mindestens 85 oder bei 360 Grad Celsius mindestens 95 Raumhundertteile Destillat ergibt.</P><P>(10) Schweres Heizöl ist jeder aus Erdöl gewonnene flüssige Kraft- oder Brennstoff mit Ausnahme der in den Absätzen 3 bis 9 genannten Kraft- und Brennstoffe, der nach dem Prüfverfahren der DIN EN ISO 3405, Ausgabe September 2019, bei 250 Grad Celsius weniger als 65 Raumhundertteile Destillat ergibt. Kann die Destillation nicht anhand der Methode DIN EN ISO 3405, Ausgabe September 2019, durchgeführt werden, wird das Erdölerzeugnis ebenfalls als Schweres Heizöl eingestuft.</P><P>(11) Einführer ist, wer Kraft- oder Brennstoffe gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen einführt.</P><P>(12) Vermischer ist, wer Kraft- oder Brennstoffe gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen vermischt oder die Vermischung veranlasst.</P><P>(13) Großverteiler ist, wer Kraft- oder Brennstoffe gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen verteilt und über eine Lagerkapazität von mehr als 1 000 Kubikmeter verfügt. Das Verteilen nach Satz 1 schließt die Abgabe an Schiffe ein.</P><P>(14) Inverkehrbringen ist jedes Überlassen an andere.</P><P>(15) Kombinierte Nomenklatur ist die Warennomenklatur nach Artikel 1 in Verbindung mit Anhang I der Verordnung (EWG) Nr. 2658/87 des Rates vom 23. Juli 1987 über die zolltarifliche und statistische Nomenklatur sowie den Gemeinsamen Zolltarif (ABl. L 256 vom 7.9.1987, S. 1; L 341 vom 3.12.1987, S. 38; L 378 vom 31.12.1987, S. 120; L 130 vom 26.5.1988, S. 42; L 151 vom 8.6.2016, S. 22), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2022/2465 (ABl. L 322 vom 16.12.2022, S. 81) geändert worden ist.</P><P>(16) (weggefallen)</P><P>(17) (weggefallen)</P><P>(18) (weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Chlor- und Bromverbindungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Kraftstoffe für Kraftfahrzeuge im Sinne des § 1 Absatz 2 des Straßenverkehrsgesetzes dürfen nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen in den Verkehr gebracht werden, wenn sie keine Chlor- oder Bromverbindungen als Zusatz enthalten.</P><P>(2) Chlor- oder Bromverbindungen als Zusatz zu Kraftstoffen nach Absatz 1 dürfen gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen nicht in den Verkehr gebracht werden.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 gelten nicht für das Inverkehrbringen zum Zweck der Forschung, Entwicklung oder Analyse.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE000402116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Anforderungen an Ottokraftstoffe; Bestandsschutzsortenregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ottokraftstoff darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN EN 228, Ausgabe August 2017, genügt.</P><P>(2) Wer Ottokraftstoffe nach Absatz 1 der Qualität „Super“ mit mehr als 5 Volumenprozent Ethanol anbietet, ist verpflichtet, an derselben Abgabestelle auch Ottokraftstoffe nach Absatz 1 der Qualität „Super“ mit einem maximalen Sauerstoffgehalt von 2,7 Massenprozent und einem maximalen Ethanolgehalt von 5 Volumenprozent anzubieten.</P><P>(3) Wer Ottokraftstoffe nach Absatz 1 der Qualität „Super Plus“ mit mehr als 5 Volumenprozent Ethanol anbietet, ist verpflichtet, an derselben Abgabestelle auch Ottokraftstoffe nach Absatz 1 der Qualität „Super Plus“ mit einem maximalen Sauerstoffgehalt von 2,7 Massenprozent und einem maximalen Ethanolgehalt von 5 Volumenprozent anzubieten.</P><P>(4) An Abgabestellen, an denen im Durchschnitt der zwei jeweils vorangegangenen Kalenderjahre weniger als 500 Kubikmeter Ottokraftstoffe nach Absatz 1 in den Verkehr gebracht wurden, gelten die Verpflichtungen nach Absatz 2 und Absatz 3 nicht. Die Voraussetzungen des Satzes 1 sind durch geeignete Belege gegenüber der zuständigen Behörde auf Verlangen nachzuweisen.</P><P>(5) Zweitaktmischungen zur Verwendung in Zweitakt-Ottomotoren dürfen nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn der dafür verwendete Ottokraftstoff vor der Herstellung der Mischung den Anforderungen der DIN EN 228, Ausgabe August 2017, genügt hat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE000503130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Anforderungen an Dieselkraftstoff, paraffinischer Dieselkraftstoff, Gasöl und andere flüssige Kraftstoffe; Bestandsschutzsortenregelung; Schwefelgehalt; Verwendung für Binnenschiffe und Sportboote</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieselkraftstoff der Qualität „B7“ darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN EN 590, Ausgabe Mai 2022, genügt.</P><P>(2) Dieselkraftstoff der Qualität „B10“ darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN EN 16734, Ausgabe September 2022, genügt.</P><P>(3) Paraffinischer Dieselkraftstoff der Qualität „XTL“ darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN EN 15940, Ausgabe Juli 2023, genügt.</P><P>(4) Wer Dieselkraftstoffe nach Absatz 2 der Qualität „B10“ mit mehr als 7 Volumenprozent Fettsäuremethylester oder paraffinische Dieselkraftstoffe nach Absatz 3 der Qualität „XTL“ anbietet, ist verpflichtet, an derselben Abgabestelle auch Dieselkraftstoffe nach Absatz 1 der Qualität „B7“ mit einem maximalen Fettsäuremethylester-Gehalt von 7 Volumenprozent anzubieten.</P><P>(5) Absatz 4 gilt nicht für Abgabestellen, an denen in den zwei vorangegangenen Kalenderjahren weniger als 500 Kubikmeter Dieselkraftstoff nach den Absätzen 1 bis 3 in den Verkehr gebracht wurden. Für nichtöffentliche Abgabestellen findet Absatz 4 ebenfalls keine Anwendung. Die Voraussetzungen nach Satz 1 sind durch geeignete Belege gegenüber der zuständigen Behörde auf Verlangen nachzuweisen.</P><P>(6) Dieselkraftstoff zur Verwendung für mobile Maschinen und Geräte, für land- und forstwirtschaftliche Zugmaschinen sowie für Binnenschiffe und Sportboote darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn sein Gehalt an Schwefelverbindungen, berechnet als Schwefel, 10 Milligramm pro Kilogramm Dieselkraftstoff nicht überschreitet.</P><P>(7) Gasöl für den Seeverkehr darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn sein Gehalt an Schwefelverbindungen, berechnet als Schwefel, 1,0 Gramm pro Kilogramm Gasöl für den Seeverkehr nicht überschreitet.</P><P>(8) Schiffsdiesel darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn sein Gehalt an Schwefelverbindungen, berechnet als Schwefel, 15,0 Gramm pro Kilogramm Schiffsdiesel nicht überschreitet.</P><P>(9) Für Binnenschiffe und Sportboote dürfen Gasöle für Binnenschiffe und andere flüssige Kraftstoffe nur dann verwendet werden, wenn ihr Schwefelgehalt den für Dieselkraftstoff nach Absatz 6 zulässigen Schwefelgehalt nicht überschreitet.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE000602116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Anforderungen an Biodiesel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Biodiesel darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN EN 14214, Ausgabe Mai 2019, genügt. Das gilt auch für Biodiesel als Zusatz zum Dieselkraftstoff.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE000701116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Anforderungen an Ethanolkraftstoff (E85)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ethanolkraftstoff (E85) darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen als Kraftstoff gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN EN 15293, Ausgabe Oktober 2018, genügt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE000803130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Anforderungen an Autogas</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Autogas darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN EN 589, Ausgabe April 2022, genügt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE000902130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Anforderungen an Erdgas und Biogas als Kraftstoffe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Erdgas und Biogas dürfen nur dann als Kraftstoff gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn sie den Anforderungen der DIN EN 16723-2, Ausgabe Oktober 2017, genügen. Für Mischungen von Erdgas und Biogas in jedem Verhältnis gilt Satz 1 entsprechend mit der Maßgabe, dass das fertige Produkt den Anforderungen der DIN EN 16723-2, Ausgabe Oktober 2017, genügt. Für Anforderungen, Grenzwerte und zugehörige Prüfverfahren für Erdgas und Biogas als Kraftstoffe für Kraftfahrzeuge ist in den Fällen der Sätze 1 und 2 Tabelle D.1 der DIN EN 16723-2, Ausgabe Oktober 2017, anzuwenden. Für Anforderungen an zugesetzte Additive gilt Abschnitt 5.2 der DIN 51624, Ausgabe Februar 2008.</P><P>(2) Erdgas und Biogas der Qualität „L“ müssen in den Fällen von Absatz 1 Satz 1 und 2 abweichend von Absatz 1 Satz 3 einen unteren Wobbe-Index von mindestens 36,3 Megajoule pro Kubikmeter und einen Heizwert von mindestens 39 Megajoule pro Kilogramm aufweisen. Im Übrigen gelten die Anforderungen der Tabelle D.1 der DIN EN 16723-2, Ausgabe Oktober 2017, und die Anforderungen nach Absatz 1 Satz 4 entsprechend.</P><P>(3) Der Absatz 1 gilt entsprechend für verflüssigtes Erdgas und Biogas sowie Mischungen hieraus.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE001003130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Anforderung an Pflanzenölkraftstoffe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Pflanzenölkraftstoff – Rapsöl – darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN 51605, Ausgabe November 2020, genügt.</P><P>(2) Pflanzenölkraftstoff – alle Saaten – darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN 51623, Ausgabe November 2020, genügt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE004001130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 9a</enbez><titel format="XML">Anforderungen an Wasserstoff als Kraftstoff</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wasserstoff darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen als Kraftstoff gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn er den Anforderungen der DIN EN 17124, Ausgabe Dezember 2022, genügt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE001103130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Schwefelgehalt von Heizöl</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Leichtes Heizöl darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn sein Gehalt an Schwefelverbindungen, berechnet als Schwefel, 1,0 Gramm pro Kilogramm leichtes Heizöl nicht überschreitet.</P><P>(2) Schweres Heizöl darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn sein Gehalt an Schwefelverbindungen, berechnet als Schwefel, 10,0 Gramm pro Kilogramm schweres Heizöl nicht überschreitet. Schweres Heizöl mit höheren Schwefelgehalten darf nur dann gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher in den Verkehr gebracht werden, wenn dieses Heizöl: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in Übereinstimmung mit den Anforderungen der Verordnung über Großfeuerungs-, Gasturbinen- und Verbrennungsmotoranlagen in Verbrennungseinrichtungen eingesetzt werden darf oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>in Übereinstimmung mit den Anforderungen zur Vorsorge gegen schädliche Umwelteinwirkungen der Technischen Anleitung zur Reinhaltung der Luft vom 18. August 2021 (GMBl 2021 Nr. 48-54, S. 1050) in Verbrennungseinrichtungen eingesetzt werden darf und sichergestellt ist, dass die maximalen Schwefeldioxidemissionen von 1 700 Milligramm Schwefeldioxid pro Normkubikmeter bei einem Sauerstoffgehalt des Rauchgases von 3 Volumeneinheiten im trockenen Bezugszustand nicht überschritten werden.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE001203130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Gleichwertigkeitsklausel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Den Kraftstoffen nach § 3 und § 4 Absatz 1 bis 3 sowie den §§ 5 bis 9a sind solche Kraftstoffe gleichgestellt, die den Anforderungen anderer Normen oder technischer Spezifikationen genügen, die in einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union oder einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum oder in der Türkei oder einem anderen Mitglied der Welthandelsorganisation in Kraft sind, sofern <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">diese Normen oder technischen Spezifikationen mit einer der folgenden Normen übereinstimmen: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN 228, Ausgabe August 2017,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN 590, Ausgabe Mai 2022,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN 16734, Ausgabe September 2022,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN 15940, Ausgabe Juli 2023,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN 14214, Ausgabe Mai 2019,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN 15293, Ausgabe Oktober 2018,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN 589, Ausgabe April 2022,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN 16723-2, Ausgabe Oktober 2017, mit der Maßgabe, dass für Anforderungen, Grenzwerte und zugehörige Prüfverfahren für Erdgas und Biogas als Kraftstoffe für Kraftfahrzeuge Tabelle D.1 der DIN EN 16723-2, Ausgabe Oktober 2017, gilt und dass für Anforderungen an zugesetzte Additive Abschnitt 5.2 der DIN 51624, Ausgabe Februar 2008, gilt,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN 51605, Ausgabe November 2020,</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN 51623, Ausgabe November 2020, oder</LA></DD><DT>k)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN 17124, Ausgabe Dezember 2022, und</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Kraftstoffe die klimatischen Anforderungen erfüllen, die in den unter Nummer 1 angegebenen Normen für die Bundesrepublik Deutschland festgelegt sind.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE001302130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Einschränkungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für Kraft- und Brennstoffe nach § 1 Absatz 4 bis 10, die eingeführt oder sonst in den Geltungsbereich dieser Verordnung verbracht werden und die unter diese Verordnung fallen, sind § 4 Absatz 6 bis 8 und § 10 erst von dem Zeitpunkt an anzuwenden, an dem sie in den zollrechtlich freien Verkehr überführt werden.</P><P>(2) Die in dieser Verordnung festgelegten Grenzwerte für den Schwefelgehalt bestimmter flüssiger Kraft- oder Brennstoffe, die aus Erdöl gewonnen werden, gelten nicht für Kraft- oder Brennstoffe zur Verwendung auf Kriegsschiffen und anderen zu militärischen Zwecken eingesetzten Schiffen.</P><P>(3) Die in dieser Verordnung festgelegten Anforderungen gelten nicht für Kraft- oder Brennstoffe zur Verwendung in Luftfahrzeugen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE001403130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Auszeichnung von Kraft- und Brennstoffen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betreiber einer Zapfstelle hat an den entsprechenden Zapfsäulen und Zapfventilen die Qualität des jeweiligen Kraftstoffs gemäß der Sätze 2 und 3 in folgender Weise deutlich sichtbar zu machen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">schwefelfreier Ottokraftstoff mit einem maximalen Sauerstoffgehalt von 2,7 Massenprozent und einem maximalen Ethanolgehalt von 5 Volumenprozent, der den Anforderungen der DIN EN 228, Ausgabe August 2017, genügt oder der gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Super“ oder „Super Plus“ und dem jeweils zutreffenden Zeichen nach Anlage 1 oder 2 gekennzeichnet; der Hinweis „Enthält bis zu 5 % Bioethanol“ muss im Zeichen Teil a enthalten sein;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">schwefelfreier Ottokraftstoff, der den Anforderungen der DIN EN 228, Ausgabe August 2017, genügt oder der gleichwertig nach § 11 ist und dessen Sauerstoffgehalt 2,7 Massenprozent oder dessen Ethanolgehalt 5 Volumenprozent überschreiten kann, wird mit der Bezeichnung „Super E10“ oder „Super Plus E10“ und dem jeweils zutreffenden Zeichen nach Anlage 3 oder 4 gekennzeichnet; die Hinweise „Enthält bis zu 10 % Bioethanol“ und „Verträgt Ihr Fahrzeug E10? Herstellerinformation einholen! Im Zweifel Super oder Super Plus tanken!“ müssen im Zeichen Teil a enthalten sein;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dieselkraftstoff, der den Anforderungen der DIN EN 590, Ausgabe Mai 2022, genügt oder der gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Diesel“ und dem Zeichen nach Anlage 5 gekennzeichnet; der Hinweis „Enthält bis zu 7 % Biodiesel“ muss im Zeichen Teil a enthalten sein;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dieselkraftstoff, der den Anforderungen der DIN EN 16734, Ausgabe September 2022, genügt oder der gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Diesel B10“ und dem Zeichen nach Anlage 6 gekennzeichnet; die Hinweise „Enthält bis zu 10 % Biodiesel“ und „Verträgt Ihr Fahrzeug B10? Herstellerinformation beachten (z. B. Tankklappe oder Betriebsanleitung)! Im Zweifel Diesel B7 tanken!“ müssen im Zeichen Teil a enthalten sein;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">paraffinischer Dieselkraftstoff, der den Anforderungen der DIN EN 15940, Ausgabe Juli 2023, genügt oder der gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Paraffinischer Diesel“ und dem Zeichen nach Anlage 7 gekennzeichnet; die Hinweise „Enthält bis zu 7 % Biodiesel“ und „Verträgt Ihr Fahrzeug XTL? Herstellerinformation beachten (z.B. Tankklappe oder Betriebsanleitung)!“ müssen im Zeichen Teil a enthalten sein;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fettsäure-Methylester für Dieselmotoren, das den Anforderungen der DIN EN 14214, Ausgabe Mai 2019, genügt oder das gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Biodiesel“ und dem Zeichen nach Anlage 8 gekennzeichnet;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ethanol für Kraftfahrzeuge, das den Anforderungen der DIN EN 15293, Ausgabe Oktober 2018, genügt oder das gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Ethanolkraftstoff (E85)“ und dem Zeichen nach Anlage 9 gekennzeichnet;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Autogas, das den Anforderungen der DIN EN 589, Ausgabe April 2022, genügt oder gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Autogas“ und dem Zeichen nach Anlage 10 gekennzeichnet;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erdgas- und Biogaskraftstoffe, die den Anforderungen der DIN EN 16723-2, Ausgabe Oktober 2017, genügen, wobei für die Anforderungen, Grenzwerte und zugehörigen Prüfverfahren für Erdgas und Biogas als Kraftstoffe für Kraftfahrzeuge die Tabelle D.1 der DIN EN 16723-2, Ausgabe Oktober 2017 anzuwenden ist, oder gleichwertige Kraftstoffe nach § 11 werden gekennzeichnet <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sofern sie als komprimiertes Erdgas (CNG) in den Verkehr gebracht werden <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit der Bezeichnung „Erdgas H“ und dem Zeichen nach Anlage 11 oder</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit der Bezeichnung „Erdgas L“ und dem Zeichen nach Anlage 12, sofern abweichend von Tabelle D.1 der DIN EN 16723-2, Ausgabe Oktober 2017, die Qualität nur den Anforderungen eines unteren Wobbe-Index von mindestens 36,3 Megajoule pro Kubikmeter genügt und einen Heizwert von mindestens 39 Megajoule pro Kilogramm aufweist, oder</LA></DD></DL></LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sofern sie als verflüssigtes Erdgas (LNG) in den Verkehr gebracht werden <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit der Bezeichnung „Erdgas H“ und dem Zeichen nach Anlage 13;</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pflanzenölkraftstoff, der den Anforderungen der DIN 51605, Ausgabe November 2020, genügt oder der gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Pflanzenölkraftstoff – Rapsöl“ und dem Zeichen nach Anlage 15 gekennzeichnet;</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pflanzenölkraftstoff, der den Anforderungen der DIN 51623, Ausgabe November 2020, genügt oder der gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Pflanzenölkraftstoff – alle Saaten“ und dem Zeichen nach Anlage 16 gekennzeichnet;</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wasserstoff als Kraftstoff, der den Anforderungen der DIN EN 17124, Ausgabe Dezember 2022, genügt oder der gleichwertig nach § 11 ist, wird mit der Bezeichnung „Wasserstoff“ und dem Zeichen nach Anlage 17 gekennzeichnet.</LA></DD></DL>Für die Auszeichnung der Zapfsäulen ist das Zeichen nach Teil a der jeweils zutreffenden Anlage zu verwenden. Für die Auszeichnung des Zapfventils ist das Zeichen nach Teil b der jeweils zutreffenden Anlage zu verwenden.</P><P>(2) Wer gewerbsmäßig oder im Rahmen wirtschaftlicher Unternehmungen gegenüber dem Letztverbraucher Kraftstoffe mit metallhaltigen Zusätzen in den Verkehr bringt, hat im untersten Abschnitt des Zeichens an der Zapfsäule den folgenden Hinweis nach Absatz 3 Satz 1 anzubringen: „Enthält metallhaltige Zusätze. Fragen Sie Ihren Fahrzeughersteller, ob diese Zusätze für Ihr Fahrzeug geeignet sind. Verwenden Sie im Zweifelsfall Kraftstoff ohne metallhaltige Zusätze.“</P><P>(3) Für das Zeichen nach Teil a der jeweils zutreffenden Anlage wird eine Mindestbreite von 40 Millimetern empfohlen.</P><P>(4) Leichtes Heizöl, das nach § 11 Absatz 1 in den Verkehr gebracht wird, kann <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als „schwefelarm“ bezeichnet werden, wenn sein Schwefelgehalt 50 Milligramm pro Kilogramm leichtes Heizöl nicht überschreitet,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als „stickstoffarm“ bezeichnet werden, wenn sein Schwefelgehalt 50 Milligramm und sein Stickstoffgehalt 140 Milligramm pro Kilogramm leichtes Heizöl nicht überschreitet.</LA></DD></DL></P><P>(5) Die Absätze 1 bis 3 finden keine Anwendung im Bereich der Kraft- und Brennstoffe nach § 1 Absatz 4 bis 10.</P><P>(6) Der Betreiber eines Ladepunktes hat die Verbraucherinformation nach Abschnitt 6.3 der DIN EN 17186, Ausgabe Oktober 2019, gemäß der Sätze 2 und 4 am Ladepunkt anzubringen. In der Verbraucherinformation ist in Abschnitt A des Zeichens nach Abschnitt 6.3.1 der DIN EN 17186, Ausgabe Oktober 2019, der Text „Laden von E-Fahrzeugen“ einzutragen. Für das Zeichen in Abschnitt B des Zeichens wird eine Mindestbreite von 40 Millimetern empfohlen. In Abschnitt C des Zeichens ist gemäß der Empfehlung der DIN EN 17186, Ausgabe Oktober 2019, die berechnete Leistung anzugeben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE001502130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Nachweisführung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer gewerbsmäßig oder im Rahmen einer wirtschaftlichen Unternehmung Kraftstoffe in den Verkehr bringt, hat den nach § 13 Absatz 1 bis 5 Auszeichnungspflichtigen bei Anlieferung der Ware darüber zu unterrichten, dass die Kraftstoffe <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den in den § 3 und § 4 Absatz 1 bis 3 sowie den §§ 5 bis 9a genannten Anforderungen genügen oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach § 11 gleichwertig sind.</LA></DD></DL>Die Unterrichtung erfolgt schriftlich oder elektronisch. Sie kann für jede einzelne Lieferung separat vorgenommen werden oder für mehrere zeitlich aufeinander folgende Lieferungen; in diesem Fall ist sie bei der ersten Lieferung vorzunehmen.</P><P>(2) Auskunftspflichtige nach § 52 Absatz 3 Satz 1 in Verbindung mit Absatz 2 Satz 1 des Bundes-Immissionsschutzgesetzes, die Kraft- und Brennstoffe nach § 1 Absatz 4 bis 10 als Hersteller, Vermischer, Einführer oder Großverteiler lagern, haben Tankbelegbücher zu führen und auf Verlangen vorzulegen, aus denen hervorgeht, welche Lieferanten den Kraft- und Brennstoff geliefert haben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE001603130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Bekanntmachung der Kraftstoffqualität für den Betrieb von Kraftfahrzeugen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei der Bekanntmachung der Kraftstoffqualität durch die Hersteller sind für flüssige oder gasförmige Kraftstoffe die Bezeichnungen nach § 13 für die Qualität der Kraftstoffe und die Zeichen nach den Anlagen 1 bis 17, jeweils Teil b zu verwenden. Die Bekanntmachung der Kraftstoffqualität umfasst die deutlich sichtbare Anbringung der Zeichen an allen Kraftstoffeinfüllstutzen oder Fahrzeugsteckern von Kraftfahrzeugen, für die der betreffende Kraftstoff empfohlen und geeignet ist, oder in unmittelbarer Nähe der Einfüllstutzen oder Fahrzeugstecker dieser Fahrzeuge.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE001702130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Ausnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Behörde kann auf Antrag Ausnahmen von den Anforderungen der § 3 und § 4 Absatz 1 bis 3 sowie §§ 5 bis 9a bewilligen, soweit dies in besonderen Einzelfällen zu Forschungs- und Erprobungszwecken erforderlich ist und schädliche Umwelteinwirkungen nicht zu erwarten sind. Die Bewilligung ist zu befristen.</P><P>(2) Keine Ausnahmebewilligung nach Absatz 1 Satz 1 ist erforderlich für Kraftstoffe, die betriebsintern zu Forschungs- und Erprobungszwecken verwandt und nicht über öffentliche Tankstellen in den Verkehr gebracht werden und die keine schädlichen Umwelteinwirkungen erwarten lassen.</P><P>(3) Die zuständige Behörde bewilligt im Benehmen mit dem Bundesamt für Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle auf Antrag Ausnahmen von § 4 Absatz 6 bis 9 und § 10 für Kraft- und Brennstoffe nach § 1 Absatz 4 bis 10, soweit die Einhaltung des zulässigen Höchstgehalts an Schwefelverbindungen zu einer erheblichen Gefährdung der Versorgung des Verbrauchers mit Kraft- und Brennstoffen nach § 1 Absatz 4 bis 10 führen würde. Die Bewilligungen können unter Bedingungen erteilt und mit Auflagen verbunden werden. Die Bewilligungen sind zu befristen. Sie können widerrufen werden, wenn die Voraussetzungen für ihre Erteilung nicht mehr vorliegen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE001802116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Zugänglichkeit der Normen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>DIN-, DIN EN-, ISO-, DIN ISO- und DIN EN ISO-Normen, auf die in dieser Verordnung verwiesen wird, sind bei der Beuth-Verlag GmbH, Berlin und Köln, erschienen und dort zu beziehen. Das in § 18 Absatz 1 genannte DVGW-Arbeitsblatt ist bei der Wirtschafts- und Verlagsgesellschaft Gas und Wasser mbH, Bonn, erschienen und dort zu beziehen. Die DIN-, DIN EN-, ISO-, DIN ISO- und DIN EN, ISO-Normen und das DVGW-Arbeitsblatt sind beim Deutschen Patent- und Markenamt in München archivmäßig gesichert niedergelegt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214506" doknr="BJNR184900010BJNE001903130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Überwachung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständigen Behörden überwachen die in den §§ 3 bis 9a festgelegten Anforderungen an Kraftstoffe sowie die in § 13 festgelegten Anforderungen an die Auszeichnungspflicht dieser Kraftstoffe <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">anhand der Prüfverfahren, die in den DIN- und DIN EN-Normen der §§ 3 bis 10 genannten DIN- und DIN EN-Normen angegebenen sind, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">anhand der vorgeschriebenen Verfahren <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der DIN–Normen <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN 14274, Ausgabe Mai 2013,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN ISO 3170, Ausgabe Juni 2004,</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN ISO 3171, Ausgabe November 2000,</LA></DD><DT>dd)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN EN ISO 4257, Ausgabe März 2002,</LA></DD><DT>ee)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DIN ISO 21087, Ausgabe März 2022, sowie</LA></DD></DL></LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des DVGWs-Arbeitsblatts G 264, Ausgabe Februar 2019.</LA></DD></DL></LA></DD></DL>Für Otto- und Dieselkraftstoffe ergeben sich die zu beprobenden Kraftstoffeigenschaften aus Abschnitt 6.4 der DIN EN 14274, Ausgabe Mai 2013.</P><P>(2) Der Auszeichnungspflichtige nach § 13, § 14 Absatz 1 oder 2 hat auf Verlangen der zuständigen Behörde den nach § 14 Absatz 1 erhaltenen Unterrichtungsnachweis vorzulegen. Auskunftspflichtige nach § 14 Absatz 2, die Kraft- und Brennstoffe nach § 1 Absatz 4 bis 10 lagern, haben auf Verlangen der zuständigen Behörde eine Erklärung des Herstellers oder Vermischers über die Beschaffenheit dieser Kraft- oder Brennstoffe vorzulegen. Sofern der Hersteller oder Vermischer nicht selbst geliefert hat, muss die Erklärung zusätzlich Angaben des Lieferanten über die gelieferte Menge enthalten. Für die Erklärung ist ein Vordruck nach dem Muster der Anlage 17 zu verwenden. Die zuständige Behörde kann dem Auskunftspflichtigen für die Vorlage der Erklärung eine Frist setzen.</P><P>(3) Die zuständigen Behörden überwachen durch Probenahmen, ob der Schwefelgehalt der verwendeten und der in Verkehr gebrachten Kraft- und Brennstoffe den Anforderungen nach § 4 Absatz 6 bis 9 und nach § 10 entspricht. Die Probenahmen müssen mit ausreichender Häufigkeit und ausreichenden Mengen vorgenommen werden, so dass die Ergebnisse für den geprüften Kraft- und Brennstoff repräsentativ sind.</P><P>(4) Der Schwefelgehalt in Dieselkraftstoff zur Verwendung für mobile Maschinen und Geräte, für land- und forstwirtschaftliche Zugmaschinen sowie für Binnenschiffe und Sportboote ist im Rahmen der Überwachung nach Absatz 3 durch eines der folgenden Prüfverfahren zu bestimmen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 20846, Ausgabe Dezember 2019,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 20884, Ausgabe Januar 2022, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 13032, Ausgabe Juni 2012.</LA></DD></DL>Als Referenzverfahren dient das Prüfverfahren nach DIN EN ISO 20846, Ausgabe Dezember 2019, oder nach DIN EN ISO 20884, Ausgabe Januar 2022.</P><P>(5) Für die Bestimmung des Schwefelgehalts in leichtem Heizöl ist im Rahmen der Überwachung nach Absatz 3 eines der folgenden Prüfverfahren zu verwenden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007.</LA></DD></DL>Als Referenzverfahren dient das Prüfverfahren nach ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003.<BR/>Bei leichtem Heizöl, das zusätzlich nach § 13 Absatz 4 Nummer 1 mit dem Begriff „schwefelarm“ ausgezeichnet ist, ist eines der folgenden Prüfverfahren zu verwenden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 20846, Ausgabe Dezember 2019, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 20884, Ausgabe Januar 2022.</LA></DD></DL>Bei leichtem Heizöl, das zusätzlich nach § 13 Absatz 4 Nummer 2 mit dem Begriff „stickstoffarm“ ausgezeichnet ist, ist das Prüfverfahren nach DIN 51444, Ausgabe Oktober 2020, zu verwenden.</P><P>(6) Für die Bestimmung des Schwefelgehalts in schwerem Heizöl ist im Rahmen der Überwachung nach Absatz 3 eines der folgenden Prüfverfahren zu verwenden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN 51400-3, Ausgabe Juni 2001,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007.</LA></DD></DL>Als Referenzverfahren dient das Prüfverfahren nach DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007.</P><P>(7) Für die Bestimmung des Schwefelgehalts in Gasöl für den Seeverkehr, für Schiffsdiesel und für sonstige Schiffskraftstoffe nach § 1 Absatz 8 ist im Rahmen der Überwachung nach Absatz 3 eines der folgenden Prüfverfahren zu verwenden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007.</LA></DD></DL>Als Referenzverfahren dient das Prüfverfahren nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003.</P><P>(8) Die nach Landesrecht zuständigen obersten Landesbehörden oder die von ihnen bestimmten Behörden übermitteln dem Umweltbundesamt elektronisch über das Online-Datenerfassungstool FQMS-Portal bis spätestens zum 30. April eine jährliche Übersicht der Überwachungsergebnisse nach Absatz 1 und 3 zur Weiterleitung an die Europäische Kommission.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE002000000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Einfuhr von Heizöl, Schiffskraftstoff und Dieselkraftstoff</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Einführer von Kraft- und Brennstoffen nach § 1 Absatz 4 bis 10 hat der für den ersten Bestimmungsort zuständigen Behörde die Sendung so rechtzeitig zu melden, dass die Behörde vor dem Eintreffen der Sendung am ersten Bestimmungsort davon Kenntnis erhält.</P><P>(2) Der Einführer von Kraft- und Brennstoffen nach § 1 Absatz 4 bis 10 hat die für die Zollabfertigung vom Einführer vorgelegten Qualitäts- oder Analysezertifikate am ersten Bestimmungsort der Sendung verfügbar zu halten, solange sich die Sendung oder Teile der Sendung dort befinden. Der Einführer hat die Qualitäts- oder Analysezertifikate ab dem Zeitpunkt des Eintreffens der Sendung am ersten Bestimmungsort mindestens ein Jahr aufzubewahren.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 sind nicht anzuwenden beim Verbringen aus Staaten der Europäischen Union.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE002103130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig im Sinne des § 62 Absatz 1 Nummer 7 des Bundes-Immissionsschutzgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 2 Absatz 1, § 4 Absatz 6, Absatz 7 oder Absatz 8 oder § 10 Absatz 1 oder Absatz 2 Satz 1 oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 3 Absatz 1, § 4 Absatz 1, Absatz 2 oder Absatz 3, §§ 5 bis 9 oder § 9a, jeweils auch in Verbindung mit § 11,</LA></DD></DL>einen Brenn- oder Kraftstoff in den Verkehr bringt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 2 Absatz 2 Chlor- oder Bromverbindungen als Zusatz zu Kraftstoffen in den Verkehr bringt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 3 Absatz 2 oder Absatz 3 oder § 4 Absatz 4 einen dort genannten Kraftstoff nicht anbietet,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 4 Absatz 9 einen dort genannten Kraftstoff verwendet,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 13 Absatz 1 Satz 1 eine Qualität nicht oder nicht richtig sichtbar macht,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 13 Absatz 2 einen dort genannten Hinweis nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht in der vorgeschriebenen Weise anbringt,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 14 Absatz 1 Satz 1 den Auszeichnungspflichtigen nicht, nicht richtig oder nicht rechtzeitig unterrichtet,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 14 Absatz 2 ein Tankbelegbuch nicht oder nicht richtig führt oder nicht oder nicht rechtzeitig vorlegt,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 18 Absatz 2 Satz 1 oder Satz 2 einen Unterrichtungsnachweis oder eine dort genannte Erklärung nicht oder nicht rechtzeitig vorlegt,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 19 Absatz 1 eine Meldung nicht, nicht richtig oder nicht rechtzeitig macht,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 19 Absatz 2 Satz 1 die Qualitäts- oder Analysezertifikate nicht oder nicht für die vorgeschriebene Dauer verfügbar hält oder</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 19 Absatz 2 Satz 2 die Qualitäts- oder Analysezertifikate nicht oder nicht mindestens ein Jahr aufbewahrt.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ordnungswidrig im Sinne des § 95 Absatz 1 Nummer 5 Buchstabe c des Energiewirtschaftsgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig entgegen § 13 Absatz 6 Satz 1 einen dort genannten Hinweis oder eine dort genannte Verbraucherinformation nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht in der vorgeschriebenen Weise anbringt.</P><P>(3) Die Zuständigkeit für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten nach Absatz 1 Nummer 4 wird im Anwendungsbereich des § 1 Absatz 1 Nummer 2 erster Halbsatz des Binnenschifffahrtsaufgabengesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 20. März 2023 (BGBl. 2023 I Nr. 82, Nr. 126), das durch Artikel 14 des Gesetzes vom 22. Dezember 2023 (BGBl. 2023 I Nr. 409) geändert worden ist auf die Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt übertragen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE004100116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Verwaltungsbehörde hat in den Fällen des § 20 Absatz 1 Nummer 5 und 6 bis zum 19. Juni 2020 von einer Ahndung abzusehen, sofern bis zu diesem Tag die Auszeichnung gemäß § 13 Absatz 1 und 2 dieser Verordnung in der bis zum 19. Dezember 2019 geltenden Fassung deutlich sichtbar an den Zapfsäulen sowie an der Tankstelle angebracht ist.</P><P>(2) § 13 Absatz 6, § 15 Absatz 2 Nummer 2 und Absatz 3 Nummer 2 sowie § 20 Absatz 2 sind erst ab dem 19. März 2021 anzuwenden.</P><P>(3) § 15 Absatz 1 ist für den alternativen Kraftstoff Strom, erst ab dem 19. März 2021 anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE002300000"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE002201116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft. Gleichzeitig treten die Verordnung über den Schwefelgehalt bestimmter flüssiger Kraft- oder Brennstoffe vom 24. Juni 2002 (BGBl. I S. 2243), die durch die Verordnung vom 3. Juli 2009 (BGBl. I S. 1720, 3140) geändert worden ist, die Verordnung über die Beschaffenheit und die Auszeichnung der Qualitäten von Kraftstoffen vom 27. Januar 2009 (BGBl. I S. 123) sowie die Verordnung über Chlor- und Bromverbindungen als Kraftstoffzusatz vom 17. Januar 1992 (BGBl. I S. 75), die durch Artikel 35 des Gesetzes vom 21. Dezember 2000 (BGBl. I S. 1956) geändert worden ist, außer Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE002402116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1)<BR/>Zeichen Super</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2746)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="80*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="834" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0010.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="329" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="944" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0020.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="948" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0">Teil a</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE002502116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1)<BR/>Zeichen Super Plus</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2746)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="80*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="834" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0030.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="329" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="944" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0040.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="948" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0">Teil a</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE002702116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 3</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2)<BR/>Zeichen Super E10</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2747)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="80*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="834" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0050.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="329" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="944" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0060.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="944" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0">Teil a</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE002802116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 4</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2)<BR/>Zeichen Super Plus E10</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2747)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="80*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="834" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0070.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="329" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="944" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0080.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="944" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0">Teil a</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE003001116"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 5</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3)<BR/>Zeichen Diesel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2748)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="80*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="834" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0090.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="329" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="947" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0100.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="947" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0">Teil a</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE004600130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 6</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 4)<BR/>Zeichen Diesel B10</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2024 I Nr. 169, S. 7)</kommentar></noindex></P><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="right" colname="col1" colwidth="50*"/><colspec align="left" colname="col2" colwidth="50*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><IMG Align="center" Height="734" Pos="inline" SRC="bgbl1_2024_j01690_0010.jpg" Type="jpg" Units="" Width="276" alt="Zeichen für die Kraftstoffsorte Diesel B10 als Teil a für die Auszeichnung an der Zapfsäule. In Teil a sind folgende wichtige Hinweise angegeben: „Enthält bis zu 10 % Biodiesel“ und „Verträgt Ihr Fahrzeug B10? Herstellerinformation beachten (z.B. Tankklappe oder Betriebsanleitung)! Im Zweifel Diesel B7 tanken!“"/></entry><entry VJ="1" colname="col2"><IMG Align="center" Height="794" Pos="inline" SRC="bgbl1_2024_j01690_0020.jpg" Type="jpg" Units="" Width="313" alt="Zeichen für die Kraftstoffsorte Diesel B10 als Teil b für die Auszeichnung des Zapfventils."/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Teil a</entry><entry VJ="1" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE004700130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 7</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 5)<BR/>Zeichen Paraffinischer Diesel XTL</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2024 I Nr. 169, S. 7)</kommentar></noindex></P><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="right" colname="col1" colwidth="50*"/><colspec align="left" colname="col2" colwidth="50*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><IMG Align="center" Height="698" Pos="inline" SRC="bgbl1_2024_j01690_0030.jpg" Type="jpg" Units="" Width="276" alt="Zeichen für die Kraftstoffsorte Paraffinischer Diesel XTL als Teil a für die Auszeichnung an der Zapfsäule. In Teil a sind folgende wichtige Hinweise angegeben: „Enthält bis zu 7 % Biodiesel“ und „Verträgt Ihr Fahrzeug XTL? Herstellerinformation beachten (z.B. Tankklappe oder Betriebsanleitung)! Im Zweifel Diesel B7 tanken!“"/></entry><entry VJ="1" colname="col2"><IMG Align="center" Height="810" Pos="inline" SRC="bgbl1_2024_j01690_0040.jpg" Type="jpg" Units="" Width="319" alt="Zeichen für die Kraftstoffsorte Paraffinischer Diesel XTL als Teil b für die Auszeichnung des Zapfventils."/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Teil a</entry><entry VJ="1" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE003102130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 8</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 6)<BR/>Zeichen Biodiesel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2748;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="80*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="834" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0110.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="329" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="947" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0120.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="947" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0">Teil a</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE003202130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 9</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 7)<BR/>Zeichen Ethanolkraftstoff</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2749;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="80*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="834" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0130.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="329" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="944" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0140.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="944" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0">Teil a</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE003302130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 10</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 8)<BR/>Zeichen Autogas</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2749;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="80*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="834" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0150.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="329" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="963" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0160.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="963" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0">Teil a</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE003402130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 11</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 9 Buchstabe a Doppelbuchstabe aa)<BR/>Zeichen Erdgas und Biogas als Kraftstoff – CNG Gruppe H</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2750;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="80*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="834" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0170.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="329" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="963" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0180.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="963" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0">Teil a</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE003502130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 12</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 9 Buchstabe a Doppelbuchstabe bb)<BR/>Zeichen Erdgas und Biogas als Kraftstoff – CNG Gruppe L</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2750;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="80*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="834" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0190.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="329" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="963" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0200.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="963" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0">Teil a</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE004201130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 13</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 9 Buchstabe b Doppelbuchstabe aa)<BR/>Zeichen Erdgas und Biogas als Kraftstoff – LNG Gruppe H</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2751;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="80*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="834" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0210.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="329" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="963" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0220.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="963" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0">Teil a</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE003603130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 14</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 10)<BR/>Zeichen Pflanzenölkraftstoff – Rapsöl</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2752;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="80*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="834" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0250.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="329" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="956" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0260.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="950" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0">Teil a</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE004401130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 15</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 11)<BR/>Zeichen Pflanzenölkraftstoff – alle Saaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2752;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="80*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="834" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0270.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="329" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="956" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0280.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="950" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0">Teil a</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE004501130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 16</enbez><titel format="XML">(zu § 13 Absatz 1 Satz 1 Nummer 12)<BR/>Zeichen Wasserstoff</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2019, 2753;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="80*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="80*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="834" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0290.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="329" alt=""/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" rowsep="0"><IMG Align="center" Height="965" Pos="inline" SRC="bgbl1_2019_j2739-1_0300.jpg" Type="jpg" Units="72" Width="965" alt=""/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="0">Teil a</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Teil b</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240528214507" doknr="BJNR184900010BJNE003703130"><metadaten><jurabk>BImSchV 10 2010</jurabk><jurabk>10. BImSchV</jurabk><enbez>Anlage 17</enbez><titel format="XML">(zu § 18 Absatz 2 Satz 4)<BR/>Erklärung des Herstellers, des Vermischers oder des Lieferanten über<BR/> die Beschaffenheit flüssiger Kraft- und Brennstoffe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2024 I Nr. 169, S. 8 - 11)</kommentar></P><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erklärung des Herstellers oder des Vermischers über die Beschaffenheit flüssiger Kraft- und Brennstoffe</LA><LA Size="normal">Nummer der Ausfertigung: <table colsep="1" frame="all" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="8"><colspec colname="col1" colsep="0" colwidth="4.8*"/><colspec colname="col2" colwidth="24*"/><colspec colname="col3" colwidth="20*"/><colspec colname="col4" colwidth="20*"/><colspec colname="col5" colwidth="20*"/><colspec colname="col6" colwidth="20*"/><colspec colname="col7" colwidth="20*"/><colspec colname="col8" colwidth="20*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colsep="1" nameend="col2" namest="col1"/><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Dieselkraftstoff gemäß § 1 Absatz 4</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4">Gasöl für den Seeverkehr gemäß<BR/> § 1 Absatz 6</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col5">Schiffsdiesel gemäß<BR/> § 1 Absatz 7</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col6">Sonstige Schiffskraft-stoffe gemäß § 1 Absatz 8</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col7">Leichtes Heizöl gemäß § 1 Absatz 9</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col8">Schweres Heizöl gemäß § 1 Absatz 10</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">Menge in t</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">erster Bestimmungsort der Sendung</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">Kenndaten</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">a)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Dichte bei 15 Grad C<BR/> nach DIN EN ISO 3675<FnR ID="F829758_03_BJNR184900010BJNE003703130"/>, Ausgabe November 1999, oder nach DIN EN ISO 12185 (Referenzverfahren), Ausgabe November 1997, in<BR/> kg/cbm; <BR/> bei schwerem Heizöl nach DIN 51757, Ausgabe Januar 2011,<BR/> in kg/cbm:</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">b)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Viskosität<BR/> in mm<SUP>2</SUP>/s:</entry><entry VJ="1" colname="col3">bei 40 Grad C nach DIN EN ISO 3104, Ausgabe Januar 2021</entry><entry VJ="1" colname="col4">bei 40 Grad C nach DIN EN ISO 3104, Ausgabe Januar 2021</entry><entry VJ="1" colname="col5">bei 40 Grad C nach DIN EN ISO 3104, Ausgabe Januar 2021</entry><entry VJ="1" colname="col6">bei 40 Grad C nach DIN EN ISO 3104, Ausgabe Januar 2021</entry><entry VJ="1" colname="col7">bei 20 Grad C<BR/> nach DIN 53000-1, Ausgabe<BR/> Juli 2023</entry><entry VJ="1" colname="col8">bei 100 und 150 Grad C nach DIN EN ISO 3104, Ausgabe<BR/> Januar 2021, nach DIN 51366, Ausgabe Dezember 2013, oder nach DIN 53000-1, Ausgabe Juli 2023</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">c)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Siedeverlauf; aufgefangene Destillatmenge<BR/> in Vol.-%:</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach DIN EN ISO 3405, Ausgabe September 2019, oder nach DIN EN ISO 3924, Ausgabe Dezember 2019:<BR/> bis<BR/> 180 Grad C:<BR/><BR/><BR/>bis<BR/> 340 Grad C:<BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7">nach DIN EN ISO 3405, Ausgabe September 2019:<BR/><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/>bis<BR/> 250 Grad C:<BR/><BR/><BR/>bis<BR/> 350 Grad C:<BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">d)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schwefelgehalt</entry><entry VJ="1" colname="col3">nach DIN EN ISO 20846, Ausgabe Dezember 2019, oder nach DIN EN ISO 20884, Ausgabe Januar 2022, oder nach DIN EN ISO 13032, Ausgabe Juni 2012, <BR/> in mg/kg:</entry><entry VJ="1" colname="col4">nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder nach DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007,<BR/> in Gew.-%:</entry><entry VJ="1" colname="col5">nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007, <BR/> in Gew.-%:</entry><entry VJ="1" colname="col6">nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder nach DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007,<BR/> in Gew.-%:</entry><entry VJ="1" colname="col7">nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder nach DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007,<BR/> in % (m/m) oder in<BR/> mg/kg; <BR/> bzw. bei Auszeichnung als „Schwefelarm“ nach DIN EN ISO 20846, Ausgabe Dezember 2019, oder DIN EN ISO 20884, Ausgabe Januar 2022,<BR/> in % (m/m) oder mg/kg:<BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col8">nach DIN 51400-3, Ausgabe Juni 2001, nach DIN EN ISO 8754, Ausgabe Dezember 2003, oder nach DIN EN ISO 14596, Ausgabe Dezember 2007, <BR/> in Gew.-%:</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">e)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Stickstoffgehalt</entry><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7">bei Auszeichnung als „Stickstoffarm“ nach DIN 51444, Ausgabe Oktober 2020,<BR/> in mg/kg:<BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col8"/></row></tbody></tgroup></table><FnArea Line="1" Size="normal"><FnR ID="F829758_03_BJNR184900010BJNE003703130"/></FnArea></LA><LA Size="normal"><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="33.42*"/><colspec colname="COLSPEC0" colwidth="96.58*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Ort, Datum und Nummer der Prüfung: <Split Leader="1"/></entry><entry VJ="1" valign="bottom"><U>                                                                                                                    </U></entry></row><row><entry VJ="1">Hersteller (Name und Anschrift): <Split Leader="1"/></entry><entry VJ="1" valign="bottom"><U>                                                                                                                    </U></entry></row><row><entry VJ="1">Unterschrift: <Split Leader="1"/></entry><entry VJ="1" valign="bottom"><U>                                                                                                                    </U></entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zusätzliche Erklärung des Lieferanten nach § 18 Absatz 2 Satz 3 <table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="15.56*"/><colspec colname="COLSPEC1" colwidth="44.44*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Firmenname und Geschäftssitz: <Split Leader="1"/></entry><entry VJ="1" valign="bottom"><U>                                                                                                                    </U></entry></row><row><entry VJ="1">gelieferte Menge: <Split Leader="1"/></entry><entry VJ="1" valign="bottom"><U>                                                                                                                    </U></entry></row><row><entry VJ="1">Empfänger: <Split Leader="1"/></entry><entry VJ="1" valign="bottom"><U>                                                                                                                    </U></entry></row><row><entry VJ="1">Bestimmungsort: <Split Leader="1"/></entry><entry VJ="1" valign="bottom"><U>                                                                                                                    </U></entry></row><row><entry VJ="1">Ort, Datum: <Split Leader="1"/></entry><entry VJ="1" valign="bottom"><U>                                                                                                                    </U></entry></row><row><entry VJ="1">Unterschrift: <Split Leader="1"/></entry><entry VJ="1" valign="bottom"><U>                                                                                                                    </U></entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></P><FnArea Line="1" Size="normal"><FnR ID="F829758_03_BJNR184900010BJNE003703130"/></FnArea></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="manuell" ID="F829758_03_BJNR184900010BJNE003703130" Pos="normal">Referenzverfahren im Streitfall.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>