<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20120625152941" doknr="BJNR508500992"><norm builddate="20120625152941" doknr="BJNR508500992"><metadaten><jurabk>BVwAAufgÜAnO 1992</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1992-04-03</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>1992, Nr 85, 3869</zitstelle></fundstelle><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>1992, 3869</zitstelle></fundstelle><langue>Anordnung betreffend die Übertragung von Aufgaben auf das
Bundesverwaltungsamt</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab:  3. 4.1992 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625152941" doknr="BJNR508500992BJNE000100314"><metadaten><jurabk>BVwAAufgÜAnO 1992</jurabk><enbez>I.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gemäß § 1 Abs. 3 des Gesetzes über die Errichtung des Bundesverwaltungsamtes vom 28. Dezember 1959 (BGBl. I S. 829) übernimmt das Bundesverwaltungsamt als vom Auswärtigen Amt beauftragte Behörde die Bearbeitung folgender Verwaltungsaufgabe: <BR/>Entgegennahme und Bearbeitung von Anträgen deutscher Staatsbürger und sich in Deutschland aufhaltender Personen auf Ersatz von Schäden, die diese auf Grund der irakischen Invasion Kuwaits vom 2. August 1990 bis 2. März 1991 erlitten haben, zur Weiterleitung an den durch Resolution Nr. 687 des Sicherheitsrats der Vereinten Nationen geschaffenen Entschädigungsfonds. Die Bearbeitung erfolgt in Anwendung der von den zuständigen Organen der Vereinten Nationen erlassenen einschlägigen Richtlinien. Sie dient der Vermittlung zwischen Antragstellern und dem für die Entscheidung zuständigen VN-Entschädigungsfonds im Rahmen der Ausübung diplomatischen Schutzes.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625152941" doknr="BJNR508500992BJNE000200314"><metadaten><jurabk>BVwAAufgÜAnO 1992</jurabk><enbez>II.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesverwaltungsamt untersteht in dieser übertragenen Angelegenheit gemäß § 8 des Gesetzes über die Errichtung des Bundesverwaltungsamtes den fachlichen Weisungen des Auswärtigen Amtes.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625152941" doknr="BJNR508500992BJNE000300314"><metadaten><jurabk>BVwAAufgÜAnO 1992</jurabk><enbez>III.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Anordnung ergeht im Einvernehmen mit dem Bundesminister des Innern und tritt am Tag der Unterzeichnung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625152941" doknr="BJNR508500992BJNE000400314"><metadaten><jurabk>BVwAAufgÜAnO 1992</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bonn, den 3. April 1992 <BR/>512-520.30 KUW <BR/>Der Bundesminister des Auswärtigen</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>