<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20120625154902" doknr="BJNR012520994"><norm builddate="20120625154902" doknr="BJNR012520994"><metadaten><jurabk>GrAbfAUTVbgV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1994-01-25</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl II</periodikum><zitstelle>1994, 125</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung zu der deutsch-österreichischen Vereinbarung vom 26. November
1993/10. Januar 1994 über die zeitweilige Grenzabfertigung an bestimmten
Grenzübergängen auf deutschem und auf österreichischem Gebiet</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex> Diese V tritt gem. § 2 Abs. 2 an dem Tag außer Kraft, an dem die Vereinbarung vom 26. November 1993/10. Januar 1994 außer Kraft tritt. </noindex></P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab:  1. 2.1994 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625154902" doknr="BJNR012520994BJNE000100307"><metadaten><jurabk>GrAbfAUTVbgV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des Artikels 2 Abs. 2 des Gesetzes vom 25. August 1960 zu dem Abkommen vom 30. Mai 1958 zwischen der Bundesrepublik Deutschland und dem Königreich der Niederlande über die Zusammenlegung der Grenzabfertigung und über die Errichtung von Gemeinschafts- oder Betriebswechselbahnhöfen an der deutsch-niederländischen Grenze (BGBl. 1960 II S. 2181) verordnen das Bundesministerium der Finanzen und das Bundesministerium des Innern:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625154902" doknr="BJNR012520994BJNE000200307"><metadaten><jurabk>GrAbfAUTVbgV</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>An der deutsch-österreichischen Grenze kann an den Grenzübergängen Lindau-Ziegelhaus/Unterhochsteg, Lindau-Rickenbach/Oberhochsteg, Scheffau/Hub, Oberjoch/Schattwald, Linderhof/Plansee, Erl/Windshausen, Sachrang/Wildbichl, Schellenberg/Hangendenstein, Laufen/Oberndorf, Tittmoning/Ettenau, Schärding/Neuhaus am Inn-Alte Innbrücke, Passau-Haibach/Haibach, Oberkappel/Kappel und Schwarzenberg/Lackenhäuser nach Maßgabe der Vereinbarung vom 26. November 1993/10. Januar 1994 die deutsche Grenzabfertigung zeitweise auf österreichischem Gebiet und die österreichische Grenzabfertigung zeitweise auf deutschem Gebiet vorgenommen werden. Die Vereinbarung wird nachstehend veröffentlicht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625154902" doknr="BJNR012520994BJNE000300307"><metadaten><jurabk>GrAbfAUTVbgV</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung tritt am 1. Februar 1994 in Kraft.</P><P>(2) Diese Verordnung tritt an dem Tag außer Kraft, an dem die Vereinbarung vom 26. November 1993/10. Januar 1994 außer Kraft tritt.</P><P>(3) Der Tag des Außerkrafttretens ist im Bundesgesetzblatt bekanntzugeben.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
</dokumente>