<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20140611221506" doknr="BJNR312700997"><norm builddate="20140611221506" doknr="BJNR312700997"><metadaten><jurabk>ServiceTPrV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1997-12-15</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1997, 3127</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über die Prüfung zum anerkannten Abschluß
&quot;Geprüfter Kraftfahrzeug-Servicetechniker/Geprüfte
Kraftfahrzeug-Servicetechnikerin&quot;</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 53 V v. 26.3.2014 I 274</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.7.1998 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20140611221506" doknr="BJNR312700997BJNE000100000"><metadaten><jurabk>ServiceTPrV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 42 Abs. 2 der Handwerksordnung in der Fassung der Bekanntmachung vom 28. Dezember 1965 (BGBl. 1966 I S. 1) und des § 46 Abs. 2 des Berufsbildungsgesetzes vom 14. August 1969 (BGBl. I S. 1112), die zuletzt gemäß den Artikeln 33 und 35 der Sechsten Zuständigkeitsanpassungs-Verordnung vom 21. September 1997 (BGBl. I S. 2390) geändert worden sind, verordnet das Bundesministerium für Bildung, Wissenschaft, Forschung und Technologie nach Anhörung des Ständigen Ausschusses des Bundesinstituts für Berufsbildung im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140611221506" doknr="BJNR312700997BJNE000200000"><metadaten><jurabk>ServiceTPrV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Ziel der Prüfung und Bezeichnung des Abschlusses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zum Nachweis von Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen, die durch berufliche Fortbildung zum Geprüften Kraftfahrzeug-Servicetechniker/zur Geprüften Kraftfahrzeug-Servicetechnikerin erworben worden sind, kann die zuständige Stelle Prüfungen nach den §§ 2 bis 9 durchführen.</P><P>(2) Ziel der Prüfung ist der Nachweis der Qualifikation zum Kraftfahrzeug-Servicetechniker für seine Funktionen als technischer Systemspezialist, als technischer Kundenberater und betrieblicher Vermittler technischer Neuerungen in Betrieben unterschiedlicher Größe und Markenzugehörigkeit. Im einzelnen soll er folgende im Zusammenhang stehende Aufgaben in den nachstehenden Handlungsbereichen wahrnehmen können: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Handlungsbereich &quot;Technik&quot;:</LA><LA Size="normal">Der Kraftfahrzeug-Servicetechniker führt als technischer Spezialist des Betriebes komplexe Aufgaben der Instandhaltung, Fehlerdiagnose und Reparatur sowie des Einbaus von Zusatzeinrichtungen im Kraftfahrzeug in Abstimmung mit Mitarbeitern und Kunden durch. Er nutzt die erforderlichen Werkzeuge, Geräte und Einrichtungen und veranlaßt gegebenenfalls deren Instandhaltung. Dabei beachtet er die Grundsätze und Vorschriften des Gesundheits-, Arbeits- und Umweltschutzes. Er berät die Betriebsleitung in technischen Fragen und unterstützt sie bei der Einführung technischer Neuheiten;</LA></DD>  <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Handlungsbereich &quot;Organisation, Kooperation und Kommunikation&quot;:</LA><LA Size="normal">Der Kraftfahrzeug-Servicetechniker diagnostiziert technische Probleme im Gespräch mit dem Kunden und legt Problemlösungen fest. Er ermittelt die aus Kundenaufträgen und -wünschen folgenden Arbeitsaufgaben und formuliert Arbeitsaufträge. Dabei beachtet er die Wirtschaftlichkeits- und Qualitätsstandards sowie die Terminplanung des Unternehmens. Er beschreibt und begründet seine Lösungsvorschläge und seine Vorgehensweise gegenüber dem Betrieb und dem Kunden in verständlicher Weise. Er kann die Leistungsfähigkeit der Betriebsorganisation für seine Aufgaben einschätzen und schlägt die notwendigen organisatorischen Maßnahmen vor. Er nutzt die erforderlichen betriebsinternen und betriebsexternen Informationen. Er ist mitverantwortlich dafür, daß zweckmäßige Dokumentationen über die technischen Arbeitsabläufe geführt werden. Er arbeitet in seiner technischen Funktion verantwortlich im Qualitätsmanagement, im betrieblichen Verbesserungsprozeß und in der Organisation des betrieblichen Arbeits-, Gesundheits- und Umweltschutzes mit. Als Vermittler technischer Neuheiten unterstützt er die Betriebsleitung bei notwendigen organisatorischen Vorkehrungen sowie bei der Information und Qualifizierung der Mitarbeiter für ihre betrieblichen Aufgaben.</LA></DD>  </DL> </P><P>(3) Die erfolgreich abgelegte Prüfung führt zum anerkannten Abschluß Geprüfter Kraftfahrzeug-Servicetechniker/Geprüfte Kraftfahrzeug-Servicetechnikerin.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140611221506" doknr="BJNR312700997BJNE000300000"><metadaten><jurabk>ServiceTPrV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Zulassungsvoraussetzungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Prüfung ist zuzulassen, wer <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine mit Erfolg abgelegte Abschlußprüfung in den anerkannten Ausbildungsberufen Kraftfahrzeugmechaniker, Kraftfahrzeugelektriker oder Automobilmechaniker oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine mit Erfolg abgelegte Abschlußprüfung in einem anderen fahrzeugtechnischen Beruf und ein Jahr Berufspraxis in der Kraftfahrzeuginstandhaltung oder</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine mit Erfolg abgelegte Abschlußprüfung in einem anderen Metall- oder Elektroberuf abgelegt hat und drei Jahre Berufspraxis in der Kraftfahrzeuginstandhaltung</LA></DD> </DL>nachweist.</P><P>(2) Abweichend von Absatz 1 kann zur Prüfung auch zugelassen werden, wer durch Vorlage von Zeugnissen oder auf andere Weise glaubhaft macht, daß er Kenntnisse, Fertigkeiten und Erfahrungen erworben hat, die die Zulassung zur Prüfung rechtfertigen.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140611221506" doknr="BJNR312700997BJNE000400000"><metadaten><jurabk>ServiceTPrV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Gliederung, Struktur und integrierte Durchführung
der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Prüfung ist handlungsorientiert durchzuführen. Dabei sollen  die Handlungsbereiche gemäß § 1 Abs. 2 in die Aufgaben integriert werden.</P><P>(2) Die Prüfung besteht aus: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Situationsaufgabe mit Schwerpunkt im Handlungsbereich &quot;Technik&quot;. Diese soll sich vor allem auf den Qualifikationsschwerpunkt &quot;Fahrzeugsysteme&quot; beziehen und Inhalte der Qualifikationsschwerpunkte &quot;Werkstatt- und Betriebstechnik&quot;, &quot;Information&quot; und &quot;Dokumentation&quot; integrieren. Die Aufgabe kann aus Aufgabenblöcken bestehen und findet am Kraftfahrzeug oder an Fahrzeug-Baugruppen unter Nutzung der branchenüblichen Informationshilfen statt. Der Arbeitsablauf ist begleitend schriftlich zu dokumentieren. Die Bearbeitungsdauer soll zwei Stunden nicht überschreiten;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Situationsaufgabe mit Schwerpunkten in den Handlungsbereichen &quot;Technik&quot; und &quot;Organisation, Kooperation und Kommunikation&quot;. Diese soll sich vor allem auf die Qualifikationsschwerpunkte &quot;Fahrzeugsysteme&quot;, &quot;Werkstatt- und Betriebstechnik&quot; und &quot;Auftragsabwicklung&quot; beziehen und darüber hinaus Qualifikationsinhalte aus mindestens zwei weiteren Qualifikationsschwerpunkten aus dem Handlungsbereich &quot;Organisation, Kooperation und Kommunikation&quot; integrieren. Die Aufgabe kann aus Aufgabenblöcken bestehen und findet am Kraftfahrzeug oder an Fahrzeug-Baugruppen mit begleitender schriftlicher Prüfung statt. Die Bearbeitungsdauer soll zwei Stunden nicht überschreiten;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ergänzenden schriftlichen Aufgaben zu den Inhalten der beiden Situationsaufgaben 1 und 2 aus beiden Handlungsbereichen, insbesondere aus dem Qualifikationsschwerpunkt &quot;Fahrzeugtechnik&quot;. Die Bearbeitungsdauer soll zwei Stunden und 30 Minuten nicht überschreiten;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem situationsbezogenen Fachgespräch. Dieses kann sich auf das gesamte betriebliche Handlungsfeld des Kraftfahrzeug-Servicetechnikers beziehen und soll in erster Linie der mündlichen Erläuterung der Problemlösungen der Aufgaben 1 bis 3 im Sinne der Qualifikationsschwerpunkte &quot;Kooperation, Kommunikation und Mitarbeiterqualifizierung&quot; und &quot;Kundenbetreuung und -beratung&quot; dienen. Die Dauer soll 30 Minuten nicht überschreiten.</LA></DD> </DL></P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140611221506" doknr="BJNR312700997BJNE000500000"><metadaten><jurabk>ServiceTPrV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Prüfungsinhalte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Den Handlungsbereichen sind folgende Qualifikationsschwerpunkte zugeordnet: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Handlungsbereich &quot;Technik&quot;:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fahrzeugtechnik,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fahrzeugsysteme,</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Werkstatt- und Betriebstechnik;</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Handlungsbereich &quot;Organisation, Kooperation und Kommunikation&quot;:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auftragsabwicklung,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ersatzteil- und Zubehörteilbestimmung,</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kostenabschätzung,</LA></DD> <DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Information,</LA></DD> <DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dokumentation,</LA></DD> <DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kooperation, Kommunikation und Mitarbeiterqualifizierung,</LA></DD> <DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kundenbetreuung und -beratung.</LA></DD> </DL> </LA></DD> </DL></P><P>(2) Im Qualifikationsschwerpunkt &quot;Fahrzeugtechnik&quot; soll der Prüfungsteilnehmer nachweisen, daß er die Grundlagen der Kraftfahrzeugmechanik, der Kraftfahrzeugelektrik und -elektronik, der Kraftfahrzeughydraulik und -pneumatik, der Kraftfahrzeugsteuer- und Regeltechnik soweit beherrscht, daß er die Funktionsweise von Meßgeräten, Werkstatteinrichtungen und Fahrzeugsystemen, deren Zusammenspiel und deren Leistungsmerkmale und Fehlermöglichkeiten verstehen und für Fehlerdiagnose, Instandhaltung und Installation erfolgreich einsetzen kann. In diesem Rahmen können geprüft werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Funktionsweise von Bauteilen und Funktionseinheiten,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Funktionsweise und Einsatz von Meßgeräten und Einrichtungen,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Funktionsweise von Fahrzeugsystemen.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Im Qualifikationsschwerpunkt &quot;Fahrzeugsysteme&quot; soll der Prüfungsteilnehmer nachweisen, daß er unter Nutzung seiner Grundlagen- und Methodenkenntnisse das Kraftfahrzeug als Gesamtheit von Fahrzeugsystemen verstehen kann. Er soll in der Lage sein, die einzelnen Fahrzeugsysteme zu unterscheiden, gegeneinander abzugrenzen, ihre Leistungsfähigkeit zu diagnostizieren, sie zu installieren, optimal einzustellen, instandzuhalten und zu reparieren. In diesem Rahmen können geprüft werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Identifikation und Beschreibung von Fahrzeugsystemen sowie deren Funktionseinheiten und Bauteilen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Installation von Fahrzeugsystemen,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diagnose und Instandhaltung von Fahrzeugsystemen,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Optimierung von Fahrzeugsystemen,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Behebung der Fehler von Fahrzeugsystemen,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wechselseitige Beeinflussung von Fahrzeugsystemen.</LA></DD> </DL>Diese Qualifikationen sollen für mindestens drei der folgenden Fahrzeugsysteme nachgewiesen werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bordnetz,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beleuchtungssysteme,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ladestromsysteme,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Startsysteme,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Motormanagement- und Antriebssysteme,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fahrzeugsicherheits- und Komfortsysteme,</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Informations- und Kontrollsysteme,</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diebstahlsicherungssysteme.</LA></DD> </DL> </P><P>(4) Im Qualifikationsschwerpunkt &quot;Werkstatt- und Betriebstechnik&quot; soll der Prüfungsteilnehmer nachweisen, daß er die üblichen Werkzeuge, Geräte und Einrichtungen kennt, deren Instandhaltung veranlassen und gemäß den Grundsätzen und Vorschriften der Qualitätssicherung, der Arbeitssicherheit und des Gesundheits- und Umweltschutzes einsetzen kann. In diesem Rahmen können geprüft werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Funktionssicherung von Werkzeugen, Geräten und Einrichtungen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auswahl und Einsatz von Werkzeugen, Geräten und Einrichtungen,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sachgerechter und vorschriftsgemäßer Arbeits-, Gesundheits- und Umweltschutz.</LA></DD> </DL> </P><P>(5) Im Qualifikationsschwerpunkt &quot;Auftragsabwicklung&quot; soll der Prüfungsteilnehmer nachweisen, daß er Kundenaufträge technisch und organisatorisch präzisieren und unter Berücksichtigung des betrieblichen Rahmens und der geltenden Vorschriften in Werkstattaufträge umsetzen kann. Er soll in der Lage sein, die personellen Anforderungen, die erforderlichen Hilfsmittel und den Teile- und Materialbedarf festzustellen und unter Berücksichtigung der Terminlage des Unternehmens mit dem Kunden verantwortlich Termine abzusprechen. Er soll eine effiziente Durchführungskontrolle für den Kundenauftrag vornehmen können. In diesem Rahmen können geprüft werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umsetzen von Kundenaufträgen in Werkstattaufträge,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Festlegen des Arbeitsablaufs, des Zeitaufwandes und der personellen Anforderungen,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bestimmen der erforderlichen Teile, Werkzeuge und Hilfsstoffe.</LA></DD> </DL> </P><P>(6) Im Qualifikationsschwerpunkt &quot;Ersatzteil- und Zubehörteilbestimmung&quot; soll der Prüfungsteilnehmer nachweisen, daß er die unterschiedlichen Ersatz- und Zubehörteile und deren Varianten kennt und diese unter Gesichtspunkten der Wirtschaftlichkeit, der Gewährleistung, der Sicherheit und des Umweltschutzes, beurteilen und einsetzen kann. In diesem Rahmen können geprüft werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Identifizieren von Fahrzeugen, Baugruppen und Systemen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ermittlung der für ein Fahrzeug einsetzbaren Ersatz- und Zubehörteile,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilung von Alternativen,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einschätzung der Zulässigkeit von Ersatzteilen und Zubehör.</LA></DD> </DL> </P><P>(7) Im Qualifikationsschwerpunkt &quot;Kostenabschätzung&quot; soll der Prüfungsteilnehmer nachweisen, daß er die kostenbestimmenden Faktoren auch in schwierigen Fällen realistisch einschätzen, im Sinne des Kunden transparent machen und durch geeignete Handlungsalternativen und Wege der Instandsetzung optimieren kann. In diesem Rahmen können geprüft werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ermitteln und Entscheiden von Instandsetzungsalternativen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ermitteln des optimalen Reparaturweges,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ermitteln der für die Reparatur erforderlichen Arbeitszeiten und deren Preise,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ermitteln der Ersatzteilpreise.</LA></DD> </DL> </P><P>(8) Im Qualifikationsschwerpunkt &quot;Information&quot; soll der Prüfungsteilnehmer nachweisen, daß er die Bedeutung von Informationen und deren Aktualität sowie von Informationssystemen und Informationshilfen für Betriebsabläufe und Kunden richtig einschätzen kann. Er soll die erforderlichen Informationen und Informationshilfsmittel ermitteln und sachgerecht einsetzen können. In diesem Rahmen können geprüft werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kenntnis der unterschiedlichen für den Service notwendigen Informationen und ihrer Bedeutung,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sachgerechte Anwendung der branchenüblichen Informationsmittel und Informationssysteme.</LA></DD> </DL> </P><P>(9) Im Qualifikationsschwerpunkt &quot;Dokumentation&quot; soll der Prüfungsteilnehmer nachweisen, daß er Funktion und Erfordernisse von Dokumentationen unter Rechts-, Gewährleistungs- und Qualitätsgesichtspunkten einschätzen und diese für seine Arbeit nutzen kann. In diesem Rahmen können geprüft werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kenntnis der Bedeutung von Dokumentationen für Rechts- und Gewährleistungsfragen sowie für die Qualitätssicherung,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nutzung vorhandener betrieblicher und außerbetrieblicher Dokumentationen,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dokumentation von Prüfergebnissen.</LA></DD> </DL> </P><P>(10) Im Qualifikationsschwerpunkt &quot;Kooperation, Kommunikation und Mitarbeiterqualifizierung&quot; soll der Prüfungsteilnehmer nachweisen, daß er die Bedeutung persönlicher Motivation und Qualifikation für den Unternehmenserfolg sowie der Kooperation und Kommunikation als Leistungsfaktoren des Betriebes realistisch einschätzen kann. Er soll in der Lage sein, seine eigene Funktion im Kooperationsgefüge des Unternehmens zu erkennen und seinen Beitrag zur Kommunikation und Kooperation sowie zur Qualifizierung der Mitarbeiter zu leisten. In diesem Rahmen können geprüft werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufbau- und Ablauforganisation in Kraftfahrzeug-Betrieben,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bedeutung von Kommunikation und Motivation für die betriebliche Leistungserstellung,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bedeutung von Qualifikation, Einschätzung von Qualifikationsbedarf,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bedeutung, Durchführung und Unterstützung betrieblicher Schulung.</LA></DD> </DL> </P><P>(11) Im Qualifikationsschwerpunkt &quot;Kundenbetreuung und Kundenberatung&quot; soll der Prüfungsteilnehmer nachweisen, daß er die Bedeutung eines guten Verhältnisses zum Kunden und dessen Voraussetzungen realistisch einschätzen und in seinem Arbeitsbereich entsprechend handeln kann. Dabei soll er sowohl indirekt über den Service, als auch im direkten Kundenkontakt kundenorientiert kommunizieren und handeln können. In diesem Rahmen können geprüft werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Voraussetzungen für gute Kundenbeziehungen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nutzung der Kundenaussagen für die Diagnose,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erläuterung technischer Sachverhalte gegenüber dem Kunden,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Formulierung von Aufträgen und Angeboten im Gespräch mit dem Kunden,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">technische Beratung der Serviceberater und der Geschäftsleitung.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140611221506" doknr="BJNR312700997BJNE000600000"><metadaten><jurabk>ServiceTPrV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Anrechnung anderer Prüfungsleistungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Prüfungsteilnehmer kann auf Antrag von den Aufgaben gemäß § 3 Abs. 2 Nr. 1 bis 3 von der zuständigen Stelle freigestellt werden, wenn er in den letzten fünf Jahren vor einer zuständigen Stelle, einer öffentlichen oder staatlich anerkannten Bildungseinrichtung oder vor einem staatlichen Prüfungsausschuß eine Prüfung bestanden hat, deren Inhalt den Anforderungen der jeweiligen Aufgabe entspricht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140611221506" doknr="BJNR312700997BJNE000700000"><metadaten><jurabk>ServiceTPrV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Bestehen der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Aufgaben gemäß § 3 Abs. 2 Nr. 1 bis 4 sind je gesondert nach Punkten zu bewerten. Dabei ist die in der Anlage aufgeführte Punktebewertungsskala zugrunde zu legen. Diese vier Punktebewertungen sind durch Bildung des arithmetischen Mittels zu einer Gesamtnote zusammenzufassen.</P><P>(2) Die Prüfung ist bestanden, wenn der Prüfungsteilnehmer in den Aufgaben gemäß § 3 Abs. 2 Nr. 1 und 3 mindestens ausreichende Leistungen und in der Gesamtprüfung mindestens die Note ausreichend erzielt hat.</P><P>(3) Über das Bestehen der Prüfung ist ein Zeugnis nach dem Muster der Anlage auszustellen. Im Fall der Freistellung gemäß § 5 sind Ort und Datum sowie das Prüfungsgremium und die Bezeichnung der anderweitig abgelegten Prüfung anzugeben.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140611221506" doknr="BJNR312700997BJNE000800000"><metadaten><jurabk>ServiceTPrV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Wiederholung der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine Prüfung, die nicht bestanden ist, kann zweimal wiederholt werden.</P><P>(2) In der Wiederholungsprüfung ist der Prüfungsteilnehmer auf Antrag von der Prüfung in einzelnen Aufgaben zu befreien, wenn seine Leistungen darin in einer vorangegangenen Prüfung ausgereicht haben und er sich innerhalb von zwei Jahren, gerechnet vom Tage der Beendigung der nicht bestandenen Prüfung an, zur Wiederholungsprüfung angemeldet hat.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140611221506" doknr="BJNR312700997BJNE000900000"><metadaten><jurabk>ServiceTPrV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Gleichstellung anderer Prüfungszeugnisse</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Prüfungszeugnisse von Weiterbildungsstätten über das Bestehen der Prüfung zum Kraftfahrzeug-Servicetechniker/ zur Kraftfahrzeug-Servicetechnikerin nach dem Branchenmodell des Zentralverbandes des Deutschen Kraftfahrzeuggewerbes aus der Zeit vom 1. Januar 1992 bis 30. Juni 1998 sind den Zeugnissen über das Bestehen der Prüfung nach dieser Verordnung gleichgestellt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140611221506" doknr="BJNR312700997BJNE001000000"><metadaten><jurabk>ServiceTPrV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Übergangsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die bei Inkrafttreten dieser Verordnung laufenden Prüfungsverfahren zum Kraftfahrzeug-Servicetechniker können nach den bisherigen Vorschriften zu Ende geführt werden.</P><P>(2) Prüfungsteilnehmer, die die Prüfung nach den bisherigen Vorschriften nicht bestanden haben und sich innerhalb von zwei Jahren nach Inkrafttreten dieser Verordnung zu einer Wiederholungsprüfung anmelden, können die Wiederholungsprüfung nach den bisherigen Vorschriften ablegen. Die zuständige Stelle kann auf Antrag des Prüfungsteilnehmers die Wiederholungsprüfung gemäß dieser Verordnung durchführen; § 7 Abs. 2 findet in diesem Fall keine Anwendung.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140611221506" doknr="BJNR312700997BJNE001100000"><metadaten><jurabk>ServiceTPrV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Juli 1998 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140611221506" doknr="BJNR312700997BJNE001201377"><metadaten><jurabk>ServiceTPrV</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(zu § 6 Abs. 3)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 1997, 3131 - 3132;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar><BR/><pre xml:space="preserve"> <BR/>                                Muster<BR/>Seite 1<BR/>...............................................................................<BR/>                   (Bezeichnung der zuständigen Stelle)<BR/> <BR/>                                Zeugnis<BR/>                über die Prüfung zum anerkannten Abschluß<BR/>                Geprüfter Kraftfahrzeug-Servicetechniker/<BR/>                Geprüfte Kraftfahrzeug-Servicetechnikerin<BR/> <BR/>Herr/Frau .....................................................................<BR/>geboren am ........................... in .....................................<BR/>hat am ............................... die Prüfung zum anerkannten Abschluß<BR/> <BR/>                Geprüfter Kraftfahrzeug-Servicetechniker/<BR/>                Geprüfte Kraftfahrzeug-Servicetechnikerin<BR/> <BR/>gemäß der Verordnung über die Prüfung zum anerkannten Abschluß &quot;Geprüfter<BR/>Kraftfahrzeug-Servicetechniker/Geprüfte Kraftfahrzeug-Servicetechnikerin&quot;<BR/>vom 15. Dezember 1997 (BGBl. I S. 3127), die durch Artikel 53 der Verordnung<BR/>vom 26. März 2014 (BGBl. I S. 274) geändert worden ist, mit der Gesamtnote ..............<BR/> <BR/>bestanden. <BR/> <BR/>Dieser Abschluss ist im Deutschen und Europäischen Qualifikationsrahmen<BR/>dem Niveau 5 zugeordnet; vergleiche Bekanntmachung vom 1. August 2013<BR/>(BAnz AT 20.11.2013 B2).<BR/> <BR/>Datum ...........................<BR/>Unterschrift ....................<BR/>(Siegel der zuständigen Stelle)<BR/> <BR/>Die Punktebewertungsskala unterteilt sich wie folgt:<BR/>      100-92 Punkte = Note 1 = sehr gut,<BR/>unter  92-81 Punkte = Note 2 = gut,<BR/>unter  81-67 Punkte = Note 3 = befriedigend,<BR/>unter  67-50 Punkte = Note 4 = ausreichend,<BR/>unter  50-30 Punkte = Note 5 = mangelhaft,<BR/>unter  30- 0 Punkte = Note 6 = ungenügend.<BR/><BR/></pre>Seite 2 <BR/><BR/>Die Prüfung bestand aus <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Situationsaufgabe im Handlungsbereich &quot;Technik&quot; mit dem Schwerpunkt &quot;Fahrzeugsysteme&quot;, integriert mit Prüfungsinhalten der Qualifikationsschwerpunkte &quot;Werkstatt- und Betriebstechnik&quot;, &quot;Information&quot; und &quot;Dokumentation&quot;,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Situationsaufgabe in den Handlungsbereichen &quot;Technik&quot; und &quot;Organisation, Kooperation und Kommunikation&quot; mit den Schwerpunkten &quot;Fahrzeugsysteme&quot;, &quot;Werkstatt- und Betriebstechnik&quot; und &quot;Auftragsabwicklung&quot; integriert mit Prüfungsinhalten der Qualifikationsschwerpunkte ... (mindestens zwei aus § 4 Abs. 6 bis 11),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ergänzenden schriftlichen Aufgaben aus den Handlungsbereichen &quot;Technik&quot; und &quot;Organisation, Kooperation und Kommunikation&quot; und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einem situationsbezogenem Fachgespräch zu den Aufgaben 1 bis 3 mit den Schwerpunkten &quot;Kooperation, Kommunikation und Mitarbeiterqualifizierung&quot; sowie &quot;Kundenbetreuung und -beratung&quot;.</LA></DD></DL>(Im Fall des § 5: &quot;Der Prüfungsteilnehmer wurde gemäß § 5 im Hinblick auf die am ... in ... vor ... abgelegte Prüfung ... von der Aufgabe ... freigestellt.&quot;)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>