<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011"><norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><amtabk>EUBeitrG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2011-12-07</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2011, 2592</zitstelle></fundstelle><kurzue>EU-Beitreibungsgesetz</kurzue><langue>Gesetz über die Durchführung der Amtshilfe bei der Beitreibung von Forderungen in Bezug auf bestimmte Steuern, Abgaben und sonstige Maßnahmen zwischen den Mitgliedstaaten der Europäischen Union</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 21 G v. 26.6.2013 I 1809</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2012 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 1 G v. 7.12.2011 I 2592 vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es ist gem. Art. 25 Abs. 1 dieses G am 1.1.2012 in  Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE000100000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><TOC><Ident Class="S0">Abschnitt 1<BR/><BR/></Ident><Title Align="auto" Class="S0">Allgemeine Bestimmungen<BR/><BR/></Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="12*"/><colspec colname="col2" colwidth="88*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anwendungsbereich und anzuwendendes Recht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Begriffsbestimmungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zuständigkeit und Prüfungsbefugnisse für Ersuchen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zuständigkeit für die Vollstreckung eingehender Ersuchen<BR/><BR/></entry></row></tbody></tgroup></table><Ident Class="S0">Abschnitt 2<BR/><BR/></Ident><Title Align="auto" Class="S0">Erteilen von Auskünften<BR/><BR/></Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="12*"/><colspec colname="col2" colwidth="88*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilen von Auskünften an andere Mitgliedstaaten auf Ersuchen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erteilen von Auskünften an andere Mitgliedstaaten ohne Ersuchen<BR/><BR/></entry></row></tbody></tgroup></table><Ident Class="S0">Abschnitt 3<BR/><BR/></Ident><Title Align="auto" Class="S0">Zustellung von Dokumenten<BR/><BR/></Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="12*"/><colspec colname="col2" colwidth="88*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zustellungsersuchen von anderen Mitgliedstaaten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zustellungsersuchen in andere Mitgliedstaaten<BR/><BR/></entry></row></tbody></tgroup></table><Ident Class="S0">Abschnitt 4<BR/><BR/></Ident><Title Align="auto" Class="S0">Beitreibungs- und Sicherungsmaßnahmen<BR/><BR/></Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="12*"/><colspec colname="col2" colwidth="88*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beitreibungsersuchen von anderen Mitgliedstaaten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beitreibungsersuchen in andere Mitgliedstaaten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Änderung oder Rücknahme des Beitreibungsersuchens</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ersuchen um Sicherungsmaßnahmen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Streitigkeiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ablehnungsgründe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verjährung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kosten<BR/><BR/></entry></row></tbody></tgroup></table><Ident Class="S0">Abschnitt 5<BR/><BR/></Ident><Title Align="auto" Class="S0">Allgemeine Vorschriften<BR/><BR/></Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="12*"/><colspec colname="col2" colwidth="88*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anwesenheit von Bediensteten anderer Mitgliedstaaten im Inland</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anwesenheit von deutschen Bediensteten in anderen Mitgliedstaaten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Standardformblätter und Kommunikationsmittel</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sprachen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 21</entry><entry VJ="1" colname="col2">Weiterleitung von Auskünften und Dokumenten<BR/><BR/></entry></row></tbody></tgroup></table><Ident Class="S0">Abschnitt 6<BR/><BR/></Ident><Title Align="auto" Class="S0">Schlussbestimmungen<BR/><BR/></Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="12*"/><colspec colname="col2" colwidth="88*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 22</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anwendung anderer Abkommen zur Unterstützung bei der Beitreibung</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNG000100000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Bestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE000201140"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich und anzuwendendes Recht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz regelt die Einzelheiten der Amtshilfe zwischen Deutschland und den anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union (Mitgliedstaaten) zur Geltendmachung von in den Mitgliedstaaten entstandenen Forderungen. Forderungen im Sinne dieses Gesetzes sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Steuern und Abgaben aller Art, die erhoben werden <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">von einem oder für einen Mitgliedstaat oder dessen Gebiets- oder Verwaltungseinheiten einschließlich der lokalen Behörden oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für die Europäische Union;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erstattungen, Interventionen und andere Maßnahmen, die Bestandteil des Systems der vollständigen Finanzierung oder Teilfinanzierung des Europäischen Garantiefonds für die Landwirtschaft oder des Europäischen Landwirtschaftsfonds für die Entwicklung des ländlichen Raums sind, einschließlich der im Rahmen dieser Aktionen zu erhebenden Beiträge;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abschöpfungen und andere Abgaben im Rahmen der gemeinsamen Organisation der Agrarmärkte für den Sektor Zucker.</LA></DD></DL></P><P>(2) Der Anwendungsbereich dieses Gesetzes umfasst auch <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geldstrafen, Geldbußen, Gebühren und Zuschläge in Bezug auf Forderungen, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für deren Beitreibung gemäß Absatz 1 um Amtshilfe ersucht werden kann und</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die von den Behörden, die für die Erhebung der betreffenden Steuern oder Abgaben oder die Durchführung der dafür erforderlichen behördlichen Ermittlungen zuständig sind, verhängt wurden oder von Verwaltungsorganen oder Gerichten auf Antrag dieser Behörden bestätigt wurden;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gebühren für Bescheinigungen und ähnliche Dokumente, die im Zusammenhang mit Verwaltungsverfahren in Bezug auf Steuern oder Abgaben ausgestellt werden;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zinsen und Kosten im Zusammenhang mit Forderungen, für deren Beitreibung gemäß Absatz 1 oder gemäß den Nummern 1 und 2 um Amtshilfe ersucht werden kann.</LA></DD></DL></P><P>(3) Der Anwendungsbereich dieses Gesetzes umfasst nicht <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beiträge und Umlagen sowie damit verbundene Abgaben und Gebühren nach dem Sozialgesetzbuch, den in § 68 des Ersten Buches Sozialgesetzbuch genannten Gesetzen und dem Aufwendungsausgleichsgesetz;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">andere als die in Absatz 2 genannten Gebühren;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vertragliche Gebühren, wie Zahlungen an öffentliche Versorgungsbetriebe;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">strafrechtliche Sanktionen, die auf der Grundlage einer Anklageerhebung im Strafverfahren verhängt werden, oder andere strafrechtliche Sanktionen, die nicht von Absatz 2 Nummer 1 erfasst sind.</LA></DD></DL></P><P>(4) Für Ersuchen nach diesem Gesetz gelten die Vorschriften der Abgabenordnung entsprechend, soweit dieses Gesetz nicht etwas anderes bestimmt. Zur Ausführung der Abgabenordnung hat das Bundesministerium der Finanzen Verwaltungsvorschriften erlassen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE000300000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) „Person“ ist <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine natürliche Person,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>eine juristische Person,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Personenvereinigung, der die Rechtsfähigkeit zuerkannt wurde, die aber nicht über die Rechtsstellung einer juristischen Person verfügt, oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>jede andere Rechtsform gleich welcher Art, mit oder ohne allgemeine Rechtsfähigkeit, die Vermögensgegenstände besitzt oder verwaltet, welche einschließlich der daraus erzielten Einkünfte einer der in § 1 erfassten Steuern unterliegen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Beitreibungsrichtlinie im Sinne dieses Gesetzes sowie des Einkommensteuergesetzes, des Körperschaftsteuergesetzes und des Gewerbesteuergesetzes bezeichnet die Richtlinie 2010/24/EU des Rates vom 16. März 2010 über die Amtshilfe bei der Beitreibung von Forderungen in Bezug auf bestimmte Steuern, Abgaben und sonstige Maßnahmen (ABl. L 84 vom 31.3.2010, S. 1) in der jeweils geltenden Fassung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE000400000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Zuständigkeit und Prüfungsbefugnisse für Ersuchen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium der Finanzen ist zuständige Behörde ausschließlich im Sinne von Artikel 4 Absatz 1 der Beitreibungsrichtlinie und zentrales Verbindungsbüro im Sinne von Artikel 4 Absatz 2 der Beitreibungsrichtlinie. Für die Prüfung und Bearbeitung von Ersuchen werden die folgenden Verbindungsbüros benannt: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in den Fällen des § 5 Absatz 1 Nummer 5 des Finanzverwaltungsgesetzes das Bundeszentralamt für Steuern,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für den Bereich der Zollverwaltung gemäß § 12 Absatz 2 des Finanzverwaltungsgesetzes die Bundesstelle Vollstreckung Zoll beim Hauptzollamt Hannover.</LA></DD></DL>Die Verbindungsbüros übernehmen die Kommunikation mit den ersuchenden Behörden, den anderen Verbindungsbüros oder der Europäischen Kommission. Die Verbindungsbüros prüfen Ersuchen auf ihre Zulässigkeit nach diesem Gesetz und bearbeiten diese. Ihnen obliegt außerdem die Prüfung, ob die Amtshilfe gemäß § 14 Absatz 2 zu unterbleiben hat.</P><P>(2) Eingehende Ersuchen werden nach entsprechender Prüfung gemäß Absatz 1 Satz 4 und 5 von den Verbindungsbüros an die für die Durchführung der Amtshilfe in § 4 Absatz 1 genannten Vollstreckungsbehörden weitergeleitet. Ausgehende Ersuchen werden von den in § 4 Absatz 1 oder Absatz 2 genannten Vollstreckungsbehörden erstellt und über die Verbindungsbüros nach entsprechender Prüfung gemäß Absatz 1 Satz 4 an die zuständige ausländische Behörde geleitet.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE000500000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Zuständigkeit für die Vollstreckung eingehender Ersuchen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Folgende Behörden nehmen nach Maßgabe dieses Gesetzes Amtshilfe in Anspruch und leisten danach Amtshilfe (Vollstreckungsbehörden): <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Finanzämter für Forderungen <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>von Steuern vom Einkommen, Ertrag oder Vermögen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>von Umsatzsteuern, soweit diese nicht als Einfuhrabgaben geschuldet werden,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>von sonstigen Steuern und Abgaben im Sinne des § 1 Absatz 1 Nummer 1, soweit nicht die Hauptzollämter zuständig sind,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>gemäß § 1 Absatz 2, soweit sie mit den in den Buchstaben a bis c genannten Steuern zusammenhängen;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Hauptzollämter für <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Erstattungen, Interventionen und andere Maßnahmen des Europäischen Garantiefonds für die Landwirtschaft und des Europäischen Landwirtschaftsfonds für die Entwicklung des ländlichen Raums nach den Verordnungen (EG) <NB>Nr. 1290/2005</NB> des Rates vom 21. Juni 2005 über die Finanzierung der Gemeinsamen Agrarpolitik (ABl. L 209 vom 11.8.2005, S. 1), die zuletzt durch die Verordnung (EG) Nr. 473/2009 (ABl. L 144 vom 9.6.2009, S. 3) geändert worden ist, und (EG) Nr. 1698/2005 des Rates vom 20. September 2005 über die Förderung der Entwicklung des ländlichen Raums durch den Europäischen Landwirtschaftsfonds für die Entwicklung des ländlichen Raums (ABl. L 277 vom 21.10.2005, S. 1, L 67 vom 11.3.2008, S. 22), die zuletzt durch die Verordnung (EG) Nr. 473/2009 (ABl. L 144 vom 9.6.2009, S. 3) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Abschöpfungen und andere Abgaben im Sektor Zucker nach der Verordnung (EG) Nr. 1234/2007 des Rates vom 22. Oktober 2007 über eine gemeinsame Organisation der Agrarmärkte und mit Sondervorschriften für bestimmte landwirtschaftliche Erzeugnisse (ABl. L 299 vom 16.11.2007, S. 1) in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Einfuhr- und Ausfuhrabgaben,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Verbrauchsteuern,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>sonstige Steuern, deren Festsetzung, Erhebung oder Vollstreckung ebenfalls in die Zuständigkeit der Zollverwaltung fallen,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>Forderungen gemäß § 1 Absatz 2, soweit sie mit den in den Buchstaben a bis e genannten Abgaben und Steuern zusammenhängen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL>Die örtliche Zuständigkeit richtet sich nach dem Dritten Abschnitt des Ersten Teils der Abgabenordnung entsprechend.</P><P>(2) Die Gemeinden und Gemeindeverbände können Amtshilfe nach Maßgabe dieses Gesetzes in Anspruch nehmen. Sie gelten insoweit als Vollstreckungsbehörde im Sinne dieses Gesetzes.</P><P>(3) Das Bundesministerium der Finanzen kann mit Zustimmung der zuständigen obersten Landesbehörden die Amtshilfe bei der Vollstreckung auf weitere als die in Absatz 1 Nummer 1 genannten Landesbehörden übertragen. Die Übertragung ist im Bundessteuerblatt zu veröffentlichen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNG000200000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Erteilen von Auskünften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE000600000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Erteilen von Auskünften an andere Mitgliedstaaten auf Ersuchen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Ersuchen teilt das Verbindungsbüro dem Mitgliedstaat alle Auskünfte mit, die bei der Beitreibung einer Forderung gemäß § 1 voraussichtlich erheblich sein werden. Zur Beschaffung dieser Auskünfte veranlasst die Vollstreckungsbehörde alle dafür erforderlichen behördlichen Ermittlungen, die nach der Abgabenordnung in vergleichbaren Fällen vorgesehen sind.</P><P>(2) Das Verbindungsbüro erteilt keine Auskünfte, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die für die Beitreibung derartiger Forderungen nicht beschafft werden könnten, wenn sie in Deutschland entstanden wären;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>mit denen ein Handels-, Gewerbe- oder Berufsgeheimnis preisgegeben würde;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die die Sicherheit oder die öffentliche Ordnung des Bundes oder eines Landes verletzen würden.</LA></DD></DL></P><P>(3) Absatz 2 ist in keinem Fall so auszulegen, dass die Erteilung von Auskünften nur deshalb abgelehnt werden kann, weil die betreffenden Informationen sich bei einer Bank, einem sonstigen Finanzinstitut, einem Bevollmächtigten, Vertreter oder Treuhänder befinden oder sich auf Eigentumsanteile an einer Person beziehen.</P><P>(4) Kann das Verbindungsbüro dem Auskunftsersuchen nicht stattgeben, so sind dem anderen Mitgliedstaat die Gründe hierfür mitzuteilen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE000700000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Erteilen von Auskünften an andere Mitgliedstaaten ohne Ersuchen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei einer Erstattung von Steuern oder Abgaben an eine Person, die in einem anderen Mitgliedstaat niedergelassen oder wohnhaft ist, kann die Vollstreckungsbehörde, die die Erstattung vornehmen soll, den Mitgliedstaat der Niederlassung oder des Wohnsitzes durch das Verbindungsbüro über die bevorstehende Erstattung informieren. Dies gilt nicht für die Umsatzsteuer, mit Ausnahme der Einfuhrumsatzsteuer.</P><P>(2) Das Verbindungsbüro muss die anderen Mitgliedstaaten informieren, soweit Steuern und Abgaben im Sinne des § 4 Absatz 1 Nummer 2 betroffen sind.</P><P>(3) Im Falle einer Informationserteilung nach Absatz 1 oder Absatz 2 wird die Erstattung nicht fällig vor dem Ablauf von zehn Arbeitstagen nach Übermittlung der Information an den anderen Mitgliedstaat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNG000300000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Zustellung von Dokumenten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE000800000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Zustellungsersuchen von anderen Mitgliedstaaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Ersuchen veranlasst die Vollstreckungsbehörde die Zustellung aller Dokumente, die mit einer Forderung gemäß § 1 oder mit deren Vollstreckung zusammenhängen, einschließlich der gerichtlichen Dokumente, die aus dem anderen Mitgliedstaat stammen. Die Zustellung richtet sich nach den Vorschriften des Verwaltungszustellungsgesetzes. Dem Ersuchen muss ein Standardformblatt beigefügt sein. Eine Ausfertigung des Standardformblatts mit den zuzustellenden Dokumenten ist dem Empfänger auszuhändigen.</P><P>(2) Unverzüglich nachdem die Vollstreckungsbehörde auf Grund des Zustellungsersuchens tätig geworden ist, teilt sie dem anderen Mitgliedstaat über das Verbindungsbüro das Veranlasste mit. Diese Mitteilung beinhaltet insbesondere die Angabe, an welchem Tag und an welche Anschrift dem Empfänger das Dokument zugestellt worden ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE000900000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Zustellungsersuchen in andere Mitgliedstaaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Verbindungsbüro kann um die Zustellung aller Dokumente ersuchen, die mit einer Forderung gemäß § 1 oder mit deren Vollstreckung zusammenhängen, einschließlich der Dokumente, die von deutschen Gerichten stammen. Dem Zustellungsersuchen ist ein Standardformblatt beizufügen.</P><P>(2) Ein Zustellungsersuchen darf nur dann nach dieser Vorschrift erfolgen, wenn es der Vollstreckungsbehörde nicht möglich ist, das betreffende Dokument gemäß den Vorschriften des Verwaltungszustellungsgesetzes zuzustellen oder wenn eine solche Zustellung mit unverhältnismäßigen Schwierigkeiten verbunden wäre.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNG000400000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Beitreibungs- und Sicherungsmaßnahmen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE001000000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Beitreibungsersuchen von anderen Mitgliedstaaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Ersuchen nimmt die Vollstreckungsbehörde die Vollstreckung von Forderungen vor, für die in einem anderen Mitgliedstaat ein Vollstreckungstitel besteht. Die Forderung wird wie eine inländische Forderung behandelt. Als vollstreckbarer Verwaltungsakt gilt der dem Ersuchen beigefügte einheitliche Vollstreckungstitel.</P><P>(2) Die Vollstreckung erfolgt nach den Vorschriften, die für Forderungen aus gleichen oder, in Ermangelung gleicher, aus vergleichbaren Steuern oder Abgaben vorgesehen sind. Ist das Verbindungsbüro der Auffassung, dass in Deutschland keine gleichen oder vergleichbaren Steuern oder Abgaben erhoben werden, so handelt die Vollstreckungsbehörde nach den Vorschriften, die für die Vollstreckung von Einkommensteuerforderungen gelten. Die Forderungen werden in Euro vollstreckt.</P><P>(3) Das Verbindungsbüro teilt dem anderen Mitgliedstaat die Maßnahmen mit, die die Vollstreckungsbehörde in Bezug auf das Beitreibungsersuchen ergriffen hat.</P><P>(4) § 240 der Abgabenordnung gilt entsprechend. Fälligkeitstag ist der Tag, an dem das Ersuchen bei einem Verbindungsbüro im Sinne des § 3 Absatz 1 eingeht, so dass Säumniszuschläge ab diesem Tag berechnet werden können. Wenn die Vollstreckungsbehörde dem Schuldner eine Zahlungsfrist einräumt oder Ratenzahlung gewährt, unterrichtet das Verbindungsbüro den anderen Mitgliedstaat hiervon.</P><P>(5) Die Vollstreckungsbehörde überweist die im Zusammenhang mit der Forderung beigetriebenen Beträge sowie die Säumniszuschläge und gegebenenfalls entstehende Zinsen. Die in § 16 Absatz 1 genannten Kosten können vorher einbehalten werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE001100000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Beitreibungsersuchen in andere Mitgliedstaaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ein Verbindungsbüro kann Beitreibungsersuchen in einen anderen Mitgliedstaat stellen, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Voraussetzungen für die Vollstreckung gegeben sind und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Forderung nicht angefochten ist oder nicht mehr angefochten werden kann.</LA></DD></DL>Satz 1 Nummer 2 gilt nicht, sofern der Einspruch offensichtlich aussichtslos ist beziehungsweise nicht in angemessener Zeit begründet wird und lediglich der Verzögerung der Vollstreckung dient. Ersuchen um Beitreibung angefochtener Forderungen sind nur ausnahmsweise zu stellen und auch nur zulässig, sofern die geltenden Rechts- und Verwaltungsvorschriften und die Verwaltungspraxis des ersuchten Mitgliedstaates dies zulassen; ein solches Ersuchen ist zu begründen.</P><P>(2) Die Vollstreckungsbehörde muss zuvor alle nach der Abgabenordnung vorgesehenen Vollstreckungsmöglichkeiten ausgeschöpft haben, es sei denn, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>es ist offensichtlich, dass <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>keine Vermögensgegenstände für die Vollstreckung in Deutschland vorhanden sind oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Vollstreckungsverfahren in Deutschland nicht zur vollständigen Begleichung der Forderung führen,</LA></DD></DL>und der Vollstreckungsbehörde oder dem Verbindungsbüro konkrete Informationen vorliegen, wonach Vermögensgegenstände der betreffenden Person im ersuchten Mitgliedstaat vorhanden sind;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Durchführung solcher Vollstreckungsmaßnahmen wäre in Deutschland mit unverhältnismäßigen Schwierigkeiten verbunden.</LA></DD></DL></P><P>(3) Jedem Beitreibungsersuchen ist der für alle Mitgliedstaaten einheitliche Vollstreckungstitel, dessen Inhalt im Wesentlichen dem des ursprünglichen Vollstreckungstitels entspricht, beizufügen, der die alleinige Grundlage für die im anderen Mitgliedstaat zu ergreifenden Beitreibungs- und Sicherungsmaßnahmen ist. Er muss im anderen Mitgliedstaat weder durch einen besonderen Akt anerkannt noch ergänzt oder ersetzt werden. Dem Beitreibungsersuchen können weitere Dokumente, die im Zusammenhang mit der Forderung stehen, beigefügt werden.</P><P>(4) Erlangt die Vollstreckungsbehörde im Zusammenhang mit der Angelegenheit, die dem Beitreibungsersuchen zu Grunde liegt, zweckdienliche Informationen, so teilt sie diese dem Verbindungsbüro zur unverzüglichen Weiterleitung an den anderen Mitgliedstaat mit.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE001200000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Änderung oder Rücknahme des Beitreibungsersuchens</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Verbindungsbüro teilt unverzüglich nach entsprechender Erstellung durch die Vollstreckungsbehörde dem anderen Mitgliedstaat jede Änderung oder Rücknahme ihres Beitreibungsersuchens mit. Dabei sind die Gründe für die Änderung oder Rücknahme anzugeben. Bei Änderungen übersendet sie zusätzlich eine entsprechend geänderte Fassung des einheitlichen Vollstreckungstitels.</P><P>(2) Geht die Änderung oder Rücknahme des Ersuchens auf eine Rechtsbehelfsentscheidung gemäß § 13 Absatz 1 zurück, so teilt die Vollstreckungsbehörde diese Entscheidung dem Verbindungsbüro mit. Bei Änderungen übersendet sie zusätzlich eine entsprechend geänderte Fassung des einheitlichen Vollstreckungstitels. Das Verbindungsbüro sendet die Unterlagen an die ersuchte Behörde.</P><P>(3) Wird ein gemäß § 13 Absatz 1 geänderter einheitlicher Vollstreckungstitel an ein Verbindungsbüro als ersuchte Behörde übermittelt, ergreift die mit der Durchführung der Amtshilfe beauftragte Vollstreckungsbehörde weitere Beitreibungsmaßnahmen auf der Grundlage dieses Vollstreckungstitels.</P><P>(4) Beitreibungs- und Sicherungsmaßnahmen, die bereits auf der Grundlage des ursprünglichen einheitlichen Vollstreckungstitels ergriffen wurden, können auf Grund des geänderten einheitlichen Vollstreckungstitels fortgeführt werden, sofern die Änderung des Ersuchens nicht darauf zurückzuführen ist, dass der ursprüngliche Vollstreckungstitel oder der ursprüngliche einheitliche Vollstreckungstitel unwirksam ist.</P><P>(5) Für die neue Fassung des Vollstreckungstitels gelten § 10 Absatz 3 und 4 sowie § 13 entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE001300000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Ersuchen um Sicherungsmaßnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Um die Vollstreckung sicherzustellen, führt die Vollstreckungsbehörde auf Ersuchen des anderen Mitgliedstaates Sicherungsmaßnahmen durch, sofern und soweit diese nach dem Sechsten Teil der Abgabenordnung zulässig sind. Hierfür ist Voraussetzung, dass Sicherungsmaßnahmen sowohl des Mitgliedstaates der ersuchenden als auch der ersuchten deutschen Behörde in einer vergleichbaren Situation getroffen werden können.</P><P>(2) Das Verbindungsbüro kann nach entsprechender Erstellung durch die Vollstreckungsbehörde ein Ersuchen um Sicherungsmaßnahmen stellen, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Forderung oder der Vollstreckungstitel zum Zeitpunkt der Stellung des Ersuchens angefochten ist oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Ersuchen um Beitreibung aus anderen Gründen noch nicht gestellt werden kann.</LA></DD></DL></P><P>(3) Einem ausgehenden Ersuchen um Sicherungsmaßnahmen ist das Dokument, das in Deutschland Sicherungsmaßnahmen in Bezug auf die Forderung ermöglicht, beizufügen. Dem Ersuchen können weitere in Deutschland ausgestellte Dokumente beigefügt werden.</P><P>(4) § 9 Absatz 1 bis 3, § 10 Absatz 4 sowie die §§ 11 und 13 gelten entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE001400000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Streitigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Stellt das Verbindungsbüro ein Ersuchen, so sind die nach dem Dritten Abschnitt des Ersten Teils der Abgabenordnung zuständigen Behörden oder die nach Abschnitt V des Ersten Teils der Finanzgerichtsordnung zuständigen Gerichte zuständig für <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Rechtsbehelfe in Bezug auf <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>die Forderung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>den ursprünglichen Vollstreckungstitel für die Vollstreckung in Deutschland und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>den einheitlichen Vollstreckungstitel für die Vollstreckung im anderen Mitgliedstaat;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Streitigkeiten in Bezug auf die Gültigkeit einer Zustellung durch eine zuständige deutsche Behörde.</LA></DD></DL>Dies gilt auch für Streitigkeiten bei in Deutschland ergriffenen Vollstreckungsmaßnahmen oder Auseinandersetzungen im Zusammenhang mit der Gültigkeit einer Zustellungshilfe durch eine zuständige deutsche Behörde. Wurde ein Rechtsbehelf eingelegt, teilt das Verbindungsbüro dies nach Mitteilung durch die Vollstreckungsbehörde dem anderen Mitgliedstaat mit. Hierbei hat es insbesondere mitzuteilen, in welchem Umfang die Forderung nicht angefochten wird.</P><P>(2) Ist Deutschland der ersuchte Mitgliedstaat und werden im Verlauf des Beitreibungsverfahrens die Forderung, der ursprüngliche Vollstreckungstitel oder der einheitliche Vollstreckungstitel von einer betroffenen Partei durch Rechtsbehelf angegriffen, so unterrichtet das Verbindungsbüro nach Mitteilung durch die Vollstreckungsbehörde diese Partei darüber, dass sie den Rechtsbehelf bei der zuständigen Instanz des anderen Mitgliedstaates nach dessen Recht einzulegen hat. Wurde von der ersuchenden Behörde eine Mitteilung entsprechend Absatz 1 Satz 3 erteilt, setzt die Vollstreckungsbehörde das Beitreibungsverfahren für den angefochtenen Teilbetrag der Forderung bis zur Entscheidung über den jeweiligen Rechtsbehelf aus. Satz 2 gilt nicht, wenn die ersuchende Behörde im Einklang mit Absatz 3 ein anderes Vorgehen wünscht. Die Vollstreckungsbehörde kann selbständig oder auf Ersuchen Maßnahmen für die Sicherstellung der Beitreibung treffen, soweit dies zulässig ist. Die Regelungen des § 12 bleiben unberührt.</P><P>(3) Eingehende Beitreibungsersuchen aus anderen Mitgliedstaaten können auch die Beitreibung einer angefochtenen Forderung oder eines angefochtenen Teilbetrags einer Forderung beinhalten. Ein solches Ersuchen ist durch die ersuchende Behörde zu begründen. Wird dem Rechtsbehelf später stattgegeben, haftet die ersuchende ausländische Behörde für die Erstattung bereits beigetriebener Beträge samt etwaig geschuldeter Entschädigungsleistungen.</P><P>(4) Durch die Einleitung eines Verständigungsverfahrens, das auf die Höhe der beizutreibenden Forderung Auswirkungen haben kann, werden die Beitreibungsmaßnahmen bis zum Abschluss dieses Verfahrens unterbrochen. § 231 Absatz 3 und 4 der Abgabenordnung gilt entsprechend. Dies gilt nicht, wenn auf Grund von Betrug oder Insolvenz unmittelbare Dringlichkeit gegeben ist. Werden die Beitreibungsmaßnahmen unterbrochen, so ist Absatz 2 Satz 4 und 5 anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE001500000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Ablehnungsgründe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die in den §§ 9 bis 13 vorgesehene Amtshilfe wird nicht geleistet, wenn die Vollstreckung oder die Anordnung von Sicherungsmaßnahmen unbillig wäre oder die Forderungen insgesamt weniger als 1 500 Euro betragen.</P><P>(2) Die in den §§ 5 bis 13, 17 und 18 vorgesehene Amtshilfe wird nicht geleistet, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>sich das ursprüngliche Ersuchen um Amtshilfe auf Forderungen bezieht, die älter als fünf Jahre waren;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Forderungen älter als zehn Jahre sind. Die Frist wird ab dem Zeitpunkt der Fälligkeit gerechnet.</LA></DD></DL>Die Frist nach Nummer 1 beginnt ab dem Zeitpunkt, zu dem die Forderung in dem Mitgliedstaat der ersuchenden Behörde fällig wurde, und endet zu dem Zeitpunkt, in dem das ursprüngliche Amtshilfeersuchen gestellt wurde. Wird gegen die Forderung oder den ursprünglichen Vollstreckungstitel ein Rechtsbehelf eingelegt, beginnt für die Vollstreckung im Mitgliedstaat der ersuchenden Behörde die Fünfjahresfrist ab dem Zeitpunkt, zu dem festgestellt wird, dass eine Anfechtung der Forderung oder des Vollstreckungstitels nicht mehr möglich ist. Gewähren die zuständigen Behörden des Mitgliedstaates der ersuchenden Behörde einen Zahlungsaufschub oder einen Aufschub des Ratenzahlungsplans, beginnt die Fünfjahresfrist mit Ablauf der gesamten Zahlungsfrist.</P><P>(3) Gründe für die Ablehnung eines Ersuchens um Amtshilfe teilt das Verbindungsbüro dem anderen Mitgliedstaat mit.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE001600000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Verjährung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Verjährung von Forderungen, hinsichtlich derer um Amtshilfe ersucht wird, sind die §§ 228 bis 232 der Abgabenordnung entsprechend anzuwenden.</P><P>(2) Führt eine Behörde eines anderen Mitgliedstaates auf Grund eines deutschen Ersuchens Beitreibungsmaßnahmen durch oder lässt diese in ihrem Namen durchführen und bewirken die Beitreibungsmaßnahmen nach dem Recht dieses Mitgliedstaates eine Hemmung oder Unterbrechung der Verjährung oder Verlängerung der Verjährungsfrist, so gelten die Beitreibungsmaßnahmen im Hinblick auf die Hemmung oder Unterbrechung der Verjährung oder Verlängerung der Verjährungsfrist als Maßnahmen, die in Deutschland dieselbe Wirkung entfalten, sofern die §§ 228 bis 232 der Abgabenordnung die entsprechende Wirkung vorsehen.</P><P>(3) Ist nach dem Recht des Mitgliedstaates der ersuchten Behörde die Hemmung oder Unterbrechung der Verjährung oder Verlängerung der Verjährungsfrist nicht zulässig, so gelten die Beitreibungsmaßnahmen als von Deutschland vorgenommen, sofern diese <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die ersuchte Behörde durchgeführt hat oder in ihrem Namen hat durchführen lassen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>im Fall der Durchführung eine Hemmung oder Unterbrechung der Verjährung nach den §§ 230, 231 der Abgabenordnung bewirkt hätten.</LA></DD></DL></P><P>(4) Die nach § 231 der Abgabenordnung zulässigen rechtlichen Maßnahmen zur Unterbrechung der Verjährung bleiben unberührt.</P><P>(5) Die Vollstreckungsbehörden teilen über das Verbindungsbüro dem anderen Mitgliedstaat jede Maßnahme mit, die die Verjährung der Forderung, hinsichtlich derer um Beitreibung oder Sicherungsmaßnahmen ersucht wurde, unterbricht oder hemmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE001700000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Kosten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Vollstreckungsbehörde bemüht sich bei den betreffenden Personen, neben den in § 9 Absatz 5 genannten Beträgen auch die ihr nach den §§ 337 bis 346 der Abgabenordnung entstandenen Kosten beizutreiben, und behält diese ein.</P><P>(2) Deutschland verzichtet gegenüber dem ersuchenden Mitgliedstaat auf jegliche Erstattung der Kosten der Amtshilfe nach diesem Gesetz. In den Fällen, in denen die Beitreibung besondere Probleme bereitet, sehr hohe Kosten verursacht oder im Rahmen der Bekämpfung der organisierten Kriminalität erfolgt, kann das in § 3 Absatz 1 genannte Verbindungsbüro mit der entsprechenden Behörde des anderen Mitgliedstaates einzelfallbezogen eine Erstattung vereinbaren.</P><P>(3) Deutschland haftet einem ersuchten Mitgliedstaat für alle Schäden aus Handlungen, die im Hinblick auf die tatsächliche Begründetheit der Forderung oder auf die Wirksamkeit des von der ersuchenden Behörde ausgestellten Vollstreckungstitels oder des Titels, der zur Ergreifung von Sicherungsmaßnahmen ermächtigt, für nicht angemessen befunden werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNG000500000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Vorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE001800000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Anwesenheit von Bediensteten anderer Mitgliedstaaten im Inland</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Verbindungsbüros können zur Förderung der Amtshilfe gemäß der Beitreibungsrichtlinie vereinbaren, dass unter den von ihr festgelegten Voraussetzungen befugte Bedienstete des anderen Mitgliedstaates <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in den Amtsräumen anwesend sein dürfen, in denen die deutsche Vollstreckungsbehörde ihre Tätigkeit ausübt;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>bei den behördlichen Ermittlungen anwesend sein dürfen, die auf deutschem Hoheitsgebiet geführt werden;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Gerichtsverfahren, die auf deutschem Hoheitsgebiet geführt werden, unterstützen dürfen.</LA></DD></DL>Dabei stellt das Verbindungsbüro sicher, dass dem befugten Bediensteten der ersuchenden Behörde nur solche Informationen offenbart werden, die nach § 5 Absatz 1 erteilt werden dürfen und nicht unter § 5 Absatz 2 fallen.</P><P>(2) Zur Ausübung der Möglichkeiten nach Absatz 1 ist die jederzeitige Vorlage einer schriftlichen Vollmacht notwendig. Aus der Vollmacht müssen die Identität und dienstliche Stellung des Bediensteten der ersuchenden Behörde hervorgehen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE001900000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Anwesenheit von deutschen Bediensteten in anderen Mitgliedstaaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Sofern die Komplexität eines Ersuchens es erfordert, können ordnungsgemäß bevollmächtigte deutsche Bedienstete in andere Mitgliedstaaten entsandt werden. Die Voraussetzungen und Bedingungen des § 17 gelten sinngemäß.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE002000000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Standardformblätter und Kommunikationsmittel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ersuchen um Auskünfte gemäß § 5 Absatz 1, um Zustellung gemäß § 7 Absatz 1 und § 8 Absatz 1, um Beitreibung gemäß § 9 Absatz 1 und § 10 Absatz 1 oder um Sicherungsmaßnahmen gemäß § 12 Absatz 1 und 3 werden jeweils mittels eines Standardformblatts auf elektronischem Weg übermittelt. Diese Formblätter werden, soweit möglich, auch für jede weitere Mitteilung im Zusammenhang mit dem Ersuchen verwendet.</P><P>(2) Der einheitliche Vollstreckungstitel für die Vollstreckung im Mitgliedstaat der ersuchten Behörde und das Dokument für das Ergreifen von Sicherungsmaßnahmen im Mitgliedstaat der ersuchenden Behörde sowie die anderen in § 10 Absatz 3 und 4 sowie den §§ 12 bis 15 genannten Dokumente sind ebenfalls auf elektronischem Weg zu übermitteln.</P><P>(3) Den Standardformblättern können gegebenenfalls Berichte, Bescheinigungen und andere Dokumente oder beglaubigte Kopien oder Auszüge daraus beigefügt werden, die ebenfalls auf elektronischem Weg zu übermitteln sind. Auch der Informationsaustausch gemäß § 6 hat auf Standardformblättern und in elektronischer Form zu erfolgen.</P><P>(4) Die Absätze 1 bis 3 gelten nicht für Auskünfte und Unterlagen, die auf Grund der Anwesenheit in den Amtsräumen in einem anderen Mitgliedstaat oder auf Grund der Teilnahme an behördlichen Ermittlungen in einem anderen Mitgliedstaat gemäß § 18 erlangt werden.</P><P>(5) Erfolgt die Übermittlung nicht auf elektronischem Weg oder auf Standardformblättern, so berührt dies nicht die Gültigkeit der erhaltenen Auskünfte oder der im Rahmen eines Ersuchens um Amtshilfe ergriffenen Maßnahmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE002100000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Sprachen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Alle Ersuchen um Amtshilfe, Standardformblätter für die Zustellung sowie einheitliche Vollstreckungstitel für die Vollstreckung werden entweder in der Amtssprache oder einer der Amtssprachen des Mitgliedstaates der ersuchten Behörde übermittelt oder es wird ihnen eine Übersetzung in der entsprechenden Amtssprache beigefügt. Der Umstand, dass bestimmte Teile davon in einer Sprache verfasst sind, die nicht Amtssprache oder eine der Amtssprachen des Mitgliedstaates der ersuchten Behörde ist, berührt nicht deren Gültigkeit oder die Gültigkeit des Verfahrens, sofern es sich bei dieser anderen Sprache um eine zwischen den betroffenen Mitgliedstaaten vereinbarte Sprache handelt.</P><P>(2) Die Dokumente, um deren Zustellung gemäß § 8 in einem anderen Mitgliedstaat ersucht wird, können in einer der Amtssprachen des ersuchenden Mitgliedstaates übermittelt werden.</P><P>(3) Legt die deutsche Behörde dem Ersuchen andere Dokumente, als die in den Absätzen 1 und 2 genannten bei, so hat sie auf Verlangen der ersuchten Behörde die Übersetzung in die Amtssprache, in eine der Amtssprachen oder in eine zwischen beiden Staaten vereinbarte Sprache beizufügen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE002200000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Weiterleitung von Auskünften und Dokumenten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Auskünfte, die im Rahmen der Durchführung dieses Gesetzes an Deutschland übermittelt werden, unterliegen dem Steuergeheimnis und genießen den Schutz, den die Abgabenordnung für Auskünfte dieser Art gewährt. Solche Auskünfte können für Vollstreckungs- und Sicherungsmaßnahmen mit Bezug auf Forderungen, die unter dieses Gesetz fallen, verwendet werden. Eine Verwendung für einen anderen Zweck ist nur mit Einwilligung des Mitgliedstaates, von dem die Auskünfte stammen, zulässig.</P><P>(2) Erteilt Deutschland einem anderen Mitgliedstaat Auskünfte, so gestattet es diesem auf Anfrage, die Auskünfte für andere als die in Absatz 1 genannten Zwecke zu verwenden, wenn die Verwendung für einen vergleichbaren Zweck nach deutschem Recht unter Beachtung der §§ 30, 31, 31a und 31b der Abgabenordnung zulässig ist.</P><P>(3) Ist die zuständige Behörde der Auffassung, dass auf Grund dieses Gesetzes erhaltene Auskünfte einem dritten Mitgliedstaat für die Zwecke des Absatzes 1 nützlich sein könnten, so kann sie diese Auskünfte an den dritten Mitgliedstaat unter der Voraussetzung weiterleiten, dass die Weiterleitung im Einklang mit diesem Gesetz erfolgt. Sie teilt dem Mitgliedstaat, von dem die Auskünfte stammen, ihre Weiterleitungsabsicht mit. Stammen die Auskünfte aus Deutschland, so kann die Vollstreckungsbehörde innerhalb von zehn Arbeitstagen über das Verbindungsbüro mitteilen, dass sie dieser Weiterleitung nicht zustimmt. Diese Frist beginnt mit dem Tag, an dem die Mitteilung über die beabsichtigte Weiterleitung bei einem Verbindungsbüro eingeht.</P><P>(4) Die Einwilligung der Verwendung von Auskünften gemäß Absatz 2, die nach Absatz 3 weitergeleitet worden sind, darf nur durch den Mitgliedstaat erteilt werden, aus dem die Auskünfte stammen.</P><P>(5) Auskünfte, die in jedweder Form im Rahmen dieses Gesetzes übermittelt werden, können von allen Behörden des Mitgliedstaates, die die Auskünfte erhalten, auf der gleichen Grundlage wie vergleichbare Auskünfte, die in diesem Staat erlangt wurden, angeführt oder als Beweismittel verwendet werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNG000600000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 6</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussbestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20130725220102" doknr="BJNR259210011BJNE002300000"><metadaten><jurabk>EUBeitrG</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Anwendung anderer Abkommen zur Unterstützung bei der Beitreibung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz gilt unbeschadet der Erfüllung von Verpflichtungen zur Leistung von Amtshilfe in größerem Umfang, die sich aus bilateralen oder multilateralen Übereinkünften oder Vereinbarungen ergeben. Das gilt auch für die Zustellung gerichtlicher oder sonstiger Dokumente.</P><P>(2) Auch in diesen Fällen können das elektronische Kommunikationsnetz und die Standardformblätter im Sinne des § 19 genutzt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>