<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990"><norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1990-07-25</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1990, 1471</zitstelle></fundstelle><kurzue>Milch- und Margarinegesetz</kurzue><langue>Gesetz über Milch, Milcherzeugnisse, Margarineerzeugnisse und ähnliche Erzeugnisse</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 8 G v. 27.7.2021 I 3274</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 2 Abs. 22 G v. 20.12.2022 I 2752 (Nr. 56) mWv 1.1.2023 noch nicht berücksichtigt</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.8.1990 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung d. § 9, § 13 Nr. 1 u. § 14 Abs. 2 Nr. 2 u. 4 in der bis zum <BR/>6.9.2005 geltenden Fassung vgl. Art. 2 § 1 Abs. 1 Satz 1 Nr. 6 G v. 1.9.2008 I <BR/>2618, 2653 (LFÜG) +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE000700328"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundestag hat mit Zustimmung des Bundesrates das folgende Gesetz beschlossen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNG000100328"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Bestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE000802118"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Vorschriften dieses Gesetzes sind anzuwenden auf <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Milch und Milcherzeugnisse,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Margarineerzeugnisse,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mischfetterzeugnisse,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit Milch oder Milcherzeugnissen verwechselbare Erzeugnisse,</LA></DD></DL>soweit sie für den menschlichen Verzehr bestimmt sind.</P><P>(1a) Dieses Gesetz dient auch der Durchführung von Rechtsakten der Europäischen Union und Europäischen Gemeinschaft im Anwendungsbereich des Absatzes 1.</P><P>(2) Die Vorschriften dieses Gesetzes und der nach diesem Gesetz erlassenen Rechtsverordnungen gelten nicht für Erzeugnisse im Sinne dieses Gesetzes, die zur Lieferung in Gebiete außerhalb des Geltungsbereichs dieses Gesetzes oder für die Ausrüstung von Seeschiffen bestimmt sind. Zu diesem Zweck bestimmte Erzeugnisse müssen, wenn sie nicht den Vorschriften dieses Gesetzes entsprechen, von den für den Geltungsbereich dieses Gesetzes bestimmten Erzeugnissen getrennt gehalten und kenntlich gemacht werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE000904119"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Sinne dieses Gesetzes sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Milch: das durch ein- oder mehrmaliges Melken gewonnene Erzeugnis der normalen Eutersekretion von zur Milcherzeugung gehaltenen Tierarten;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Milcherzeugnis: ein ausschließlich aus Milch hergestelltes Erzeugnis, auch unter Zusatz anderer Stoffe, sofern diese nicht verwendet werden, um einen Milchbestandteil vollständig oder teilweise zu ersetzen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Margarineerzeugnis:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Erzeugnis im Sinne des Teils B der Anlage II zu Anhang VII der Verordnung (EU) Nr. 1308/2013 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 17. Dezember 2013 über eine gemeinsame Marktorganisation für landwirtschaftliche Erzeugnisse und zur Aufhebung der Verordnungen (EWG) Nr. 922/72, (EWG) Nr. 234/79, (EG) Nr. 1037/2001 und (EG) Nr. 1234/2007 (ABl. L 347 vom 20.12.2013, S. 671) in der jeweils geltenden Fassung oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Margarineschmalz;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mischfetterzeugnis:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Erzeugnis im Sinne des Teils C der Anlage II zu Anhang VII der Verordnung (EU) Nr. 1308/2013 oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mischfettschmalz;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit Milch oder Milcherzeugnissen verwechselbares Erzeugnis: ein Erzeugnis, das wegen übereinstimmender charakteristischer Eigenschaften mit Milch oder Milcherzeugnissen verwechselt werden kann;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Herstellen: das Gewinnen, Herstellen, Zubereiten, Be- und Verarbeiten;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Inverkehrbringen: das Anbieten, Vorrätighalten zum Verkauf oder zu sonstiger Abgabe, Feilhalten und jedes Abgeben an andere;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Behandeln: das Wiegen, Messen, Um- und Abfüllen, Stempeln, Bedrucken, Verpacken, Kühlen, Lagern, Aufbewahren, Befördern sowie jede sonstige Tätigkeit, die nicht als Herstellen, Inverkehrbringen oder Verzehren anzusehen ist;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Milchwirtschaftliches Unternehmen: ein Unternehmen, das Milch oder Milcherzeugnisse herstellt oder abgibt; ausgenommen sind die in Absatz 2 Satz 2 genannten Gaststätten und Einrichtungen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Verbraucher im Sinne dieses Gesetzes ist derjenige, an den Erzeugnisse im Sinne dieses Gesetzes zur persönlichen Verwendung oder zur Verwendung im eigenen Haushalt abgegeben werden. Dem Verbraucher stehen gleich Gaststätten und Einrichtungen zur Gemeinschaftsverpflegung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNG000301308"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Ermächtigungen, Zulassung von Ausnahmen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE001410119"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Ermächtigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates, um einheitliche Sorten von Erzeugnissen im Sinne dieses Gesetzes, auch aus bestimmten Herstellungsgebieten, zu schaffen, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über die Vorschriften des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches hinaus Anforderungen an die Herstellung, Behandlung, Beschaffenheit, Kennzeichnung und sonstige Aufmachung dieser Lebensmittel zu stellen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu bestimmen, wie die Einhaltung solcher Anforderungen zu gewährleisten ist.</LA></DD></DL>In Rechtsverordnungen nach Satz 1 kann auch bestimmt werden, daß bestimmte geographische Bezeichnungen Erzeugnissen aus bestimmten Gebieten vorbehalten sind.</P><P>(2) Das Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates zum Erhalt und zur Förderung der Qualität von Erzeugnissen im Sinne des § 1 Abs. 1 <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anforderungen an die Sachkunde für die in einem milchwirtschaftlichen Unternehmen für den milchwirtschaftlichen Betrieb Verantwortlichen zu bestimmen sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Art und Weise des Nachweises der Sachkunde zu regeln.</LA></DD></DL>In der Rechtsverordnung nach Satz 1 kann vorgeschrieben werden, dass im Falle des Nichterfüllens bestimmter Anforderungen oder des nicht ausreichenden Nachweises der Sachkunde dem Verantwortlichen das Führen eines milchwirtschaftlichen Betriebes ganz oder teilweise untersagt oder nur unter Auflagen gestattet werden kann.</P><P>(3) Das Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft kann das Max Rubner-Institut, Bundesforschungsinstitut für Ernährung und Lebensmittel, mit der Durchführung von Aufgaben im Bereich dieses Gesetzes beauftragen. Zu diesen Aufgaben gehören insbesondere die Schaffung einheitlicher Sorten von Milch und Milcherzeugnissen sowie die Erhaltung und Förderung der Qualität von Milch und Milcherzeugnissen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE001510119"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Zulassung von Ausnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Von den Vorschriften der auf Grund des § 3 Abs. 1 erlassenen Rechtsverordnungen können im Einzelfall auf Antrag Ausnahmen zugelassen werden <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für das Herstellen, Behandeln und Inverkehrbringen von Erzeugnissen im Sinne dieses Gesetzes unter amtlicher Beobachtung, sofern Ergebnisse zu erwarten sind, die für die Änderung oder Ergänzung der Rechtsverordnungen von Bedeutung sein können; dabei sollen die schutzwürdigen Interessen des einzelnen sowie alle Umstände, die die allgemeine Wettbewerbslage der be- und verarbeitenden Wirtschaft beeinflussen können, angemessen berücksichtigt werden;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für das Herstellen, Behandeln und Inverkehrbringen als Sonderverpflegung für Angehörige<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Bundeswehr und verbündeter Streitkräfte,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Bundespolizei und der Polizei,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Katastrophenschutzes, des Warn- und Alarmdienstes und der sonstigen Hilfs- und Notdienste</LA></DD></DL></LA><LA Size="normal">von bestimmten Lebensmitteln einschließlich der hierfür erforderlichen Versuche sowie der Abgabe solcher Lebensmittel an andere, wenn dies zur ordnungsgemäßen Vorratshaltung erforderlich ist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Zuständig für die Zulassung von Ausnahmen nach Absatz 1 Nr. 1 ist das Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft. In den Fällen des Absatzes 1 Nr. 2 ist hinsichtlich der Organisationen des Bundes und der verbündeten Streitkräfte das Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft im Einvernehmen mit den für diese fachlich zuständigen Bundesministerien zuständig. In den übrigen Fällen des Absatzes 1 Nr. 2 sind die von den Landesregierungen bestimmten Behörden zuständig.</P><P>(3) Die Zulassung einer Ausnahme ist auf längstens drei Jahre zu befristen. Sie kann auf Antrag dreimal um jeweils längstens drei Jahre verlängert werden, sofern die Voraussetzungen für die Zulassung fortdauern.</P><P>(4) Die Zulassung einer Ausnahme kann jederzeit aus wichtigem Grund widerrufen werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE003200119"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 4a</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ein Erzeugnis im Sinne des § 1 Absatz 1 Nummer 1 bis 3 darf nur in Verkehr gebracht werden, wenn die Vorgaben für die Kennzeichnung dieses Erzeugnisses eingehalten sind, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Rechtsverordnungen nach § 3 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1, auch in Verbindung mit Satz 2,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in nach § 4 Absatz 1 ergangenen Ausnahmen und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in dem in § 1 Absatz 1a genannten Unionsrecht</LA></DD></DL>enthalten sind.</P><P>(2) Ein Erzeugnis, das kein Erzeugnis im Sinne des § 1 Absatz 1 Nummer 1 ist und entgegen den Vorgaben des Anhangs VII Teil III Nummer 6 der Verordnung (EU) Nr. 1308/2013 gekennzeichnet ist, darf nicht in Verkehr gebracht werden.</P><P>(3) Ist ein Erzeugnis im Sinne des § 1 Absatz 1 Nummer 4 unter Verwendung von Milch oder Milcherzeugnissen hergestellt worden, dürfen die der Milch oder dem Milcherzeugnis entstammenden Bestandteile in der Kennzeichnung und Bewerbung des Erzeugnisses nicht besonders hervorgehoben werden. Davon unberührt bleiben besondere Pflichten zur Hervorhebung dieser Erzeugnisse, die in Bestimmungen des Lebensmittelrechts enthalten sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNG000402308"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Überwachung, Lebensmittel-Monitoring, Befugnisse der Länder</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE001703308"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Überwachung; Monitoring</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Überwachung der Einhaltung der Vorschriften dieses Gesetzes erfolgt nach Maßgabe der Bestimmungen der §§ 38 bis 48 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches auch insoweit, als die Vorschriften dieses Gesetzes über den Rahmen des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches hinausgehen. Die §§ 50 bis 52 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches finden im Bereich dieses Gesetzes Anwendung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE001806301"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Erlaß von allgemeinen Verwaltungsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft erläßt mit Zustimmung des Bundesrates die zur Durchführung dieses Gesetzes erforderlichen allgemeinen Verwaltungsvorschriften.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE001902308"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Befugnisse der Länder</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Landesregierungen werden ermächtigt, Rechtsverordnungen nach § 3 zu erlassen, solange der Bund von den in diesem Gesetz genannten Befugnissen keinen Gebrauch macht oder sich in Rechtsverordnungen die Regelung bestimmter Gegenstände nicht ausdrücklich vorbehält. Die Landesregierungen sind befugt, die Ermächtigung durch Rechtsverordnung auf andere Behörden zu übertragen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNG000501308"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Vierter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Straf- und Bußgeldvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE002005119"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Strafvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Mit Freiheitsstrafe bis zu einem Jahr oder mit Geldstrafe wird bestraft, wer entgegen § 4a Absatz 2 ein Erzeugnis in Verkehr bringt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE002106119"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Bußgeldvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer fahrlässig eine in § 8 bezeichnete Handlung begeht.</P><P>(2) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 1 Abs. 2 Satz 2 dort genannte Erzeugnisse nicht getrennt hält oder nicht kenntlich macht,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Rechtsverordnung nach § 3 Abs. 1 und 2 Satz 1 Nr. 2 zuwiderhandelt, soweit sie für einen bestimmten Tatbestand auf diese Bußgeldvorschrift verweist, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer vollziehbaren Anordnung auf Grund einer Rechtsverordnung nach § 3 Abs. 2 Satz 2 zuwiderhandelt, soweit die Rechtsverordnung für einen bestimmten Tatbestand auf diese Bußgeldvorschrift verweist,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer unmittelbar geltenden Vorschrift in Rechtsakten der Europäischen Gemeinschaft oder der Europäischen Union zuwiderhandelt, die inhaltlich einer Regelung entspricht, zu der § 3 ermächtigt, soweit eine Rechtsverordnung nach § 10 Nr. 2 für einen bestimmten Tatbestand auf diese Bußgeldvorschrift verweist oder</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 4a Absatz 1 Nummer 1 in Verbindung mit einer Rechtsverordnung nach § 3 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1, auch in Verbindung mit § 3 Absatz 1 Satz 2, oder entgegen § 4a Absatz 1 Nummer 2 ein dort genanntes Erzeugnis in Verkehr bringt oder</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 4a Absatz 3 Satz 1 einen dort genannten Bestandteil in der Kennzeichnung oder Bewerbung hervorhebt.</LA></DD></DL></P><P>(3) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig entgegen Anhang VII Teil III Nummer 5 Unterabsatz 1 der Verordnung (EU) Nr. 1308/2013 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 17. Dezember 2013 über eine gemeinsame Marktorganisation für landwirtschaftliche Erzeugnisse und zur Aufhebung der Verordnungen (EWG) Nr. 922/72, (EWG) Nr. 234/79, (EG) Nr. 1037/2001 und (EG) Nr. 1234/2007 (ABl. L 347 vom 20.12.2013, S. 671), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2017/2393 (ABl. L 350 vom 29.12.2017, S. 15) geändert worden ist, eine Bezeichnung verwendet.</P><P>(4) Die Ordnungswidrigkeit kann in den Fällen des Absatzes 1 mit einer Geldbuße bis zu fünfzigtausend und in den übrigen Fällen mit einer Geldbuße bis zu zwanzigtausend Euro geahndet werden.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 14 Abs. 2 Nr. 2 u. 4: Weiter anzuwenden in der bis zum 6.9.2005 geltenden Fassung, soweit auf § 3 verwiesen wird, nach Maßgabe d. Art. 2 § 1 Abs. 1 Satz 1 Nr. 6 G v. 1.9.2005 I 2618, 2653 (LFÜG) +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE003006119"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Ermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft wird ermächtigt, soweit dies zur Durchsetzung der Rechtsakte der Europäischen Gemeinschaft oder der Europäischen Union erforderlich ist, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates die Tatbestände zu bezeichnen, die als Ordnungswidrigkeit nach § 9 Abs. 2 Nr. 4 geahndet werden können.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE002202308"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Einziehung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gegenstände, auf die sich eine Straftat nach § 8 oder eine Ordnungswidrigkeit nach § 9 bezieht, können eingezogen werden. § 74a des Strafgesetzbuches und § 23 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten sind anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNG000602308"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Fünfter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussbestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE002305119"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Rechtsverordnungen in besonderen Fällen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Rechtsverordnungen nach § 3 Absatz 1 können ohne Zustimmung des Bundesrates erlassen werden, wenn ihr unverzügliches Inkrafttreten zur Durchführung von Rechtsakten im Sinne des § 1 Absatz 1a erforderlich und ihre Geltungsdauer auf einen bestimmten Zeitraum von höchstens sechs Monaten begrenzt ist.</P><P>(2) Das Bundesministerium wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates Verweisungen auf Vorschriften in Rechtsakten im Sinne des § 1 Absatz 1, insbesondere Verweisungen auf Vorschriften in der Verordnung (EG) Nr. 1308/2013, in diesem Gesetz oder in auf Grund dieses Gesetzes erlassenen Rechtsverordnungen zu ändern, soweit es zur Anpassung an Änderungen dieser Vorschriften erforderlich ist. Von der Ermächtigung nach Satz 1 darf nur zur Anpassung an redaktionelle Änderungen, einschließlich der Änderung der Nummern oder der Bezeichnungen von Rechtsakten oder von Einzelnormen, sowie zur Anpassung von Änderungshinweisen Gebrauch gemacht werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE002402308"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Anhörung von Sachkennern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Vor Erlaß von Rechtsverordnungen nach diesem Gesetz soll ein jeweils auszuwählender Kreis von Sachkennern aus der Wissenschaft, der Verbraucherschaft und der beteiligten Wirtschaft gehört werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE002502308"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Geltung lebensmittelrechtlicher Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Unberührt bleiben die Vorschriften des Lebensmittelrechts, soweit nicht Vorschriften dieses Gesetzes entgegenstehen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE003101119"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Verkündung von Rechtsverordnungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Rechtsverordnungen nach diesem Gesetz können abweichend von § 2 Absatz 1 des Verkündungs- und Bekanntmachungsgesetzes im Bundesanzeiger verkündet werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221228214043" doknr="BJNR014710990BJNE002902308"><metadaten><jurabk>MilchMargG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, abgelöste Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>