<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20211012213012" doknr="BJNR185400016"><norm builddate="20211012213012" doknr="BJNR185400016"><metadaten><jurabk>MautRegV</jurabk><amtabk>MautRegV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2016-07-21</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2016, 1850, 1854</zitstelle></fundstelle><kurzue>Mautdienst-Register-Verordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Führung des Mautdienstregisters</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 1 V v. 28.9.2021 I 4619</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 30.7.2016 +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Artikel 2 der V v. 21.7.2016 I 1850 vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur mit Zustimmung des Bundesrates verordnet. Sie ist gem. Art 4 dieser V am 30.7.2016 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211012213012" doknr="BJNR185400016BJNE000100000"><metadaten><jurabk>MautRegV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung regelt die Einzelheiten zu den Angaben im Mautdienstregister und das Verfahren zur Aktualisierung und Bekanntmachung des Registers nach § 21 des Mautsystemgesetzes.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211012213012" doknr="BJNR185400016BJNE000200000"><metadaten><jurabk>MautRegV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Datenübermittlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Unbeschadet des § 9 Absatz 2 Satz 1 des Mautsystemgesetzes übermitteln die in Bund und Ländern für die Erhebung der Maut zuständigen Behörden dem Bundesamt für Güterverkehr die Angaben nach <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>§ 21 Absatz 1 Satz 2 Nummer 1 Buchstabe a des Mautsystemgesetzes, einschließlich der <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Bezeichnung der Behörde,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Anschrift,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Internetadresse,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>§ 21 Absatz 1 Satz 2 Nummer 1 Buchstabe b und c des Mautsystemgesetzes und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>§ 21 Absatz 1 Satz 2 Nummer 1 Buchstabe d des Mautsystemgesetzes, einschließlich <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Firmenbezeichnung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Name des gesetzlichen Vertreters,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Geschäftsadresse,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Internetadresse,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Zeitpunkt der Zulassung zum Mautdienst und</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>Art der Zulassung</LA></DD></DL></LA></DD></DL>zum Zweck der Aufnahme in das Mautdienstregister nach § 21 Absatz 1 des Mautsystemgesetzes.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211012213012" doknr="BJNR185400016BJNE000301123"><metadaten><jurabk>MautRegV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Angaben im Mautdienstregister</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesamt für Güterverkehr veröffentlicht im Mautdienstregister nach § 21 des Mautsystemgesetzes in nicht personenbezogener Form Angaben zu <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den nach § 2 Nummer 1, 2, 3 Buchstabe a und c bis f übermittelten Angaben,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den nach § 5 des Mautsystemgesetzes registrierten Anbietern einschließlich deren <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Firmenbezeichnung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geschäftsadresse,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Internetadresse,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Schlussfolgerungen des Audits nach § 5 Nummer 6 des Mautsystemgesetzes und Angaben über Änderungen aus den Ergebnissen der Überprüfungen nach § 7 Absatz 2 Satz 1 des Mautsystemgesetzes sowie</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Namen und der Adresse der zentralen Anlaufstelle nach § 37 des Mautsystemgesetzes, einschließlich deren zentraler E-Mail-Adresse und deren zentraler Telefonnummer.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211012213012" doknr="BJNR185400016BJNE000400000"><metadaten><jurabk>MautRegV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Verfahren zur Führung und Aktualisierung des Mautdienstregisters</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die für die Erhebung einer Maut in Bund und Ländern zuständigen Behörden übermitteln dem Bundesamt für Güterverkehr Änderungen der Angaben nach § 21 Absatz 1 des Mautsystemgesetzes unverzüglich in elektronischer Form. Im Falle des § 21 Absatz 1 Satz 2 Nummer 1 Buchstabe c des Mautsystemgesetzes ist die Frist des § 9 Absatz 2 Satz 1 des Mautsystemgesetzes maßgeblich. Die Informationen sind eindeutig als zur Veröffentlichung im Mautdienstregister bestimmt zu kennzeichnen. Für Inhalt und Richtigkeit der übermittelten Informationen ist die jeweils zuständige Behörde verantwortlich. Das Bundesamt für Güterverkehr bestätigt gegenüber den übermittelnden Behörden den Erhalt und teilt den Zeitpunkt der Veröffentlichung der Informationen im Mautdienstregister mit.</P><P>(2) Übermitteln die für die Erhebung einer Maut in Bund und Ländern zuständigen Behörden nach Auffassung des Bundesamtes für Güterverkehr Informationen für das Mautdienstregister in einer für die Veröffentlichung ungeeigneten Form, kann das Bundesamt für Güterverkehr mit Fristsetzung die Überarbeitung oder Ergänzung der Informationen verlangen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211012213012" doknr="BJNR185400016BJNE000500000"><metadaten><jurabk>MautRegV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Aktualisierung des Mautdienstregisters</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesamt für Güterverkehr aktualisiert das Mautdienstregister mindestens einmal jährlich anhand der Ergebnisse der Überprüfungen nach § 7 Absatz 2 Satz 1 und § 12 Absatz 2 Satz 3 des Mautsystemgesetzes.</P><P>(2) Das Bundesamt für Güterverkehr aktualisiert den Inhalt des Mautdienstregisters, wenn sich aus der Übermittlung der Daten durch die zuständigen Behörden nach § 2 Änderungen an den Inhalten nach § 3 ergeben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211012213012" doknr="BJNR185400016BJNE000600000"><metadaten><jurabk>MautRegV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Bekanntmachung des Mautdienstregisters</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesamt für Güterverkehr veröffentlicht das Mautdienstregister ergänzend zur Bekanntmachung nach § 21 Absatz 3 des Mautsystemgesetzes in nicht personenbezogener Form auf seiner Internetseite.</P><P>(2) Änderungen des Mautdienstregisters macht das Bundesamt für Güterverkehr nach jeder Aktualisierung bekannt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>