<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997"><norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><amtabk>PTA-APrV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1997-09-23</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1997, 2352</zitstelle></fundstelle><langue>Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 14 V v. 7.6.2023 I Nr. 148</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab:  1. 8.1998 +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EGRL 36/2005 (CELEX Nr: 32005L0036) vgl. G v. 13.1.2020 I 66 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNE000600301"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 7 des Gesetzes über den Beruf des pharmazeutisch-technischen Assistenten vom 18. März 1968 (BGBl. I S. 228), der durch Artikel 2 des Gesetzes vom 23. August 1994 (BGBl. I S. 2189) geändert worden ist, in Verbindung mit Artikel 56 des Zuständigkeitsanpassungs-Gesetzes vom 18. März 1975 (BGBl. I S. 705) und dem Organisationserlaß vom 17. November 1994 (BGBl. I S. 3667) verordnet das Bundesministerium für Gesundheit im Benehmen mit dem Bundesministerium für Bildung, Wissenschaft, Forschung und Technologie:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNG000100301"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Vorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNE000702130"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Ausbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Ausbildung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten umfaßt: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine zweijährige schulische Ausbildung an einer staatlichen, staatlich genehmigten oder staatlich anerkannten Schule für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten (Schule),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Praktikum von 160 Stunden in einer Apotheke,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Grundausbildung in Erster Hilfe von mindestens neun Unterrichtseinheiten zu je 45 Minuten außerhalb der schulischen Ausbildung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine praktische Ausbildung von sechs Monaten in der Apotheke, davon mindestens drei Monate in einer öffentlichen Apotheke.</LA></DD></DL>Die Ausbildung schließt mit der staatlichen Prüfung ab.</P><P>(2) Die schulische Ausbildung nach Absatz 1 Satz 1 Nr. 1 umfaßt den in der Anlage 1 Teil A aufgeführten theoretischen und praktischen Unterricht von 2 600 Stunden. Die Schule erstellt ein schulinternes Curriculum, das eine den Anforderungen des § 9 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten entsprechende Ausbildung sicherstellt und geeignete Leistungsnachweise vorsehen muss. Die schulische Ausbildung muss insbesondere die in Anlage 1 Teil B aufgeführten Kenntnisse und Handlungskompetenzen vermitteln. Über die regelmäßige und erfolgreiche Teilnahme an den Ausbildungsveranstaltungen der schulischen Ausbildung nach Satz 1 erhalten die Schülerinnen und Schüler eine Bescheinigung nach dem Muster der Anlage 2 und ein Zeugnis der Schule. Das Zeugnis hat für alle Prüfungsfächer der staatlichen Prüfung jeweils eine Note für die während der gesamten schulischen Ausbildung erbrachten Leistungen zu enthalten; dabei darf kein Fach mit „ungenügend“ und höchstens ein Fach mit „mangelhaft“ bewertet sein. § 15a ist entsprechend anzuwenden. Lehrformate, die selbstgesteuertes Lernen oder E-Learning beinhalten, können zielgerichtet bei der Konzeption des theoretischen und praktischen Unterrichts in einem angemessenen Umfang berücksichtigt werden. Die Teilnahme an Lehrformaten nach Satz 7 ist von den Schülerinnen und Schülern gegenüber der Schule nachzuweisen. Das Nähere zu den Sätzen 7 und 8 regeln die Länder.</P><P>(2a) Die Kompetenz der Länder, auch gemeinsam und einheitlich Rahmenvorgaben für die Erstellung der schulinternen Curricula nach Absatz 2 Satz 2 festzulegen, bleibt unberührt.</P><P>(3) Das Praktikum nach Absatz 1 Satz 1 Nummer 2 ist während der schulischen Ausbildung nach Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 außerhalb der Unterrichtszeiten in einer Apotheke unter der Aufsicht einer Apothekerin oder eines Apothekers abzuleisten. Es soll den Schülern Einblicke in die Betriebsabläufe einer Apotheke und die pharmazeutischen Tätigkeiten vermitteln und in Abschnitten von mindestens fünf Tagen abgeleistet werden. Über die regelmäßige Teilnahme an dem Praktikum erhält der Schüler eine Bescheinigung nach dem Muster der Anlage 3. Für Apothekenhelfer, Apothekenfacharbeiter, pharmazeutische Assistenten und pharmazeutisch-kaufmännische Angestellte entfällt das Praktikum.</P><P>(4) Die praktische Ausbildung in der Apotheke nach Absatz 1 Satz 1 Nr. 4 erstreckt sich auf die in Anlage 1 Teil C aufgeführten Lerngebiete. Sie dient der Vorbereitung auf den zweiten Prüfungsabschnitt und darf nur Tätigkeiten umfassen, die die Ausbildung fördern. Insbesondere sollen die in der schulischen Ausbildung erworbenen pharmazeutischen Kenntnisse vertieft und praktisch angewendet werden. In einem Tagebuch sind die Herstellung und Prüfung von je vier Arzneimitteln zu beschreiben und zu zwei weiteren Gebieten der praktischen Ausbildung schriftliche Arbeiten, insbesondere zur Abgabe einschließlich Information und Beratung, anzufertigen. Über die regelmäßige Teilnahme an der praktischen Ausbildung in der Apotheke erhält die oder der Auszubildende eine Bescheinigung nach dem Muster der Anlage 4.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNE000801116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Staatliche Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die staatliche Prüfung nach § 1 Abs. 1 Satz 2 besteht aus zwei Abschnitten. Der erste Abschnitt der Prüfung findet am Ende der zweijährigen schulischen Ausbildung statt. Er umfaßt einen schriftlichen, mündlichen und praktischen Teil. Der zweite Abschnitt der Prüfung findet nach Abschluß der praktischen Ausbildung in der Apotheke statt; er besteht aus einer mündlichen Prüfung.</P><P>(2) Die zu prüfende Person legt die Prüfung bei der Schule ab, an der sie die schulische Ausbildung abschließt. Die zuständige Behörde, in deren Bereich die Prüfung oder ein Teil der Prüfung abgelegt werden soll, kann aus wichtigem Grund Ausnahmen zulassen. Die Vorsitzenden der beteiligten Prüfungsausschüsse sind vorher zu hören.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNE000902116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Prüfungsausschuß</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei jeder Schule ist ein Prüfungsausschuss zu bilden, der aus folgenden Mitgliedern besteht: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Apothekerin oder einem Apotheker, die oder der bei der zuständigen Behörde beschäftigt ist oder von der zuständigen Behörde mit dieser Aufgabe betraut worden ist, als Vorsitzender oder Vorsitzendem,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer beauftragten Person der Schulverwaltung, wenn die Schule nach den Schulgesetzen des Landes der staatlichen Aufsicht durch die Schulverwaltung untersteht,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">folgenden Fachprüferinnen oder Fachprüfern: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mindestens einer Apothekerin oder einem Apotheker, die oder der Lehrkraft der Schule ist, sowie weiteren Lehrkräften der Schule entsprechend den zu prüfenden Fächern,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Apotheken tätigen Apothekerinnen oder Apothekern, die keine Lehrkräfte der Schule sind.</LA></DD></DL></LA></DD></DL>Dem Prüfungsausschuss sollen diejenigen Lehrkräfte angehören, die die zu prüfende Person in dem jeweiligen Prüfungsfach überwiegend ausgebildet haben. Die in Satz 1 Nr. 3 Buchstabe b genannten Mitglieder des Prüfungsausschusses gehören dem Prüfungsausschuß nur für den zweiten Prüfungsabschnitt als Fachprüfer an.</P><P>(2) Die zuständige Behörde kann abweichend von Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 eine fachlich geeignete Vertreterin oder einen fachlich geeigneten Vertreter der zuständigen Behörde oder eine fachlich geeignete Person, die von der zuständigen Behörde mit der Wahrnehmung dieser Aufgabe betraut worden ist, oder eine dem Prüfungsausschuss angehörende beauftragte Person der Schulverwaltung zur oder zum Vorsitzenden bestellen. In diesem Fall muß dem Prüfungsausschuß ein bei der zuständigen Behörde beschäftigter Apotheker oder ein von der zuständigen Behörde beauftragter Apotheker angehören.</P><P>(3) Jedes Mitglied des Prüfungsausschusses hat einen oder mehrere Stellvertreter. Die zuständige Behörde bestellt den Vorsitzenden des Prüfungsausschusses und nach Anhörung der Leitung der Schule die Fachprüfer und deren Stellvertreter für die einzelnen Fächer.</P><P>(4) Die zuständige Behörde kann Sachverständige und Beobachter zur Teilnahme an allen Prüfungsvorgängen entsenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNE001003116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Zulassung zur Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die oder der Vorsitzende entscheidet auf Antrag der zu prüfenden Person über die Zulassung zum ersten und zweiten Abschnitt der Prüfung und setzt die Prüfungstermine im Benehmen mit der Schulleitung fest. Der Prüfungsbeginn für den ersten Prüfungsabschnitt soll nicht früher als zwei Monate vor dem Ende der schulischen Ausbildung liegen.</P><P>(2) Die Zulassung zum ersten Abschnitt der Prüfung wird erteilt, wenn folgende Nachweise vorliegen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Personalausweis oder Reisepass in amtlich beglaubigter Abschrift,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bescheinigung nach § 1 Absatz 2 Satz 4 über die regelmäßige und erfolgreiche Teilnahme an den Ausbildungsveranstaltungen der schulischen Ausbildung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bescheinigung über das Praktikum in einer Apotheke außerhalb der schulischen Ausbildung nach § 1 Abs. 3 Satz 3 und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Nachweis über eine Grundausbildung in Erster Hilfe nach § 1 Abs. 1 Satz 1 Nr. 3.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Zulassung zum zweiten Abschnitt der Prüfung wird erteilt, wenn folgende Nachweise vorliegen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Zeugnis über den ersten Prüfungsabschnitt nach § 7 Abs. 2 Satz 1,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bescheinigung nach § 1 Abs. 4 Satz 5 über die Ableistung der praktischen Ausbildung in der Apotheke,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Tagebuch nach § 1 Abs. 4 Satz 4.</LA></DD></DL></P><P>(4) Die Zulassung zu den einzelnen Abschnitten der Prüfung sowie die Prüfungstermine sollen der zu prüfenden Person spätestens zwei Wochen vor Prüfungsbeginn schriftlich mitgeteilt werden.</P><P>(5) (weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNE004200116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 4a</enbez><titel format="XML">Nachteilsausgleich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die besonderen Belange von zu prüfenden Personen mit Behinderung oder Beeinträchtigung sind zur Wahrung ihrer Chancengleichheit bei Durchführung der Prüfungen zu berücksichtigen.</P><P>(2) Ein entsprechender individueller Nachteilsausgleich ist spätestens mit dem Antrag auf Zulassung zur Prüfung bei der zuständigen Behörde zu beantragen.</P><P>(3) Die zuständige Behörde entscheidet, ob dem Antrag zur Nachweisführung ein amtsärztliches Attest oder andere geeignete Unterlagen beizufügen sind. Aus dem amtsärztlichen Attest oder den Unterlagen muss die leistungsbeeinträchtigende oder -verhindernde Auswirkung der Beeinträchtigung oder Behinderung hervorgehen.</P><P>(4) Die zuständige Behörde bestimmt, in welcher geänderten Form die gleichwertige Prüfungsleistung zu erbringen ist. Zur Festlegung der geänderten Form gehört auch eine Verlängerung der Schreib- oder Bearbeitungszeit der Prüfungsleistung.</P><P>(5) Die fachlichen Prüfungsanforderungen dürfen durch einen Nachteilsausgleich nicht verändert werden.</P><P>(6) Die Entscheidung der zuständigen Behörde wird der zu prüfenden Person in geeigneter Weise bekannt gegeben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNE001100301"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Niederschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Über die Prüfung in jedem Fach ist eine Niederschrift zu fertigen, aus der Gegenstand, Ablauf und Ergebnisse der Prüfung und etwa vorkommende Unregelmäßigkeiten hervorgehen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNE001201116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNE001301116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Bestehen und Wiederholung der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Prüfung ist bestanden, wenn jeder der nach § 2 Abs. 1 Satz 3 für den ersten Prüfungsabschnitt vorgeschriebenen Teile und der zweite Prüfungsabschnitt nach § 2 Abs. 1 Satz 4 bestanden sind.</P><P>(2) Über den bestandenen ersten Prüfungsabschnitt wird ein Zeugnis nach dem Muster der Anlage 5 erteilt. In das Zeugnis nach dem Muster der Anlage 5 werden die erzielten Prüfungsnoten für den ersten Prüfungsabschnitt aufgenommen. Über den bestandenen zweiten Prüfungsabschnitt wird ein Zeugnis nach dem Muster der Anlage 6 erteilt. Über das Nichtbestehen eines Prüfungsabschnitts erhält die zu prüfende Person von der oder dem Vorsitzenden des Prüfungsausschusses eine schriftliche Mitteilung, in der alle Prüfungsnoten anzugeben sind.</P><P>(3) (weggefallen)</P><P>(4) Die zu prüfende Person kann jede Aufsichtsarbeit der schriftlichen Prüfung und jedes Fach der mündlichen und praktischen Prüfung sowie die Prüfung nach § 15 zweimal wiederholen, wenn sie die Note „mangelhaft“ oder „ungenügend“ erhalten hat.</P><P>(5) Hat die zu prüfende Person mehr als zwei Aufsichtsarbeiten der schriftlichen Prüfung, die gesamte mündliche Prüfung nach § 13, mehr als ein Fach der praktischen Prüfung oder die Prüfung nach § 15 zu wiederholen, so darf sie zur Wiederholungsprüfung nur zugelassen werden, wenn sie an einer weiteren Ausbildung teilgenommen hat, deren Dauer und Inhalt vom Vorsitzenden des Prüfungsausschusses im Benehmen mit den Fachprüfern und den Beisitzern bestimmt werden. Die weitere Ausbildung nach Satz 1 darf einschließlich der für die Prüfung erforderlichen Zeit die Dauer von einem Jahr nicht überschreiten. Ein Nachweis über die weitere Ausbildung ist dem Antrag der zu prüfenden Person auf Zulassung zur Wiederholungsprüfung beizufügen. Die Wiederholungsprüfung muß spätestens zwölf Monate nach der letzten Prüfung abgeschlossen sein, in begründeten Fällen kann die zuständige Behörde Ausnahmen zulassen. Eine weitere Ausbildung ist auch in allen Fächern zu absolvieren, in denen die Prüfung zweimal nicht bestanden wurde; die Sätze 1 bis 4 finden entsprechende Anwendung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNE001401116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Rücktritt von der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Tritt eine zu prüfende Person nach ihrer Zulassung von der Prüfung zurück, so hat sie die Gründe für ihren Rücktritt unverzüglich der oder dem Vorsitzenden des Prüfungsausschusses schriftlich mitzuteilen. Genehmigt der Vorsitzende den Rücktritt, so gilt die Prüfung als nicht unternommen. Die Genehmigung ist zu erteilen, wenn wichtige Gründe vorliegen. Im Falle einer Krankheit kann die Vorlage einer ärztlichen Bescheinigung verlangt werden.</P><P>(2) Wird die Genehmigung für den Rücktritt nicht erteilt oder unterläßt es die zu prüfende Person, die Gründe für ihren Rücktritt unverzüglich mitzuteilen, so gilt die Prüfung als nicht bestanden. § 7 Abs. 4 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNE001501116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Versäumnisfolgen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Versäumt eine zu prüfende Person einen Prüfungstermin oder gibt sie eine Aufsichtsarbeit nicht oder nicht rechtzeitig ab oder unterbricht sie die Prüfung, so gilt die Prüfung als nicht bestanden, wenn nicht ein wichtiger Grund vorliegt; § 7 Abs. 4 gilt entsprechend. Liegt ein wichtiger Grund vor, so gilt die Prüfung als nicht unternommen.</P><P>(2) Die Entscheidung darüber, ob ein wichtiger Grund vorliegt, trifft der Vorsitzende des Prüfungsausschusses. § 8 Abs. 1 Satz 1 und 4 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNE001601116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Ordnungsverstöße und Täuschungsversuche</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Vorsitzende des Prüfungsausschusses kann bei zu prüfenden Personen, die die ordnungsgemäße Durchführung der Prüfung in erheblichem Maße gestört oder sich eines Täuschungsversuchs schuldig gemacht haben, den betreffenden Teil der Prüfung für &quot;nicht bestanden&quot; erklären; § 7 Abs. 4 gilt entsprechend. Eine solche Entscheidung ist im Falle der Störung der Prüfung nur bis zum Abschluß der gesamten Prüfung, im Falle eines Täuschungsversuchs nur innerhalb von drei Jahren nach Abschluß der Prüfung zulässig.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNE001700301"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Prüfungsunterlagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Antrag ist dem Prüfungsteilnehmer nach Abschluß der Prüfung Einsicht in seine Prüfungsunterlagen zu gewähren. Schriftliche Aufsichtsarbeiten sind drei, Anträge auf Zulassung zur Prüfung und Prüfungsniederschriften zehn Jahre aufzubewahren.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNG000200301"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Prüfungsbestimmungen für die
Ausbildung zu pharmazeutisch-technischen Assistenten
<BR/>
- Erster Prüfungsabschnitt -</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213540" doknr="BJNR235200997BJNE001802130"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Schriftlicher Teil der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der schriftliche Teil der Prüfung erstreckt sich auf folgende Fächer: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arzneimittelkunde, einschließlich Information und Beratung sowie Nutzung digitaler Technologien,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Allgemeine und pharmazeutische Chemie,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Galenik,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Botanik, Drogenkunde und Phytopharmaka.</LA></DD></DL>Die zu prüfende Person hat in jedem Fach in jeweils einer Aufsichtsarbeit ein Thema ausführlich abzuhandeln und zusätzlich schriftlich gestellte Einzelfragen zu beantworten. Die Aufsichtsarbeit dauert im Fach 1 180, in den Fächern 2 bis 4 jeweils 120 Minuten. Der schriftliche Teil der Prüfung soll innerhalb einer Woche abgeschlossen werden. Die Aufsichtsführenden werden von der Schulleitung gestellt.</P><P>(2) Die Aufgaben für die Aufsichtsarbeiten werden von dem Vorsitzenden des Prüfungsausschusses auf Vorschlag der Fachprüfer gestellt. Jede Aufsichtsarbeit ist von zwei Fachprüferinnen oder Fachprüfern zu benoten. Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses bildet aus den Noten der Fachprüferinnen und Fachprüfer als das arithmetische Mittel die Note für die einzelne Aufsichtsarbeit. Dem berechneten Zahlenwert ist die entsprechende Note nach § 15a zuzuordnen. Der schriftliche Teil der Prüfung ist bestanden, wenn die Prüfungsleistung in jedem Fach mit mindestens „ausreichend“ bewertet wird. Anschließend bildet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses für jedes Prüfungsfach aus dem berechneten Zahlenwert jeweils unter Berücksichtigung der in Zahlenwerten ausgedrückten Vornote nach § 15b den berechneten Zahlenwert für die Prüfungsnote nach § 15c. Die Berechnung erfolgt auf zwei Stellen nach dem Komma ohne Rundung. Dem berechneten Zahlenwert für die einzelne Prüfungsnote ist die entsprechende Note nach § 15a für den jeweiligen schriftlichen Teil der Prüfung zuzuordnen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE001902130"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Mündlicher Teil der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der mündliche Teil der Prüfung erstreckt sich auf folgende Fächer: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gefahrstoff- und Umweltschutzkunde,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundlagen des Gesundheitswesens, pharmazeutische Berufs- und Gesetzeskunde,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Medizinproduktekunde, einschließlich Information und Beratung sowie Nutzung digitaler Technologien.</LA></DD></DL>Die zu prüfenden Personen werden einzeln oder in Gruppen bis zu vier geprüft. Die Prüfung soll für die einzelne zu prüfende Person in jedem Fach nicht länger als 15 Minuten dauern.</P><P>(2) Jedes einzelne Fach wird von zwei Fachprüferinnen oder Fachprüfern abgenommen und benotet. Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses ist berechtigt, am mündlichen Teil der Prüfung teilzunehmen. Ihr oder ihm steht kein Fragerecht zu. Die oder der Prüfungsausschussvorsitzende bildet die Note für die Leistung in dem jeweiligen Prüfungsfach als das arithmetische Mittel der Noten der einzelnen Fachprüferinnen und Fachprüfer. Dem berechneten Zahlenwert ist die entsprechende Note nach § 15a zuzuordnen. Der mündliche Teil der Prüfung ist bestanden, wenn die Prüfungsleistung in jedem Fach mit mindestens „ausreichend“ bewertet wird. Anschließend bildet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses für jedes Prüfungsfach aus dem berechneten Zahlenwert jeweils unter Berücksichtigung der in Zahlenwerten ausgedrückten Vornote nach § 15b den berechneten Zahlenwert für die Prüfungsnote nach § 15c. Die Berechnung erfolgt auf zwei Stellen nach dem Komma ohne Rundung. Dem berechneten Zahlenwert für die einzelne Prüfungsnote ist die entsprechende Note nach § 15a für den jeweiligen mündlichen Teil der Prüfung zuzuordnen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE002002130"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Praktischer Teil der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der praktische Teil der Prüfung erstreckt sich auf folgende Fächer: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Chemisch-pharmazeutische Übungen:</LA><LA Size="normal">im Fach &quot;Chemisch-pharmazeutische Übungen&quot; sind zwei Arzneimittel nach den anerkannten pharmazeutischen Regeln zu prüfen;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Übungen zur Drogenkunde:</LA><LA Size="normal">im Fach &quot;Übungen zur Drogenkunde&quot; ist eine Droge nach den anerkannten pharmazeutischen Regeln zu prüfen und ein Gemisch von Drogen in seinen Bestandteilen zu bestimmen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Galenische Übungen:</LA><LA Size="normal">im Fach &quot;Galenische Übungen&quot; sind vier galenische Zubereitungen, davon zwei Arzneimittel auf Verschreibung (Rezeptur), nach den anerkannten pharmazeutischen Regeln und den Vorschriften der Apothekenbetriebsordnung herzustellen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Aufgaben für den praktischen Teil der Prüfung werden von dem Vorsitzenden des Prüfungsausschusses auf Vorschlag der Fachprüfer gestellt. Der praktische Teil der Prüfung wird in jedem einzelnen Fach von zwei Fachprüferinnen oder Fachprüfern abgenommen und benotet. Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses bildet aus den Noten der Fachprüferinnen und Fachprüfer als das arithmetische Mittel die Note in dem jeweiligen Prüfungsfach. Dem berechneten Zahlenwert ist die entsprechende Note nach § 15a zuzuordnen. Der praktische Teil der Prüfung ist bestanden, wenn die Prüfungsleistung in jedem Fach mit mindestens „ausreichend“ bewertet wird. Anschließend bildet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses für jedes Prüfungsfach aus dem berechneten Zahlenwert jeweils unter Berücksichtigung der in Zahlenwerten ausgedrückten Vornote nach § 15b den berechneten Zahlenwert für die Prüfungsnote nach § 15c. Die Berechnung erfolgt auf zwei Stellen nach dem Komma ohne Rundung. Dem berechneten Zahlenwert für die einzelne Prüfungsnote ist die entsprechende Note nach § 15a für den jeweiligen praktischen Teil der Prüfung zuzuordnen.</P><P>(3) Die Zeit für die praktische Prüfung soll in den Prüfungsfächern nach Absatz 1 Nummer 1 und 3 nicht länger als sechs Stunden, im Prüfungsfach nach Absatz 1 Nummer 2 nicht länger als vier Stunden betragen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNG000300301"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Prüfungsbestimmungen für die
Ausbildung zu pharmazeutisch-technischen Assistenten
<BR/>
- Zweiter Prüfungsabschnitt -</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE002102130"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Apothekenpraxis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der zweite Prüfungsabschnitt erstreckt sich auf die Prüfung des Fachs &quot;Apothekenpraxis&quot;, einschließlich Qualitätsmanagement und Nutzung digitaler Technologien. Die zu prüfende Person soll in einem mündlichen Prüfungsgespräch, das sich auf die in der Anlage 1 Teil C aufgeführten Lerngebiete und das Tagebuch erstreckt, nachweisen, daß sie die zur Ausübung des Berufs des pharmazeutisch-technischen Assistenten erforderlichen Kenntnisse besitzt. Die zu prüfenden Personen werden einzeln oder in Gruppen bis zu drei geprüft. Die Prüfung soll für die einzelne zu prüfende Person mindestens 20 und nicht länger als 30 Minuten dauern.</P><P>(2) Die Prüfung wird von einer Fachprüferin oder einem Fachprüfer nach § 3 Absatz 1 Nummer 3 Buchstabe a und einer Fachprüferin oder einem Fachprüfer nach § 3 Absatz 1 Nummer 3 Buchstabe b abgenommen und benotet. Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses ist berechtigt, an der Prüfung für den zweiten Prüfungsabschnitt teilzunehmen. Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses bildet aus den Noten der Fachprüferinnen und Fachprüfer als das arithmetische Mittel die Note für die Leistung in dem mündlichen Prüfungsgespräch und anschließend unter Berücksichtigung der in Zahlenwerten ausgedrückten Vornote die Prüfungsnote nach § 15c. Die Berechnung erfolgt auf zwei Stellen nach dem Komma ohne Rundung. Dem berechneten Zahlenwert ist die entsprechende Note nach § 15a zuzuordnen. Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses bildet die Vornote aus der Note des Unterrichtsfachs „Apothekenpraxis, einschließlich Qualitätsmanagement und Nutzung digitaler Technologien“. Der zweite Prüfungsabschnitt ist bestanden, wenn die Leistung im Prüfungsgespräch mindestens mit &quot;ausreichend&quot; benotet wird.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNG000401116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Grundsätze und Systematik der Notenbildung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE004301130"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 15a</enbez><titel format="XML">Benotung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die im ersten und zweiten Prüfungsabschnitt der staatlichen Prüfung erbrachten Leistungen werden wie folgt benotet: <table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="30*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="30*"/><colspec align="justify" colname="col3" colwidth="100*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Berechneter Zahlenwert</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Note in Worten<BR/> (Zahlenwert)</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Notendefinition</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">1,00 bis 1,49</entry><entry VJ="1" colname="col2">sehr gut<BR/> (1)</entry><entry VJ="1" colname="col3">eine Leistung, die den Anforderungen in besonderem Maß entspricht</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">1,50 bis 2,49</entry><entry VJ="1" colname="col2">gut<BR/> (2)</entry><entry VJ="1" colname="col3">eine Leistung, die den Anforderungen voll entspricht</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">2,50 bis 3,49</entry><entry VJ="1" colname="col2">befriedigend<BR/> (3)</entry><entry VJ="1" colname="col3">eine Leistung, die im Allgemeinen den Anforderungen entspricht</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">3,50 bis 4,49</entry><entry VJ="1" colname="col2">ausreichend<BR/> (4)</entry><entry VJ="1" colname="col3">eine Leistung, die zwar Mängel aufweist, aber im Ganzen den Anforderungen noch entspricht</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">4,50 bis 5,49</entry><entry VJ="1" colname="col2">mangelhaft<BR/> (5)</entry><entry VJ="1" colname="col3">eine Leistung, die den Anforderungen nicht entspricht, jedoch erkennen lässt, dass die notwendigen Grundkenntnisse vorhanden sind und die Mängel in absehbarer Zeit behoben werden können</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">5,50 bis 6,00</entry><entry VJ="1" colname="col2">ungenügend<BR/> (6)</entry><entry VJ="1" colname="col3">eine Leistung, die den Anforderungen nicht entspricht und bei der selbst die Grundkenntnisse so lückenhaft sind, dass die Mängel in absehbarer Zeit nicht behoben werden können</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE004400116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 15b</enbez><titel format="XML">Vornoten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses setzt auf Vorschlag der Schule jeweils eine Vornote für jedes Prüfungsfach, das Gegenstand der staatlichen Prüfung ist, fest. Grundlage der Festsetzung der Vornoten ist das Zeugnis nach § 1 Absatz 2 Satz 4.</P><P>(2) § 15a ist entsprechend anzuwenden.</P><P>(3) Die Vornoten werden den Schülerinnen und Schülern spätestens drei Werktage vor Beginn des ersten Prüfungsabschnitts mitgeteilt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE004501130"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 15c</enbez><titel format="XML">Prüfungsnoten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die für die Prüfungsleistungen der schriftlichen, mündlichen und praktischen Prüfungsfächer der staatlichen Prüfung berechneten Zahlenwerte werden jeweils als das arithmetische Mittel gebildet. Die Berechnung erfolgt auf zwei Stellen nach dem Komma ohne Rundung. Aus den berechneten Zahlenwerten der Prüfungsleistungen und den in Zahlenwerten ausgedrückten Vornoten werden die Prüfungsnoten für die einzelnen Prüfungsfächer gebildet. Die Vornoten sind mit einem Anteil von 25 Prozent zu berücksichtigen. Die Berechnung erfolgt auf zwei Stellen nach dem Komma ohne Rundung. Dem berechneten Zahlenwert für die einzelne Prüfungsnote ist die entsprechende Note nach § 15a zuzuordnen.</P><P>(2) § 15a ist entsprechend anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE004601130"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 15d</enbez><titel format="XML">Gesamtnote</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Aus den Noten des ersten und zweiten Prüfungsabschnitts wird eine Gesamtnote für die staatliche Prüfung nach § 1 Absatz 1 Satz 2 gebildet.</P><P>(2) Die Gesamtnote berechnet sich aus <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Prüfungsnoten der Prüfungsfächer des schriftlichen und praktischen Teils des ersten Prüfungsabschnitts,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Durchschnittsnote aus den einzelnen Prüfungsnoten der mündlichen Prüfungen des ersten Prüfungsabschnitts und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfungsnote des zweiten Prüfungsabschnitts.</LA></DD></DL>Die Durchschnittsnote nach Satz 1 Nummer 2 sowie die Gesamtnote der staatlichen Prüfung werden als das arithmetische Mittel gebildet. Die Berechnung der Noten nach Satz 2 erfolgt jeweils auf zwei Stellen nach dem Komma ohne Rundung. Den berechneten Zahlenwerten nach Satz 3 sind die entsprechenden Noten nach § 15a zuzuordnen.</P><P>(3) (weggefallen)</P><P>(4) Über die bestandene staatliche Prüfung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten wird ein Zeugnis nach dem Muster der Anlage 7 erteilt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE002202116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 16 und 17</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNG000601116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Sonderregelungen für Inhaber von Ausbildungsnachweisen aus einem Mitglied staat der Europäischen Union oder einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum oder einem Drittstaat</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE002406116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Sonderregelungen für Inhaber von Ausbildungsnachweisen aus anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum oder einem Vertragsstaat, dem Deutschland und die Europäische Union vertraglich einen entsprechenden Rechtsanspruch eingeräumt haben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Antragsteller, die eine Erlaubnis nach § 1 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten beantragen, können zum Nachweis, daß die Voraussetzungen nach § 2 Abs. 1 Nr. 2 dieses Gesetzes vorliegen, eine von der zuständigen Behörde des Herkunftsmitgliedstaats ausgestellte entsprechende Bescheinigung oder einen von einer solchen Behörde ausgestellten Strafregisterauszug oder, wenn ein solcher nicht beigebracht werden kann, einen gleichwertigen Nachweis vorlegen. Hat die für die Erteilung der Erlaubnis nach § 1 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten zuständige Behörde berechtigte Zweifel, kann sie von der zuständigen Behörde eines Mitgliedstaates eine Bestätigung verlangen, aus der sich ergibt, dass dem Antragsteller die Ausübung des Berufs, der dem der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten entspricht, nicht auf Grund eines schwerwiegenden standeswidrigen Verhaltens oder einer Verurteilung wegen strafbarer Handlungen dauerhaft oder vorübergehend untersagt worden ist. Hat die für die Erteilung der Erlaubnis zuständige Behörde in den Fällen des Satzes 1 oder 2 von Tatbeständen Kenntnis, die außerhalb des Geltungsbereichs des in Satz 1 genannten Gesetzes eingetreten sind und im Hinblick auf die Voraussetzungen des § 2 Abs. 1 Nr. 2 dieses Gesetzes von Bedeutung sein können, so hat sie die zuständige Behörde des Herkunftsmitgliedstaats zu unterrichten und sie zu bitten, diese Tatbestände zu überprüfen und ihr das Ergebnis und die Folgerungen, die sie hinsichtlich der von ihr ausgestellten Bescheinigungen und Nachweise daraus zieht, mitzuteilen. Die in den Sätzen 1 bis 3 genannten Bescheinigungen und Mitteilungen sind vertraulich zu behandeln. Sie dürfen der Beurteilung nur zugrunde gelegt werden, wenn bei der Vorlage die Ausstellung nicht mehr als drei Monate zurückliegt.</P><P>(2) Antragsteller, die eine Erlaubnis nach § 1 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten beantragen, können zum Nachweis, daß die Voraussetzungen nach § 2 Abs. 1 Nr. 3 des Gesetzes vorliegen, eine entsprechende Bescheinigung der zuständigen Behörde ihres Herkunftsmitgliedstaats vorlegen. Absatz 1 Satz 4 und 5 gilt entsprechend.</P><P>(3) Antragsteller, die eine Erlaubnis nach § 1 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten beantragen, können ihre im Herkunftsmitgliedstaat bestehende rechtmäßige Ausbildungsbezeichnung und, soweit dies nach dem Recht des Herkunftsmitgliedstaats zulässig ist, ihre Abkürzung in der Sprache dieses Staates führen. Daneben ist der Name und Ort der Schule, die die Ausbildungsbezeichnung verliehen hat, aufzuführen.</P><P>(4) Werden Auskünfte nach Absatz 1 Satz 2 oder 3 von der zuständigen Stelle des Herkunftsmitgliedstaats eingeholt, so wird der Ablauf der in Satz 1 genannten Frist bis zu dem Zeitpunkt gehemmt, zu dem die Auskünfte eingehen oder, wenn eine Antwort des Herkunftsmitgliedstaats innerhalb von vier Monaten nicht eingeht, bis zum Ablauf dieser vier Monate. Werden von der zuständigen Stelle des Herkunftsmitgliedstaats die in Absatz 1 Satz 2 oder 3 genannten Bescheinigungen nicht ausgestellt oder die nach Absatz 1 Satz 2 oder 3 nachgefragten Mitteilungen innerhalb von vier Monaten nicht gemacht, kann der Antragsteller sie durch die Vorlage einer Bescheinigung über die Abgabe einer eidesstattlichen Erklärung gegenüber der zuständigen Behörde ersetzen.</P><P>(5) Die zuständige Behörde hat den Dienstleistungserbringer bei der erstmaligen Anzeige einer Dienstleistung im Sinne des § 42 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten binnen eines Monats nach Eingang der Meldung und der Begleitdokumente über das Ergebnis ihrer Nachprüfung zu unterrichten und ihm dabei mitzuteilen, ob sie die Erbringung der Dienstleistung erlaubt oder von ihm verlangt, eine Eignungsprüfung abzulegen. Ist der zuständigen Behörde eine Nachprüfung innerhalb eines Monats nach Eingang der Meldung und der Begleitdokumente in besonderen Ausnahmefällen nicht möglich, unterrichtet sie den Dienstleister innerhalb der gleichen Frist über die Gründe der Verzögerung, sie hat die der Verzögerung zugrunde liegenden Schwierigkeiten binnen eines Monats nach dieser Mitteilung zu beheben und spätestens innerhalb von zwei Monaten nach der Behebung der der Verzögerung zugrunde liegenden Schwierigkeiten über die Dienstleistungserbringung zu entscheiden. Erhält der Dienstleistungserbringer innerhalb der in den Sätzen 1 und 2 genannten Fristen keine Rückmeldung der zuständigen Behörde, darf die Dienstleistung erbracht werden.</P><P>(6) Die Absätze 1 bis 5 gelten entsprechend für Drittstaatsdiplome, für deren Anerkennung sich nach dem Recht der Europäischen Union eine Gleichstellung ergibt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE003902130"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 18a</enbez><titel format="XML">Anerkennungsregelungen für Ausbildungsnachweise aus einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union oder einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Antragsteller, die eine Erlaubnis nach § 1 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten beantragen, haben einen Anpassungslehrgang nach Absatz 2 zu absolvieren oder eine Eignungsprüfung nach Absatz 3 abzulegen, wenn sie über einen Ausbildungsnachweis verfügen, der in einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union oder in einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum erworben worden ist, und ihre Ausbildung wesentliche Unterschiede zu der deutschen Ausbildung aufweist, die von der zuständigen Behörde im Rahmen der Prüfung ihres Antrags auf Erteilung der Erlaubnis zur Führung der Berufsbezeichnung festgestellt worden sind und nicht durch Kenntnisse und Fähigkeiten ausgeglichen werden konnten, die die Antragsteller im Rahmen ihrer nachgewiesenen Berufspraxis oder durch lebenslanges Lernen nach § 35 Absatz 1 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten erworben haben.</P><P>(2) Der Anpassungslehrgang dient dem Ausgleich der von der zuständigen Behörde festgestellten wesentlichen Unterschiede (Lehrgangsziel). Er wird entsprechend dem Lehrgangsziel in Form von theoretischem und praktischem Unterricht, einer praktischen Ausbildung mit theoretischer Unterweisung oder beidem an Einrichtungen nach § 15 Absatz 1 Satz 1 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten oder an von der zuständigen Behörde als vergleichbar anerkannten Einrichtungen durchgeführt. An der theoretischen Unterweisung sollen Personen nach § 3 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 Buchstabe b in angemessenem Umfang beteiligt werden. Die zuständige Behörde legt die Dauer und die Inhalte des Anpassungslehrgangs so fest, dass das Lehrgangsziel erreicht werden kann. Die Ableistung des Anpassungslehrgangs ist durch eine Bescheinigung nach dem Muster der Anlage 7a nachzuweisen.</P><P>(3) Bei der Eignungsprüfung haben die Antragsteller nachzuweisen, dass sie über die zum Ausgleich der von der zuständigen Behörde festgestellten wesentlichen Unterschiede erforderlichen Kenntnisse und Fähigkeiten verfügen. Die Eignungsprüfung besteht aus einer praktischen Prüfung, die mit einem Prüfungsgespräch verbunden ist. Sie umfasst mindestens eines und höchstens alle der in § 14 Absatz 1 aufgeführten Fächer einschließlich der darin vorgesehenen Aufgaben und der in § 15 Absatz 1 in Verbindung mit Anlage 1 Teil C aufgeführten Lerngebiete einschließlich der darin vorgesehenen Aufgaben. Die zuständige Behörde legt die Fächer und Lerngebiete, in denen die Eignungsprüfung durchgeführt wird, gemäß den festgestellten wesentlichen Unterschieden fest. In dem Prüfungsgespräch hat die zu prüfende Person allgemeine Fragen zu den jeweiligen Fächern zu beantworten sowie ihr jeweiliges praktisches Vorgehen hinsichtlich Prinzip, Arbeitsgang, Fehlermöglichkeiten und Arbeitsergebnis zu erläutern. Die Eignungsprüfung soll an einem Tag durchgeführt werden und in jedem Fach höchstens 45 Minuten dauern. Die zuständige Behörde kann auf Grund der festgestellten wesentlichen Unterschiede den Aufgabenumfang in den einzelnen Fächern reduzieren. Sie wird von zwei Fachprüfern, darunter mindestens einem Fachprüfer nach § 3 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 Buchstabe b, abgenommen und bewertet. Während der Eignungsprüfung sind den Prüfern Nachfragen gestattet, die sich auf das konkrete praktische Vorgehen beziehen. Die Eignungsprüfung ist erfolgreich abgeschlossen, wenn die Fachprüfer sie übereinstimmend mit „bestanden“ bewerten. Das Bestehen setzt mindestens voraus, dass die Leistung der zu prüfenden Person trotz ihrer Mängel noch den Anforderungen genügt. Kommen die Fachprüferinnen oder Fachprüfer zu einer unterschiedlichen Bewertung, entscheidet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses über das Bestehen. Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses muss zu diesem Zweck an der Prüfung teilnehmen; ihr oder ihm steht ein Fragerecht zu. Die Eignungsprüfung soll mindestens zweimal jährlich angeboten werden. Sie darf zweimal wiederholt werden. Über die bestandene Eignungsprüfung wird eine Bescheinigung nach dem Muster der Anlage 7b erteilt.</P><P>(4) Absatz 3 gilt entsprechend für Personen, die sich gemäß § 45 Absatz 2 und 3 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten einer Eignungsprüfung zu unterziehen haben. Abweichend von Absatz 3 Satz 14 ist dabei sicherzustellen, dass die Eignungsprüfung innerhalb eines Monats nach der Entscheidung gemäß § 18 Absatz 5 Satz 1 oder Satz 2 abgelegt werden kann.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE003504130"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 18b</enbez><titel format="XML">Anerkennungsregelungen für Ausbildungsnachweise aus einem Drittstaat</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Antragsteller, die eine Erlaubnis nach § 1 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten beantragen, haben einen Anpassungslehrgang nach Absatz 2 zu absolvieren, der mit einer Prüfung über den Inhalt des Anpassungslehrgangs abschließt, oder eine Kenntnisprüfung nach Absatz 3 abzulegen, wenn sie über einen Ausbildungsnachweis verfügen, der in einem Drittstaat erworben worden ist und ihre Ausbildung wesentliche Unterschiede zu der deutschen Ausbildung aufweist, die von der zuständigen Behörde im Rahmen der Prüfung ihres Antrags auf Erteilung der Erlaubnis zur Führung der Berufsbezeichnung festgestellt worden sind und nicht durch Kenntnisse und Fähigkeiten ausgeglichen werden konnten, die die Antragsteller im Rahmen ihrer nachgewiesenen Berufspraxis erworben haben.</P><P>(2) Der Anpassungslehrgang dient zusammen mit dem Abschlussgespräch der Feststellung, dass die Antragsteller über die zur Ausübung des Berufs der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten erforderlichen Kenntnisse und Fähigkeiten verfügen (Lehrgangsziel). Er wird entsprechend dem Lehrgangsziel in Form von theoretischem und praktischem Unterricht, einer praktischen Ausbildung mit theoretischer Unterweisung oder beidem an Einrichtungen nach § 15 Absatz 1 Satz 1 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazetisch-technischen Assistenten oder an von der zuständigen Behörde als vergleichbar anerkannten Einrichtungen durchgeführt und schließt mit einer Prüfung über den Inhalt des Anpassungslehrgangs ab. An der theoretischen Unterweisung sollen Personen nach § 3 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 Buchstabe b in angemessenem Umfang beteiligt werden. Die zuständige Behörde legt die Dauer und die Inhalte des Anpassungslehrgangs so fest, dass das Lehrgangsziel erreicht werden kann. Die erfolgreiche Ableistung des Anpassungslehrgangs ist durch eine Bescheinigung nach dem Muster der Anlage 8 nachzuweisen. Die Bescheinigung wird erteilt, wenn in der Prüfung, die in Form eines Abschlussgesprächs durchgeführt wird, festgestellt worden ist, dass die Antragsteller das Lehrgangsziel erreicht haben. Das Abschlussgespräch wird von einem Fachprüfer nach § 3 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 gemeinsam mit der Person nach Satz 3, die die Antragsteller während des Lehrgangs mit betreut hat, geführt. Ergibt sich in dem Abschlussgespräch, dass die Antragsteller den Anpassungslehrgang nicht erfolgreich abgeleistet hat, entscheidet der Fachprüfer nach § 3 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 im Benehmen mit der an dem Gespräch teilnehmenden Person nach Satz 3 über eine angemessene Verlängerung des Anpassungslehrgangs. Eine Verlängerung ist nur einmal zulässig. Der Verlängerung folgt ein weiteres Abschlussgespräch. Kann auch nach dem Ergebnis dieses Gesprächs die Bescheinigung nach Satz 5 nicht erteilt werden, darf der Anpassungslehrgang nur einmal wiederholt werden.</P><P>(3) Bei der Kenntnisprüfung haben die Antragsteller nachzuweisen, dass sie über die zur Ausübung des Berufs der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten erforderlichen Kenntnisse und Fähigkeiten verfügen. Die Kenntnisprüfung umfasst jeweils einen mündlichen und praktischen Teil. Für den praktischen Teil gilt § 18a Absatz 3 Satz 3 bis 9 entsprechend.</P><P>(4) Die Kenntnisprüfung ist erfolgreich abgeschlossen, wenn die Fachprüfer die Prüfung in jedem Fach übereinstimmend mit „bestanden“ bewerten. Das Bestehen setzt mindestens voraus, dass die Leistung der zu prüfenden Person trotz ihrer Mängel noch den Anforderungen genügt. Kommen die Fachprüferinnen oder Fachprüfer zu einer unterschiedlichen Bewertung, entscheidet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses über das Bestehen. Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses muss zu diesem Zweck an der Prüfung teilnehmen; ihr oder ihm steht ein Fragerecht zu.</P><P>(5) Die Kenntnisprüfung soll mindestens zweimal jährlich angeboten werden und darf in jedem Fach, das nicht bestanden wurde, zweimal wiederholt werden.</P><P>(6) Über die bestandene Kenntnisprüfung wird eine Bescheinigung nach dem Muster der Anlage 9 erteilt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE003603116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 18c</enbez><titel format="XML">Fristen, Bescheide, Durchführungsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Behörde hat über Anträge auf Erteilung einer Erlaubnis zur Führung der Berufsbezeichnung „pharmazeutisch-technische Assistentin“ oder „pharmazeutisch-technischer Assistent“ nach § 2 Absatz 1 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten in Verbindung mit Abschnitt 5 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten kurzfristig, spätestens vier Monate nach Vorlage der Unterlagen zu entscheiden, die nach den genannten Bestimmungen für die Entscheidung erforderlich sind. Im Fall des § 81a des Aufenthaltsgesetzes soll die Entscheidung innerhalb von zwei Monaten erfolgen.</P><P>(2) Über die Feststellung wesentlicher Unterschiede, die zur Auferlegung einer Kenntnisprüfung oder eines Anpassungslehrgangs führen, ist den Antragstellern ein rechtsmittelfähiger Bescheid zu erteilen, der folgende Angaben enthält: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Niveau der in Deutschland verlangten Qualifikation und das Niveau der von den Antragstellern vorgelegten Qualifikation gemäß der Klassifizierung in Artikel 11 der Richtlinie 2005/36/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 7. September 2005 über die Anerkennung von Berufsqualifikationen (ABl. L 255 vom 30.9.2005, S. 22, L 271 vom 16.10.2007, S. 18) in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Fächer oder Ausbildungsbestandteile, bei denen wesentliche Unterschiede festgestellt wurden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine inhaltliche Erläuterung der wesentlichen Unterschiede sowie die Begründung, warum diese dazu führen, dass die Antragsteller nicht in ausreichender Form über die in Deutschland zur Ausübung des Berufs der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten notwendigen Kenntnisse und Fähigkeiten verfügen, und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Begründung, warum die wesentlichen Unterschiede nicht durch Kenntnisse und Fähigkeiten ausgeglichen werden konnten, die die Antragsteller im Rahmen ihrer nachgewiesenen Berufspraxis oder durch lebenslanges Lernen im Sinne des § 35 des Gesetzes über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten erworben haben.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Prüfungen nach § 18a Absatz 3 und § 18b Absatz 3 finden in Form einer staatlichen Prüfung vor einer staatlichen Prüfungskommission statt. Die Länder können zur Durchführung der Prüfungen die regulären Prüfungstermine der staatlichen Prüfung nach § 2 Absatz 1 nutzen; sie haben dabei sicherzustellen, dass die Antragsteller die Prüfungen innerhalb von sechs Monaten nach der Entscheidung nach Absatz 1 ablegen können. Soweit in diesem Abschnitt nichts anderes bestimmt ist, gelten die §§ 5, 8 bis 11 für die Durchführung der Prüfungen nach Satz 1 entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNG000501116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 6</gliederungsbez><gliederungstitel>Übergangs- und Schlußvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE002502130"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine vor Inkrafttreten dieser Verordnung oder vor Inkrafttreten von Änderungen dieser Verordnung begonnene Ausbildung zur &quot;pharmazeutisch-technischen Assistentin&quot; oder zum &quot;pharmazeutisch-technischen Assistenten&quot; wird nach den bisher geltenden Vorschriften nach Maßgabe der folgenden Absätze abgeschlossen.</P><P>(2) Hinsichtlich § 1 Absatz 2 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten in der bis zum 31. Dezember 2022 geltenden Fassung gilt, dass Lehrformate, die selbstgesteuertes Lernen oder E-Learning beinhalten, zielgerichtet bei der Konzeption des theoretischen und praktischen Unterrichts in einem angemessenen Umfang berücksichtigt werden können. Die Teilnahme an Lehrformaten nach Satz 1 ist von den Schülerinnen und Schülern gegenüber der Schule nachzuweisen. Das Nähere regeln die Länder.</P><P>(3) Hinsichtlich der Benotung nach § 6 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten in der bis zum 31. Dezember 2022 geltenden Fassung gilt, dass, wenn die Prüfung nach dem 30. September 2023 durchgeführt wird, die schriftlichen Aufsichtsarbeiten und die Leistungen in den mündlichen und praktischen Prüfungen des ersten Prüfungsabschnitts sowie der zweite Prüfungsabschnitt wie folgt benotet werden: <table colsep="1" frame="all" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="30*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="30*"/><colspec align="justify" colname="col3" colwidth="100*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Berechneter Zahlenwert</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Note in Worten<BR/> (Zahlenwert)</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Notendefinition</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">1,00 bis 1,49</entry><entry VJ="1" colname="col2">sehr gut<BR/> (1)</entry><entry VJ="1" colname="col3">eine Leistung, die den Anforderungen in besonderem Maß entspricht</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">1,50 bis 2,49</entry><entry VJ="1" colname="col2">gut<BR/> (2)</entry><entry VJ="1" colname="col3">eine Leistung, die den Anforderungen voll entspricht</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">2,50 bis 3,49</entry><entry VJ="1" colname="col2">befriedigend<BR/> (3)</entry><entry VJ="1" colname="col3">eine Leistung, die im Allgemeinen den Anforderungen entspricht</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">3,50 bis 4,49</entry><entry VJ="1" colname="col2">ausreichend<BR/> (4)</entry><entry VJ="1" colname="col3">eine Leistung, die zwar Mängel aufweist, aber im Ganzen den Anforderungen noch entspricht</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">4,50 bis 5,49</entry><entry VJ="1" colname="col2">mangelhaft<BR/> (5)</entry><entry VJ="1" colname="col3">eine Leistung, die den Anforderungen nicht entspricht, jedoch erkennen lässt, dass die notwendigen Grundkenntnisse vorhanden sind und die Mängel in absehbarer Zeit behoben werden können</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">5,50 bis 6,00</entry><entry VJ="1" colname="col2">ungenügend<BR/> (6)</entry><entry VJ="1" colname="col3">eine Leistung, die den Anforderungen nicht entspricht und bei der selbst die Grundkenntnisse so lückenhaft sind, dass die Mängel in absehbarer Zeit nicht behoben werden können</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>Satz 1 gilt für die Bildung der Prüfungsnoten in den einzelnen Teilen des erstens Prüfungsabschnitts entsprechend.</P><P>(4) Hinsichtlich der Prüfung nach § 12 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten in der bis zum 31. Dezember 2022 geltenden Fassung gilt, dass, wenn die Prüfung nach dem 30. September 2023 durchgeführt wird, jede einzelne Aufsichtsarbeit von zwei Fachprüferinnen oder Fachprüfern benotet wird. Aus den Noten der Fachprüferinnen und Fachprüfer bildet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses als das arithmetische Mittel den berechneten Zahlenwert für die einzelne Aufsichtsarbeit und anschließend aus den berechneten Zahlenwerten der vier Aufsichtsarbeiten die Prüfungsnote für den schriftlichen Teil der Prüfung als das arithmetische Mittel. Die Berechnung erfolgt auf zwei Stellen nach dem Komma ohne Rundung. Dem berechneten Zahlenwert für die Prüfungsnote ist die entsprechende Note nach Absatz 3 für den schriftlichen Teil der Prüfung zuzuordnen.</P><P>(5) Hinsichtlich der Prüfung nach § 13 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten in der bis zum 31. Dezember 2022 geltenden Fassung gilt, dass, wenn die Prüfung nach dem 30. September 2023 durchgeführt wird, jedes einzelne Fach von zwei Fachprüferinnen oder Fachprüfern abgenommen und benotet wird. Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses ist berechtigt, am mündlichen Teil der Prüfung teilzunehmen. Ihr oder ihm steht kein Fragerecht zu. Aus den Noten der Fachprüferinnen und Fachprüfern bildet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses den berechneten Zahlenwert für die Leistung in dem jeweiligen Prüfungsfach als das arithmetische Mittel der Noten der einzelnen Fachprüferinnen und Fachprüfer und anschließend aus den berechneten Zahlenwerten für die Prüfungsleistungen die Prüfungsnote für den mündlichen Teil der Prüfung als das arithmetische Mittel. Die Berechnung erfolgt auf zwei Stellen nach dem Komma ohne Rundung. Dem berechneten Zahlenwert für die Prüfungsnote ist die entsprechende Note nach Absatz 3 für den mündlichen Teil der Prüfung zuzuordnen.</P><P>(6) Hinsichtlich der Prüfung nach § 14 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten in der bis zum 31. Dezember 2022 geltenden Fassung gilt, dass, wenn die Prüfung nach dem 30. September 2023 durchgeführt wird, jedes einzelne Fach von zwei Fachprüferinnen oder Fachprüfern abgenommen und benotet wird. Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses ist berechtigt, am praktischen Teil der Prüfung teilzunehmen. Ihr oder ihm steht kein Fragerecht zu. Aus den Noten der Fachprüferinnen und Fachprüfer bildet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses den berechneten Zahlenwert für die Leistung in dem jeweiligen Prüfungsfach als das arithmetische Mittel der Noten der einzelnen Fachprüferinnen und Fachprüfer und anschließend aus den berechneten Zahlenwerten der Prüfungsleistungen die Prüfungsnote für den praktischen Teil der Prüfung als das arithmetische Mittel. Die Berechnung erfolgt auf zwei Stellen nach dem Komma ohne Rundung. Dem berechneten Zahlenwert für die Prüfungsnote ist die entsprechende Note nach Absatz 3 für den praktischen Teil der Prüfung zuzuordnen.</P><P>(7) Hinsichtlich der Prüfung nach § 15 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten in der bis zum 31. Dezember 2022 geltenden Fassung gilt, dass, wenn die Prüfung nach dem 30. September 2023 durchgeführt wird, die Prüfung von einer Fachprüferin oder einem Fachprüfer nach § 3 Absatz 1 Nummer 3 Buchstabe a und einer Fachprüferin oder einem Fachprüfer nach § 3 Absatz 1 Nummer 3 Buchstabe b abgenommen und benotet wird. Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses ist berechtigt, an der Prüfung für den zweiten Prüfungsabschnitt teilzunehmen. Ihr oder ihm steht kein Fragerecht zu. Aus den Noten der Fachprüferinnen und Fachprüfer bildet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses die Prüfungsnote für den zweiten Prüfungsabschnitt als das arithmetische Mittel der Noten der einzelnen Fachprüferinnen und Fachprüfer. Die Berechnung erfolgt auf zwei Stellen nach dem Komma ohne Rundung. Dem berechneten Zahlenwert für die Prüfungsnote ist die entsprechende Note nach Absatz 3 für die Prüfung des zweiten Prüfungsabschnitts zuzuordnen.</P><P>(8) Hinsichtlich der Eignungsprüfung nach § 18a der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten in der bis zum 31. Dezember 2022 geltenden Fassung gilt, dass, wenn die Prüfung nach dem 30. September 2023 durchgeführt wird, die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses zum Zweck der Entscheidung über das Bestehen bei unterschiedlicher Bewertung durch die Fachprüferinnen oder Fachprüfer während der Prüfung anwesend sein muss; ihr oder ihm steht ein Fragerecht zu.</P><P>(9) Hinsichtlich der Kenntnisprüfung nach § 18b der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten in der bis zum 31. Dezember 2022 geltenden Fassung gilt, dass, wenn die Prüfung nach dem 30. September 2023 durchgeführt wird, die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses zum Zweck der Entscheidung über das Bestehen bei unterschiedlicher Bewertung durch die Fachprüferinnen oder Fachprüfer während der Prüfung anwesend sein muss; ihr oder ihm steht ein Fragerecht zu.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE002600301"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. August 1998 in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE002700301"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE002801116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Absatz 2 Satz 1 und 3 und Absatz 4 Satz 1)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2020, 86 – 90)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><Title Align="auto"><B>Teil A</B></Title><Title Align="auto"><B>Stundenumfang des theoretischen<BR/> und praktischen Unterrichts in der schulischen Ausbildung</B></Title><BR/><P><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="6*"/><colspec colname="col2" colwidth="135*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="16*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="middle">Fach</entry><entry VJ="1" colname="col3" valign="middle">Umfang<BR/> in Stunden</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"> 1.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Grundlagen des Gesundheitswesens, pharmazeutische Berufs- und Gesetzeskunde</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">  120</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"> 2.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Galenik</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">  160</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"> 3.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Galenische Übungen</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">  480</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"> 4.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Allgemeine und pharmazeutische Chemie</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">  160</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"> 5.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Chemisch-pharmazeutische Übungen</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">  280</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"> 6.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Botanik, Drogenkunde und Phytopharmaka</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">  120</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"> 7.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Übungen zur Drogenkunde</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">   80</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"> 8.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Fachbezogene Mathematik</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">   80</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"> 9.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Gefahrstoff- und Umweltschutzkunde</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">   60</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">10.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Arzneimittelkunde, einschließlich Information und Beratung sowie Nutzung digitaler Technologien</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">  320</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">11.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Medizinproduktekunde, einschließlich Information und Beratung sowie Nutzung digitaler Technologien</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">   60</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">12.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Übungen zur Abgabe und Beratung sowie Nutzung digitaler Technologien</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">  200</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">13.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Ernährungskunde und Diätetik</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">   40</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">14.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Körperpflegekunde</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">   40</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">15.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Apothekenpraxis, einschließlich Qualitätsmanagement und Nutzung digitaler Technologien</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">  160</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">16.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Verfügungsstunden für ergänzende Lehrangebote der Schule</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0">  240</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colsep="0" nameend="col2" namest="col1">insgesamt</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 600</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/></P><Title Align="auto"><B>Teil B</B></Title><Title Align="auto"><B>In der schulischen Ausbildung<BR/> zu vermittelnde Kenntnisse und Handlungskompetenzen</B></Title><BR/><BR/><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundlagen des Gesundheitswesens, pharmazeutische Berufs- und Gesetzeskunde</LA><LA Size="normal">Die Schülerinnen und Schüler sind insbesondere zu befähigen, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die grundlegenden Strukturen und die wichtigsten Institutionen und Organisationen des deutschen Gesundheitswesens sowie die Leistungen der gesetzlichen Krankenversicherung und die Bedeutung des Wirtschaftlichkeitsgebots zu verstehen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die zentrale Rolle der Apotheken für die Sicherstellung einer ordnungsgemäßen und wirtschaftlichen Arzneimittelversorgung der Bevölkerung sowie die ordnungspolitischen Rahmenbedingungen des Apothekenwesens zu verstehen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Unterschied zwischen pharmazeutischem und dem übrigen Apothekenpersonal und die unterschiedlichen Aufgaben und Einsatzbereiche zu kennen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Aufgaben und Befugnisse der pharmazeutisch-technischen Assistentinnen und des pharmazeutisch-technischen Assistenten gemäß den rechtlichen Vorgaben und betrieblichen Anweisungen zu kennen und entsprechend zu handeln,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sich der Risiken, die sich aus Fehlern bei der Arzneimittelversorgung ergeben können, und der sich daraus ergebenden besonderen Sorgfaltspflicht des Apothekenpersonals bewusst zu sein,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Fachterminologie anzuwenden und ärztliche Rezepturanweisungen und sonstige fachliche Informationen zu verstehen,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Vorschriften des Apotheken-, Arzneimittel-, Betäubungsmittel- und Medizinprodukterechts, die relevant sind für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten, anzuwenden, insbesondere die Vorschriften der Apothekenbetriebsordnung, der Arzneimittelverschreibungsverordnung und der Betäubungsmittelverschreibungsverordnung,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die sozialrechtlichen Vorschriften und Vereinbarungen zur Verordnung, Abgabe und Abrechnung von Arzneimitteln sowie von Medizinprodukten und Hilfsmitteln anzuwenden und</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sich der besonderen Schweigepflicht, die für das Apothekenpersonal gilt, und der Konsequenzen bei Verletzung dieser Schweigepflicht bewusst zu sein.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Herstellung von Arzneimitteln (Galenik, galenische Übungen)</LA><LA Size="normal">Die Schülerinnen und Schüler sind insbesondere zu befähigen, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Hygienevorschriften sowie Arbeits- und Gesundheitsschutzvorschriften bei der Herstellung von Arzneimitteln einzuhalten,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die erforderlichen theoretischen Grundlagen der Galenik, einschließlich der Herstellung steriler Arzneimittel, zu verstehen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Unterschied zwischen Rezeptur- und Defekturarzneimitteln zu verstehen und die unterschiedlichen rechtlichen Anforderungen anzuwenden,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arzneimittel in den in § 4 Absatz 7 der Apothekenbetriebsordnung genannten Darreichungsformen gemäß ärztlicher Anweisung nach den anerkannten pharmazeutischen Regeln herzustellen, einschließlich der Kennzeichnung,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die für die Herstellungsvorgänge benötigten Geräte zu bedienen,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die bei der Arzneimittelherstellung erforderlichen Kontrollen und Vorsichtsmaßnahmen durchzuführen,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anforderungen an die Herstellung steriler Arzneimittel, einschließlich parenteral anzuwendender Arzneimittel, zu beachten und die erforderlichen Techniken anzuwenden,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die den pharmazeutisch-technischen Assistentinnen und pharmazeutisch-technischen Assistenten bei der Dokumentation der Arzneimittelherstellung obliegenden Aufgaben auszuführen und</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das patientenindividuelle Stellen und Verblistern durchzuführen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Prüfung von Arzneimitteln und Ausgangsstoffen (allgemeine und pharmazeutische Chemie, chemisch-pharmazeutische Übungen)</LA><LA Size="normal">Die Schülerinnen und Schüler sind insbesondere zu befähigen, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die erforderlichen theoretischen Grundlagen der anorganischen und organischen Chemie sowie der pharmazeutischen Analytik zu verstehen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die in der Apotheke zur Anwendung kommenden analytischen Methoden anzuwenden und Ausgangsstoffe und Arzneimittel nach den anerkannten pharmazeutischen Regeln zu prüfen, insbesondere die Identität festzustellen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die für die Prüfungen benötigten Stamm-, Reagenz- und Maßlösungen herzustellen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die für die Prüfungen benötigten Geräte zu bedienen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die bei den Prüfungen erforderlichen Kontrollen und Vorsichtsmaßnahmen durchzuführen,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">während der Prüfungen auftretende Unregelmäßigkeiten zu erkennen und bei der Auswertung mögliche Störungen und Fehlerquellen zu berücksichtigen und</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die den pharmazeutisch-technischen Assistentinnen und pharmazeutisch-technischen Assistenten bei der Dokumentation der durchgeführten Prüfungen obliegenden Aufgaben durchzuführen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Botanik, Drogenkunde und Phytopharmaka</LA><LA Size="normal">Die Schülerinnen und Schüler sind insbesondere zu befähigen, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die erforderlichen theoretischen Grundlagen der Botanik und Drogenkunde zu verstehen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die gebräuchlichen Arzneidrogen sicher zu identifizieren und nach anerkannten pharmazeutischen Regeln zu prüfen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die medizinische Verwendung und die hierfür maßgeblichen Inhaltsstoffe der gebräuchlichen Arzneidrogen sowie deren Zubereitungen und Darreichungs- und Anwendungsformen zu kennen und hierüber zu informieren und zu beraten,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die gebräuchlichen Handelspräparate zu kennen und Empfehlungen zur Anwendung von Phytopharmaka im Rahmen der Selbstmedikation abzugeben,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den therapeutischen Stellenwert und die Limitationen der Phytopharmaka jeweils in Abhängigkeit von ihrem Zulassungsstatus und der verfügbaren Evidenz zu beurteilen,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mögliche Risiken von Phytopharmaka darzustellen und entsprechende Hinweise bei der Abgabe zu geben und</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Phytopharmaka von anderen Arzneimitteln der besonderen Therapierichtungen abzugrenzen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fachbezogene Mathematik</LA><LA Size="normal">Die Schülerinnen und Schüler sind insbesondere zu befähigen, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die erforderlichen theoretischen Grundlagen der fachbezogenen Mathematik, insbesondere der Arithmetik und der Stöchiometrie, zu verstehen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">insbesondere die Dreisatz- und Prozentrechnung sowie die Berechnung von Mischungen durchzuführen und auf die in den Apotheken auftretenden Fragestellungen anzuwenden,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die für die Herstellungsansätze erforderlichen Berechnungen auszuführen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die für die Auswertung der Prüfungen gegebenenfalls erforderlichen Berechnungen auszuführen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Preise für die hergestellten Arzneimittel zu berechnen und</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Preise für Fertigarzneimittel und Medizinprodukte zu berechnen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gefahrstoff- und Umweltschutzkunde</LA><LA Size="normal">Die Schülerinnen und Schüler sind insbesondere zu befähigen, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die grundlegenden Vorschriften zum Erwerb, zur Lagerung und zur Abgabe der Gefahrstoffe anzuwenden sowie Gefahrstoffe zu kennzeichnen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die grundlegenden Vorschriften zum Umgang mit Gefahrstoffen unter Berücksichtigung des Arbeitsschutzes anzuwenden,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Informationsquellen zu den gefährlichen Eigenschaften von Stoffen und erforderlichen Sicherheitsmaßnahmen zu nutzen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der Abgabe von Gefahrstoffen einen möglichen Missbrauch zu erkennen und diesem entgegenzuwirken und</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die ordnungsgemäße Entsorgung von Arzneimitteln und Stoffen durchzuführen sowie hierzu zu informieren und zu beraten.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arzneimittelkunde, Medizinproduktekunde, einschließlich Information und Beratung sowie Nutzung digitaler Technologien; Übungen zur Abgabe und Beratung sowie Nutzung digitaler Technologien</LA><LA Size="normal">Die Schülerinnen und Schüler sind insbesondere zu befähigen, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die für das Verständnis der Arzneimittelwirkungen erforderlichen theoretischen Grundlagen der Anatomie, Physiologie und Pathophysiologie zu verstehen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die wichtigsten Arzneimittelgruppen und Arzneistoffe zu kennen sowie deren Wirkungen und mögliche Risiken zu verstehen sowie hierzu zu informieren und zu beraten,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die für Apotheken relevanten Medizinprodukte und Produktgruppen des Hilfsmittelverzeichnisses nach § 139 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch zu kennen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verschreibungen für Arzneimittel und Medizinprodukte auf formale Korrektheit, Erstattungsfähigkeit, Zulässigkeit oder Notwendigkeit einer Substitution auf der Grundlage sozialrechtlicher Vorgaben und auf Irrtümer oder sonstige klärungsbedürftige Bedenken zu überprüfen und gegebenenfalls entsprechende Maßnahmen durchzuführen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der Abgabe über die Anwendung der Arzneimittel oder Medizinprodukte, über deren Aufbewahrung sowie über etwaige Risiken und Vorsichtsmaßnahmen zu informieren und zu beraten,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Arzneimittel mit besonderem Missbrauchs- oder Abhängigkeitspotential zu kennen und geeignete Hinweise zu geben, um einem Missbrauch oder einer Abhängigkeit entgegenzuwirken,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">geeignete Kommunikationsstrategien und Fragetechniken anzuwenden, um insbesondere einen etwaigen weiteren Beratungsbedarf festzustellen oder Hinweise auf aufgetretene arzneimittel- oder medizinproduktebezogene Probleme zu erhalten, die Therapietreue zu fördern und besondere Gesprächssituationen, insbesondere mit Menschen mit psychischen, geistigen oder Sinnesbeeinträchtigungen, zu bewältigen,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">digitale Technologien zu nutzen,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hinweise auf aufgetretene arzneimittel- oder medizinproduktebezogene Probleme entgegenzunehmen, zu dokumentieren und Maßnahmen einzuleiten,</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Maßnahmen zur Verbesserung der Arzneimitteltherapiesicherheit unterstützend mitzuwirken,</LA></DD><DT>k)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Eignung der im Rahmen der Selbstmedikation nachgefragten Arzneimittel für den vorgesehenen therapeutischen Zweck zu beurteilen und gegebenenfalls ein geeigneteres Präparat zu empfehlen,</LA></DD><DT>l)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Grenzen der Selbstmedikation zu erkennen und gegebenenfalls einen Arztbesuch zu empfehlen und</LA></DD><DT>m)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">arzneimitteltherapiebegleitende Maßnahmen zur Förderung des Gesundheitszustandes zu empfehlen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ernährungskunde und Diätetik</LA><LA Size="normal">Die Schülerinnen und Schüler sind insbesondere zu befähigen, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Nahrungsbestandteile und deren physiologische Bedeutung, die grundlegenden Stoffwechselprozesse sowie die Ausprägungen und Folgen von Fehlernährung und Ernährungsstörungen zu verstehen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die wichtigsten Genussmittel und deren Missbrauchs- und Schädigungspotential zu kennen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die rechtliche Abgrenzung von Nahrungsergänzungsmitteln, diätetischen Lebensmitteln und Arzneimitteln zu kennen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">allgemeingültige Empfehlungen für eine bedarfsgerechte und gesunde Ernährung abzugeben,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die besonderen Anforderungen an die Ernährung bei bestimmten Erkrankungen, Altersgruppen oder physiologischen Zuständen zu verstehen sowie hierzu zu informieren und zu beraten und</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">geeignete diätetische Maßnahmen und Produkte zu empfehlen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Körperpflegekunde</LA><LA Size="normal">Die Schülerinnen und Schüler sind insbesondere zu befähigen, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die verschiedenen Maßnahmen der Körperpflege und deren medizinische und soziale Bedeutung sowie die apothekenüblichen Produkte zur Körperpflege zu kennen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anatomie und die physiologischen Funktionen der Haut und mögliche Schädigungen durch Erkrankungen, Umwelteinflüsse oder unsachgemäße Pflege zu verstehen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die verschiedenen Hauttypen und deren Pflegebedarf zu unterscheiden,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die besonderen Anforderungen an die Hautpflege bei bestimmten Erkrankungen zu verstehen sowie hierzu zu informieren und zu beraten und</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über die Körperpflege zu beraten und geeignete Produkte zu empfehlen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Apothekenpraxis, einschließlich Qualitätsmanagement und Nutzung digitaler Technologien</LA><LA Size="normal">Die Schülerinnen und Schüler sind insbesondere zu befähigen, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die normativen Grundlagen von Qualitätsmanagementsystemen zu verstehen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Philosophie, die Struktur und die Elemente des Qualitätsmanagements auf den Apothekenbetrieb zu übertragen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">am Betrieb und an der Weiterentwicklung des Qualitätsmanagementsystems mitzuwirken,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die übliche digitale Ausstattung einschließlich digitaler Anwendungen der Apotheken, insbesondere zur Warenbewirtschaftung, zur Rezeptbearbeitung, zur Arzneimittelverifikation, zur Dokumentation und zur Anbindung an die Telematik-Infrastruktur, anzuwenden,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die digitalen Technologien zur Unterstützung der Prüfung der Verschreibungen und der Information und Beratung zu nutzen,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die digitalen Anwendungen zur Weiterentwicklung der Versorgung zu kennen, insbesondere den elektronischen Medikationsplan und die elektronische Verschreibung,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Kriterien und Modalitäten der stichprobenweisen Prüfung der nicht in der Apotheke hergestellten Fertigarzneimittel zu kennen und diese Prüfungen durchzuführen und zu dokumentieren,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sich von der Authentizität und Unversehrtheit der Arzneimittel durch Überprüfung der vorgeschriebenen Sicherheitsmerkmale bei der Abgabe an die Empfängerin oder den Empfänger zu vergewissern,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die den pharmazeutisch-technischen Assistentinnen und pharmazeutisch-technischen Assistenten bei der Dokumentation obliegenden Aufgaben auszuführen und</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einfache Messungen und Bestimmungen physiologischer Parameter als apothekenübliche Dienstleistungen durchzuführen und zu weiteren die gesundheitliche Versorgung betreffenden Fragen zu informieren und zu beraten.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personale und soziale Kompetenzen</LA><LA Size="normal">Die Schülerinnen und Schüler sind insbesondere zu befähigen, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die für die Ausbildung und die Berufstätigkeit erforderlichen Lernkompetenzen sowie die Fähigkeiten zum Wissenstransfer und zur Selbstreflexion zu entwickeln,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ihre persönliche und fachliche Weiterentwicklung als notwendig anzuerkennen und lebenslanges Lernen als Teil der eigenen beruflichen Biographie zu verstehen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein professionelles, ethisch fundiertes berufliches Selbstverständnis zu entwickeln, das der Bedeutung ihrer zukünftigen Tätigkeit angemessen ist,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die konkrete Situation der Kundinnen und Kunden in der Apotheke, insbesondere deren Selbständigkeit und Selbstbestimmung sowie kulturellen und religiösen Hintergrund, in ihr Handeln einzubeziehen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Patientenrechte zu beachten,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die besonderen Belange von Kundinnen und Kunden mit Behinderung zu berücksichtigen und</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die vermittelten methodischen, sozialen und kommunikativen Kompetenzen anzuwenden.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><BR/><BR/><Title Align="auto"><B>Teil C</B></Title><Title Align="auto"><B>Lerngebiete der praktischen Ausbildung</B></Title><BR/><BR/><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rechtsvorschriften über den Apothekenbetrieb sowie über den Verkehr mit Arzneimitteln, Betäubungsmitteln, Medizinprodukten und Gefahrstoffen, soweit sie die Tätigkeit der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des pharmazeutisch-technischen Assistenten berühren,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fertigarzneimittel und ihre Anwendungsgebiete sowie ihre ordnungsgemäße Lagerung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gefahren bei der Anwendung von Arzneimitteln,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Merkmale eines Arzneimittelmissbrauchs und einer Arzneimittelabhängigkeit,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Notfallarzneimittel nach § 15 der Apothekenbetriebsordnung,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Prüfung von Arzneimitteln, Arzneistoffen und Hilfsstoffen in der Apotheke,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Herstellung von Arzneimitteln in der Apotheke,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausführung ärztlicher Verschreibungen,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beschaffung von Informationen über Arzneimittel und apothekenübliche Waren unter Nutzung wissenschaftlicher und sonstiger Nachschlagewerke einschließlich digitaler Arzneimittelinformationssysteme,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Berechnung der Preise von Fertigarzneimitteln, Teilmengen eines Fertigarzneimittels, Rezepturarzneimitteln sowie apothekenüblichen Medizinprodukten,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Informationen bei der Abgabe von Arzneimitteln, insbesondere über die Anwendung und die ordnungsgemäße Aufbewahrung sowie Gefahrenhinweise,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nutzung digitaler Technologien und Anwendungen der Apotheke,</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufzeichnungen nach § 22 der Apothekenbetriebsordnung,</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">apothekenübliche Waren und Dienstleistungen nach § 1a Absatz 10 und 11 der Apothekenbetriebsordnung,</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">umweltgerechte Entsorgung von Arzneimitteln, Chemikalien, Medizinprodukten und Verpackungen sowie rationelle Energie- und Materialverwendung und</LA></DD><DT>16.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Qualitätsmanagement.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE002901116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Absatz 2 Satz 4)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><pre xml:space="preserve"><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 1997, 2358) </kommentar> <BR/>............................................<BR/>(Bezeichnung der Schule)<BR/> <BR/>                                   Bescheinigung<BR/>                   über die Teilnahme an der schulischen Ausbildung<BR/> <BR/>...............................................................................<BR/>Name, Vorname<BR/> <BR/>...............................................................................<BR/>Geburtsdatum                                Geburtsort<BR/> <BR/>hat in der Zeit vom ....................... bis ...............................<BR/> <BR/>regelmäßig und mit Erfolg an dem theoretischen und praktischen Unterricht<BR/>für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und<BR/>pharmazeutisch-technische Assistenten gemäß § 1 Abs. 2 der<BR/>Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für pharmazeutisch-technische<BR/>Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten teilgenommen.<BR/> <BR/>Die schulische Ausbildung ist - nicht *) - über die nach § 13 des Gesetzes<BR/>über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und<BR/>des pharmazeutisch-technischen Assistenten zulässigen Fehlzeiten<BR/>hinaus - um ... Tage *) - unterbrochen werden.<BR/> <BR/>Ort, Datum<BR/>.................., den ................            (Stempel)<BR/> <BR/>........................................<BR/>(Unterschriften der Schulleitung)<BR/> <BR/>-----<BR/>*) Nichtzutreffendes streichen.</pre></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE003000301"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>Anlage 3</enbez><titel format="parat">(zu § 1 Abs. 3 Satz 3)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><pre xml:space="preserve"><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 1997, 2359)</kommentar> <BR/>                            Bescheinigung<BR/>             über die Ableistung des Apothekenpraktikums<BR/> <BR/>..................................... geboren am ....... in ...................<BR/>(Vor- und Zuname)<BR/> <BR/>hat in der Zeit vom ................. bis .....................................<BR/> <BR/>in der von mir geleiteten<BR/>...............................................................................<BR/>(Name der Apotheke)<BR/> <BR/>ein Praktikum von 160 Stunden abgeleistet und dabei Einblicke in die<BR/>Betriebsabläufe der Apotheke und in die pharmazeutischen Tätigkeiten<BR/>erhalten.<BR/> <BR/>Ort, Datum<BR/>..............., den ..............           (Stempel der Apotheke)<BR/> <BR/>...................................<BR/>(Unterschrift des Apothekenleiters)</pre></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE003101116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>Anlage 4</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Abs. 4 Satz 5)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><pre xml:space="preserve"><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 1997, 2360)</kommentar> <BR/>                           Bescheinigung<BR/>     über die Ableistung der praktischen Ausbildung in der Apotheke<BR/> <BR/>................................. geboren am ........ in ......................<BR/>(Vor- und Zuname)<BR/> <BR/>hat nach Bestehen des ersten Prüfungsabschnitts<BR/>in der Zeit vom ................. bis .........................................<BR/> <BR/>eine praktische Ausbildung zum Beruf der pharmazeutisch-technischen<BR/>Assistentin/des pharmazeutisch-technischen Assistenten in der von<BR/>mir geleiteten<BR/> <BR/>................................. in ..........................................<BR/>(Name der Apotheke)<BR/> <BR/>regelmäßig abgeleistet.<BR/> <BR/>Die praktische Ausbildung ist - nicht *) - über die nach § 13 des Gesetzes<BR/>über den Beruf der pharmazeutisch-technischen Assistentin und des<BR/>pharmazeutisch-technischen Assistenten zulässigen<BR/>Fehlzeiten hinaus - um ... Tage *) - unterbrochen worden.<BR/> <BR/>Die praktische Ausbildung erstreckte sich auf die pharmazeutischen<BR/>Tätigkeiten des Apothekenbetriebes, insbesondere auf die in der<BR/>Anlage 1 Teil C der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für<BR/>pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische<BR/>Assistenten vorgeschriebenen Lerngebiete. Die im Tagebuch enthaltenen<BR/>Arbeiten wurden von der oder dem Auszubildenden selbst ausgeführt und<BR/>beschrieben.<BR/> <BR/>Ort, Datum<BR/> <BR/>................., den ..................         (Stempel der Apotheke)<BR/> <BR/>.........................................<BR/>(Unterschrift des Apothekenleiters)<BR/> <BR/>-----<BR/>*) Nichtzutreffendes streichen.</pre></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE003201116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>Anlage 5</enbez><titel format="XML">(zu § 7 Abs. 2 Satz 1)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><pre xml:space="preserve"><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 1997, 2361) </kommentar> <BR/>Der Vorsitzende<BR/>des Prüfungsausschusses<BR/> <BR/>                             Zeugnis<BR/>           über den ersten Abschnitt der staatlichen Prüfung<BR/> <BR/>...............................................................................<BR/>Name, Vorname<BR/> <BR/>...............................................................................<BR/>Geburtsdatum                          Geburtsort<BR/> <BR/>hat am .............................. den ersten Abschnitt der staatlichen<BR/>Prüfung nach § 2 Abs. 1 Satz 2 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung<BR/>für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische<BR/>Assistenten vor dem staatlichen Prüfungsausschuß bei der<BR/> <BR/>..................................... in ......................................<BR/>bestanden.<BR/> <BR/>Sie/Er hat folgende Prüfungsnoten erhalten:<BR/> <BR/>Arzneimittelkunde, einschließlich Information und Beratung<BR/>sowie Nutzung digitaler Technologien                          &quot;...............&quot;<BR/>Allgemeine und pharmazeutische Chemie                         &quot;...............&quot;<BR/>Galenik                                                       &quot;...............&quot;<BR/>Botanik, Drogenkunde und Phytopharmaka                        &quot;...............&quot;<BR/>Gefahrstoff- und Umweltschutzkunde                          &quot;...............&quot;<BR/>Grundlagen des Gesundheitswesens, pharmazeutische Berufs-<BR/>und Gesetzeskunde                                           &quot;...............&quot;<BR/>Medizinproduktekunde, einschließlich Information und <BR/>Beratung sowie Nutzung digitaler Technologien                 &quot;...............&quot;<BR/>Chemisch-pharmazeutische Übungen                              &quot;...............&quot;<BR/>Übungen zur Drogenkunde                                       &quot;...............&quot;<BR/>Galenische Übungen                                            &quot;...............&quot;<BR/> <BR/>Ort, Datum<BR/> <BR/>..................., den .............................         (Siegel)<BR/> <BR/>......................................................<BR/>(Unterschrift des Vorsitzenden des Prüfungsausschusses)</pre></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE003301116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>Anlage 6</enbez><titel format="XML">(zu § 7 Absatz 2 Satz 3)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><pre xml:space="preserve"><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 1997, 2362 )</kommentar> <BR/>Der Vorsitzende<BR/>des Prüfungsausschusses<BR/> <BR/>                             Zeugnis<BR/>           über den zweiten Abschnitt der staatlichen Prüfung<BR/> <BR/>...............................................................................<BR/>Name, Vorname<BR/> <BR/>...............................................................................<BR/>Geburtsdatum                          Geburtsort<BR/> <BR/>hat am .............................. den zweiten Abschnitt der staatlichen<BR/>Prüfung nach § 2 Abs. 1 Satz 4 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung<BR/>für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische<BR/>Assistenten vor dem staatlichen Prüfungsausschuß bei der<BR/> <BR/>..................................... in ......................................<BR/> <BR/>mit der Note ........................ bestanden.<BR/> <BR/>Ort, Datum<BR/> <BR/>..................., den ..............................      (Siegel)<BR/> <BR/>.......................................................<BR/>(Unterschrift des Vorsitzenden des Prüfungsausschusses)</pre></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE003401116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>Anlage 7</enbez><titel format="XML">(zu § 15d Absatz 4)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><pre xml:space="preserve"><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 1997, 2363)</kommentar> <BR/>Der Vorsitzende<BR/>des Prüfungsausschusses<BR/> <BR/>                             Zeugnis<BR/>                    über die staatliche Prüfung<BR/> <BR/>...............................................................................<BR/>Name, Vorname<BR/> <BR/>...............................................................................<BR/>Geburtsdatum                          Geburtsort<BR/> <BR/>hat am .............................. die staatliche Prüfung nach<BR/>§ 2 Abs. 1 Satz 1 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung<BR/>für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische<BR/>Assistenten vor dem staatlichen Prüfungsausschuß mit der Gesamtnote<BR/> <BR/>               &quot;............................ (............)&quot;<BR/>                                              (Zahlenwert)<BR/> <BR/>abgelegt.<BR/> <BR/>Ort, Datum<BR/> <BR/>...................., den .............................       (Siegel)<BR/> <BR/>.......................................................<BR/>(Unterschrift des Vorsitzenden des Prüfungsausschusses)</pre></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE004000116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>Anlage 7a</enbez><titel format="XML">(zu § 18a Absatz 2)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2016, 902)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P>..............................<Split Leader="1"/><BR/> (Bezeichnung der Einrichtung)</P><P><B>Bescheinigung über die Teilnahme am Anpassungslehrgang</B></P><P>Name, Vorname</P><P>..............................<Split Leader="1"/></P><P>Geburtsdatum        Geburtsort</P><P>..............................<Split Leader="1"/></P><P>hat in der Zeit vom ..............................<Split Leader="1"/> bis ..............................<Split Leader="1"/><BR/>regelmäßig an dem nach § 18a Absatz 2 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten von der zuständigen Behörde vorgeschriebenen Anpassungslehrgang teilgenommen.</P><P>Ort, Datum</P><P>..............................<Split Leader="1"/>  (Stempel)</P><P>..............................<Split Leader="1"/><BR/> Unterschrift(en) der Einrichtung</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE004100116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>Anlage 7b</enbez><titel format="XML">(zu § 18a Absatz 3)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2016, 902)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P>Die/Der Vorsitzende<BR/>des Prüfungsausschusses</P><P><B>Bescheinigung über die staatliche Eignungsprüfung für</B></P><P>..............................<Split Leader="1"/><BR/>Name, Vorname</P><P>..............................<Split Leader="1"/><BR/>Geburtsdatum        Geburtsort</P><P>..............................<Split Leader="1"/></P><P>hat am ..............................<Split Leader="1"/> die staatliche Eignungsprüfung nach § 18a Absatz 3 der Ausbildungs- und<BR/>Prüfungsverordnung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische Assistenten bestanden/nicht bestanden*.<table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="18"/><colspec colname="col2" colwidth="160*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" rowsep="1"/><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" nameend="col2" namest="col1">* Nichtzutreffendes streichen.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>Ort, Datum</P><P>..............................<Split Leader="1"/>  (Siegel)</P><P>..............................<Split Leader="1"/><BR/> (Unterschrift(en) der/des Vorsitzenden des Prüfungsausschusses).</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE003701116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>Anlage 8</enbez><titel format="XML">(zu § 18b Absatz 2)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1"/><colspec colname="col2"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">(Bezeichnung der Einrichtung)</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">Bescheinigung<BR/> über die Teilnahme am Anpassungslehrgang</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">Name, Vorname</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">Geburtsdatum</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Geburtsort</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">hat in der Zeit vom . . . . . . . . . .  bis . . . . . . . . . . regelmäßig an dem nach § 18b Absatz 2 der Ausbildungs-<BR/>und Prüfungsverordnung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische<BR/>Assistenten von der zuständigen Behörde vorgeschriebenen Anpassungslehrgang teilgenommen.</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">Das Abschlussgespräch hat sie/er bestanden/nicht bestanden.<FnR ID="F781546_01_BJNR235200997BJNE003701116"/></entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">Ort, Datum</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">(Stempel)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">Unterschrift(en) der Einrichtung</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">Ort, Datum</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">(Stempel)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">Unterschrift(en) der Personen nach § 18b Absatz 2 Satz 7</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row></tbody></tgroup></table><FnArea Line="1" Size="normal"><FnR ID="F781546_01_BJNR235200997BJNE003701116"/></FnArea></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="manuell" ID="F781546_01_BJNR235200997BJNE003701116" Pos="normal">Nicht Zutreffendes streichen.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230930213541" doknr="BJNR235200997BJNE003801116"><metadaten><jurabk>PTA-APrV</jurabk><enbez>Anlage 9</enbez><titel format="XML">(zu § 18b Absatz 6)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1"/><colspec colname="col2"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">Die/der Vorsitzende<BR/>des Prüfungsausschusses</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">Bescheinigung<BR/> über die staatliche Kenntnisprüfung<BR/>für</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">Name, Vorname</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">Geburtsdatum</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Geburtsort</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" rowsep="0">hat am . . . . . . . . . .  die staatliche Kenntnisprüfung nach § 18b Absatz 3 der Ausbildungs-<BR/>und Prüfungsverordnung für pharmazeutisch-technische Assistentinnen und pharmazeutisch-technische<BR/>Assistenten bestanden/nicht bestanden.<FnR ID="F781546_01_BJNR235200997BJNE003801116"/></entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><FnArea Line="1" Size="normal"><FnR ID="F781546_01_BJNR235200997BJNE003801116"/></FnArea></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">Ort, Datum</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">(Siegel)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">(Unterschrift(en) der/des Vorsitzenden des Prüfungsausschusses)</entry></row></tbody></tgroup></table></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="manuell" ID="F781546_01_BJNR235200997BJNE003801116" Pos="normal">Nicht Zutreffendes streichen.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>