<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405133104" doknr="BJNR513810969"><norm builddate="20130405133104" doknr="BJNR513810969"><metadaten><jurabk>HfreqBetrGen</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1969-07-07</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>1969, Nr 138</zitstelle></fundstelle><langue>Allgemeine Genehmigung nach dem Gesetz über den Betrieb von
Hochfrequenzgeräten</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab:  1. 8.1969 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133104" doknr="BJNR513810969BJNE000100314"><metadaten><jurabk>HfreqBetrGen</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 3 des Gesetzes über den Betrieb von Hochfrequenzgeräten vom 9. August 1949 (Gesetzblatt der Verwaltung des Vereinigten Wirtschaftsgebietes S. 235) wird bestimmt:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133104" doknr="BJNR513810969BJNE000200314"><metadaten><jurabk>HfreqBetrGen</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für den Betrieb von halbleiterbestückten Stromumformungsgeräten, die zur Umformung von Gleich- in Wechselstrom für Leuchtstofflampen in Landfahrzeugen, z.B. in Omnibussen, Campinganhängern, Eisenbahnwagen, dienen, wird hiermit eine Allgemeine Genehmigung erteilt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133104" doknr="BJNR513810969BJNE000300314"><metadaten><jurabk>HfreqBetrGen</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für den Betrieb der in § 1 genannten Stromumformungsgeräte ist so lange keine einzelne Genehmigung nach dem Gesetz über den Betrieb von Hochfrequenzgeräten erforderlich, wie die im folgenden § 3 genannten Auflagen eingehalten werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133104" doknr="BJNR513810969BJNE000400314"><metadaten><jurabk>HfreqBetrGen</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Allgemeine Genehmigung wird unter folgenden Auflagen erteilt:</P><P>(1) Nachstehende Funkstörungsgrenzwerte dürfen nicht überschritten werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grenzwerte der Funkstörspannung<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Frequenzbereich von 10 kHz bis 150 kHz gelten die Werte, die sich durch geradliniges Extrapolieren der Grenzwertlinie des Funkstörgrads N (nach VDE 0875/8.66) von 200 kHz bis 150 kHz nach niederen Frequenzen hin ergeben.</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Frequenzbereich von 150 kHz bis 30.000 kHz gelten die Grenzwerte des &quot;Funkstörgrads N&quot; (nach VDE 0875/8.66).</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grenzwerte der Störfeldstärke</LA><LA Size="normal">Im Frequenzbereich 30 MHz und mehr gelten in 10 Meter Meßentfernung vom Fahrzeug 40 Mikrovolt pro Meter.</LA></DD>  </DL> </P><P>(2) Geräte der in § 1 genannten Art, welche die Auflagen unter Absatz 1 Nr. 1 und/oder Absatz 1 Nr. 2 nicht einhalten, sind fristgerecht außer Betrieb zu setzen, wenn die Deutsche Bundespost schriftlich hierzu auffordert.</P><P>(3) Verursachen Geräte der in § 1 genannten Art Funkstörungen, so sind sie auf Aufforderung der Deutschen Bundespost außer Betrieb zu setzen.</P><P>(4) Wird der Betrieb von Geräten der in § 1 genannten Art nach Absatz 2 oder Absatz 3 beanstandet, so dürfen diese erst wieder in Betrieb genommen werden, wenn nachgewiesen wurde, daß sie den vorstehend unter Absatz 1 Nr. 1 und 2 genannten Erfordernissen genügen.</P><P>(5) Liegen Anhaltspunkte dafür vor, daß die Auflagen unter Absatz 1 Nr. 1 und 2 nicht eingehalten und/oder Funkstörungen verursacht werden, so ist den Beauftragten der Deutschen Bundespost in den verkehrsüblichen Zeiten Zutritt zu den Fahrzeugen oder Räumen zu gestatten, in denen sich Geräte der in § 1 genannten Art befinden.</P></Content>    </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133104" doknr="BJNR513810969BJNE000500314"><metadaten><jurabk>HfreqBetrGen</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Allgemeine Genehmigung tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133104" doknr="BJNR513810969BJNE000600314"><metadaten><jurabk>HfreqBetrGen</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesminister für das Post- und Fernmeldewesen</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>