<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210730213048" doknr="BJNR365900009"><norm builddate="20210730213048" doknr="BJNR365900009"><metadaten><jurabk>BMinWiTuaBeihZustAnO</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2009-09-29</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2009, 3659</zitstelle></fundstelle><langue>Anordnung zur Übertragung von Zuständigkeiten für den Erlass von Widerspruchsbescheiden und die Vertretung des Bundes bei Klagen von Beschäftigten des Bundesministeriums für Wirtschaft und Technologie, der Bundesanstalt für Materialforschung und -prüfung, der Physikalisch-Technischen Bundesanstalt, der Bundesanstalt für Geowissenschaften und Rohstoffe, des Bundeskartellamtes und des Bundesamtes für Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle in Angelegenheiten nach den Beihilfevorschriften des Bundes</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>AnO aufgeh. durch § 4 Abs. 2 AnO 2030-14-229 v. 26.7.2021 I 3271 mWv 1.8.2021</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Ersetzt durch AnO 2030-14-229 v. 26.7.2021 I 3271 (BMWiBhWidVertrAnO)</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 5.2.2009 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210730213048" doknr="BJNR365900009BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BMinWiTuaBeihZustAnO</jurabk><enbez>I.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nach § 126 Absatz 3 Satz 2 des Bundesbeamtengesetzes wird der Bundesnetzagentur für Elektrizität, Gas, Telekommunikation, Post und Eisenbahnen die Befugnis übertragen, über Widersprüche von Beschäftigten des Bundesministeriums für Wirtschaft und Technologie, der Bundesanstalt für Materialforschung und -prüfung, der Physikalisch-Technischen Bundesanstalt, der Bundesanstalt für Geowissenschaften und Rohstoffe, des Bundeskartellamtes und des Bundesamtes für Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle gegen Verwaltungsakte sowie die Ablehnung eines Anspruchs in Angelegenheiten nach den Beihilfevorschriften des Bundes zu entscheiden, soweit sie zum Erlass des Verwaltungsaktes oder die Ablehnung des Anspruchs zuständig war.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210730213048" doknr="BJNR365900009BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BMinWiTuaBeihZustAnO</jurabk><enbez>II.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nach § 127 Absatz 3 des Bundesbeamtengesetzes wird der Bundesnetzagentur für Elektrizität, Gas, Telekommunikation, Post und Eisenbahnen die Vertretung des Bundesministeriums für Wirtschaft und Technologie bei verwaltungsgerichtlichen Verfahren der Beschäftigten der in Abschnitt I bezeichneten Einrichtungen in Angelegenheiten nach den Beihilfevorschriften des Bundes übertragen. Das Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie behält sich vor, im Einzelfall die Prozessvertretung selbst wahrzunehmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210730213048" doknr="BJNR365900009BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BMinWiTuaBeihZustAnO</jurabk><enbez>III.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Anordnung ist mit Wirkung vom 5. Februar 2009 anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210730213048" doknr="BJNR365900009BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BMinWiTuaBeihZustAnO</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Der Bundesminister für Wirtschaft und Technologie</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>