<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993"><norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><amtabk>HeimPersV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1993-07-19</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1993, 1205</zitstelle></fundstelle><kurzue>Heimpersonalverordnung</kurzue><langue>Verordnung über personelle Anforderungen für Heime</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 1 V v. 22.6.1998 I 1506</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab: 1.10.1993 +++)</P><P><BR/> Überschrift: IdF d. Art. 1 Nr. 1 V v. 22.6.1998 I 1506 mWv 27.6.1998</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE000100307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 3 des Heimgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 23. April 1990 (BGBl. I S. 763) in Verbindung mit II. des Organisationserlasses des Bundeskanzlers vom 23. Januar 1991 (BGBl. I S. 530) verordnet das Bundesministerium für Familie und Senioren im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und dem Bundesministerium für Raumordnung, Bauwesen und Städtebau:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE000200307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P> <table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;">
	<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0">
		<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="60*"/>
		<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="10*"/>
		<tbody valign="top">
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mindestanforderungen</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 1</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Eignung des Heimleiters</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 2</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Persönliche Ausschlußgründe</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 3</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Eignung der Beschäftigten</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 4</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Beschäftigte für betreuende Tätigkeiten</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 5</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Fachkräfte</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 6</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Heime für behinderte Volljährige</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 7</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Fort- und Weiterbildung</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 8</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Ordnungswidrigkeiten</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 9</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Übergangsregelungen</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 10</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Befreiungen</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 11</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Streichung von Vorschriften</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 12</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Inkrafttreten</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">§ 13</entry>
			</row>
		</tbody>
	</tgroup>
</table> </P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE000300307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Mindestanforderungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Träger eines Heims im Sinne des § 1 Abs. 1 des Heimgesetzes darf nur Personen beschäftigen, die die Mindestanforderungen der §§ 2 bis 7 erfüllen, soweit nicht in den §§ 10 und 11 etwas anderes bestimmt ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE000400307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Eignung des Heimleiters</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer ein Heim leitet, muß hierzu persönlich und fachlich geeignet sein. Er muß nach seiner Persönlichkeit, seiner Ausbildung und seinem beruflichen Werdegang die Gewähr dafür bieten, daß das jeweilige Heim entsprechend den Interessen und Bedürfnissen seiner Bewohner sachgerecht und wirtschaftlich geleitet wird.</P><P>(2) Als Heimleiter ist fachlich geeignet, wer <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Ausbildung zu einer Fachkraft im Gesundheits- oder Sozialwesen oder in einem kaufmännischen Beruf oder in der öffentlichen Verwaltung mit staatlich anerkanntem Abschluß nachweisen kann und</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch eine mindestens zweijährige hauptberufliche Tätigkeit in einem Heim oder in einer vergleichbaren Einrichtung die weiteren für die Leitung des Heims erforderlichen Kenntnisse und Fähigkeiten erworben hat. Die Wahrnehmung geeigneter Weiterbildungsangebote ist zu berücksichtigen.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Wird das Heim von mehreren Personen geleitet, so muß jede dieser Personen die Anforderungen des Absatzes 1 erfüllen.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE000500307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Persönliche Ausschlußgründe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In der Person des Heimleiters dürfen keine Tatsachen vorliegen, die die Annahme rechtfertigen, daß er für die Leitung eines Heims ungeeignet ist. Ungeeignet ist insbesondere, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wer<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wegen eines Verbrechens oder wegen einer Straftat gegen das Leben, die sexuelle Selbstbestimmung oder die persönliche Freiheit, wegen vorsätzlicher Körperverletzung, wegen Erpressung, Urkundenfälschung, Untreue, Diebstahls, Unterschlagung, Betrugs oder Hehlerei oder wegen einer gemeingefährlichen Straftat oder einer Konkursstraftat zu einer Freiheitsstrafe oder Ersatzfreiheitsstrafe von mindestens drei Monaten, sofern die Tilgung im Zentralregister noch nicht erledigt ist,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den letzten fünf Jahren, längstens jedoch bis zum Eintritt der Tilgungsreife der Eintragung der Verurteilung im Zentralregister, wegen einer Straftat nach den §§ 29 bis 30b des Betäubungsmittelgesetzes oder wegen einer sonstigen Straftat, die befürchten läßt, daß er die Vorschriften des Heimgesetzes oder eine auf Grund dieses Gesetzes erlassene Rechtsverordnung nicht beachten wird,</LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">rechtskräftig verurteilt worden ist,</LA></DD>  <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">derjenige, gegen den wegen einer Ordnungswidrigkeit nach § 17 des Heimgesetzes mehr als zweimal eine Geldbuße rechtskräftig festgesetzt worden ist, soweit nicht fünf Jahre seit Rechtskraft des letzten Bußgeldbescheids vergangen sind.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Absatz 1 Satz 2 gilt nicht für Straftaten und Ordnungswidrigkeiten, die vor Inkrafttreten der Verordnung begangen worden sind. Absatz 1 Satz 1 bleibt unberührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE000600307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Eignung der Beschäftigten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Beschäftigte in Heimen müssen die erforderliche persönliche und fachliche Eignung für die von ihnen ausgeübte Funktion und Tätigkeit besitzen.</P><P>(2) Als Leiter des Pflegedienstes ist geeignet, wer eine Ausbildung zu einer Fachkraft im Gesundheits- oder Sozialwesen mit staatlich anerkanntem Abschluß nachweisen kann. § 2 Abs. 2 Nr. 2, § 3 Abs. 1 Satz 2 Nr. 1 gelten entsprechend.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE000700307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Beschäftigte für betreuende Tätigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Betreuende Tätigkeiten dürfen nur durch Fachkräfte oder unter angemessener Beteiligung von Fachkräften wahrgenommen werden. Hierbei muß mindestens einer, bei mehr als 20 nicht pflegebedürftigen Bewohnern oder mehr als vier pflegebedürftigen Bewohnern mindestens jeder zweite weitere Beschäftigte eine Fachkraft sein. In Heimen mit pflegebedürftigen Bewohnern muß auch bei Nachtwachen mindestens eine Fachkraft ständig anwesend sein.</P><P>(2) Von den Anforderungen des Absatzes 1 kann mit Zustimmung der zuständigen Behörde abgewichen werden, wenn dies für eine fachgerechte Betreuung der Heimbewohner erforderlich oder ausreichend ist.</P><P>(3) Pflegebedürftig im Sinne der Verordnung ist, wer für die gewöhnlichen und regelmäßig wiederkehrenden Verrichtungen im Ablauf des täglichen Lebens in erheblichem Umfang der Pflege nicht nur vorübergehend bedarf.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE000800307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Fachkräfte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Fachkräfte im Sinne dieser Verordnung müssen eine Berufsausbildung abgeschlossen haben, die Kenntnisse und Fähigkeiten zur selbständigen und eigenverantwortlichen Wahrnehmung der von ihnen ausgeübten Funktion und Tätigkeit vermittelt. Altenpflegehelferinnen und Altenpflegehelfer, Krankenpflegehelferinnen und Krankenpflegehelfer sowie vergleichbare Hilfskräfte sind keine Fachkräfte im Sinne der Verordnung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE000900307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Heime für behinderte Volljährige</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In Heimen für behinderte Volljährige sind bei der Festlegung der Mindestanforderungen nach den §§ 2 bis 6 auch die Aufgaben bei der Betreuung, Förderung und Eingliederung behinderter Menschen und die besonderen Bedürfnisse der Bewohner, die sich insbesondere aus Art und Schwere der Behinderung ergeben, zu berücksichtigen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE001000307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Fort- und Weiterbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Träger des Heims ist verpflichtet, dem Leiter des Heims und den Beschäftigten Gelegenheit zur Teilnahme an Veranstaltungen berufsbegleitender Fort- und Weiterbildung zu geben. Mehrjährig Beschäftigten, die die Anforderungen des § 6 nicht erfüllen, ist Gelegenheit zur Nachqualifizierung zu geben.</P><P>(2) Die Verpflichtung nach Absatz 1 besteht nur, wenn sich die Veranstaltungen insbesondere auf folgende Funktionen und Tätigkeitsfelder erstrecken: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Heimleitung,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wohnbereichs- und Pflegedienstleistung sowie entsprechende Leitungsaufgaben,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rehabilitation und Eingliederung sowie Förderung und Betreuung Behinderter,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Förderung selbständiger und selbstverantworteter Lebensgestaltung,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aktivierende Betreuung und Pflege,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pflegekonzepte, Pflegeplanung und Pflegedokumentation,</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeit mit verwirrten Bewohnern,</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zusammenarbeit mit anderen Berufsgruppen sowie mit Einrichtungen und Diensten des Sozial- und Gesundheitswesens,</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Praxisanleitung,</LA></DD> <DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sterbebegleitung,</LA></DD> <DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rechtliche Grundlagen der fachlichen Arbeit,</LA></DD> <DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">konzeptionelle Weiterentwicklung der Altenhilfe und der Eingliederungshilfe für Behinderte.</LA></DD> </DL></P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE001100307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ordnungswidrig im Sinne des § 17 Abs. 2 Nr. 1 des Heimgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 1 in Verbindung mit § 2 Abs. 2 Nr. 1 oder § 3 Abs. 1 Satz 2 Nr. 1 Buchstabe a und b oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 1 in Verbindung mit § 4 Abs. 2 Satz 1 oder § 4 Abs. 2 Satz 2 in Verbindung mit § 3 Abs. 1 Satz 2 Nr. 1 Buchstabe a und b</LA></DD> </DL>Personen beschäftigt oder <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 1 in Verbindung mit § 5 Abs. 1 Satz 1 betreuende Tätigkeiten nicht durch Fachkräfte oder unter angemessener Beteiligung von Fachkräften wahrnehmen läßt, die die Mindestanforderungen nach § 6 erfüllen.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE001201320"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Übergangsregelungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sind bei Inkrafttreten dieser Verordnung die in § 2 Abs. 2 Nr. 2, §§ 4 bis 7 genannten Mindestanforderungen nicht erfüllt, so kann die zuständige Behörde auf Antrag des Heimträgers angemessene Fristen zur Angleichung an die einzelnen Anforderungen einräumen. Die Fristen dürfen fünf Jahre vom Inkrafttreten der Verordnung an nicht überschreiten. Der Träger ist bis zur Entscheidung über den Antrag von der Verpflichtung zur Angleichung vorläufig befreit.</P><P>(2) Werden am 1. Oktober 1998 die Voraussetzungen des § 5 Abs. 1 Satz 2 nicht erfüllt, kann die zuständige Behörde auf Antrag des Heimträgers eine angemessene Frist zur Angleichung, längstens bis zum 30. September 2000, einräumen. Absatz 1 Satz 3 gilt entsprechend.</P><P>(3) Wer ein Heim bei Inkrafttreten dieser Verordnung leitet, ohne die Anforderungen des § 2 Abs. 2 Nr. 1 zu erfüllen, kann das Heim bis zum Ablauf von drei Jahren nach Inkrafttreten der Verordnung weiterhin leiten. Nach diesem Zeitpunkt kann er nur dann Heimleiter sein, wenn er bis dahin nachweisbar an einer Bildungsmaßnahme, die wesentliche Kenntnisse und Fähigkeiten für die Leitung eines Heims vermittelt, erfolgreich teilgenommen hat. Eine entsprechende Bildungsmaßnahme vor Inkrafttreten dieser Verordnung ist zu berücksichtigen.</P><P>(4) Absatz 2 gilt nicht für Heimleiter, die ein Heim bei Inkrafttreten dieser Verordnung seit mindestens fünf Jahren ununterbrochen leiten.</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE001300307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Befreiungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Behörde kann dem Träger eines Heims aus wichtigem Grund Befreiung von den in den § 2 Abs. 2 Nr. 1, § 4 Abs. 1 und Abs. 2 in Verbindung mit § 2 Abs. 2 Nr. 1 genannten Mindestanforderungen erteilen, wenn die Befreiung mit den Interessen und Bedürfnissen der Bewohner vereinbar ist.</P><P>(2) Die Befreiung kann sich auf einzelne Anforderungen erstrecken und neben der Verpflichtung zur Angleichung an andere Anforderungen ausgesprochen werden.</P><P>(3) Die Befreiung wird auf Antrag des Trägers erteilt. Der Träger ist bis zur Entscheidung über den Antrag von der Verpflichtung zur Angleichung vorläufig befreit.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE001400307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>§ 12</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE001500307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am ersten Tage des auf die Verkündung folgenden dritten Kalendermonats in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131203" doknr="BJNR120500993BJNE001600307"><metadaten><jurabk>HeimPersV</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>