<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004"><norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><amtabk>MZG 2005</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2004-06-24</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2004, 1350</zitstelle></fundstelle><kurzue>Mikrozensusgesetz 2005</kurzue><langue>Gesetz zur Durchführung einer Repräsentativstatistik über die Bevölkerung und den Arbeitsmarkt sowie die Wohnsituation der Haushalte</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 G v. 2.12.2014 I 1926</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachwis ab: 1.1.2005 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE000100000"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundestag hat mit Zustimmung des Bundesrates das folgende Gesetz beschlossen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE000201311"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Art und Zweck der Erhebung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Über die Bevölkerung und den Arbeitsmarkt sowie die Wohnsituation der Haushalte werden in den Jahren 2005 bis 2016 Erhebungen auf repräsentativer Grundlage (Mikrozensus) als Bundesstatistik durchgeführt.</P><P>(2) Zweck des Mikrozensus ist es, statistische Angaben in tiefer fachlicher Gliederung über die Bevölkerungsstruktur, die wirtschaftliche und soziale Lage der Bevölkerung, der Familien und der Haushalte, den Arbeitsmarkt, die berufliche Gliederung und die Ausbildung der Erwerbsbevölkerung sowie die Wohnverhältnisse bereitzustellen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE000300000"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Erhebungseinheiten und Stichprobenauswahl</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Erhebungseinheiten sind Personen, Haushalte und Wohnungen. Sie werden auf der Grundlage von Flächen oder vergleichbaren Bezugsgrößen (Auswahlbezirke) ausgewählt, die durch mathematische Zufallsverfahren bestimmt werden. Jährlich wird mindestens ein Viertel der Auswahlbezirke durch neu in die Auswahl einzubeziehende Auswahlbezirke ersetzt.</P><P>(2) Einen Haushalt bilden alle Personen, die gemeinsam wohnen und wirtschaften. Wer allein wohnt oder allein wirtschaftet, bildet einen eigenen Haushalt. Personen mit mehreren Wohnungen werden in jeder ausgewählten Wohnung einem Haushalt zugeordnet.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE000401310"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Periodizität</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Erhebung wird gleichmäßig über die Kalenderwochen verteilt durchgeführt. In jedem Auswahlbezirk werden die Erhebungseinheiten innerhalb von fünf aufeinander folgenden Jahren bis zu viermal befragt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE000501310"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Erhebungsmerkmale</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Folgende Erhebungsmerkmale werden jährlich ab 2005 mit einem Auswahlsatz von 1 Prozent der Bevölkerung erfragt: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gemeinde; Gemeindeteil; leerstehende Wohnung; Baualtersgruppe der Wohnung; Nutzung der Wohnung als alleinige Wohnung, Haupt- oder Nebenwohnung; Zahl der Haushalte in der Wohnung und der Personen im Haushalt; Wohnungs- und Haushaltszugehörigkeit sowie Familienzusammenhang; Wohn- und Lebensgemeinschaft; Veränderung der Haushaltsgröße und -zusammensetzung seit der letzten Befragung; Geschlecht; Geburtsjahr und-monat; Familienstand; Aufenthaltsdauer; Staatsangehörigkeiten;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"/><LA Size="normal">a) für eingebürgerte Personen:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">ehemalige Staatsangehörigkeit, Jahr der Einbürgerung;</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Ausländer:</LA><LA Size="normal">Zahl und Alter der im Ausland lebenden Kinder; im Ausland lebender Ehegatte oder im Ausland lebende Eltern;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Art des überwiegenden Lebensunterhaltes; Art der öffentlichen Renten oder Pensionen untergliedert nach eigener oder Witwen-, Waisenrente, -pension; Art der sonstigen öffentlichen und privaten Einkommen; Höhe des monatlichen Nettoeinkommens sowie des monatlichen Haushaltsnettoeinkommens nach Einkommensklassen in einer Staffelung von mindestens 150 Euro;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Art des Rentenversicherungsverhältnisses zurzeit der Erhebung;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Besuch von Schule, Hochschule in den letzten vier Wochen und im letzten Jahr sowie Art der besuchten Schule oder Hochschule;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">höchster Schulabschluss an allgemein bildenden Schulen und, falls kein beruflicher oder Hochschulabschluss vorhanden ist, Jahr des Abschlusses; höchster beruflicher Ausbildungs- und Hochschulabschluss, Fachrichtung und Jahr des höchsten beruflichen Ausbildungs- oder Hochschulabschlusses;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Teilnahme an Lehrveranstaltungen in den letzten vier Wochen und im letzten Jahr; Gesamtdauer der Lehrveranstaltungen in den letzten vier Wochen nach Stunden und im letzten Jahr nach Stunden, Tagen oder Wochen; Zweck dieser Lehrveranstaltungen und Fachrichtung der letzten Lehrveranstaltung;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">regelmäßige oder gelegentliche Tätigkeit; geringfügige Beschäftigung; Arbeitsuche;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Erwerbstätige:</LA><LA Size="normal">Wirtschaftszweig des Betriebes; Betriebsgröße; Lage der Arbeitsstätte; Erwerbstätigkeit zu Hause; ausgeübter Beruf sowie Stellung im Beruf; Berufswechsel; Jahr und Monat des Beginns der Tätigkeit beim derzeitigen Arbeitgeber oder als Selbständiger; normalerweise geleistete wöchentliche Arbeitszeit und tatsächlich in der Berichtswoche geleistete Arbeitszeit sowie arbeitsmarktbezogene und andere Gründe für den Unterschied; Vollzeit- oder Teilzeittätigkeit; Ursachen einschließlich der arbeitsmarktbezogenen Gründe für Teilzeittätigkeit; befristeter oder unbefristeter Arbeitsvertrag; Ursachen eines befristeten Arbeitsvertrages; Gesamtdauer der befristeten Tätigkeit; Schichtarbeit; Samstags-, Sonntags-, Feiertagsarbeit; Nachtarbeit; durchschnittlich je Nacht geleistete Arbeitsstunden; Abendarbeit; zweite Erwerbstätigkeit;</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei zweiter Erwerbstätigkeit:</LA><LA Size="normal">regelmäßige oder gelegentliche Tätigkeit; Wirtschaftszweig des Betriebes; ausgeübter Beruf sowie Stellung im Beruf; normalerweise geleistete wöchentliche Arbeitsstunden; tatsächlich in der Berichtswoche geleistete Arbeitsstunden;</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Arbeitslose und Arbeitsuchende:</LA><LA Size="normal">Bezug von Arbeitslosengeld, -hilfe; Art, Anlass und Dauer der Arbeitsuche; Art und Umfang der gesuchten Tätigkeit; Zeitspanne des letzten Kontakts mit einer Arbeitsvermittlung; Verfügbarkeit für eine neue Arbeitsstelle; Gründe für die Nichtverfügbarkeit; Erwerbs- oder sonstige Tätigkeit vor der Arbeitsuche;</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Nichterwerbstätige:</LA><LA Size="normal">frühere Erwerbstätigkeit; Zeitpunkt der Beendigung sowie Gründe für die Beendigung der letzten Tätigkeit; Wirtschaftszweig, ausgeübter Beruf und Stellung im Beruf der letzten Tätigkeit; arbeitsmarktbezogene und andere Gründe für die Nichtarbeitsuche;</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Nichterwerbspersonen:</LA><LA Size="normal">Wunsch nach einer Erwerbstätigkeit; Verfügbarkeit für die Aufnahme einer Erwerbstätigkeit; Gründe für die Nichtverfügbarkeit;</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Situation ein Jahr vor der Erhebung:</LA><LA Size="normal">Wohnsitz; Nichterwerbstätigkeit, Erwerbstätigkeit und Stellung im Beruf, Wirtschaftszweig.</LA></DD></DL></P><P>(2) Folgende Erhebungsmerkmale werden ab 2005 mit einem Auswahlsatz von 1 Prozent der Bevölkerung im Abstand von vier Jahren erfragt: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bestehen und Höhe einer Lebensversicherung nach Versicherungssummenklassen;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Erwerbstätige:</LA><LA Size="normal">Art der geleisteten Schichtarbeit; Art der betrieblichen Altersversorgung; vermögenswirksame Leistungen und angelegter Gesamtbetrag;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dauer einer Krankheit oder Unfallverletzung; Art des Unfalls; Art der Behandlung; Krankheitsrisiken; Körpergröße und Gewicht; amtlich festgestellte Behinderteneigenschaft; Grad der Behinderung;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Staatsangehörigkeit der Eltern, sofern sie seit 1960 ihren dauernden Aufenthalt in Deutschland haben oder hatten, Zuzugsjahr sowie, falls eingebürgert, ehemalige Staatsangehörigkeit.</LA></DD></DL></P><P>(3) Folgende Erhebungsmerkmale werden ab 2006 mit einem Auswahlsatz von 1 Prozent der Bevölkerung im Abstand von vier Jahren erfragt: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Art und Größe des Gebäudes mit Wohnraum; Baualtersgruppe; Fläche der gesamten Wohnung; Nutzung der Wohnung als Eigentümer, Hauptmieter oder Untermieter; Eigentumswohnung; Einzugsjahr des Haushalts; Ausstattung der Wohnung mit Heiz- und Warmwasserbereitungsanlagen nach einzelnen Energieträgersystemen;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Mietwohnungen:</LA><LA Size="normal">Höhe der monatlichen Miete und der anteiligen Betriebs- und Nebenkosten.</LA></DD></DL></P><P>(4) Folgende Erhebungsmerkmale werden ab 2007 mit einem Auswahlsatz von 1 Prozent der Bevölkerung im Abstand von vier Jahren erfragt: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zugehörigkeit zur gesetzlichen Krankenversicherung nach Kassenarten, Zugehörigkeit zur privaten Krankenversicherung sowie sonstiger Anspruch auf Krankenversorgung; Art des Krankenversicherungsverhältnisses; zusätzlicher privater Krankenversicherungsschutz;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Erwerbstätige:</LA><LA Size="normal">überwiegend ausgeübte Tätigkeit; Betriebs-, Werksabteilung; Stellung im Betrieb.</LA></DD></DL></P><P>(5) Folgende Erhebungsmerkmale werden ab 2008 mit einem Auswahlsatz von 1 Prozent der Bevölkerung im Abstand von vier Jahren erfragt: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Schüler, Studenten und Erwerbstätige:</LA><LA Size="normal">Gemeinde, von der aus der Weg zur Arbeits- oder Ausbildungsstätte vorwiegend angetreten wird; Lage der Arbeits- oder Ausbildungsstätte; hauptsächlich benutztes Verkehrsmittel; Entfernung und Zeitaufwand für den Weg zur Arbeits- oder Ausbildungsstätte;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Frauen im Alter von 15 bis 75 Jahren:</LA><LA Size="normal">Zahl der lebend geborenen Kinder.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE000600000"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Hilfsmerkmale</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Hilfsmerkmale sind: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vor- und Familiennamen der Haushaltsmitglieder;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Telekommunikationsnummern;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Straße, Hausnummer, Lage der Wohnung im Gebäude;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vor- und Familienname des Wohnungsinhabers oder der Wohnungsinhaberin;</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name der Arbeitsstätte.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Das Hilfsmerkmal nach Absatz 1 Nr. 5 darf nur zur Überprüfung der Zuordnung der Erwerbstätigen zu Wirtschaftszweigen verwendet werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE000700000"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Erhebungsbeauftragte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Erhebungen sollen Erhebungsbeauftragte nach § 14 des Bundesstatistikgesetzes eingesetzt werden. Auf Verlangen der Erhebungsbeauftragten sind ihnen die Angaben zur Zahl der Haushalte in einer Wohnung, zur Zahl der Personen im Haushalt und zu den Hilfsmerkmalen nach § 5 Abs. 1 Nr. 1, 3 und 4 mündlich mitzuteilen. Die Erhebungsbeauftragten dürfen diese Angaben selbst in die Erhebungsunterlagen eintragen oder elektronisch erfassen. Das gilt auch für weitere Eintragungen in die Erhebungsunterlagen, soweit die Auskunftspflichtigen einverstanden sind.</P><P>(2) Soweit die Erhebungsbeauftragten ehrenamtlich eingesetzt werden, erhalten sie für ihre Tätigkeit eine steuerfreie Aufwandsentschädigung im Sinne des § 3 Nr. 12 Satz 2 des Einkommensteuergesetzes.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE000800000"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Auskunftspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Erhebungen besteht Auskunftspflicht, soweit in Absatz 4 nichts anderes bestimmt ist.</P><P>(2) Auskunftspflichtig sind: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu den Erhebungsmerkmalen nach § 4 Abs. 1 Nr. 1 bis 13, Abs. 2 Nr. 2 und 4, Abs. 4 sowie den Hilfsmerkmalen nach § 5 Abs. 1 Nr. 1, 3 und 5 alle Volljährigen oder einen eigenen Haushalt führenden Minderjährigen, auch für minderjährige Haushaltsmitglieder und für volljährige Haushaltsmitglieder, die wegen einer Behinderung nicht selbst Auskunft geben können; in Gemeinschafts- und Anstaltsunterkünften ist für Minderjährige und für volljährige Personen, die wegen einer Behinderung nicht selbst Auskunft geben können, die Leitung der Einrichtung auskunftspflichtig; die Auskunftspflicht für Minderjährige oder die Personen, die wegen einer Behinderung nicht selbst Auskunft geben können, erstreckt sich nur auf die Sachverhalte, die dem Auskunftspflichtigen bekannt sind; sie erlischt, soweit eine von der behinderten Person benannte Vertrauensperson Auskunft erteilt;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu den Erhebungsmerkmalen nach § 4 Abs. 3 sowie den Hilfsmerkmalen nach § 5 Abs. 1 Nr. 4 die Wohnungsinhaber, ersatzweise die nach Nummer 1 Auskunftspflichtigen;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">anstelle von aus dem Auswahlbezirk fortgezogenen Auskunftspflichtigen die nach Beginn der Erhebung zugezogenen Personen.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Zu den Hilfsmerkmalen nach § 5 Abs. 1 Nr. 1, 3 und 4 sind die Angaben von den angetroffenen Auskunftspflichtigen auch für andere in derselben Wohnung wohnende Personen mitzuteilen.</P><P>(4) Die Auskünfte über das Erhebungsmerkmal Wohn- und Lebensgemeinschaft nach § 4 Abs. 1 Nr. 1, das Erhebungsmerkmal vermögenswirksame Leistungen und angelegter Gesamtbetrag nach § 4 Abs. 2 Nr. 2 sowie die Erhebungsmerkmale nach § 4 Abs. 1 Nr. 2 Buchstabe b und Nr. 14, Abs. 2 Nr. 1 und 3, Abs. 5 und die Hilfsmerkmale nach § 5 Abs. 1 Nr. 2 sind freiwillig.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE000900000"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Trennung und Löschung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Hilfsmerkmale nach § 5 sind von den Erhebungsmerkmalen unverzüglich jeweils nach Abschluss der Plausibilitätsprüfung zu trennen und gesondert aufzubewahren.</P><P>(2) Die Erhebungsunterlagen einschließlich der Hilfsmerkmale sind spätestens nach Abschluss der Aufbereitung der jeweils letzten aufeinander folgenden Erhebung in einem Auswahlbezirk nach § 3 zu vernichten.</P><P>(3) Die zur Kennzeichnung statistischer Zusammenhänge (Auswahlbezirks-, Gebäude-, Wohnungs- und Haushaltszugehörigkeit) verwendeten Ordnungsnummern dürfen zusammen mit den Erhebungsmerkmalen gespeichert werden. Sie sind nach Abschluss der Aufbereitung der jeweils letzten aufeinander folgenden Erhebung in einem Auswahlbezirk nach § 3 zu löschen.</P><P>(4) Vor- und Familienname sowie Gemeinde, Straße, Hausnummer und Telekommunikationsnummern der befragten Personen dürfen auch im Haushaltszusammenhang für die Durchführung von Folgebefragungen nach § 3 verwendet werden. Die in Satz 1 genannten Hilfsmerkmale dürfen auch als Grundlage für die Gewinnung geeigneter Personen und Haushalte zur Durchführung der Statistik der Wirtschaftsrechnungen privater Haushalte und anderer Erhebungen auf freiwilliger Basis verwendet werden.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE001000000"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Nichtanwendung der Bußgeldvorschriften des Bundesstatistikgesetzes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die §§ 23 und 24 des Bundesstatistikgesetzes finden keine Anwendung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE001100000"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Datenübermittlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Durchführung der Erhebungen einschließlich ihrer methodischen Auswertung übermitteln die Meldebehörden den statistischen Ämtern der Länder auf Ersuchen folgende Daten der Einwohner, die in den Auswahlbezirken nach § 2 Abs. 1 wohnen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vor- und Familienname,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geburtsjahr und -monat,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geschlecht,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Staatsangehörigkeiten,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Familienstand,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei mehreren Wohnungen: Hauptwohnung.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE001200000"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Zusatzaufbereitungen zur Erwerbsbeteiligung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für Zusatzaufbereitungen zur Erwerbsbeteiligung übermitteln die statistischen Ämter der Länder jeweils monatlich die für den Vormonat verfügbaren Angaben zu den Erhebungsmerkmalen nach § 4 Abs. 1 an das Statistische Bundesamt, das sie unverzüglich zusammenstellt und die Ergebnisse veröffentlicht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE001300000"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="parat">Stichprobenerhebungen über Arbeitskräfte in der Europäischen Union</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Erhebungen nach diesem Gesetz und die durch die Verordnung (EG) Nr. 577/98 des Rates vom 9. März 1998 zur Durchführung einer Stichprobenerhebung über Arbeitskräfte in der Gemeinschaft (ABl. EG Nr. L 77 S. 3), zuletzt geändert durch Artikel 1 der Verordnung (EG) Nr. 2104/2002 vom 28. November 2002 (ABl. EG Nr. L 324 S. 14), in der jeweils geltenden Fassung angeordneten Stichprobenerhebungen über Arbeitskräfte werden bei den ausgewählten Haushalten und Personen zur gleichen Zeit mit gemeinsamen Erhebungsunterlagen durchgeführt und gemeinsam ausgewertet.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE001400000"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="parat">Verordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium des Innern wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Erhebung einzelner Erhebungsmerkmale auszusetzen, die Periodizität zu verlängern, Erhebungszeitpunkte zu verschieben sowie den Kreis der zu Befragenden einzuschränken, wenn die Ergebnisse nicht mehr oder nicht mehr in der ursprünglich vorgesehenen Ausführlichkeit oder Häufigkeit oder zu anderen Zeitpunkten benötigt werden;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einzelne neue Erhebungsmerkmale einzuführen, wenn dies zur Deckung eines geänderten Bedarfs für die in § 1 Abs. 2 genannten Zwecke erforderlich ist und durch gleichzeitige Aussetzung anderer Merkmale eine Erweiterung des Erhebungsumfangs vermieden wird; die neuen Merkmale dürfen nur die folgenden Bereiche betreffen:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zusammensetzung und räumliche Verteilung der Bevölkerung,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Haushalts- und Familienzusammenhang,</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erwerbs- und Nichterwerbstätigkeit,</LA></DD> <DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erwerbslosigkeit,</LA></DD> <DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Lebensunterhalt und Einkommen,</LA></DD> <DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bildung,</LA></DD> <DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">soziale Sicherung,</LA></DD> <DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wohnsituation.</LA></DD> </DL></LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE001600116"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 13a</enbez><titel format="XML">Experimentierklausel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Erprobung neuer Erhebungsverfahren ist es zulässig, bei bis zu 2,5 Prozent der Erhebungseinheiten <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>auf die Erhebung einzelner Merkmale zu verzichten und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>mit Einwilligung der Betroffenen für die Durchführung der Folgebefragungen nach § 3 Angaben zu den Erhebungsmerkmalen aus den vorangegangenen Befragungen zu verwenden; zu diesem Zweck dürfen Angaben zu den Erhebungsmerkmalen aus den vorangegangenen Befragungen mit den Angaben zu den Hilfsmerkmalen vorübergehend zusammengeführt werden.</LA></DD></DL>Bei den Erhebungen nach Satz 1 werden die Erhebungseinheiten, auch in der Form von telefonischen Befragungen, in zwei aufeinanderfolgenden Quartalen befragt.</P><P>(2) Die Länder teilen dem Statistischen Bundesamt mit, ob ihre jeweiligen statistischen Ämter an der Erprobung nach Absatz 1 teilnehmen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20150209222002" doknr="BJNR135000004BJNE001500000"><metadaten><jurabk>MZG 2005</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am 1. Januar 2005 in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>