<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20211110214012" doknr="BJNR351500017"><norm builddate="20211110214012" doknr="BJNR351500017"><metadaten><jurabk>KassenSichV</jurabk><amtabk>KassenSichV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2017-09-26</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2017, 3515</zitstelle></fundstelle><kurzue>Kassensicherungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Bestimmung der technischen Anforderungen an elektronische Aufzeichnungs- und Sicherungssysteme im Geschäftsverkehr<FnR ID="BJNR351500017_01"/></langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 2 G v. 30.7.2021 I 3295</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="column" ID="BJNR351500017_01" Pos="exp"><noindex>Notifiziert gemäß der Richtlinie (EU) 2015/1535 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 9. September 2015 über ein Informationsverfahren auf dem Gebiet der technischen Vorschriften und der Vorschriften für die Dienste der Informationsgesellschaft (ABl. L 241 vom 17.9.2015, S. 1).</noindex></Footnote></Footnotes></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 7.10.2017 +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Notifizierung der<BR/>       EURL 2015/1535            (CELEX Nr: 32015L1535) +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung vgl. §§ 7 bis 10 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211110214012" doknr="BJNR351500017BJNE000100000"><metadaten><jurabk>KassenSichV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 146a Absatz 3 Satz 1 der Abgabenordnung, der durch Artikel 1 Nummer 3 des Gesetzes vom 22. Dezember 2016 (BGBl. I S. 3152) eingefügt worden ist, verordnet das Bundesministerium der Finanzen im Einvernehmen mit dem Bundesministerium des Innern und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie und unter Wahrung der Rechte des Bundestages:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211110214012" doknr="BJNR351500017BJNE000201123"><metadaten><jurabk>KassenSichV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Elektronische Aufzeichnungssysteme</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Elektronische Aufzeichnungssysteme im Sinne des § 146a Absatz 1 Satz 1 der Abgabenordnung sind elektronische oder computergestützte Kassensysteme oder Registrierkassen. Nicht als elektronische Aufzeichnungssysteme gelten <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Fahrscheinautomaten und Fahrscheindrucker,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Kassen- und Parkscheinautomaten der Parkraumbewirtschaftung sowie Ladepunkte für Elektro- oder Hybridfahrzeuge,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>elektronische Buchhaltungsprogramme,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Waren- und Dienstleistungsautomaten,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Taxameter und Wegstreckenzähler,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Geldautomaten sowie</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Geld- und Warenspielgeräte.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211110214012" doknr="BJNR351500017BJNE000300000"><metadaten><jurabk>KassenSichV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Protokollierung von digitalen Grundaufzeichnungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für jede Aufzeichnung eines Geschäftsvorfalls oder anderen Vorgangs im Sinne des § 146a Absatz 1 Satz 1 der Abgabenordnung muss von einem elektronischen Aufzeichnungssystem unmittelbar eine neue Transaktion gestartet werden. Die Transaktion hat zu enthalten: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>den Zeitpunkt des Vorgangbeginns,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>eine eindeutige und fortlaufende Transaktionsnummer,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Art des Vorgangs,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Daten des Vorgangs,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zahlungsart,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>den Zeitpunkt der Vorgangsbeendigung oder des Vorgangsabbruchs,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>einen Prüfwert sowie</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>die Seriennummer des elektronischen Aufzeichnungssystems oder die Seriennummer des Sicherheitsmoduls.</LA></DD></DL>Die Zeitpunkte nach Satz 2 Nummer 1 und 6, die Transaktionsnummer nach Satz 2 Nummer 2 und der Prüfwert nach Satz 2 Nummer 7 werden manipulationssicher durch das Sicherheitsmodul festgelegt. Die Transaktionsnummer muss so zu beschaffen sein, dass Lücken in Transaktionsaufzeichnungen erkennbar sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211110214012" doknr="BJNR351500017BJNE000400000"><metadaten><jurabk>KassenSichV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Speicherung der Grundaufzeichnungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Speicherung der laufenden Geschäftsvorfälle oder anderen Vorgänge im Sinne des § 146a Absatz 1 Satz 1 der Abgabenordnung muss vollständig, unverändert und manipulationssicher auf einem nichtflüchtigen Speichermedium erfolgen.</P><P>(2) Die gespeicherten Geschäftsvorfälle oder anderen Vorgänge im Sinne des § 146a Absatz 1 Satz 1 der Abgabenordnung müssen als Transaktionen so verkettet werden, dass Lücken in den Aufzeichnungen erkennbar sind.</P><P>(3) Werden die gespeicherten digitalen Grundaufzeichnungen ganz oder teilweise von einem elektronischen Aufzeichnungssystem in ein externes elektronisches Aufbewahrungssystem übertragen, so muss sichergestellt werden, dass die Verkettung aller Transaktionen nach Absatz 2 und die Anforderungen an die einheitliche digitale Schnittstelle nach § 4 erhalten bleiben.</P><P>(4) Eine Verdichtung von Grundaufzeichnungen in einem elektronischen Aufbewahrungssystem ist für die Dauer der Aufbewahrung nach § 147 Absatz 3 der Abgabenordnung unzulässig, wenn dadurch deren Lesbarkeit nicht mehr gewährleistet ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211110214012" doknr="BJNR351500017BJNE000501123"><metadaten><jurabk>KassenSichV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Einheitliche digitale Schnittstelle</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die einheitliche digitale Schnittstelle ist eine Datensatzbeschreibung für den standardisierten Datenexport aus dem Speichermedium nach § 3 Absatz 1, der Anbindung an das elektronische Aufzeichnungssystem und dem elektronischen Aufbewahrungssystem zur Übergabe an den mit der Kassen-Nachschau oder Außenprüfung betrauten Amtsträger der Finanzbehörde. Sie stellt eine einheitliche Strukturierung und Bezeichnung der nach § 146a Absatz 1 der Abgabenordnung aufzuzeichnenden Daten in Datenschema und Datenfelderbeschreibung für die Protokollierung nach § 2 und die Speicherung nach § 3 sicher. Dies gilt unabhängig vom Programm des Herstellers. Die einheitliche digitale Schnittstelle für den standardisierten Export aus dem Speichermedium nach § 3 Absatz 1 und die einheitliche digitale Schnittstelle für den standardisierten Export aus dem elektronischen Aufzeichnungssystem können getrennt voneinander erstellt und veröffentlicht werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211110214012" doknr="BJNR351500017BJNE000601123"><metadaten><jurabk>KassenSichV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Anforderungen an die technische Sicherheitseinrichtung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik legt im Benehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen in Technischen Richtlinien und Schutzprofilen die technischen Anforderungen fest an <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die digitale Schnittstelle, soweit diese den standardisierten Export aus dem Speichermedium und die Anbindung der zertifizierten technischen Sicherheitseinrichtung an das elektronische Aufzeichnungssystem betreffen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>das Sicherheitsmodul und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>das Speichermedium.</LA></DD></DL>Die jeweils aktuellen Versionen werden im Bundessteuerblatt Teil I und auf der Internetseite des Bundesamts für Sicherheit in der Informationstechnik veröffentlicht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211110214012" doknr="BJNR351500017BJNE000701123"><metadaten><jurabk>KassenSichV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Anforderungen an den Beleg</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ein Beleg muss mindestens enthalten: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>den vollständigen Namen und die vollständige Anschrift des leistenden Unternehmers,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>das Datum der Belegausstellung und den Zeitpunkt des Vorgangbeginns im Sinne des § 2 Satz 2 Nummer 1 sowie den Zeitpunkt der Vorgangsbeendigung im Sinne des § 2 Satz 2 Nummer 6,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Menge und die Art der gelieferten Gegenstände oder den Umfang und die Art der sonstigen Leistung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Transaktionsnummer im Sinne des § 2 Satz 2 Nummer 2,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>das Entgelt und den darauf entfallenden Steuerbetrag für die Lieferung oder sonstige Leistung in einer Summe sowie den anzuwendenden Steuersatz oder im Fall einer Steuerbefreiung einen Hinweis darauf, dass für die Lieferung oder sonstige Leistung eine Steuerbefreiung gilt und</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die Seriennummer des elektronischen Aufzeichnungssystems oder die Seriennummer des Sicherheitsmoduls.</LA></DD></DL>Die Angaben nach Satz 1 müssen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>für jedermann ohne maschinelle Unterstützung lesbar oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>aus einem QR-Code auslesbar sein.</LA></DD></DL>Der QR-Code nach Satz 2 Nummer 2 hat der digitalen Schnittstelle der Finanzverwaltung (DSFinV), die für die jeweils zugehörige Art des Aufzeichnungssystems vorgeschrieben ist, zu entsprechen. Die digitale Schnittstelle wird auf der Internetseite des Bundeszentralamtes für Steuern in der jeweils geltenden Fassung veröffentlicht. Ein Beleg kann in Papierform oder mit Zustimmung des Belegempfängers elektronisch in einem standardisierten Datenformat ausgegeben werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211110214012" doknr="BJNR351500017BJNE000801123"><metadaten><jurabk>KassenSichV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Zertifizierung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Zertifizierung technischer Sicherheitseinrichtungen gelten § 9 des BSI-Gesetzes sowie die BSI-Zertifizierungs- und -Anerkennungsverordnung vom 17. Dezember 2014 (BGBl. I S. 2231) in der jeweils geltenden Fassung. Die Prüfung und Bewertung kann auch durch vom Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik anerkannte sachverständige Stellen erfolgen, die zugleich gemäß der Verordnung (EG) Nr. 765/2008 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 9. Juli 2008 über die Vorschriften für die Akkreditierung und Marktüberwachung im Zusammenhang mit der Vermarktung von Produkten und zur Aufhebung der Verordnung (EWG) Nr. 339/93 des Rates (ABl. L 218 vom 13.8.2008, S. 30) in der jeweils geltenden Fassung akkreditiert sind.</P><P>(2) Die Kosten einer Zertifizierung trägt der Antragsteller. Die Besondere Gebührenverordnung BMI vom 2. September 2019 (BGBl. I S. 1359) in der jeweils geltenden Fassung ist anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211110214012" doknr="BJNR351500017BJNE000900000"><metadaten><jurabk>KassenSichV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211110214012" doknr="BJNR351500017BJNE001000000"><metadaten><jurabk>KassenSichV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>