<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20220531213044" doknr="BJNR069800022"><norm builddate="20220531213044" doknr="BJNR069800022"><metadaten><jurabk>HeizkZuschG</jurabk><amtabk>HeizkZuschG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2022-04-29</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2022, 698</zitstelle></fundstelle><kurzue>Heizkostenzuschussgesetz</kurzue><langue>Gesetz zur Gewährung eines einmaligen Heizkostenzuschusses aufgrund stark gestiegener Energiekosten</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>V aufgeh. durch § 8 Abs. 1 Satz 2 dieser V mit Ablauf des 31.5.2032</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">((+++ Textnachweis ab: 6.5.2022 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213044" doknr="BJNR069800022BJNE000100000"><metadaten><jurabk>HeizkZuschG</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundestag hat das folgende Gesetz beschlossen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213044" doknr="BJNR069800022BJNE000201000"><metadaten><jurabk>HeizkZuschG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anspruchsberechtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Anspruch auf einen einmaligen Heizkostenzuschuss haben Personen, denen Wohngeld nach dem Wohngeldgesetz bewilligt wurde und bei denen mindestens ein Monat des Bewilligungszeitraums in der Zeit vom 1. Oktober 2021 bis zum 31. März 2022 liegt.</P><P>(2) Anspruch auf einen einmaligen Heizkostenzuschuss haben auch <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>nicht bei den Eltern wohnende Auszubildende, denen Leistungen nach dem Bundesausbildungsförderungsgesetz für mindestens einen Monat im Zeitraum 1. Oktober 2021 bis 31. März 2022 bewilligt wurden und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Aufstiegsfortbildungsteilnehmende, denen ein Unterhaltsbeitrag nach § 10 Absatz 2 des Aufstiegsfortbildungsförderungsgesetzes für mindestens einen Monat im Zeitraum 1. Oktober 2021 bis 31. März 2022 bewilligt wurde.</LA></DD></DL>Dies gilt nur, wenn sie keinen Anspruch nach Absatz 1 haben und <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>nicht nach den §§ 5 und 6 des Wohngeldgesetzes bei der Wohngeldbewilligung berücksichtigt wurden oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>nach den §§ 5 und 6 des Wohngeldgesetzes bei der Wohngeldbewilligung berücksichtigt wurden, aber wegen § 2 Absatz 3 nicht bei der Bewilligung eines Heizkostenzuschusses für den Wohngeldhaushalt berücksichtigt wurden.</LA></DD></DL></P><P>(3) Anspruch auf einen einmaligen Heizkostenzuschuss haben auch <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Auszubildende, denen Berufsausbildungsbeihilfe nach § 56 des Dritten Buches Sozialgesetzbuch bewilligt wurde, soweit sich die Höhe des Bedarfs nach § 61 Absatz 1, § 62 Absatz 2 oder § 116 Absatz 4 des Dritten Buches Sozialgesetzbuch bestimmt, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Menschen mit Behinderungen, denen Ausbildungsgeld nach § 122 des Dritten Buches Sozialgesetzbuch bewilligt wurde, soweit sich die Höhe des Bedarfs nach § 123 Satz 1 Nummer 3, § 124 Nummer 3 oder § 125 des Dritten Buches Sozialgesetzbuch bestimmt.</LA></DD></DL>Dies gilt nur, wenn bei ihnen mindestens ein Monat des Bewilligungszeitraums in der Zeit vom 1. Oktober 2021 bis zum 31. März 2022 liegt, sie keinen Anspruch nach Absatz 1 haben und <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>nicht nach den §§ 5 und 6 des Wohngeldgesetzes bei der Wohngeldbewilligung berücksichtigt wurden oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>nach den §§ 5 und 6 des Wohngeldgesetzes bei der Wohngeldbewilligung berücksichtigt wurden, aber wegen § 2 Absatz 3 nicht bei der Bewilligung eines Heizkostenzuschusses für den Wohngeldhaushalt berücksichtigt wurden.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213044" doknr="BJNR069800022BJNE000300000"><metadaten><jurabk>HeizkZuschG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Höhe des einmaligen Heizkostenzuschusses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Höhe des Heizkostenzuschusses richtet sich im Fall des § 1 Absatz 1 nach der Anzahl der bei der Wohngeldbewilligung berücksichtigten Haushaltsmitglieder nach den §§ 5 und 6 des Wohngeldgesetzes. Er beträgt für <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ein berücksichtigtes Haushaltsmitglied 270 Euro,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zwei berücksichtigte Haushaltsmitglieder 350 Euro,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>jedes weitere berücksichtigte Haushaltsmitglied zusätzlich 70 Euro.</LA></DD></DL></P><P>(2) In den Fällen des § 1 Absatz 2 und 3 beträgt der einmalige Heizkostenzuschuss 230 Euro.</P><P>(3) Kommt es innerhalb des Zeitraums 1. Oktober 2021 bis 31. März 2022 zu einer Veränderung der maßgeblichen Anzahl der bei der Wohngeldbewilligung berücksichtigten Haushaltsmitglieder, so ist für die Höhe des einmaligen Heizkostenzuschusses der letzte Monat dieses Zeitraums maßgebend, für den Wohngeld bewilligt wurde.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213044" doknr="BJNR069800022BJNE000401000"><metadaten><jurabk>HeizkZuschG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Zuständigkeit, Verordnungsermächtigung, Leistungsgewährung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zuständig für die Durchführung dieses Gesetzes sind in den Fällen des § 1 Absatz 1 und 2 die nach Landesrecht zuständigen Stellen. Die Landesregierungen werden ermächtigt, die für die Bewilligung des einmaligen Heizkostenzuschusses nach § 1 Absatz 1 und 2 zuständigen Stellen durch Rechtsverordnung zu bestimmen. Im Fall des § 1 Absatz 3 ist die Bundesagentur für Arbeit zuständig.</P><P>(2) Der einmalige Heizkostenzuschuss wird von Amts wegen geleistet.</P><P>(3) Der einmalige Heizkostenzuschuss wird im Fall des § 1 Absatz 1 an die wohngeldberechtigte Person geleistet. Er kann auch an deren Bevollmächtigte, an ein anderes zu berücksichtigendes Haushaltsmitglied oder in den Fällen des § 3 Absatz 1 Satz 2 Nummer 3 des Wohngeldgesetzes an den Empfänger oder die Empfängerin der Miete geleistet werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213044" doknr="BJNR069800022BJNE000501000"><metadaten><jurabk>HeizkZuschG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Verzicht auf Rückforderung des einmaligen Heizkostenzuschusses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Fall der Aufhebung oder Unwirksamkeit des Verwaltungsakts, mit dem Wohngeld, Leistungen nach dem Bundesausbildungsförderungsgesetz, der Unterhaltsbeitrag nach dem Aufstiegsfortbildungsförderungsgesetz oder Berufsausbildungsbeihilfe oder Ausbildungsgeld nach dem Dritten Buch Sozialgesetzbuch bewilligt wurde oder wurden, erfolgen keine Aufhebung der Bewilligung und keine Rückforderung des einmaligen Heizkostenzuschusses.</P><P>(2) Folgt auf die Aufhebung oder Unwirksamkeit des Wohngeldbescheides eine Neuentscheidung über Wohngeld, ist über die Leistung des einmaligen Heizkostenzuschusses nicht neu zu entscheiden. Satz 1 gilt entsprechend für die Aufhebung oder Unwirksamkeit eines Bescheides über Leistungen nach dem Bundesausbildungsförderungsgesetz, über einen Unterhaltsbeitrag nach dem Aufstiegsfortbildungsförderungsgesetz und über Berufsausbildungsbeihilfe oder Ausbildungsgeld nach dem Dritten Buch Sozialgesetzbuch.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213044" doknr="BJNR069800022BJNE000600000"><metadaten><jurabk>HeizkZuschG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Finanzierung aus Bundesmitteln</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Einmalige Heizkostenzuschüsse, die ein Land aufgrund dieses Gesetzes gewährt, werden ihm vom Bund erstattet.</P><P>(2) Der Bund trägt die Aufwendungen der Bundesagentur für Arbeit einschließlich der Verwaltungskosten für den einmaligen Heizkostenzuschuss aufgrund dieses Gesetzes.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213044" doknr="BJNR069800022BJNE000700000"><metadaten><jurabk>HeizkZuschG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Anrechnung bei anderen Sozialleistungen; Pfändungsschutz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der einmalige Heizkostenzuschuss ist bei Sozialleistungen, deren Zahlung von Einkommen abhängig ist, bei Leistungen nach dem Aufstiegsfortbildungsförderungsgesetz sowie im Rahmen der §§ 67 und 126 des Dritten Buches Sozialgesetzbuch nicht als Einkommen zu berücksichtigen.</P><P>(2) Der Anspruch auf einen einmaligen Heizkostenzuschuss kann nicht gepfändet werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213044" doknr="BJNR069800022BJNE000800000"><metadaten><jurabk>HeizkZuschG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Entsprechend anzuwendende Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Vorschriften des Ersten und des Zehnten Buches Sozialgesetzbuch gelten entsprechend, soweit dieses Gesetz keine abweichende Regelung trifft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213044" doknr="BJNR069800022BJNE000900000"><metadaten><jurabk>HeizkZuschG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz tritt vorbehaltlich des Absatzes 2 am 1. Juni 2022 in Kraft. Es tritt mit Ablauf des 31. Mai 2032 außer Kraft.</P><P>(2) § 3 Absatz 1 Satz 2 tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>