<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20201229213055" doknr="BJNR258900011"><norm builddate="20201229213055" doknr="BJNR258900011"><metadaten><jurabk>InsStatG</jurabk><amtabk>InsStatG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2011-12-07</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2011, 2582, 2589</zitstelle></fundstelle><kurzue>Insolvenzstatistikgesetz</kurzue><langue>Gesetz über die Insolvenzstatistik</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 2 G v. 22.11.2019 I 1746</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 9 G v. 22.12.2020 I 3256 (Nr. 66) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2013 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 7 G v. 7.12.2011 I 2582 vom Bundestag beschlossen. Es tritt gem. Art. 10 Satz 2 dieses G am 1.1.2013 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20201229213055" doknr="BJNR258900011BJNE000100000"><metadaten><jurabk>InsStatG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Insolvenzstatistik</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für wirtschaftspolitische Planungsentscheidungen werden über Insolvenzverfahren monatliche und jährliche Erhebungen als Bundesstatistik durchgeführt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201229213055" doknr="BJNR258900011BJNE000200000"><metadaten><jurabk>InsStatG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Erhebungsmerkmale</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Erhebungen erfassen folgende Erhebungsmerkmale: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>bei Eröffnung des Insolvenzverfahrens oder dessen Abweisung mangels Masse: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Art des Verfahrens und des internationalen Bezugs,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Antragsteller,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Art des Rechtsträgers oder der Vermögensmasse (Schuldner); bei Unternehmen zusätzlich Rechtsform, Geschäftszweig, Jahr der Gründung, Zahl der betroffenen Arbeitnehmer und die Eintragung in das Handels-, Genossenschafts-, Vereins- oder Partnerschaftsregister,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Eröffnungsgrund,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Anordnung oder Ablehnung der Eigenverwaltung,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>voraussichtliche Summe der Forderungen;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>bei Annahme eines Schuldenbereinigungsplans, bei Eröffnung eines Verbraucherinsolvenzverfahrens oder bei der Abweisung des Antrags auf Eröffnung eines solchen Verfahrens mangels Masse: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Summe der Forderungen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>geschätzte Summe der zu erbringenden Leistungen;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>bei Einstellung oder Aufhebung des Insolvenzverfahrens: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Art der erfolgten Beendigung des Verfahrens,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Höhe der befriedigten Absonderungsrechte,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Höhe der quotenberechtigten Insolvenzforderungen und Höhe des zur Verteilung an die Insolvenzgläubiger verfügbaren Betrags, bei öffentlich-rechtlichen Insolvenzgläubigern zusätzlich deren jeweiliger Anteil,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Angaben zur Betriebsfortführung, zum Sanierungserfolg und zur Eigenverwaltung,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Angaben über die Vorfinanzierung von Arbeitsentgelt im Rahmen der Gewährung von Insolvenzgeld,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>Datum der Einreichung des Schlussberichts bei Gericht,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA>Angaben über Abschlagsverteilungen,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA>Datum der Beendigung des Verfahrens;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>bei Restschuldbefreiung: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Ankündigung der Restschuldbefreiung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Entscheidung über die Restschuldbefreiung,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>bei Versagung der Restschuldbefreiung die Gründe für die Versagung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Widerruf der erteilten Restschuldbefreiung,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Sonstige Beendigung des Verfahrens.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201229213055" doknr="BJNR258900011BJNE000300000"><metadaten><jurabk>InsStatG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Hilfsmerkmale</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Hilfsmerkmale der Erhebungen sind: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Datum der Verfahrenshandlungen nach § 2,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Name oder Firma und Anschrift oder Mittelpunkt der selbstständigen wirtschaftlichen Tätigkeit des Schuldners,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>bei Unternehmen die Umsatzsteuernummer,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Name, Nummer und Aktenzeichen des Amtsgerichts,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Name und Anschrift des Insolvenzverwalters, Sachwalters oder des Treuhänders,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Name, Rufnummern und E-Mail-Adressen der für eventuelle Rückfragen zur Verfügung stehenden Personen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>bei Schuldnern, die im Handels-, Genossenschafts-, Vereins- oder Partnerschaftsregister eingetragen sind, die Art und der Ort des Registers und die Nummer der Eintragung.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201229213055" doknr="BJNR258900011BJNE000400000"><metadaten><jurabk>InsStatG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Auskunftspflicht und Erteilung der Auskunft; Verordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Erhebung besteht Auskunftspflicht. Die Angaben zu § 3 Nummer 6 sind freiwillig. Auskunftspflichtig sind <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>bezüglich der Angaben nach § 2 Nummer 1 und 2 sowie § 3 Nummer 1, 2, 4, 5 und 7 die zuständigen Amtsgerichte,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>bezüglich der Angaben nach § 2 Nummer 3 und 4 und § 3 Nummer 1 bis 5 und 7 die zuständigen Insolvenzverwalter, Sachwalter oder Treuhänder.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Angaben werden aus den vorhandenen Unterlagen mitgeteilt. Die Angaben nach Absatz 1 Nummer 1 werden monatlich, die Angaben nach Absatz 1 Nummer 2 jährlich erfasst.</P><P>(3) Die Angaben sind innerhalb der folgenden Fristen zu übermitteln: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Angaben der Amtsgerichte innerhalb von zwei Wochen nach Ablauf des Kalendermonats, in dem die jeweilige gerichtliche Entscheidung erlassen wurde,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Angaben der Insolvenzverwalter, Sachwalter oder Treuhänder mit Ausnahme der Angaben zu § 2 Nummer 4 Buchstabe b bis d innerhalb von vier Wochen nach Ablauf des Kalenderjahres, in dem die Einstellung oder Aufhebung des Insolvenzverfahrens erfolgte,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Angaben der Insolvenzverwalter oder Treuhänder zu § 2 Nummer 4 Buchstabe b, c und e innerhalb von vier Wochen nach Ablauf des sechsten dem Eröffnungsjahr folgenden Jahres, ergeht die Entscheidung vorher, innerhalb von vier Wochen nach Rechtskraft der Entscheidung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Angaben der Insolvenzverwalter oder Treuhänder zu § 2 Nummer 4 Buchstabe d innerhalb von vier Wochen nach Ablauf des siebten dem Eröffnungsjahr folgenden Jahres, ergeht die Entscheidung vorher, innerhalb von vier Wochen nach Rechtskraft der Entscheidung.</LA></DD></DL></P><P>(4) Die zuständigen Amtsgerichte übermitteln den nach Absatz 1 Nummer 2 auskunftspflichtigen Insolvenzverwaltern, Sachwaltern oder Treuhändern die erforderlichen Erhebungsunterlagen.</P><P>(5) Die Insolvenzverwalter, Sachwalter oder Treuhänder übermitteln die zu erteilenden Angaben über die zuständigen Amtsgerichte, welche die Vollzähligkeit prüfen, den statistischen Ämtern. Es ist zulässig, dass die Insolvenzverwalter, Sachwalter oder Treuhänder die Angaben direkt an die statistischen Ämter melden. In diesem Fall sollen die Daten nach bundeseinheitlichen Vorgaben des Statistischen Bundesamtes elektronisch übermittelt werden. Für die Vollzähligkeitsprüfung erfolgt in diesem Fall eine Mitteilung an die zuständigen Amtsgerichte.</P><P>(6) Die Landesregierungen werden ermächtigt, durch Rechtsverordnung nähere Bestimmungen über die Form der Angaben zu treffen, die den zuständigen Amtsgerichten von Insolvenzverwaltern, Sachwaltern und Treuhändern zu übermitteln sind. Dabei können sie auch Vorgaben für die Datenformate der elektronischen Einreichung machen. Die Landesregierungen können die Ermächtigung durch Rechtsverordnung auf die Landesjustizverwaltungen übertragen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201229213055" doknr="BJNR258900011BJNE000500000"><metadaten><jurabk>InsStatG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Veröffentlichung und Übermittlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die statistischen Ämter dürfen Ergebnisse veröffentlichen, auch wenn Tabellenfelder nur einen einzigen Fall ausweisen, sofern diese Tabellenfelder keine Angaben zur Summe der Forderungen und zur Zahl der betroffenen Arbeitnehmer enthalten.</P><P>(2) Für die Verwendung gegenüber den gesetzgebenden Körperschaften und für Zwecke der Planung, jedoch nicht für die Regelung von Einzelfällen, dürfen Tabellen mit statistischen Ergebnissen, auch wenn Tabellenfelder nur einen einzigen Fall ausweisen, vom Statistischen Bundesamt und den statistischen Ämtern der Länder an die fachlich zuständigen obersten Bundes- und Landesbehörden übermittelt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201229213055" doknr="BJNR258900011BJNE000600000"><metadaten><jurabk>InsStatG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Übergangsregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Insolvenzverwalter, Sachwalter und Treuhänder sind nach § 4 Absatz 1 auskunftspflichtig bezüglich der Angaben, die sich auf Insolvenzverfahren beziehen, die nach dem 31. Dezember 2008 eröffnet wurden.</P><P>(2) Erfolgte die Einstellung oder Aufhebung des Insolvenzverfahrens oder die Ankündigung der Restschuldbefreiung nach dem 1. Januar 2009, aber vor dem Inkrafttreten dieses Gesetzes, sind die Angaben innerhalb von vier Monaten nach Inkrafttreten dieses Gesetzes zu übermitteln.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>