<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018"><norm builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018"><metadaten><jurabk>BAFzAZustAnO</jurabk><amtabk>BAFzAZustAnO</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2018-06-01</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2018, 851</zitstelle></fundstelle><langue>Anordnung zur Übertragung beamten- und haushaltsrechtlicher Zuständigkeiten des Bundesministeriums für Familie, Senioren, Frauen und Jugend auf das Bundesamt für Familie und zivilgesellschaftliche Aufgaben</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 15.6.2018 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BAFzAZustAnO</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nach <DL Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 126 Absatz 3 Nummer 2 Satz 2 des Beamtenrechtsrahmengesetzes, der durch Artikel 2 Nummer 4 Buchstabe b des Gesetzes vom 21. Juni 2002 (BGBl. I S. 2138) geändert worden ist,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 9 Absatz 1 der Bundesnebentätigkeitsverordnung in der Fassung der Bekanntmachung vom 12. November 1987 (BGBl. I S. 2376),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 6 Satz 2 der Dienstjubiläumsverordnung vom 18. Dezember 2014 (BGBl. I S. 2267),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 16 Satz 2 der Arbeitszeitverordnung vom 23. Februar 2006 (BGBl. I S. 427),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 66 Satz 1, § 71 Absatz 1 Satz 3, § 99 Absatz 5 Satz 2, § 105 Absatz 3 Satz 2, § 126 Absatz 3 Satz 2 und 3 sowie nach § 127 Absatz 3 Satz 1 des Bundesbeamtengesetzes vom 5. Februar 2009 (BGBl. I S. 160),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 8 Absatz 1 Satz 2, § 27 Absatz 3 Satz 8 und § 46 Absatz 1 Satz 3 der Bundeslaufbahnverordnung in der Fassung vom 12. Februar 2009 (BGBl. I S. 284),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Artikel 1 Absatz 1 Satz 2 der Anordnung des Bundespräsidenten über die Ernennung und Entlassung der Beamtinnen, Beamten, Richterinnen und Richter des Bundes vom 23. Juni 2004 (BGBl. I S. 1286),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 35 Absatz 3 Satz 2, § 38 Absatz 6 Satz 2, § 44 Absatz 2 Satz 1 und § 45 Absatz 3 Satz 2 des Beamtenversorgungsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 24. Februar 2010 (BGBl. I S. 150),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 33 Absatz 5, § 34 Absatz 2 Satz 2, § 42 Absatz 1 Satz 2 und § 84 Satz 2 des Bundesdisziplinargesetzes vom 9. Juli 2001 (BGBl. I S. 1510),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 12 Absatz 2 Satz 3, § 15 Absatz 2 Satz 2 und § 28 Absatz 2 Satz 4 des Bundesbesoldungsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 19. Juni 2009 (BGBl. I S. 1434), von denen § 28 Absatz 2 Satz 4 durch Artikel 6 Nummer 2 des Gesetzes vom 5. Januar 2017 (BGBl. I S. 17) geändert worden ist,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 1 Absatz 2 der Auslandreisekostenverordnung in der Fassung vom 21. Mai 1991 (BGBl. I S. 1140),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 4 Absatz 2 Nummer 2 des Bundesumzugskostengesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 11. Dezember 1990 (BGBl. I S. 2682),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 9 Absatz 2 des Bundesreisekostengesetzes vom 26. Mai 2005 (BGBl. I S. 1418),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 57 Satz 2, § 58 Absatz 1 Satz 2 und § 59 Absatz 1 Satz 2 der Bundeshaushaltsordnung vom 19. August 1969 (BGBl. I S. 1284), die durch Artikel 1 Nummer 8 des Gesetzes vom 22. September 1994 (BGBl. I S. 2605) geändert worden sind,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Nummer 3 Satz 2 und Nummer 5 Satz 1 zu § 63 der Allgemeinen Verwaltungsvorschriften zur Bundeshaushaltsordnung vom 14. März 2001 (GMBl S. 307), von denen Nummer 5 Satz 1 durch Abschnitt I Nummer 8 der allgemeinen Verwaltungsvorschrift vom 20. Dezember 2013 (GMBl 2014, S. 33) neu gefasst worden ist,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Abschnitt VI Nummer 13 Satz 2 der Richtlinien des Bundesministeriums der Finanzen für Billigkeitszuwendungen bei Sachschäden, die im Dienst entstanden sind, vom 10. Dezember 1964 (GMBl 1965 S. 395),</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>Nummer 5 Absatz 1 zweite Alternative der Vorschussrichtlinien des Bundesministeriums des Innern vom 28. November 1975 (GMBl S. 829)</LA></DD></DL>ordnet das Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend (Bundesministerium) an:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BAFzAZustAnO</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Ernennung und Entlassung von Beamtinnen und Beamten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem Bundesamt für Familie und zivilgesellschaftliche Aufgaben (Bundesamt) wird die Befugnis zur Ernennung und Entlassung der Beamtinnen und Beamten der Besoldungsgruppen A 2 bis A 15 übertragen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BAFzAZustAnO</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Übertragung von Befugnissen und Zuständigkeiten nach dem Bundesbeamtengesetz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem Bundesamt werden übertragen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Befugnis, Beamtinnen und Beamten der Besoldungsgruppen A 2 bis A 15 die Führung der Dienstgeschäfte zu verbieten (§ 66 Satz 1 des Bundesbeamtengesetzes),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für die Entscheidung über die Zustimmung nach § 71 Absatz 1 Satz 2 des Bundesbeamtengesetzes,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für die Entscheidung über die Genehmigung von Nebentätigkeiten (§ 99 Absatz 5 Satz 1 des Bundesbeamtengesetzes),</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für die Entgegennahme von Anzeigen nach § 105 Absatz 1 und für die Entscheidung über Untersagungen nach § 105 Absatz 2 des Bundesbeamtengesetzes,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für den Erlass des Widerspruchsbescheids nach § 126 Absatz 3 Satz 1 des Bundesbeamtengesetzes in Fällen, in denen Widerspruchsführerin oder Widerspruchsführer eine Beamtin oder ein Beamter der Besoldungsgruppen A 2 bis A 15 ist,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die Vertretung des Dienstherrn bei Klagen aus dem Beamtenverhältnis, soweit die Klagen Beamtinnen oder Beamte der Besoldungsgruppen A 2 bis A 15 betreffen (§ 127 Absatz 1 des Bundesbeamtengesetzes).</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BAFzAZustAnO</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Übertragung von Zuständigkeiten nach der Bundeslaufbahnverordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem Bundesamt werden übertragen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für die Anerkennung der Laufbahnbefähigung (§ 8 Absatz 1 Satz 1 der Bundeslaufbahnverordnung),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für die Bestimmung der Auswahlkommissionen (§ 27 Absatz 3 Satz 1 der Bundeslaufbahnverordnung),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für die Entscheidung über die Gestaltung der Personalentwicklungskonzepte (§ 46 Absatz 1 Satz 2 der Bundeslaufbahnverordnung).</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BAFzAZustAnO</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Übertragung von Zuständigkeiten nach dem Bundesbesoldungsgesetz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem Bundesamt werden übertragen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Befugnis, ohne Einholen der Zustimmung des Bundesministeriums von der Rückforderung zu viel gezahlter Bezüge aus Billigkeitsgründen abzusehen, wenn der Gesamtbetrag der Überzahlungen 1 500 Euro nicht übersteigt (§ 12 Absatz 2 Satz 3 erste Alternative des Bundesbesoldungsgesetzes),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Entscheidung über die Anweisung eines dienstlichen Wohnsitzes nach § 15 Absatz 2 Satz 1 des Bundesbesoldungsgesetzes.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BAFzAZustAnO</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Übertragung von Zuständigkeiten nach dem Beamtenversorgungsgesetz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem Bundesamt werden übertragen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für die Anordnung einer ärztlichen Untersuchung nach § 35 Absatz 3 Satz 2 des Beamtenversorgungsgesetzes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für die Anordnung einer ärztlichen Untersuchung nach § 38 Absatz 6 Satz 2 des Beamtenversorgungsgesetzes,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für die Versagung der Unfallfürsorge (§ 44 Absatz 2 Satz 1 des Beamtenversorgungsgesetzes),</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für die Entscheidung, ob ein Dienstunfall vorliegt und ob der Verletzte den Unfall vorsätzlich herbeigeführt hat (§ 45 Absatz 3 Satz 2 des Beamtenversorgungsgesetzes).</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018BJNE000700000"><metadaten><jurabk>BAFzAZustAnO</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Übertragung von Befugnissen und Zuständigkeiten nach dem Bundesdisziplinargesetz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Präsidentin oder dem Präsidenten des Bundesamts werden übertragen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Befugnis zur Kürzung der Dienstbezüge bis zum Höchstmaß (§ 33 Absatz 3 Nummer 1 des Bundesdisziplinargesetzes),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Befugnis zur Erhebung der Disziplinarklage (§ 34 Absatz 2 Satz 1 des Bundesdisziplinargesetzes),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Ausübung der Disziplinarbefugnisse bei Ruhestandsbeamtinnen und  ‑beamten (§ 84 Satz 1 des Bundesdisziplinargesetzes).</LA></DD></DL></P><P>(2) Dem Bundesamt wird die Zuständigkeit für den Erlass des Widerspruchsbescheids nach § 42 Absatz 1 Satz 1 des Bundesdisziplinargesetzes übertragen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018BJNE000800000"><metadaten><jurabk>BAFzAZustAnO</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Zuständigkeit bei Funktionsübertragungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Über Funktionsübertragungen entscheidet die Präsidentin oder der Präsident des Bundesamts. Der Zustimmung des Bundesministeriums bedürfen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Übertragung der Funktion der Vizepräsidentin oder des Vizepräsidenten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Übertragung der Leitung einer Abteilung.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018BJNE000900000"><metadaten><jurabk>BAFzAZustAnO</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Übertragung von Zuständigkeiten nach der Arbeitszeitverordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem Bundesamt werden die der obersten Dienstbehörde nach der Arbeitszeitverordnung zustehenden Befugnisse übertragen mit Ausnahme der Befugnisse nach § 7a der Arbeitszeitverordnung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018BJNE001000000"><metadaten><jurabk>BAFzAZustAnO</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Übertragung von Befugnissen und Zuständigkeiten auf dem Gebiet des Haushalts-, Kassen- und Rechnungswesens</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dem Bundesamt werden übertragen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Befugnis, <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Verträge zum Nachteil des Bundes aufzuheben oder zu ändern (§ 58 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 der Bundeshaushaltsordnung), soweit der Nachteil des Bundes im Einzelfall nicht mehr als 6 000 Euro beträgt, sowie</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Vergleiche abzuschließen (§ 58 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2 der Bundeshaushaltsordnung), soweit dies für den Bund zweckmäßig und wirtschaftlich ist und entsprechende Ausgabemittel zur Verfügung stehen; der Abschluss von Vergleichen bedarf der Zustimmung des Bundesministeriums <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>bei Beträgen ab 12 000 Euro,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>in Fällen von grundsätzlicher Bedeutung (Nummer 3 zu § 58 der Allgemeinen Verwaltungsvorschriften zur Bundeshaushaltsordnung),</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Befugnis, im Einzelfall <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Beträge bis 12 000 Euro zu stunden (§ 59 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 der Bundeshaushaltsordnung),</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Beträge bis 6 000 Euro unbefristet und Beträge bis 12 000 Euro befristet niederzuschlagen, wenn es sich nicht um Ersatzansprüche gegen Bedienstete handelt (§ 59 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2 der Bundeshaushaltsordnung),</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Beträge bis 3 000 Euro zu erlassen, wenn es sich nicht um Ersatzansprüche gegen Bedienstete handelt (§ 59 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 der Bundeshaushaltsordnung),</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit, Ausnahmen nach § 63 Absatz 3 und 4 der Bundeshaushaltsordnung bis zur Hälfte der in Nummer 3 zu § 63 Allgemeinen Verwaltungsvorschriften zur Bundeshaushaltsordnung genannten Wertgrenze zuzulassen.</LA></DD></DL>Satz 1 Nummer 3 gilt nicht in Fällen von grundsätzlicher oder von erheblicher finanzieller Bedeutung im Sinne der Nummern 1.6, 2.3.2 und 3.5 zu § 59 der Allgemeinen Verwaltungsvorschriften zur Bundeshaushaltsordnung.</P><P>(2) Das Bundesamt legt dem Bundesministerium jährlich einen Bericht über die Anwendungsfälle nach Absatz 1 Satz 1 vor, soweit nicht bereits nach dem jeweiligen Rechnungslegungserlass entsprechende Meldungen erforderlich sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018BJNE001100000"><metadaten><jurabk>BAFzAZustAnO</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Übertragung von Zuständigkeiten nach anderen Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dem Bundesamt werden übertragen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Entscheidung über die Erteilung von Genehmigungen für die Inanspruchnahme von Einrichtungen, Personal oder Material des Dienstherrn bei der Ausübung einer Nebentätigkeit (§ 9 Absatz 1 erste Alternative der Bundesnebentätigkeitsverordnung),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für die Gewährung von Jubiläumszuwendungen an Beamtinnen und Beamte der Besoldungsgruppen A 2 bis A 16 (§ 6 Satz 1 der Dienstjubiläumsverordnung),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Entscheidung über Zuwendungen bis zu einem Erstattungsbetrag von 1 533,88 Euro im Einzelfall (Abschnitt VI Nummer 13 Satz 1 der Richtlinien des Bundesministeriums der Finanzen für Billigkeitszuwendungen bei Sachschäden, die im Dienst entstanden sind),</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Entscheidung über Vorschussanträge (Nummer 5 Absatz 1 zweite Alternative der Vorschussrichtlinien).</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Präsidentin oder der Präsidenten des Bundesamts wird ermächtigt, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Auslandsdienstreisen für die Beschäftigten des Bundesamts anzuordnen oder zu genehmigen (§ 1 Absatz 2 der Auslandsreisekostenverordnung),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Pauschvergütungen für regelmäßige oder gleichartige Dienstreisen zu gewähren (§ 9 Absatz 2 des Bundesreisekostengesetztes),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Räumung einer bundeseigenen oder im Besetzungsrecht des Bundes stehenden Mietwohnung zu veranlassen (§ 4 Absatz 2 Nummer 2 des Bundesumzugskostengesetzes).</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018BJNE001200000"><metadaten><jurabk>BAFzAZustAnO</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Vorbehaltsklausel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium behält sich vor, im Einzelfall die Befugnisse nach den §§ 1 bis 6 und 8 bis 10 selbst auszuüben.</P><P>(2) Zweifelsfälle und Fälle von grundsätzlicher Bedeutung sind dem Bundesministerium zur Entscheidung vorzulegen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180713213029" doknr="BJNR085100018BJNE001300000"><metadaten><jurabk>BAFzAZustAnO</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Anordnung tritt am Tag nach der Veröffentlichung im Bundesgesetzblatt in Kraft. Gleichzeitig treten außer Kraft: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Allgemeine Anordnung zur Übertragung von Zuständigkeiten für den Erlass von Widerspruchsbescheiden aus dem Beamtenverhältnis im Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Familie, Senioren, Frauen und Jugend vom 31. Januar 2005 (BGBl. I S. 252),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Allgemeine Anordnung über die Ernennung und Entlassung von Beamten und Beamtinnen, über die Übertragung von Befugnissen auf dem Gebiet des Beamten- und Laufbahnrechts einschließlich beamtenrechtlicher Versorgung, des Besoldungs-, Tarif- und Haushaltsrechts sowie sonstiger Regelungen im Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Familie, Senioren, Frauen und Jugend vom 5. Dezember 2012 sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Allgemeine Anordnung zur Durchführung des Bundesdisziplinargesetzes im Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Familie, Senioren, Frauen und Jugend vom 30. April 2013 (BGBl. I S. 1119).</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>