<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20131008093834" doknr="BJNR204450981"><norm builddate="20131008093834" doknr="BJNR204450981"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkLUXG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1981-07-07</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl II</periodikum><zitstelle>1981, 445</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zu dem Abkommen vom 2. März 1978 zwischen der Bundesrepublik
Deutschland und dem Großherzogtum Luxemburg über die gegenseitige Hilfeleistung
bei Katastrophen oder schweren Unglücksfällen</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab: 12. 7.1981 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20131008093834" doknr="BJNR204450981BJNE000100314"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkLUXG</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundestag hat mit Zustimmung des Bundesrates das folgende Gesetz beschlossen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20131008093834" doknr="BJNR204450981BJNE000200314"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkLUXG</jurabk><enbez>Art 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem in Luxemburg am 2. März 1978 unterzeichneten Abkommen zwischen der Bundesrepublik Deutschland und dem Großherzogtum Luxemburg über die gegenseitige Hilfeleistung bei Katastrophen oder schweren Unglücksfällen wird zugestimmt. Das Abkommen wird nachstehend veröffentlicht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20131008093834" doknr="BJNR204450981BJNE000300314"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkLUXG</jurabk><enbez>Art 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Aufwendungen, die auf seiten der Bundesrepublik Deutschland bei Hilfeleistungen in Luxemburg entstehen, trägt in den Fällen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Artikels 3 Abs. 1 Buchstabe a des Abkommens der Bund,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Artikels 3 Abs. 1 Buchstabe b und des Artikels 3 Abs. 2 des Abkommens das jeweilige Land; landesrechtliche Bestimmungen über die Kostentragung innerhalb des Landes bleiben unberührt.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Bei Aufwendungen, die auf seiten der Bundesrepublik Deutschland in den Fällen des Artikels 8 Abs. 1 und 2 des Abkommens entstehen, richtet sich die Kostenträgerschaft danach, ob die jeweilige Hilfsmaßnahme in den Aufgabenbereich des Bundes oder der Länder fällt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20131008093834" doknr="BJNR204450981BJNE000400314"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkLUXG</jurabk><enbez>Art 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz gilt auch im Land Berlin, sofern das Land Berlin die Anwendung dieses Gesetzes feststellt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20131008093834" doknr="BJNR204450981BJNE000500314"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkLUXG</jurabk><enbez>Art 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz tritt am Tage nach seiner Verkündung in Kraft.</P><P>(2) Der Tag, an dem das Abkommen nach seinem Artikel 15 Abs. 2 in Kraft tritt, ist im Bundesgesetzblatt bekanntzugeben.</P></Content> </text></textdaten></norm>
</dokumente>