<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210420212505" doknr="BJNR602900021"><norm builddate="20210420212505" doknr="BJNR602900021"><metadaten><jurabk>CoronaSchV 2021</jurabk><amtabk>CoronaSchV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2021-01-29</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>AT 29.01.2021 V1</zitstelle></fundstelle><kurzue>Coronavirus-Schutzverordnung</kurzue><langue>Verordnung zum Schutz vor einreisebedingten Infektionsgefahren in Bezug auf neuartige Mutationen des Coronavirus SARS-CoV-2 nach Feststellung einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite durch den Deutschen Bundestag</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>Die V tritt gem. § 3 dieser V mit der Aufhebung der Feststellung der epidemischen Lage von nationaler Tragweite durch den Deutschen Bundestag nach § 5 Absatz 1 Satz 2 des Infektionsschutzgesetzes außer Kraft, ansonsten spätestens mit Ablauf des 17. Februar 2021</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>Die Geltung dieser V ist durch § 3 dieser V idF d. Art. 1 V v. 16.2.2021 BAnz AT 17.02.2021 V1 über den 17.2.2021 hinaus bis spätestens zum Ablauf des 3.3.2021 verlängert worden</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>Die Geltung dieser V ist durch § 3 dieser V idF d. Art. 1 Nr. 2 V v. 3.3.2021 BAnz AT 03.03.2021 V1 über den 3.3.2021 hinaus bis spätestens zum Ablauf des 17.3.2021 verlängert worden</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>Die Geltung dieser V ist durch § 3 dieser V idF d. Art. 1 Nr. 2 V v. 17.3.2021 BAnz AT 17.03.2021 V1 über den 17.3.2021 hinaus bis spätestens zum Ablauf des 31.3.2021 verlängert worden</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>Die Geltung dieser V ist durch § 3 dieser V idF d. Art. 1 V v. 31.3.2021 BAnz AT 31.03.2021 V1 über den 31.3.2021 hinaus bis spätestens zum Ablauf des 14.4.2021 verlängert worden</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>Die Geltung dieser V ist durch § 3 dieser V idF d. Art. 1 V v. 14.4.2021 BAnz AT 14.04.2021 V1 über den 14.4.2021 hinaus bis spätestens zum Ablauf des 28.4.2021 verlängert worden</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 V v. 14.4.2021 BAnz AT 14.04.2021 V1</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 30.1.2021 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210420212505" doknr="BJNR602900021BJNE000105125"><metadaten><jurabk>CoronaSchV 2021</jurabk><jurabk>CoronaSchV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 36 Absatz 10 Satz 1 Nummer 2 Buchstabe a des Infektionsschutzgesetzes vom 20. Juli 2000 (BGBl. I S. 1045), der durch Artikel 1 Nummer 18 Buchstabe d des Gesetzes vom 18. November 2020 (BGBl. I S. 2397) neu gefasst worden ist, verordnet die Bundesregierung:</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210420212505" doknr="BJNR602900021BJNE000205125"><metadaten><jurabk>CoronaSchV 2021</jurabk><jurabk>CoronaSchV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><TOC><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="8*"/><colspec colname="col2" colwidth="162*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beförderungsverbot</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ordnungswidrigkeiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inkrafttreten; Außerkrafttreten</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210420212505" doknr="BJNR602900021BJNE000305125"><metadaten><jurabk>CoronaSchV 2021</jurabk><jurabk>CoronaSchV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Beförderungsverbot</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Beförderer, die im grenzüberschreitenden Eisenbahn-, Bus-, Schiffs- oder Flugverkehr Personen aus einem Risikogebiet befördern, für das durch das Bundesministerium für Gesundheit im Einvernehmen mit dem Auswärtigen Amt und dem Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat ein besonders hohes Risiko für eine Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 festgestellt wurde, weil in diesem Risikogebiet bestimmte Varianten des Coronavirus SARS-CoV-2 verbreitet aufgetreten sind (Virusvarianten-Gebiet nach § 3 Absatz 2 Satz 1 Nummer 2 der Coronavirus-Einreiseverordnung), sind verpflichtet, Beförderungen aus diesen Gebieten in die Bundesrepublik Deutschland zu unterlassen.</P><P>(2) Das Beförderungsverbot gilt nicht für <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Beförderung von Personen mit Wohnsitz und Aufenthaltsrecht in der Bundesrepublik Deutschland,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Beförderung von Personen, die in der Bundesrepublik Deutschland lediglich in einem Transitbereich eines Verkehrsflughafens umsteigen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>reine Post-, Fracht- oder Leertransporte,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Rückführung von Luftfahrzeugen, Schiffen und Crews,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Transporte mit Personal im Interesse der öffentlichen Gesundheit, Ambulanzflüge und Flüge zum Transport von Transplantationsorganen sowie notwendiges Begleitpersonal,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Beförderungen aus dringenden humanitären Gründen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Beförderungen im Auftrag der EURATOM-Sicherheitsüberwachung, der Internationalen Atomenergie-Organisation sowie der Vereinten Nationen und ihrer Organisationen, oder Beförderungen von Mitgliedern einer ausländischen diplomatischen Mission oder einer konsularischen Vertretung, deren Ernennung und Ankunft dem Auswärtigen Amt notifiziert worden ist.</LA></DD></DL></P><P>(3) Geplante Beförderungen nach Absatz 2 Nummer 1 sind dem Bundespolizeipräsidium durch den Beförderer mindestens drei Tage vor der geplanten Einreise in der Bundesrepublik Deutschland anzuzeigen. Dies gilt nicht für Beförderungen im Rahmen des öffentlichen Personennahverkehrs.</P><P>(4) Im Übrigen bleiben in den Fällen des Absatzes 2 die Bestimmungen der Coronavirus-Einreiseverordnung unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210420212505" doknr="BJNR602900021BJNE000405125"><metadaten><jurabk>CoronaSchV 2021</jurabk><jurabk>CoronaSchV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ordnungswidrig im Sinne des § 73 Absatz 1a Nummer 24 des Infektionsschutzgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig entgegen § 1 Absatz 1 eine Beförderung nicht unterlässt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210420212505" doknr="BJNR602900021BJNE000505125"><metadaten><jurabk>CoronaSchV 2021</jurabk><jurabk>CoronaSchV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten; Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 30. Januar 2021 in Kraft; sie tritt mit der Aufhebung der Feststellung der epidemischen Lage von nationaler Tragweite durch den Deutschen Bundestag nach § 5 Absatz 1 Satz 2 des Infektionsschutzgesetzes ansonsten spätestens mit Ablauf des 28. April 2021 außer Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>