<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405125409" doknr="BJNR010140992"><norm builddate="20130405125409" doknr="BJNR010140992"><metadaten><jurabk>FVerkWBV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1992-06-03</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1992, 1014</zitstelle></fundstelle><langue>Fernverkehrswegebestimmungsverordnung</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 V v. 14.4.2003 I 529</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab: 18.6.1992 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125409" doknr="BJNR010140992BJNE000100314"><metadaten><jurabk>FVerkWBV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 1 Abs. 2 des Verkehrswegeplanungsbeschleunigungsgesetzes vom 16. Dezember 1991 (BGBl. I S. 2174) verordnet der Bundesminister für Verkehr:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125409" doknr="BJNR010140992BJNE000201314"><metadaten><jurabk>FVerkWBV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Verkehrswege der Eisenbahnen des Bundes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Fernverkehrswege im Sinne des § 1 Abs. 1 Nr. 5 des Verkehrswegeplanungsbeschleunigungsgesetzes sind die folgenden Verkehrswege der Eisenbahnen des Bundes:</P><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stralsund-Rostock-Lübeck zwischen der Landesgrenze Mecklenburg-Vorpommern und Lübeck,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Berlin-Büchen-Hamburg zwischen der Landesgrenze Mecklenburg-Vorpommern und Hamburg,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stendal-Uelzen-Hamburg und Langwedel-Bremen zwischen der Landesgrenze Sachsen-Anhalt und Hamburg und Bremen,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Berlin-Stendal-Oebisfelde-Hannover mit Abzweig nach Hildesheim zwischen der Landesgrenze Sachsen-Anhalt und Hannover und Hildesheim,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Berlin-Magdeburg-Helmstedt-Braunschweig zwischen der Landesgrenze Sachsen-Anhalt und Braunschweig,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Halberstadt-Goslar zwischen der Landesgrenze Sachsen-Anhalt und Goslar,</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Halle-Nordhausen-Eichenberg-Kassel zwischen der Landesgrenze Thüringen und Kassel,</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erfurt-Bebra-Kassel zwischen der Landesgrenze Thüringen und Kassel,</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eisenach-Frankfurt/Main zwischen der Landesgrenze Thüringen und Frankfurt/Main,</LA></DD> <DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erfurt-Lichtenfels-Nürnberg zwischen der Landesgrenze Thüringen und Nürnberg,</LA></DD> <DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Camburg-Jena - Hochstadt-Marktzeuln - Nürnberg zwischen der Landesgrenze Thüringen und Nürnberg,</LA></DD> <DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dresden-Chemnitz-Plauen-Hof-Nürnberg zwischen der Landesgrenze Sachsen und Nürnberg.</LA></DD> </DL></P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125409" doknr="BJNR010140992BJNE000302308"><metadaten><jurabk>FVerkWBV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Bundesfernstraßen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Fernverkehrswege im Sinne des § 1 Abs. 1 Nr. 5 des Verkehrswegeplanungsbeschleunigungsgesetzes sind die folgenden Bundesfernstraßen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 104 zwischen der Landesgrenze Mecklenburg-Vorpommern und der B 75 bei Lübeck,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">A 20 zwischen der Landesgrenze Mecklenburg-Vorpommern und der A 1 bei Hamberge,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 5 zwischen der Landesgrenze Mecklenburg-Vorpommern und der A 25 bei Geesthacht,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 209 zwischen der Landesgrenze Mecklenburg-Vorpommern und der A 250 bei Lüneburg,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 191/B 3 zwischen der Landesgrenze Mecklenburg-Vorpommern und der B 216/B 248 bei Dannenberg,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 248 zwischen der Landesgrenze Sachsen-Anhalt und der B 493 bei Lüchow,</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 71 zwischen der Landesgrenze Sachsen-Anhalt und der B 4/B 191 bei Uelzen,</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 248 zwischen der Landesgrenze Sachsen-Anhalt und der A 39/B 188 bei Wolfsburg,</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 188 zwischen der Landesgrenze Sachsen-Anhalt und der A 39 bei Wolfsburg,</LA></DD> <DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">A 2 zwischen der Landesgrenze Sachsen-Anhalt und der A 7 bei Hannover-Ost,</LA></DD> <DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 1 zwischen der Landesgrenze Sachsen-Anhalt und der B 244 bei Helmstedt,</LA></DD> <DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 244 zwischen der Landesgrenze Sachsen-Anhalt und der A 2 bei Helmstedt,</LA></DD> <DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 79 zwischen der Landesgrenze Sachsen-Anhalt und der A 395 bei Wolfenbüttel,</LA></DD> <DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">A 80 zwischen der Landesgrenze Sachsen-Anhalt und der A 395 bei Bad Harzburg,</LA></DD> <DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 243 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der B 27 bei Bad Lauterberg,</LA></DD> <DT>16.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 247 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der B 446 bei Duderstadt,</LA></DD> <DT>17.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">A 82 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der A 7 bei Friedland,</LA></DD> <DT>18.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 80 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der B 27 bei Eichenberg,</LA></DD> <DT>19.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 249 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der B 250 in Wanfried,</LA></DD> <DT>20.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 250 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der B 249 bei Wanfried,</LA></DD> <DT>21.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 7 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der B 27 bei Wichmannshausen,</LA></DD> <DT>22.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">A 4/A 44 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der A 7 bei Kassel,</LA></DD> <DT>23.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">(weggefallen)</LA></DD> <DT>24.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 62 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der A 4 bei Friedewald,</LA></DD> <DT>25.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 84 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der B 27 bei Hünfeld,</LA></DD> <DT>26.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 278 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der B 458 bei Hilders,</LA></DD> <DT>27.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 285 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der A 81 bei Mellrichstadt,</LA></DD> <DT>28.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 19 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der B 285 bei Mellrichstadt,</LA></DD> <DT>29.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">A 81 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der A 70 bei Schweinfurt,</LA></DD> <DT>30.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">A 73 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der A 73 bei Bamberg,</LA></DD> <DT>31.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 4 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der A 70 bei Bamberg,</LA></DD> <DT>32.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 89/B 85/B 173 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der A 9 bei Hof,</LA></DD> <DT>33.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 85/B 173 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der A 70 bei Bamberg,</LA></DD> <DT>34.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">A 9 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der A 6 bei Nürnberg,</LA></DD> <DT>35.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 2 zwischen der Landesgrenze Thüringen und der A 72 bei Hof,</LA></DD> <DT>36.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">A 72/A 93 zwischen der Landesgrenze Sachsen und der A 3 bei Regensburg,</LA></DD> <DT>37.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">B 173 zwischen der Landesgrenze Sachsen und der A 9 bei Hof.</LA></DD> </DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125409" doknr="BJNR010140992BJNE000400314"><metadaten><jurabk>FVerkWBV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Bundeswasserstraßen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Fernverkehrswege im Sinne des § 1 Abs. 1 Nr. 5 des Verkehrswegeplanungsbeschleunigungsgesetzes sind die folgenden Bundeswasserstraßen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Elbe zwischen der Landesgrenze Mecklenburg-Vorpommern und der Einmündung des Elbe-Seitenkanals,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mittellandkanal zwischen der Landesgrenze Sachsen-Anhalt und dem Wasserstraßenkreuz Minden.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125409" doknr="BJNR010140992BJNE000500314"><metadaten><jurabk>FVerkWBV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125409" doknr="BJNR010140992BJNE000600314"><metadaten><jurabk>FVerkWBV</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>