<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200911213503" doknr="BJNR008290959"><norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR008290959"><metadaten><jurabk>BVwAG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1959-12-28</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1959, 829</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz über die Errichtung des Bundesverwaltungsamtes</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 39 V v. 19.6.2020 I 1328</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis Geltung ab: 9.7.1965 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR008290959BJNE000101116"><metadaten><jurabk>BVwAG</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Geschäftsbereich des Bundesministers des Innern, für Bau und Heimat wird eine selbständige Bundesoberbehörde unter der Bezeichnung &quot;Bundesverwaltungsamt&quot; errichtet.</P><P>(2) Das Bundesverwaltungsamt erledigt in eigener Zuständigkeit Verwaltungsaufgaben, die ihm durch dieses Gesetz oder durch andere Bundesgesetze zugewiesen werden. Ferner können Verwaltungsaufgaben des Bundes dem Bundesverwaltungsamt zur Erledigung in eigener Zuständigkeit zugewiesen werden, sofern die Übertragung solcher Aufgaben auf andere Bundesbehörden durch Bundesgesetz zugelassen ist oder wird.</P><P>(3) Das Bundesverwaltungsamt erledigt als beauftragte Behörde, soweit keine andere Zuständigkeit gesetzlich festgelegt ist, Verwaltungsaufgaben des Bundes, mit deren Durchführung es vom Bundesminister des Innern, für Bau und Heimat oder mit seiner Zustimmung von der sachlich zuständigen obersten Bundesbehörde beauftragt wird.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR008290959BJNE000200315"><metadaten><jurabk>BVwAG</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesverwaltungsamt hat alle Maßnahmen, die der Beratung von Auswanderungswilligen, der Vorbereitung der Auswanderung und der Fürsorge für die Auswanderer dienen, zu treffen.</P><P>(2) Das Bundesverwaltungsamt hat hierbei in Zusammenarbeit mit den beteiligten Stellen insbesondere folgende Aufgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sammlung und Auswertung von Unterlagen, die für die Auswanderung von Bedeutung sind,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unterrichtung und Beratung der Dienststellen des Bundes und der Länder, der Auskunfts- und Beratungsstellen von Körperschaften oder Anstalten des öffentlichen Rechts oder von Vereinigungen, die sich die Fürsorge für die Auswanderer zur Aufgabe machen, in allen Angelegenheiten des Auswanderungswesens,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beobachtung der Auswanderungsbewegung, Benachrichtigung der Landesbehörden und Warnung der Öffentlichkeit bei der Feststellung von Mißständen im Auswanderungswesen,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Begutachtung von Siedlungsvorhaben sowie von beruflichen und gewerblichen Niederlassungsmöglichkeiten im Ausland.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Das Bundesverwaltungsamt kann auf dem Gebiet der Einwanderung die in Absatz 2 Nr. 1 und 2 bezeichneten Aufgaben wahrnehmen.</P><P>(4) Das Auswärtige Amt ist zu fachlichen Weisungen berechtigt, soweit es sich um Aufgaben handelt, die auswärtige Angelegenheiten berühren.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR008290959BJNE000300315"><metadaten><jurabk>BVwAG</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR008290959BJNE000400315"><metadaten><jurabk>BVwAG</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesverwaltungsamt ist zuständig für die Versorgung der früheren Bediensteten jüdischer Gemeinden oder öffentlicher Einrichtungen und ihrer Hinterbliebenen nach § 31d des Gesetzes zur Regelung der Wiedergutmachung nationalsozialistischen Unrechts für Angehörige des öffentlichen Dienstes in der Fassung vom 23. Dezember 1955 (Bundesgesetzbl. I S. 820, 822).</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR008290959BJNE000502310"><metadaten><jurabk>BVwAG</jurabk><enbez>§ 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesverwaltungsamt ist für Staatsangehörigkeitsangelegenheiten einer Person zuständig, die ihren gewöhnlichen Aufenthalt im Ausland hat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR008290959BJNE000601301"><metadaten><jurabk>BVwAG</jurabk><enbez>§ 6</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR008290959BJNE000700315"><metadaten><jurabk>BVwAG</jurabk><enbez>§ 7</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesverwaltungsamt ist zuständig für Abrechnung und Leistung der nach dem Gesetz über die Erhaltung der Gräber der Opfer von Krieg und Gewaltherrschaft vom 1. Juli 1965 (Bundesgesetzbl. I S. 589) vom Bund aufzubringenden Kosten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR008290959BJNE000801116"><metadaten><jurabk>BVwAG</jurabk><enbez>§ 8</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Soweit im Bundesverwaltungsamt auf Grund des § 1 Abs. 2 oder Abs. 3 Aufgaben aus einem anderen Geschäftsbereich als dem des Bundesministers des Innern, für Bau und Heimat erledigt werden, steht das fachliche Weisungsrecht der sachlich zuständigen obersten Bundesbehörde zu.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR008290959BJNE000900315"><metadaten><jurabk>BVwAG</jurabk><enbez>§ 9</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR008290959BJNE001000315"><metadaten><jurabk>BVwAG</jurabk><enbez>§ 10</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR008290959BJNE001100315"><metadaten><jurabk>BVwAG</jurabk><enbez>§ 11</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz gilt nach Maßgabe des § 13 Abs. 1 des Dritten Überleitungsgesetzes vom 4. Januar 1952 (Bundesgesetzbl. I S. 1) auch im Land Berlin.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR008290959BJNE001200315"><metadaten><jurabk>BVwAG</jurabk><enbez>§ 12</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt vierzehn Tage nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>