<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405132216" doknr="BJNR220400967"><norm builddate="20130405132216" doknr="BJNR220400967"><metadaten><jurabk>RheinfallVtrG CHE</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1967-07-19</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl II</periodikum><zitstelle>1967, 2040</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zu dem Vertrag vom 23. November 1964 zwischen der Bundesrepublik
Deutschland und der Schweizerischen Eidgenossenschaft über die Bereinigung der
Grenze im Abschnitt Konstanz-Neuhausen am Rheinfall</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab: 29. 7.1967 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132216" doknr="BJNR220400967BJNE000100315"><metadaten><jurabk>RheinfallVtrG CHE</jurabk><enbez>Art 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem in Freiburg im Breisgau am 23. November 1964 unterzeichneten Vertrag zwischen der Bundesrepublik Deutschland und der Schweizerischen Eidgenossenschaft über die Bereinigung der Grenze im Abschnitt Konstanz-Neuhausen am Rheinfall und dem Schlußprotokoll wird zugestimmt. Der Vertrag sowie das Schlußprotokoll werden nachstehend veröffentlicht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132216" doknr="BJNR220400967BJNE000200315"><metadaten><jurabk>RheinfallVtrG CHE</jurabk><enbez>Art 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In den Gebietsteilen, die nach Artikel 1 Abs. 1 des Vertrages auf die Bundesrepublik Deutschland übergehen, treten mit dem Zeitpunkt des Inkrafttretens des Vertrages die im Regierungsbezirk Süd-Baden geltenden Vorschriften des Bundesrechts in Kraft. Gleichzeitig tritt das schweizerische Recht in diesen Gebietsteilen außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132216" doknr="BJNR220400967BJNE000300315"><metadaten><jurabk>RheinfallVtrG CHE</jurabk><enbez>Art 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Regierung des Landes Baden-Württemberg wird ermächtigt, für die in Artikel 1 Abs. 1 des Vertrages bezeichneten Gebietsteile durch Rechtsverordnung <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorschriften darüber zu treffen, in welcher Weise bis zur Anlegung von Grundbuchblättern die zu einer Rechtsänderung erforderliche Eintragung in das Grundbuch ersetzt werden soll,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorschriften über die Anlegung der Grundbuchblätter zu treffen,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorschriften darüber zu treffen, in welcher Weise Rechte, deren Inhalt sich nach schweizerischem Recht bestimmt, in das Grundbuch eingetragen und in der Zwangsvollstreckung behandelt werden,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorschriften zur Überleitung solcher Rechte an Grundstücken zu treffen, die in vergleichbare Einrichtungen des deutschen Rechts übergeleitet werden können.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Die Landesregierung kann die Ermächtigung auf die Landesjustizverwaltung übertragen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132216" doknr="BJNR220400967BJNE000400315"><metadaten><jurabk>RheinfallVtrG CHE</jurabk><enbez>Art 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz gilt auch im Land Berlin, sofern das Land Berlin die Anwendung dieses Gesetzes feststellt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132216" doknr="BJNR220400967BJNE000500315"><metadaten><jurabk>RheinfallVtrG CHE</jurabk><enbez>Art 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz tritt am Tage nach seiner Verkündung in Kraft.</P><P>(2) Der Tag, an dem der Vertrag nach seinem Artikel 8 Abs. 2 sowie das Schlußprotokoll in Kraft treten, ist im Bundesgesetzblatt bekanntzugeben.</P></Content> </text></textdaten></norm>
</dokumente>