<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002"><norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><amtabk>VersatzV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2002-07-24</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2002, 2833</zitstelle></fundstelle><kurzue>Versatzverordnung</kurzue><langue>Verordnung über den Versatz von Abfällen unter Tage</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 5 Abs. 25 G v. 24.2.2012 I 212</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 30.10.2002 +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Artikel 1 der V v. 24.7.2002 I 2833 von der Bundesregierung nach Anhörung der beteiligten Kreise, unter Wahrung der Rechte des Bundestages mit Zustimmung des Bundesrates erlassen. Sie ist gem. Art. 4 Satz 1 dieser V mWv 30.10.2002 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002BJNE000100000"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung gilt für die Verwertung von Abfällen, die in den unter Bergaufsicht stehenden untertägigen Grubenbauen als Versatzmaterial eingesetzt werden. Sie gilt nicht für Anlagen zur untertägigen Endlagerung von radioaktiven Abfällen.</P><P>(2) Diese Verordnung gilt für <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erzeuger und Besitzer von Abfällen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betreiber von der Bergaufsicht unterliegenden Grubenbetrieben und</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betreiber von Anlagen zur Herstellung von Versatzmaterial.</LA></DD> </DL></P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002BJNE000200000"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Sinne dieser Verordnung sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versatzmaterial:</LA><LA Size="normal">Materialien, die unter Verwendung von Abfällen unter Nutzung ihrer bauphysikalischen Eigenschaften zu bergtechnischen oder bergsicherheitlichen Zwecken unter Tage eingesetzt werden. Hierunter fallen auch direkt und unvermischt eingesetzte Abfälle.</LA></DD>  <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Langzeitsicherheitsnachweis:</LA><LA Size="normal">Auf den konkreten Standort bezogener Nachweis der geologischen, geochemischen, geotechnischen, hydraulischen und inneren Barrieren, die gewährleisten, dass das Versatzmaterial während der Betriebsphase und in der Nachbetriebsphase zu keiner Beeinträchtigung der Biosphäre führen kann.</LA></DD>  <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Metallgehalt:</LA><LA Size="normal">Konzentration der in Anlage 1 genannten Metalle im Einzelnen unvermischten Abfall. Sind Metalle chemisch gebunden, so ist der anteilige Metallgehalt in der Verbindung ausschlaggebend.</LA></DD>  </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002BJNE000300000"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Vorrang der Rückgewinnung von Metallen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Abfälle, welche die in Anlage 1 aufgeführten Metallgehalte erreichen, dürfen weder zur Herstellung von Versatzmaterial noch unmittelbar als Versatzmaterial eingesetzt werden, wenn die Gewinnung der Metalle aus den Abfällen technisch möglich und wirtschaftlich zumutbar sowie unter Einhaltung der Anforderungen an die Zulässigkeit einer solchen Verwertung durchführbar ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002BJNE000400000"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Stoffliche Anforderungen an die Abfälle</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Einsatz von Abfällen zur Herstellung von Versatzmaterial sowie unmittelbar als Versatzmaterial ist nur zulässig, wenn die in Anlage 2 Tabelle 1 und Tabelle 1a aufgeführten Feststoffgrenz- und Zuordnungswerte im jeweiligen verwendeten unvermischten Abfall nicht überschritten werden und bei dem Einsatz des Versatzmaterials keine schädliche Verunreinigung des Grundwassers oder von oberirdischen Gewässern oder eine sonstige nachteilige Veränderung der Eigenschaften der Gewässer zu besorgen ist. Hierfür darf das Versatzmaterial die in Anlage 2 Tabelle 2 aufgeführten Grenzwerte im Eluat nicht überschreiten.</P><P>(2) Abweichend von Absatz 1 ist die Überschreitung der in Anlage 2 aufgeführten Grenzwerte zulässig, soweit <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die jeweiligen Gehalte die Gehalte des aufnehmenden Gesteins (geogene Grundgehalte) nicht überschreiten oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Kohlegestein und im Nebengestein Abfälle ausschließlich aus Kraftwerken, Heizkraftwerken und Heizwerken mit Feuerungsanlagen für den Regelbrennstoff Steinkohle oder Braunkohle eingesetzt werden, die<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ausschließlich aus der Kohleverfeuerung stammen oder</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Falle der zugelassenen Mitverbrennung von anderen Stoffen keine höheren schädlichen Verunreinigungen enthalten als in den Fällen des Buchstaben a.</LA></DD> </DL> </LA></DD> </DL></P><P>(3) Abgesehen von den Zuordnungswerten der Anlage 2 Tabelle 1a gelten die Grenzwerte der Anlage 2 nicht bei einer Verwendung des Versatzmaterials in Betrieben im Salzgestein, wenn ein Langzeitsicherheitsnachweis gegenüber der zuständigen Behörden geführt wurde. Dabei sind die in Anlage 4 aufgeführten Hinweise zur Durchführung des Langzeitsicherheitsnachweises zu beachten.</P><P>(4) Die Einhaltung der in den Anlagen 1 und 2 aufgeführten Grenz- und Zuordnungswerte ist durch die zuständige Behörde zu überwachen. Dabei sind die in Anlage 3 aufgeführten Vorschriften über die Probenahme und Analytik zu beachten. Die zuständige Behörde kann den Abfallerzeuger oder -besitzer verpflichten, entsprechende Probenahmen und Analysen durchzuführen oder durchführen zu lassen.</P><P>(5) Sonstige Anforderungen, wie sie sich aus bergrechtlichen oder gefahrstoffrechtlichen Rechtsvorschriften ergeben, bleiben unberührt.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002BJNE000500000"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Inverkehrbringen von Abfällen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Abfälle dürfen zur Herstellung von Versatzmaterial sowie unmittelbar als Versatzmaterial nur in den Verkehr gebracht werden, um sie Anlagen zur Herstellung von Versatzmaterial oder untertägigen Grubenbauen zuzuführen, in denen die Anforderungen nach den §§ 3 und 4 eingehalten werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002BJNE000600000"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Übergangsregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Werden aufgrund von vor dem 30. Oktober 2002 geltenden bergrechtlichen Zulassungen oder abgeschlossenen rechtsgültigen Entsorgungsverträgen Abfälle zur Herstellung von Versatzmaterial oder unmittelbar als Versatzmaterial eingesetzt, so sind die Anforderungen der §§ 3, 4 und 5 nach Ablauf der Zulassungen und der vertraglichen Bindungen, spätestens jedoch ab 1. März 2006, einzuhalten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002BJNE000701310"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ordnungswidrig im Sinne des § 69 Absatz 1 Nummer 8 des Kreislaufwirtschaftsgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 3 oder § 4 Abs. 1 Satz 1 Abfälle zur Herstellung von Versatzmaterial oder als Versatzmaterial einsetzt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 5 Abfälle in den Verkehr bringt.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002BJNE000800000"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="parat">(zu § 2 Nr. 3, § 3, § 4 Abs. 4)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle"> Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2002, 2835 </kommentar> <BR/><table frame="none" tocentry="%yes;">
		<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0">
			<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="40*"/>
			<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="40*"/>
			<tbody valign="top">
				<row>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">Grenzwertkonzentration (g/kg) für Metalle im Abfall</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Zink </entry>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">&gt;= 100</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Blei</entry>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">&gt;= 100</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Kupfer</entry>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">&gt;= 10</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Zinn</entry>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">&gt;= 15</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Chrom</entry>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">&gt;= 150</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Nickel</entry>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">&gt;= 25</entry>
				</row>
				<row>
					<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Eisen</entry>
					<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">&gt;= 500</entry>
				</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</table> <BR/>Die angegebenen Konzentrationen beziehen sich auf den Feststoffgehalt des jeweiligen Abfalls.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002BJNE000901310"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="parat">(zu § 4)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2002, 2835 - 2836;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen Vgl. Fußnote)</kommentar><BR/><table frame="all"><tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="304.000000pt"/><colspec align="center" colname="col2" colnum="2" colwidth="304.000000pt"/><tbody><row><entry align="center" nameend="col2" namest="col1">Tabelle 1<BR/>Grenzwerte für Feststoffe (nach § 4 Abs. 1 Satz 1)</entry></row><row><entry align="center">Element/Verbindung</entry><entry>Konzentration (mg/kg Trockenmasse)</entry></row><row><entry>MKW</entry><entry>1.000</entry></row><row><entry>BTEX</entry><entry>5</entry></row><row><entry>LHKW</entry><entry>5</entry></row><row><entry>PAK</entry><entry>20</entry></row><row><entry>PCB</entry><entry>1</entry></row><row><entry>Arsen (As)</entry><entry>150</entry></row><row><entry>Blei (Pb)</entry><entry>1.000</entry></row><row><entry>Cadmium (Cd)</entry><entry>10</entry></row><row><entry>Chrom, gesamt (Cr)</entry><entry>600</entry></row><row><entry>Kupfer (Cu)</entry><entry>600</entry></row><row><entry>Nickel (Ni)</entry><entry>600</entry></row><row><entry>Quecksilber (Hg)</entry><entry>10</entry></row><row><entry>Zink (Zn)</entry><entry>1.500</entry></row><row><entry>Cyanide, gesamt (CN(hoch)-)</entry><entry>100</entry></row><row><entry align="center" nameend="col2" namest="col1"><BR/>Tabelle 1a<BR/>Zuordnungswerte für Feststoffe (nach § 4 Abs. 3)</entry></row><row><entry align="center">Element/Verbindung</entry><entry>Konzentration (Masse-%)</entry></row><row rowsep="0"><entry>Organischer Anteil des Trockenrückstandes der Originalsubstanz, bestimmt als</entry><entry> </entry></row><row rowsep="0"><entry>TOC</entry><entry>&lt;= 6 1)</entry></row><row><entry>Glühverlust</entry><entry>&lt;= 12 1)</entry></row><row rowsep="0"><entry nameend="col2" namest="col1"><DL><DT>1)</DT><DD><LA>Eine Überschreitung des Werts ist unter der im Einzelfall festzustellenden Voraussetzung zulässig, dass sie nicht auf Abfallbestandteile zurückzuführen ist, die zu gefährlicher Gasbildung oder zu einer Erhöhung der Brandlast im Grubengebäude führen.</LA></DD></DL></entry></row><row><entry align="center" nameend="col2" namest="col1"><BR/>Tabelle 2<BR/>Grenzwerte für Eluat (nach § 4 Abs. 1 Satz 2)</entry></row><row><entry align="center">Anorganische Stoffe</entry><entry>Konzentration (in mikrog/l)</entry></row><row><entry>Arsen (As)</entry><entry>10</entry></row><row><entry>Blei (Pb)</entry><entry>25</entry></row><row><entry>Cadmium (Cd)</entry><entry>5</entry></row><row><entry>Chrom, gesamt (Cr)</entry><entry>50</entry></row><row><entry>Chromat (Cr VI)</entry><entry>8</entry></row><row><entry>Kupfer (Cu)</entry><entry>50</entry></row><row><entry>Nickel (Ni)</entry><entry>50</entry></row><row><entry>Quecksilber (Hg)</entry><entry>1</entry></row><row><entry>Zink (Zn)</entry><entry>500</entry></row><row><entry>Cyanid, gesamt (CN(hoch)-)</entry><entry>50</entry></row><row><entry>Cyanid, leicht freisetzbar (CN(hoch)-)</entry><entry>10</entry></row><row><entry align="center" nameend="col2" namest="col1"> </entry></row><row><entry align="center">Organische Stoffe</entry><entry>Konzentration (in mikrog/l)</entry></row><row rowsep="0"><entry>PAK, gesamt 1)</entry><entry>0,2</entry></row><row><entry>- Naphthalin</entry><entry>2</entry></row><row><entry>LHKW, gesamt 2)</entry><entry>10</entry></row><row><entry>PCB, gesamt 3)</entry><entry>0,05</entry></row><row><entry>Mineralölkohlenwasserstoffe 4)</entry><entry>200</entry></row><row><entry>BTEX 5)</entry><entry>20</entry></row></tbody></tgroup></table>Für Salzbelastung <ABWFORMAT typ="A"/>(SO(tief)4(hoch)2-, CI(hoch)-, F(hoch)-) soll eine Gesamtleitfähigkeit von 500 <ABWFORMAT typ="A"/>mikroS/cm gelten. Der pH-Wert soll im Bereich von 5,5 bis 13 liegen. Der wasserlösliche Anteil (Abdampfrückstand) soll 3 Masse-% nicht überschreiten.<BR/>----- <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">PAK, gesamt: Summe der polycyclischen aromatischen Kohlenwasserstoffe ohne Naphthalin und Methylnaphthalin, in der Regel Bestimmung über die Summe von 15 Einzelsubstanzen gemäß Liste der US Environmental Protection Agency (EPA) ohne Naphthalin; ggf. unter Berücksichtigung weiterer relevanter PAK (z. B. Chinoline).</LA></DD><DT>2)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">LHKW, gesamt: Leichtflüchtige Halogenkohlenwasserstoffe, d. h. Summe der halogenierten C1- und C2-Kohlenwasserstoffe.</LA></DD><DT>3)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">PCB, gesamt: Summe der polychlorierten Biphenyle; in der Regel Bestimmung über die 6 Kongenere nach Ballschmiter multipliziert mit dem Faktor 5.</LA></DD><DT>4)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">n-Alkane (C10 ... C39), Isoalkane, Cycloalkane und aromatische Kohlenwasserstoffe.</LA></DD><DT>5)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">BTEX-Aromaten, gesamt: Leichtflüchtige aromatische Kohlenwasserstoffe (Benzol, Toluol, Xylole, Ethylbenzol, Styrol, Cumol).</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002BJNE001000000"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><enbez>Anlage 3</enbez><titel format="XML">(zu § 4 Abs. 4)
<BR/>
Probenahme und Analytik</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle"> Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2002, 2837 - 2838 </kommentar></P><P> <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Allgemeine Grundsätze</LA><LA Size="normal">Die Anleitung gibt Vorgaben, wie bei der Probenahme, der Probenbehandlung, der Analytik und der Beurteilung der Analysenergebnisse im Einzelnen verfahren werden soll. Dabei sind zwei verschiedene Ebenen zu unterscheiden:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Probenahme des zu verwertenden Abfalls am Entstehungsort (z. B. Industrie-, Aufbereitungsanlage),</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Probenahme im Zusammenhang mit der Kontrolle des angelieferten Abfalls am Ort der Verwertung.</LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">Bei den durchzuführenden Untersuchungen sind die einschlägigen DIN-Normen sowie die im Folgenden festgelegten Anforderungen an die Probenahme, Probenvorbereitung und Analytik zu beachten.</LA><LA Size="normal">Die standardisierten Analyseverfahren erlauben nicht immer abschließende Aussagen zu den Reaktionen der Abfälle, wenn die am Verwertungsort vorherrschenden hydrochemischen und hydrogeologischen Verhältnisse über lange Zeiträume betrachtet werden. Daher können im Einzelfall zur Bewertung der Umweltverträglichkeit weitergehende Untersuchungen erforderlich sein.</LA></DD>    <DT>1.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Probenahme</LA><LA Size="normal">Die Probenahme ist so durchzuführen, dass der zu beurteilende Abfall repräsentativ erfasst wird. Die verschiedenen Untersuchungsebenen erfordern allerdings ein differenziertes Vorgehen bei der Probenahme. Dies betrifft insbesondere die Anzahl der zu entnehmenden Proben und die Wahl des geeigneten Probenahmeverfahrens.</LA><LA Size="normal">Für die Durchführung der Probenvorbereitung ist zunächst von einer mindestens erforderlichen Menge von 1 kg auszugehen. In Abhängigkeit von der Materialkonsistenz können aber auch größere Mengen erforderlich werden.</LA></DD>   <DT>1.1.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Probenahmegeräte</LA><LA Size="normal">Bei der Auswahl des Probenahmeverfahrens und des Probenahmegerätes ist darauf zu achten, dass die zu entnehmende Probe nicht durch Materialien der Geräte mit später zu untersuchenden Substanzen kontaminiert wird. Ebenso sollte das Material des Entnahmegerätes gegenüber den im zu untersuchenden Material befindlichen Substanzen und Stoffen inert sein.</LA></DD>  <DT>1.1.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Probenahmeprotokoll</LA><LA Size="normal">Verfahrensweisen und Ergebnisse der Probenahme sind in geeigneter Weise zu dokumentieren. Dazu ist ein Probenahmeprotokoll anzufertigen, das mindestens die in Anhang 1 vorgegebenen Angaben enthält. Erforderlichenfalls sind diese Angaben je nach dem jeweiligen Einzelfall zu ergänzen.</LA></DD>  <DT>1.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Probenbehandlung</LA></DD> <DT>1.2.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Konservierung, Transport und Lagerung</LA><LA Size="normal">Die Aufbewahrung von Proben vor Ort, während des Transports und im Labor ist Teilschritt der Untersuchung und daher bis ins Detail zu planen, mit großer Sorgfalt durchzuführen und zu dokumentieren.</LA><LA Size="normal">Für Transport und Lagerung sind geeignete, dicht schließende Gefäße erforderlich. Sie sind vor dem Einsatz sorgfältig zu reinigen. Die Gefäße müssen so beschaffen sein, dass eine Beeinflussung der Probe durch Bestandteile des Gefäßmaterials ausgeschlossen ist. Soll sich die Analyse lediglich auf anorganische Inhaltsstoffe erstrecken, so können auch Gefäße aus Kunststoff verwendet werden.</LA><LA Size="normal">Für die Bestimmung leichtflüchtiger Komponenten sind die Einzelproben vor Ort bereits entsprechend der jeweiligen Analysenmethode zu behandeln.</LA><LA Size="normal">Die Veränderung lichtempfindlicher Parameter ist durch Aufbewahrung in dunklen Gefäßen zu minimieren. Das Probenmaterial ist sofort nach der Entnahme in die dafür vorgesehenen Gefäße zu überführen. Beim Transport ins Labor sind die Proben zu kühlen und im Dunklen aufzubewahren.</LA><LA Size="normal">Die Proben sind im Labor umgehend zur Analyse vorzubereiten, da viele Inhaltsstoffe Umwandlungsprozessen unterworfen sind. Sofern eine sofortige Untersuchung nicht möglich ist, ist in Abhängigkeit von den zu untersuchenden Stoffen eine geeignete Aufbewahrungsform für die aufbereitete Probe zu wählen.</LA></DD>      <DT>1.2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gewinnung der Analysenprobe und Probenvorbereitung</LA><LA Size="normal">Zur Probenvorbereitung gehören die Vorgänge des Mischens, Trocknens, Siebens und Zerkleinerns der Proben. Wie bei der Lagerung der Proben ist auch hier darauf zu achten, dass diese nicht durch äußere Einflüsse in ihrer chemischen Beschaffenheit verändert werden.</LA><LA Size="normal">Verfahren der Probenvorbereitung in Abhängigkeit von der Beschaffenheit (Korngröße) des zu untersuchenden Materials sind in der LAGA-Richtlinie PN 2/78 zusammengestellt. Spezielle Anforderungen an die Aufbereitung der Proben enthalten auch die folgenden Ausführungen.</LA><LA Size="normal">Für die als Versatzmaterial vorgesehenen Abfälle gilt grundsätzlich, dass das Material in der Kornverteilung zu untersuchen ist, in der es verwertet werden soll.</LA></DD>    <DT>1.2.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bestimmung der Gesamtgehalte</LA><LA Size="normal">Aufbereitung der Probe durch Teilung, Brechen und Mahlen, um von 5 bis 50 kg 50 g homogenes Material zu erhalten.</LA></DD>  <DT>1.2.3.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arsen und Metalle</LA><LA Size="normal">Nach DIN 38414, Teil 7 (Ausgabe Januar 1983) ist zunächst ein Teil der zu untersuchenden Probe (siehe 1.2.2) zu trocknen und analysenfein zu mahlen (mindestens 50 g Trockenmasse &lt; 0,2 mm).</LA><LA Size="normal">Die Bestimmung des säurelöslichen Anteils an Arsen und Metallen erfolgt in Lösung nach Durchführung eines Königswasseraufschlusses gemäß DIN 38414, Teil 7.</LA></DD>   <DT>1.2.3.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Organische Inhaltsstoffe</LA><LA Size="normal">Die Bestimmung der organischen Stoffe erfolgt in der Regel aus der Originalprobe. Die weitere Behandlung der Proben richtet sich nach den Vorschriften in den Anhängen 2 und 3 für die einzelnen Stoffe und Beschaffenheitsmerkmale.</LA></DD>  <DT>1.2.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bestimmung des eluierbaren Anteils</LA><LA Size="normal">Die Herstellung des Eluats erfolgt nach DIN 38414, Teil 4 (Ausgabe Oktober 1984) oder dem Trogverfahren nach LAGA Richtlinie EW 98 T (Stand Dezember 2001) mit den folgenden Abweichungen:</LA><LA Size="normal">Bei den Untersuchungen zur Auslaugbarkeit der zu prüfenden Inhaltsstoffe ist in der Regel das Material in dem Zustand zu eluieren, in dem es verwertet werden soll. Eine Zerkleinerung darf im Einzelfall nur insoweit vorgenommen werden, wie es für die Durchführung der Untersuchungen unbedingt notwendig ist. Der Wassergehalt und die Korngrößenverteilung der zur Auslaugung vorgesehenen Probe sind an einer Parallelprobe nach Trocknung bei 105 <ABWFORMAT typ="A"/>Grad C entsprechend DIN 38414, Teil 2 (Ausgabe November 1985) zu ermitteln.</LA><LA Size="normal">In Abhängigkeit vom Größtkorn der zu untersuchenden Originalprobe ist die Probenmenge für die Elution wie folgt zu wählen:</LA></DD>     </DL></LA></DD></DL><table frame="all" tocentry="%yes;">
	<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" rowsep="1">
		<colspec colname="col1" colnum="1" colsep="0" colwidth="25*"/>
		<colspec colname="col2" colnum="2" colsep="1" colwidth="25*"/>
		<colspec colname="col3" colnum="3" colsep="0" colwidth="30*"/>
		<thead valign="bottom">
			<row>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Größtkornanteil</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">(mehr als 5%)</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">erforderliche Probenahmemenge</entry>
			</row>
		</thead>
		<tbody valign="top">
			<row>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">&gt;   0 mm</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">&lt;     2   mm</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">rd.   100 g</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">&gt;   2 mm</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">&lt;= 11,2 mm</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">rd.   200 g</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">&gt; 11,2 mm</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">&lt;= 22,4 mm</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">rd. 1.000 g</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">&gt; 22,4 mm</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">rd. 2.500 g</entry>
			</row>
		</tbody>
	</tgroup>
</table> <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">Das Verhältnis Wasser/Feststoff beträgt in jedem Fall 10:1. Die Elution mehrerer Teilproben ist zulässig; vor der Weiterbearbeitung sind dann die Teileluate zu vereinigen. Zur Elution ist das Wasser/Feststoff-Gemisch 24 Stunden zu schütteln. Dabei muss sichergestellt sein, dass die gesamte Probenmenge ständig bewegt wird und Kornverfeinerungen möglichst vermieden werden (empfohlen wird eine Schüttel-Frequenz zwischen 10 und 100 Schwingungen pro Minute).</LA><LA Size="normal">Andere Elutionsverfahren, wie das Perkolationsverfahren oder Lysimeterversuche, sind im Rahmen der Untersuchungen nicht erforderlich.</LA><LA Size="normal">Zur Eluatgewinnung und -weiterbehandlung sind grundsätzlich Geräte aus Glas zu verwenden. Als Elutionsflüssigkeit ist demineralisiertes Wasser zu verwenden.</LA><LA Size="normal">Im Einzelfall kann auch eine zusätzliche Elution im sauren oder basischen Bereich in Abhängigkeit von den am Verwertungsort vorherrschenden hydrochemischen Verhältnissen erforderlich sein. In jedem Fall ist eine Elution mit dem am Verwertungsort vorkommenden Grubenwasser durchzuführen, da hiervon abhängig ist, wie groß der Anteil des Feststoffes ist, der möglicherweise in Lösung geht. Das Grubenwasser kann durch eine synthetisch hergestellte Flüssigkeit, die in ihrer chemischen Zusammensetzung dem vorkommenden Grubenwasser entspricht, ersetzt werden.</LA><LA Size="normal">Die Trennung von Feststoff und Eluat muss unmittelbar nach Beendigung der Elution erfolgen. Sollen organisch-chemische Parameter bestimmt werden, ist diese Trennung nicht durch Filtration, sondern durch Zentrifugieren zu bewerkstelligen.</LA><LA Size="normal">Kann die weitere Bearbeitung und Analyse des Eluats nicht unmittelbar im Anschluss an die Elution erfolgen, ist eine Lagerung des Eluats möglich, sofern die in den DIN-Verfahren zur Bestimmung der einzelnen Inhaltsstoffe genannten Konservierungsmaßnahmen durchgeführt werden.</LA></DD>      <DT>1.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Analyseverfahren</LA><LA Size="normal">Die anzuwendenden Verfahren sind in den Anhängen 2 und 3 aufgeführt.</LA></DD>  </DL></LA></DD></DL></P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002BJNE001100000"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><enbez>Anhang 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle"> Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2002, 2839 - 2840 </kommentar> <BR/><pre xml:space="preserve">-------------------------------------------------------------------------------<BR/>            Protokoll für die Entnahme einer Feststoffprobe<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>       Entnehmende Stelle          I           Zweck der Probenahme<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>1.  Probenahmestelle: .........................................................<BR/>    (Bezeichnung, Nr. im Lageplan)<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>2.  Lage: TK .......................... Rechts I I I I I I I Hoch I I I I I I I<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>3.  Zeitpunkt der Probenahme (Datum/Uhrzeit): .................................<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>4.  Art der Probe (Boden/Schlacke/gem. Teil II): ..............................<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>5.  Entnahmegerät: ............................................................<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>6.  Art der Probenahme     I  Einzelprobe  I ( )<BR/>                           I  Mischprobe   I ( )<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>6a. Bei Mischproben: Zahl der Einzelproben: ...................................<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>7.  Entnahmedaten:<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>  I Probenbezeichnung/      I         I         I         I         I         I<BR/>  I bzw. -nummer            I         I         I         I         I         I<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>  I Entnahmetiefe           I         I         I         I         I         I<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>  I Farbe                   I         I         I         I         I         I<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>  I Geruch                  I         I         I         I         I         I<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>  I Probenmenge             I         I         I         I         I         I<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>  I Probenbehälter          I         I         I         I         I         I<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>  I Probenkonservierung     I         I         I         I         I         I<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>8.  Bemerkungen/Begleitinformationen: .........................................<BR/>    ...........................................................................<BR/>    ( ) Fortsetzung siehe Rückseite<BR/> <BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>                                      I<BR/>                                      I<BR/>    ----------------------------      I    -------------------------------<BR/>               Ort                    I         Probenehmer/Fahrer<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>8.  Bemerkungen/Begleitinformationen:<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>-------------------------------------------------------------------------------<BR/>-------------------------------------------------------------------------------</pre> </P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002BJNE001200000"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><enbez>Anhang 2</enbez><titel format="parat">Untersuchungsmethoden - Feststoffe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle"> Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2002, 2841 </kommentar> <BR/><table frame="topbot" tocentry="%yes;">
	<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" colsep="1" rowsep="0">
		<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/>
		<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="25*"/>
		<colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="25*"/>
		<colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="25*"/>
		<thead valign="bottom">
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Untersuchungsparameter</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Verfahrenshinweise</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Norm</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Ausgabe der Norm</entry>
			</row>
		</thead>
		<tbody valign="top">
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">pH-Wert</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Bodenbeschaffenheit</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN ISO 10390</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mai 1997</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Trockenrückstand</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Bodenbeschaffenheit Bestimmung des Trockenrückstands und des Wassergehaltes auf Grundlage der Masse, gravimetrisches Verfahren</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN ISO 11465</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Dezember 1996</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Cyanid, gesamt</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Bodenbeschaffenheit</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">E DIN ISO 11262</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Juni 1995</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Arsen</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Hydrid-AAS</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN EN ISO 11969</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">November 1996</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Cadmium</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="2" valign="top">Atomabsorptionsspektrometrie (AAS) - für alle Metalle</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="2" valign="top">DIN ISO 11047</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="2" valign="top">Juni 1995</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Chrom</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Kupfer</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" rowsep="0" valign="top">Nickel</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="2" valign="top">Atomemissionsspektrometrie mit induktiv gekoppeltem Plasma (ICP-AES) - für alle Metalle</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="2" valign="top">DIN EN ISO 11885</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="2" valign="top">April 1998</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Blei</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Zink</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="1" rowsep="1" valign="top">Quecksilber</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wasseranalytik</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN EN 1483</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">August 1997</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">AAS-Kaltdampftechnik</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN EN ISO 12338</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Oktober 1998</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mineralölkohlenwasserstoffe</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">n-Alkane (C10 bis C39), Isoalkane, Cycloalkane und aromatische Kohlenwasserstoffe (Gaschromatographie)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN EN 14039</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Entwurf Dezember 2000</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Leichtflüchtige Halogenkohlenwasserstoffe (LHKW)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Summe der halogenierten C1- und C2-Kohlen-wasserstoffe Gaschromatographie mit Elektroneneinfangdetektion (GC-ECD)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN EN ISO 10301</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">August 1997</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Benzol und Derivate (BTEX)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">BTEX-leichtflüchtige aromatische Kohlenwasserstoffe (Benzol, Toluol, Xylole, Ethylbenzol, Styrol, Cumol)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38407, Teil 9</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mai 1991</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="1" rowsep="1" valign="top">Polycyclische aromatische Kohlenwasserstoffe (PAK)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Bodenbeschaffenheit Hochleistungsflüssigkeitschromatographie-(HPLC) Verfahren</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN ISO 13877</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Januar 2000</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">HPLC oder Gaschromatographie mit Massenspektrometer (GC-MS)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Merkblatt Nr. 1 des LUA-NRW</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">1994</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Polychlorierte Biphenyle (PCB)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Deutsche Einheitsverfahren zur Wasser-, Abwasser- und Schlammuntersuchung - Schlamm und Sedimente (Gruppe S)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38414, Teil 20</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Januar 1996</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">TOC</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Bestimmung von organischem Kohlenwasserstoff und  Gesamtkohlenstoff nach trockener Verbrennung (Elementaranalyse). Die sich auf den Boden beziehende Norm ist auch für mineralische Abfälle anwendbar.  </entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN ISO 10694</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">August 1996</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Glühverlust</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38414, Teil 3</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">November 1985</entry>
			</row>
		</tbody>
	</tgroup>
</table> <BR/>ISO-Normen, EN-Normen und DIN-Normen, auf die in diesem Anhang verwiesen wird, sind im Beuth-Verlag GmbH, Berlin und Köln, erschienen und beim Deutschen Patentamt in München archivmäßig gesichert niedergelegt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002BJNE001300000"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><enbez>Anhang 3</enbez><titel format="parat">Untersuchungsmethoden - Eluate</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle"> Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2002, 2842 </kommentar> <BR/><table frame="topbot" tocentry="%yes;">
	<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" colsep="1" rowsep="0">
		<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="25*"/>
		<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="35*"/>
		<colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="25*"/>
		<colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="25*"/>
		<thead valign="bottom">
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Untersuchungsparameter</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Verfahrenshinweise</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Norm</entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Ausgabe der Norm</entry>
			</row>
		</thead>
		<tbody valign="top">
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">pH-Wert</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Deutsche Einheitsverfahren zur Wasser-, Abwasser- und Schlammuntersuchung -Physikalische und physikalisch-chemische Kenngrößen (Gruppe C) Bestimmung des pH-Wertes (C5)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38404, Teil 5</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Januar 1984</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Elektrische Leitfähigkeit</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Deutsche Einheitsverfahren zur Wasser-, Abwasser- und Schlammuntersuchung Wasserbeschaffenheit -Bestimmung der elektrischen Leitfähigkeit</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN EN 27888</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">November 1993</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Gesamttrockenrückstand</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Deutsche Einheitsverfahren zur Wasser-, Abwasser- und Schlammuntersuchung Summarische Wirkungs- und Stoffkenngrößen (Gruppe H) - Bestimmung des Gesamttrockenrückstandes, des  Filtertrockenrückstandes und des Glührückstandes (H1)  </entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38409, Teil 1</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Januar 1987</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="2" valign="top">Cyanid, gesamt</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="4" rowsep="1" valign="top">Deutsche Einheitsverfahren zur Wasser-, Abwasser- und Schlammuntersuchung Anionen (Gruppe D) -Bestimmung der Cyanide (D13) <P>Spektralphotometrie</P>
				</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38405, Teil 13</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Februar 1981</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">E DIN ISO 11262</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Juni 1995</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">E DIN ISO 14403</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mai 1998</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="1" rowsep="1" valign="top">Cyanid, leicht freisetzbar</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38405, Teil 13</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Februar 1981</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38405, Teil 14</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Dezember 1988</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Arsen</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wasserbeschaffenheit - Bestimmung von Arsen mit AAS-Hydridverfahren</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN EN ISO 11969</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">November 1996</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Blei</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="9" rowsep="1" valign="top">
					<P>Deutsche Einheitsverfahren zur Wasser-, Abwasser- und Schlammuntersuchung Kationen (Gruppe D)</P>
					<P>- Bestimmung mittels AAS</P>
					<P>- Bestimmung mittels ICP-AES</P>
				</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 34806, Teil 6</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Juli 1998</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Cadmium</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN EN ISO 5961</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mai 1995</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Chrom, gesamt</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN EN 1233</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">August 1996</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Chromat (Cr VI)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN EN ISO 10304-3</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">November 1997</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Kupfer</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38406, Teil 7</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">September 1991</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Nickel</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38406, Teil 11</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">September 1991</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Zink</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38406, Teil 8</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Oktober 1980</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="2" rowsep="1" valign="top"> </entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" rowsep="1" valign="top">für alle Elemente:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN EN ISO 11047</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Juni 1995</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN EN ISO 11885</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">April 1998</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Quecksilber</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wasserbeschaffenheit AAS-Kaltdampftechnik</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN EN 1483</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">August 1997</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">BTEX</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">GC-FID</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38407, Teil 9</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mai 1991</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="2" rowsep="1" valign="top">PCB, gesamt</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" morerows="1" valign="top">GC-ECD</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN EN ISO 6468</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Februar 1997</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 51527, Teil 1</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mai 1987</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">GC-ECD oder (GC-MS)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38407, Teil 3</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Juli 1998</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">PAK, gesamt</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38407, Teil 8</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Oktober 1995</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Naphthalin</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">GC-FID oder GC-MS</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">DIN 38407, Teil 9</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mai 1991</entry>
			</row>
			<row rowsep="1">
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mineralölkohlenwasserstoffe</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Extraktion mit Petroläther, GC-FID</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">ISO/TR 11046</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Juni 1994</entry>
			</row>
		</tbody>
	</tgroup>
</table> <BR/>ISO-Normen, EN-Normen und DIN-Normen, auf die in diesem Anhang verwiesen wird, sind im Beuth-Verlag GmbH, Berlin und Köln, erschienen und beim Deutschen Patentamt in München archivmäßig gesichert niedergelegt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132634" doknr="BJNR283310002BJNE001401310"><metadaten><jurabk>VersatzV</jurabk><enbez>Anlage 4</enbez><titel format="XML">(zu § 4 Abs. 3 Satz 2)
<BR/>
Hinweise zur Durchführung des Langzeitsicherheitsnachweises im Rahmen
der standortbezogenen Sicherheitsbeurteilung für Bergwerke im
Salzgestein, die Abfälle verwerten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle"> Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2002, 2843 - 2847;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote </kommentar></P><P> <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Allgemeines</LA></DD> <DT>1.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziel</LA><LA Size="normal">Durch einen Langzeitsicherheitsnachweis ist zu belegen, dass die Errichtung (ggf.), der Betrieb und die Nachbetriebsphase eines Bergwerks, in das Abfälle zur Verwertung eingebracht werden sollen, zu keiner Beeinträchtigung der Biosphäre führen können.</LA><LA Size="normal">Die TA Abfall, Teil 1, vom 12. März 1991 (GMBl S. 139, 469) definiert als Schutzziel in Nummer 10 für Untertagedeponien den vollständigen und dauerhaften Abschluss der Abfälle von der Biosphäre. Dieses Schutzziel gilt auch für den untertägigen Einsatz von Versatzmaterial.</LA></DD>   <DT>1.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einbaumedium</LA><LA Size="normal">Nach der TA Abfall, Teil 1, ist ein vollständiger Einschluss bei der Ablagerung in Untertagedeponien bisher nur im Salzgestein geregelt. Danach übernimmt das Salzgestein als Wirtsgestein gleichzeitig die alleinige Funktion des Barrieregesteins. Der Langzeitsicherheitsnachweis ist daher grundsätzlich für das Salzgestein als Barrieregestein zu führen. Weitere geologische Barrieren können gegebenenfalls eine zusätzliche Sicherheit bieten, sie sind aber nicht zwingend erforderlich.</LA><LA Size="normal">Auch bei der untertägigen Verwertung von Abfällen im Salzgestein nach dem Prinzip des vollständigen Einschlusses sind daher die für Versatzmaßnahmen und deren Funktion zutreffenden Regelungen der TA Abfall, insbesondere zum Langzeitsicherheitsnachweis, gleichwertig anzuwenden.</LA></DD>   <DT>1.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dauerhaft sicherer Einbau</LA><LA Size="normal">Bei der Entsorgung von Abfällen in einer Untertagedeponie (UTD) gemäß TA Abfall, Teil 1, ist der vollständige und dauerhafte Abschluss der Abfälle von der Biosphäre das erklärte Ziel. Danach richten sich die Anforderungen an die Abfälle, die bergbaulichen Hohlräume, die geotechnischen Barrieren (Abschlussbauwerke) und alle anderen technischen Einrichtungen und betrieblichen Maßnahmen. Salz als Wirtsgestein hat hier die Bedingungen zu erfüllen, gas- und flüssigkeitsdicht zu sein, durch sein Konvergenzverhalten die Abfälle allmählich zu umschließen und am Ende des Verformungsprozesses kraftschlüssig einzuschließen.</LA><LA Size="normal">Das Konvergenzverhalten von Salzgestein steht demzufolge nicht im Widerspruch zu der Forderung, dass die Hohlräume während der Betriebsphase der UTD standsicher sein müssen. Die Anforderungen an die Standsicherheit sollen einerseits die Betriebssicherheit garantieren und andererseits die Integrität der geologischen Barriere bewahren, damit die Schutzwirkung gegen die Biosphäre aufrechterhalten bleibt. So gesehen ist eine kontrollierte Absenkung des Deckgebirges dann statthaft, wenn sie nur bruchlose Verformungen hervorruft und keine Wasserwegsamkeiten öffnet. Die Möglichkeit unkontrollierter Ereignisse ist insbesondere hinsichtlich ihrer Auswirkungen auf die Eröffnung von Wasserwegsamkeiten zu bewerten. Können dabei Wasserwegsamkeiten gänzlich ausgeschlossen werden, kann dies nicht zur Beeinträchtigung der Langzeitsicherheit führen.</LA><LA Size="normal">Wenn Abfälle als Versatzmaterial in ein Salzbergwerk nach dem Prinzip des vollständigen Einschlusses eingebracht werden, dann müssen die gleichen materiellen Anforderungen wie bei der untertägigen Ablagerung entsprechend der TA Abfall gestellt werden bzw. erfüllt sein.</LA></DD>    <DT>1.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verbreitung und Mächtigkeit des Barrieregesteins</LA><LA Size="normal">Nach der TA Abfall, Teil 1 (Nr. 10.2), muss die Barriere Salzgestein am Standort eine ausreichende räumliche Ausdehnung und im ausgewählten Ablagerungsbereich eine ausreichende Mächtigkeit besitzen. Eine &quot;Faustformel&quot; über die Mindestausdehnung und Mindestmächtigkeit ohne Berücksichtigung der standortspezifischen Gegebenheiten kann nicht angegeben werden. Grundsätzlich muss die vorhandene unverritzte Salzmächtigkeit so groß sein, dass die Barrierefunktion auf Dauer nicht beeinträchtigt wird.</LA><LA Size="normal">Hilfreich kann in diesem Zusammenhang das Einhalten der Sicherheitspfeiler (z. B. Wasserwarnlinie) nach Bergrecht sein. Werden diese nicht eingehalten, ist ein standortspezifischer Nachweis zu führen, dass die Barrierefunktion nicht beeinträchtigt ist.</LA></DD>   <DT>1.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verletzung des Barrieregesteins durch bergbauliche Tätigkeiten</LA><LA Size="normal">Das Barrieregestein wird bei Bergwerken durch die erforderlichen Schächte verletzt. Daher sind diese Schächte nach Stilllegung des Bergwerkes durch Abschlussbauwerke nach dem jeweiligen Stand der Technik so zu verschließen, dass die Einhaltung der Schutzziele gewährleistet ist. Entsprechendes gilt für den Verschluss von Schächten in Bergwerken, in denen Versatzmaterial eingebracht wird. Sonstige bergbaulich notwendige Durchörterungen der geologischen Barriere (Erkundungsbohrungen, Strecken) müssen sicher erfasst, verschlossen und abgedichtet werden. Als Planungs- und Dokumentationsgrundlage ist das Risswerk nach § 63 des Bundesberggesetzes heranzuziehen.</LA></DD>  <DT>2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Langzeitsicherheit</LA></DD> <DT>2.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umfang und Anforderungen</LA><LA Size="normal">Bei der Beseitigung von besonders überwachungsbedürftigen Abfällen in Untertagedeponien gemäß TA Abfall, Teil 1, und bei der untertägigen Verwertung nach dem Prinzip des vollständigen Einschlusses ist der Langzeitsicherheitsnachweis für das Gesamtsystem &quot;Abfall/Untertagebauwerk/Gebirgskörper&quot; unter Berücksichtigung planmäßiger und außerplanmäßiger (hypothetischer) Ereignisabläufe zu führen, wobei den standortspezifischen Gegebenheiten Rechnung zu tragen ist.</LA><LA Size="normal">Der Langzeitsicherheitsnachweis als übergreifender und zusammenfassender Einzelnachweis im Rahmen der nach TA Abfall geforderten standortbezogenen Sicherheitsbeurteilung basiert im Wesentlichen auf den Ergebnissen der beiden anderen Einzelnachweise<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geotechnischer Standsicherheitsnachweis und</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sicherheitsnachweis für die Betriebsphase.</LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">Insbesondere dem geotechnischen Standsicherheitsnachweis kommt zur Beurteilung der langfristigen Wirksamkeit und Integrität der Barriere Salz eine entscheidende Bedeutung zu.</LA><LA Size="normal">Ist der vollständige Einschluss durch den geotechnischen Standsicherheitsnachweis belegt, kann auf Modellrechnungen zu nicht planbaren Ereignisabläufen verzichtet werden, sofern plausibel dargelegt wird, ob und wie sich nicht planbare Ereignisse auswirken werden. Hierzu wird in der Regel eine verbal-argumentative Betrachtung als ausreichend angesehen, die jedoch standortbezogen zu verifizieren ist. Ist der vollständige Einschluss im geotechnischen Standsicherheitsnachweis belegt, kann auch beim Langzeitsicherheitsnachweis auf Modellrechnungen zur Schadstoffausbreitung im Deckgebirge verzichtet werden.</LA><LA Size="normal">In den Langzeitsicherheitsnachweis für Versatzmaßnahmen ist die zeitabhängige stabilisierende Wirkung des Versatzes einzubeziehen.</LA></DD>      <DT>2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Notwendige Basisinformationen</LA><LA Size="normal">Für die Beurteilung der Langzeitsicherheit sind detaillierte Basisinformationen zu den geologischen, geotechnischen, hydrogeologischen und geochemischen Parametern des Standortes sowie zur Konzentration und zum Mobilitätsverhalten der einzubringenden Schadstoffe erforderlich. Die Basisinformationen sind auf der Grundlage des Risswerkes (§ 63 des Bundesberggesetzes) zu ermitteln.</LA><LA Size="normal">Zu den Basisinformationen gehören u. a.:</LA></DD>   <DT>2.2.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geologische Verhältnisse<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geologische Barriere; vertikaler Abstand Hangendzone Salz bis zu den nächstgelegenen obersten Grubenbauen; horizontale Hohlraumabstände zu den Salzgesteinsflanken und vertikaler Abstand zum Liegenden; Mächtigkeit der gesamten Salzlagerstätte oder des Salzgesteinskörpers</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufschlussgrad der Lagerstätte</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufschlussbohrungen von über Tage und unter Tage</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stratigraphie im Grubenfeld (incl. Mächtigkeiten, fazielle Übergänge)</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stoffbestand der Salzlagerstätte mit Verhältnis von Steinsalz zu Kalisalzen, Tonen, Anhydriten, Karbonatgesteinen</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Salzlagerstättenstruktur/Innenbau, Strukturentwicklung einschließlich Bewegungen der Salzlagerstätte und ihrer Umgebung, Konvergenz, Streichen und Einfallen der Lagerstätte, Flankenausbildung, Umwandlungen an der Oberfläche der Salzlagerstätte, Lage und Ausbildung potentieller Laugenreservoire (z. B. Hauptanhydrit)</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grad der tektonischen Beanspruchung der Salzstruktur, vorherrschende Störungsrichtungen</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geologische Schnitte durch das Grubengebäude</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geothermische Tiefenstufe</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Regionale seismische Aktivität in Vergangenheit und Gegenwart</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Subrosion, Ausbildung von Erdfällen an der Oberfläche</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Halokinese.</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.2.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben zum Grubengebäude<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuschnitt (Teufe der Grubenbaue, Hohlraumvolumen, Streckenquerschnitte, Schächte, Blindschächte, Wendeln und Rampen, horizontale Ausdehnung des Grubengebäudes, Lage und Teufe aller Schächte des Grubengebäudes, Grundflächen und Lage der Sohlen bzw. Teilsohlen, Sohlen- bzw. Teilsohlenabstand, Sohlen, die mit einem Füllort am Tagesschacht angeschlossen sind, Lage und Größe der geplanten Versatz- oder Ablagerungsräume)</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sicherheit<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Standsicherheit der Schächte, Strecken, Blindschächte und Abbauräume</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ggf. Firstfälle, Stoßabschalungen und Liegendaufbrüche im Bereich des Grubenfeldes</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ggf. Lösungszuflüsse (Orte, Mengen je Zeiteinheit, Auftreten, Temperatur/Dichte, gesättigt/ungesättigt, pH-Wert/chemische Analyse, Auswirkungen auf Grubenbetrieb, ggf. einzelne Grubenteile), Ursache und Herkunft</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ggf. Gasfreisetzung/-gefährdung (Ort, Menge, Zusammensetzung, Ursache)</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ggf. Erdöl-/Erdgasvorkommen (im Innern oder im Salzhang/Flankenbereich von Salzlagerstätten)</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sicherheitspfeiler zu Deckgebirge/Flanken/Basis/Lösungsnestern/Bohrungen/Schächten/Nachbarbergwerken</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorhandene Erkundungsbohrungen von über Tage und unter Tage (siehe auch 2.2.1)</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abgedämmte bzw. abzudämmende Teile des Grubengebäudes.</LA></DD> </DL></LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.2.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hydrogeologische Verhältnisse<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stratigraphie, Petrographie, Mächtigkeit und Lagerungsverhältnisse der Schichten im Deckgebirge und Nebengestein</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben zum Aufbau von Grundwasserstockwerken und zur Grundwasserbewegung</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Durchlässigkeiten und Fließgeschwindigkeiten</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mineralisation des Grundwassers, Grundwasserchemismus, Lage der Salz-/Süßwassergrenze</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nutzung des Grundwassers, festgesetzte oder geplante Wasser- und Heilquellenschutzgebiete sowie Vorranggebiete</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Lage, Ausbildung und Beschaffenheit von Oberflächengewässern.</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.2.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abfalleinbringung<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abfallarten und -mengen, Abfallbeschaffenheit</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versatzkonzept und -technik</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geomechanisches Verhalten der Abfälle</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Reaktionsverhalten der Abfälle im Falle des Zutritts von Wasser und salinaren Lösungen<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Löslichkeitsverhalten</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gasentwicklung bei erhöhter Temperatur unter Tage</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wechselwirkungen untereinander oder mit dem Wirtsgestein.</LA></DD> </DL></LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">Es ist eine möglichst lückenlose Erhebung und Dokumentation der Bestandsdaten durchzuführen, ggf. in Form von Fachgutachten.</LA></DD>  <DT>2.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Entwicklung eines Sicherheitskonzeptes</LA><LA Size="normal">Auf der Grundlage der o.g. Basisinformationen bzw. Fachgutachten soll zunächst ein Sicherheitskonzept aufgestellt werden. Hierbei erfolgt im Rahmen der standortbezogenen Sicherheitsbeurteilung eine erste Bewertung, ob ein Nachweis des vollständigen Einschlusses der eingebrachten schadstoffhaltigen Abfälle unter den Standortbedingungen langzeitlich möglich erscheint.</LA><LA Size="normal">Gleichzeitig wird erkennbar, ob ggf. ergänzende oder zusätzliche Erkundungsarbeiten erforderlich sind.</LA></DD>   <DT>2.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geotechnischer Standsicherheitsnachweis</LA><LA Size="normal">Um den dauerhaften Abschluss der Abfälle von der Biosphäre zu gewährleisten, ist für die Standsicherheit der Hohlräume im Einzelnen nachzuweisen, dass<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">während und nach der Erstellung der Hohlräume keine Verformungen - weder im Hohlraum selbst, noch an der Tagesoberfläche - zu erwarten sind, die die Funktionsfähigkeit des Bergwerkes beeinträchtigen können;</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Tragverhalten des Gebirges ausreicht, um Verbrüche von Hohlräumen zu verhindern, die die Langzeitsicherheit des Bergwerkes beeinträchtigen können;</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die eingebrachten Abfälle auf längere Sicht stabilisierend wirken.</LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">Der Nachweis der Standsicherheit sowohl in der Betriebs- als auch in der Nachbetriebsphase ist durch ein gebirgsmechanisches Gutachten zu erbringen. Dabei sind insbesondere folgende Aufgabenstellungen abzuarbeiten:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einordnung und Bewertung der geologischen/tektonischen und hydrologischen Kenntnisse hinsichtlich ihrer Relevanz für die angetroffene und zu prognostizierende gebirgsmechanische Situation im Bereich des Grubengebäudes.</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Analyse der bergbaulichen Situation anhand von Betriebserfahrungen (soweit vorhanden), insbesondere zur Dimensionierung der untertägigen Grubenbaue und zur Bewertung der Standsicherheit.</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Analyse des Gebirgsverhaltens auf der Basis von Messungen über Tage und unter Tage, von Ergebnissen geotechnischer Laborversuche sowie auf Grund markscheiderischer Prognosen und gebirgsmechanischer Bewertungen. Vorhandene Ergebnisse und Datenbestände eines Bergwerksbetriebes können genutzt werden.</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ableitung der Darlegung eventueller gebirgsmechanischer Gefährdungssituationen auf der Basis der durchgeführten Analysen.</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erstellung eines Sicherheitsplanes zum Nachweis der Standsicherheit sowie zur gebirgsmechanischen Bewertung der Langzeitsicherheit (Integrität/Intaktheit) der geologischen Barrieren; dabei sind die möglichen Risiken zu beschreiben und die zu beachtenden Gefährdungsmöglichkeiten zu definieren, die den rechnerischen Nachweisen zugrunde zu legen sind.</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Festlegung der zu berücksichtigenden möglichen Einwirkungsfaktoren geologisch/tektonischer Art (u. a. Primärspannungszustand, Temperaturfeld, Erdbeben) oder anthropogener Art (z. B. durch Hohlraumauffahrungen, Versatz/Abfall).</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Durchführung von Laborversuchen zur Ermittlung der gesteinsmechanischen Eigenschaften (Festigkeits- und Verformungseigenschaften) der anstehenden Salzgesteine ggf. auch des einzubringenden Versatzes/Abfalls.</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">In-situ-Messungen zur Bewertung des Beanspruchungszustandes (Verformungs- und Spannungszustand) der Lagerstätte infolge des durchgeführten Bergbaus; in kritischen Bereichen auch in-situ-Messungen zur Permeabilität.</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rechnerische gebirgsmechanische Modellierung zur Simulation des Beanspruchungszustandes des Gebirges und des Langzeitverhaltens des Einlagerungsbereiches und des Grubengebäudes unter Berücksichtigung der langfristigen Konvergenz, der stabilisierenden Wirkung des Versatzes/Abfalls sowie seismologisch bedingter dynamischer Wirkungen.</LA></DD> <DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewertung von gebirgsmechanischen Gegebenheiten<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Standsicherheit (Einschätzung der Möglichkeit eines Festigkeits- bzw. Verformungsversagens, seismische Systemstabilität)</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Konvergenz des Grubengebäudes und Oberflächenabsenkungen</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Langfristige Wirksamkeit der geologischen Barrieren.</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erarbeitung der aus gebirgsmechanischer Sicht erforderlichen Maßnahmen während des Einlagerungsbetriebes und zum Betriebsabschluss<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebsbegleitende geotechnische Messungen</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">gebirgsmechanische Grundsätze für die Verwahrung und für Abschlussbauwerke.</LA></DD> </DL></LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">Die Empfehlungen des Arbeitskreises &quot;Salzmechanik&quot; der Deutschen Gesellschaft für Erd- und Grundbau e. V. zur Geotechnik der Untertagedeponierung von gefährlichen Abfällen im Salzgebirge - Ablagerung in Bergwerken - können auch bei den geotechnischen Untersuchungen in Bergwerken, in denen gefährliche Abfälle im vollständigen Einschluss verwertet werden, herangezogen werden.</LA></DD>    <DT>2.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nachweis der Langzeitsicherheit</LA><LA Size="normal">Aufbauend auf den vorlaufenden Untersuchungsergebnissen sind in dem übergreifenden und zusammenfassenden Langzeitsicherheitsnachweis für das Gesamtsystem &quot;Abfall/Untertagebauwerk/Gebirgskörper&quot; auf der Grundlage des Mehrbarrierensystems folgende Einzelsysteme zu betrachten und zu bewerten:</LA></DD>  <DT>2.5.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewertung der natürlichen Barrieren<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verhalten des Wirtsgesteins, des Nebengesteins und des Deckgebirges.</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.5.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewertung von technischen Eingriffen auf die natürlichen Barrieren<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schächte</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">andere Grubenbaue (z. B. Strecken, Blindschächte)</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Übertagebohrungen</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Untertagebohrungen</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bergbaubedingte Gebirgsauflockerungen.</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.5.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewertung der technischen Barrieren<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abfallbeschaffenheit und ggf. Konditionierung</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Art der Einbringung</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Streckendämme</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schachtverschlüsse.</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.5.4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewertung von Ereignissen, sofern sie den vollständigen Einschluss der Abfälle gefährden und ggf. eine Schadstoffmobilisierung bewirken können<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Natürlich bedingte Ereignisse<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diapirismus und Subrosion</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erdbeben</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vulkanismus</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Technisch bedingte Ereignisse und Prozesse<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Undichtwerden von Erkundungsbohrungen</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wassereinbruch während der Betriebsphase, z. B. über die Schächte</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Laugeneinbruch während der Betriebsphase</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versagen der Schachtverschlüsse</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bergbaubedingte Gebirgsauflockerungen</LA></DD> <DT>*</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bohrungen oder sonstige Eingriffe in der Nachbetriebsphase.</LA></DD> </DL></LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">Die Auswahl zusätzlicher Ereignisse hat sich an den jeweiligen standortspezifischen Gegebenheiten auszurichten.</LA></DD>  <DT>2.5.5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zusammenfassende Bewertung des Gesamtsystems unter Berücksichtigung aller sicherheitsrelevanten Gesichtspunkte.</LA></DD> </DL></LA></DD></DL></P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>