<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009"><norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2009-08-21</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2009, 2934</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss Geprüfter Aus- und Weiterbildungspädagoge/Geprüfte Aus- und Weiterbildungspädagogin</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 12 V v. 30.11.2017 I 3827; 2018 I 131</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.9.2009 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE000100000"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 53 Absatz 1 in Verbindung mit Absatz 2 des Berufsbildungsgesetzes, dessen Absatz 1 durch Artikel 232 Nummer 3 Buchstabe a der Verordnung vom 31. Oktober 2006 (BGBl. I S. 2407) geändert worden ist, und auf Grund des § 42 der Handwerksordnung, der zuletzt durch Artikel 146 der Verordnung vom 31. Oktober 2006 (BGBl. I S. 2407) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium für Bildung und Forschung nach Anhörung des Hauptausschusses des Bundesinstituts für Berufsbildung im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE000200000"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Ziel der Prüfung und Bezeichnung des Fortbildungsabschlusses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zum Nachweis von Fertigkeiten, Kenntnissen und Fähigkeiten, die im Rahmen der beruflichen Fortbildung zum Geprüften Aus- und Weiterbildungspädagogen/zur Geprüften Aus- und Weiterbildungspädagogin erworben worden sind, kann die zuständige Stelle Prüfungen nach den §§ 2 bis 12 durchführen.</P><P>(2) Ziel der Prüfung ist der Nachweis der notwendigen Qualifikationen, um die folgenden Aufgaben eigenständig und verantwortlich wahrnehmen zu können: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Bildungsprozesse in der Berufsausbildung sowie betrieblichen Weiterbildung ganzheitlich planen und durchführen, dabei insbesondere:</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Ausbildungsordnungen umsetzen und betriebliche Weiterbildungsmaßnahmen planen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Auszubildende gewinnen, auswählen und beraten, Beschäftigte in Bildungs- und Lernfragen beraten,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Bildungsmaßnahmen organisatorisch und pädagogisch unter Mitwirkung Anderer realisieren,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Auszubildende und Beschäftigte lernbegleiten sowie individuell fördern,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Fachkräfte in der Aus- und Weiterbildung berufspädagogisch begleiten,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>die Qualität der Lehr- und Lernprozesse sichern und optimieren.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die erfolgreich abgelegte Prüfung führt zum anerkannten Fortbildungsabschluss Geprüfter Aus- und Weiterbildungspädagoge/Geprüfte Aus- und Weiterbildungspädagogin.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE000300000"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Zulassungsvoraussetzungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Prüfung ist zuzulassen, wer <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>einen Abschluss in einem anerkannten mindestens dreijährigen Ausbildungsberuf und eine anschließende mindestens einjährige Berufspraxis oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>in einem sonstigen anerkannten Ausbildungsberuf und eine anschließende mindestens zweijährige Berufspraxis und</LA></DD></DL>eine erfolgreich abgelegte Prüfung nach § 4 der Ausbilder-Eignungsverordnung oder eine vergleichbare berufs- und arbeitspädagogische Qualifikation nachweist.</P><P>(2) Die Berufspraxis nach Absatz 1 muss inhaltlich wesentliche Bezüge zu den in § 1 Absatz 2 genannten Aufgaben sowie zu fachlichen Tätigkeiten der Ausbildungsberufe des Absatzes 1 haben.</P><P>(3) Abweichend von den in den Absätzen 1 und 2 genannten Voraussetzungen ist zur Prüfung auch zuzulassen, wer durch Vorlage von Zeugnissen oder auf andere Weise glaubhaft macht, Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten (berufliche Handlungsfähigkeit) erworben zu haben, die die Zulassung zur Prüfung rechtfertigen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE000400000"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Gliederung der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Prüfung gliedert sich in die Prüfungsteile: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Lernprozesse und Lernbegleitung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Planungsprozesse in der beruflichen Bildung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Berufspädagogisches Handeln.</LA></DD></DL></P><P>(2) Im Prüfungsteil „Lernprozesse und Lernbegleitung“ wird in folgenden Handlungsbereichen geprüft: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Gestaltung von Lernprozessen und Lernbegleitung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Lernpsychologisch, jugend-, erwachsenen- und sozialpädagogisch gestützte Lernbegleitung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Medienauswahl und -einsatz,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Lern- und Entwicklungsberatung.</LA></DD></DL>Die Prüfung wird schriftlich und mündlich durchgeführt.</P><P>(3) Im Prüfungsteil „Planungsprozesse in der beruflichen Bildung“ wird in folgenden Handlungsbereichen geprüft: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Organisation und Planung beruflicher Bildungsprozesse,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Gewinnung, Eignungsfeststellung und Auswahl von Auszubildenden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Bewertung von Lernleistungen sowie Prüfen und Prüfungsgestaltung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Berufspädagogische Begleitung von Fachkräften in der Aus- und Weiterbildung,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Qualitätssicherung von beruflichen Bildungsprozessen.</LA></DD></DL>Die Prüfung wird schriftlich durchgeführt.</P><P>(4) Wurden in den schriftlichen Prüfungsleistungen (Teilergebnisse) nach § 4 Absatz 1 und nach § 5 nicht mehr als eine mangelhafte Prüfungsleistung erbracht, ist darin eine mündliche Ergänzungsprüfung anzubieten. Die Ergänzungsprüfung soll in der Regel nicht länger als 20 Minuten dauern. Die Bewertung der schriftlichen Prüfungsleistung und die der mündlichen Ergänzungsprüfung werden zu einer Note zusammengefasst. Dabei wird die schriftliche Prüfungsleistung doppelt gewichtet.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE000500000"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Durchführung der Prüfung im Prüfungsteil „Lernprozesse und Lernbegleitung“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die schriftliche Prüfung im Prüfungsteil „Lernprozesse und Lernbegleitung“ ist anhand einer komplexen Situationsbeschreibung mit zwei aufeinander abgestimmten, gleichgewichtig daraus abgeleiteten Aufgabenstellungen durchzuführen. Die gesamte Bearbeitungsdauer soll 250 Minuten nicht unterschreiten und 280 Minuten nicht überschreiten.</P><P>(2) Die mündliche Prüfungsleistung wird durch ein situationsbezogenes Fachgespräch in einem vom Prüfungsausschuss nach § 7 gewählten Thema erbracht. Der Prüfungsteilnehmer oder die Prüfungsteilnehmerin wählt dafür einen aus zwei zur Wahl gestellten Fällen aus. Die Prüfungsdauer beträgt für jeden Prüfungsteilnehmer und für jede Prüfungsteilnehmerin mindestens 30 Minuten und höchstens 45 Minuten. Es ist eine Vorbereitungszeit von 30 Minuten zu gewähren. Durch das Fachgespräch soll nachgewiesen werden, dass pädagogisch angemessen moderiert, geführt und kommuniziert werden kann.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE000600000"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Durchführung der Prüfung im Prüfungsteil „Planungsprozesse in der beruflichen Bildung“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die schriftliche Prüfung im Prüfungsteil „Planungsprozesse in der beruflichen Bildung“ wird auf Grund einer komplexen Situationsbeschreibung mit zwei aufeinander abgestimmten, gleichgewichtig daraus abgeleiteten Aufgabenstellungen durchgeführt. Die gesamte Bearbeitungsdauer soll 250 Minuten nicht unterschreiten und 280 Minuten nicht überschreiten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE000700000"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Durchführung der Prüfung im Prüfungsteil „Berufspädagogisches Handeln“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Mit der Prüfung im Prüfungsteil „Berufspädagogisches Handeln“ kann erst nach Bestehen der Prüfungsteile nach § 3 Absatz 1 Nummer 1 und 2 begonnen werden; es soll jedoch nicht später als ein Jahr danach begonnen werden.</P><P>(2) Geprüft werden die in § 9 genannten Qualifikationen. Die Prüfung wird als Projektarbeit, Präsentation und Fachgespräch durchgeführt. Präsentation und Fachgespräch sind nur durchzuführen, wenn die Projektarbeit mindestens als ausreichende Leistung bewertet wurde.</P><P>(3) In der Projektarbeit soll eine komplexe berufspädagogische Problemstellung im beruflichen Handlungsfeld dargestellt, beurteilt und gelöst werden. Der Prüfungsteilnehmer oder die Prüfungsteilnehmerin schlägt aus den in § 9 genannten Funktionen dem Prüfungsausschuss dafür ein Projektthema vor. Auf dieser Grundlage entscheidet der Prüfungsausschuss über die Annahme der Projektarbeit. Die Projektarbeit ist als schriftliche Hausarbeit anzufertigen. Der Prüfungsausschuss soll den Umfang der Arbeit begrenzen. Die Bearbeitungszeit beträgt 30 Kalendertage.</P><P>(4) In der Präsentation sollen die Ergebnisse der Projektarbeit dargestellt und pädagogisch begründet werden. Im Fachgespräch sollen anknüpfend an die Präsentation vertiefende oder erweiternde Fragestellungen aus den Aufgaben entsprechend § 1 Absatz 2 geprüft werden. Dabei soll auch nachgewiesen werden, dass pädagogisch angemessen argumentiert und kommuniziert werden kann. Präsentation und Fachgespräch sollen insgesamt nicht länger als 45 Minuten dauern, die Präsentation in der Regel nicht länger als 15 Minuten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE000800000"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Inhalte der Prüfung im Prüfungsteil „Lernprozesse und Lernbegleitung“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Handlungsbereich „Gestaltung von Lernprozessen und Lernbegleitung“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, Prozesse individuellen und gemeinschaftlichen Lernens gestalten zu können. Im Besonderen soll nachgewiesen werden, dass die individuellen Begabungen und Fähigkeiten Lernender auf der Grundlage lern- und entwicklungstheoretischen sowie pädagogischen und didaktischen Wissens erkannt, unterstützt und weiter entwickelt werden können. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>lern- und entwicklungstheoretische Grundlagen für die Gestaltung von Lern- und Qualifizierungsprozessen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>didaktische und pädagogische einschließlich methodische Gestaltung von Lernbegleitung unter Berücksichtigung von Geschäfts- und Arbeitsprozessen und unterschiedlicher jugendlicher und erwachsener Zielgruppen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Lernbegleitung in und außerhalb von Arbeitsprozessen; Organisation der Lernbegleitung auch von Lernungewohnten.</LA></DD></DL></P><P>(2) Im Handlungsbereich „Lernpsychologisch, jugend-, erwachsenen- und sozialpädagogisch gestützte Lernbegleitung“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, dass individuelle Lern- und Entwicklungsprobleme oder -benachteiligungen auf der Grundlage lernpsychologischer und zielgruppenadäquater pädagogischer Methoden im Rahmen der Lernbegleitung erkannt und gezielt pädagogisch behandelt werden. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>lernpsychologische, jugend-, erwachsenen- und sozialpädagogische Methoden zur Erkennung und Behandlung von Problemen und Benachteiligungen im Lernen oder in der Persönlichkeitsentwicklung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Erkennen und Behandeln von Lernproblemen und -benachteiligungen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Erkennen und Behandeln von Entwicklungsproblemen und -benachteiligungen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>mit Lernenden angemessen und gewaltfrei kommunizieren, Feedback geben, Konflikte deeskalieren, Konfliktgespräche führen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Zusammenarbeit mit sozialpsychologischen, Erziehungsberatungs- und pädagogischen Fachdiensten.</LA></DD></DL></P><P>(3) Im Handlungsbereich „Medienauswahl und -einsatz“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, Lehr- und Lernmedien für eine effiziente Gestaltung des Lernprozesses auszuwählen, einzusetzen sowie anzupassen. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Anwenden von Lehrmedien,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Anwenden von Lernmedien,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Lehr- und Lernhilfen erstellen und anpassen; Mediendidaktik,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>pädagogische und didaktische Grundsätze sowie technische Möglichkeiten der Medienentwicklung.</LA></DD></DL></P><P>(4) Im Handlungsbereich „Lern- und Entwicklungsberatung“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, Auszubildende sowie Beschäftigte auf der Grundlage psychologischen und pädagogischen Wissens zu beraten und den Beratungsbedarf dafür zu erkennen. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Lernberatung in Bildungsprozessen, insbesondere bei Lernkrisen; Abbruchprophylaxe,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Lerntherapien und Kooperation mit lerntherapeutischen Dienstleistungen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Umgang mit disziplinarischen Problemen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Bildungs- und Entwicklungsberatung für die berufsbiografische Lebensgestaltung und in betrieblichen Veränderungsprozessen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE000900000"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Inhalte der Prüfung im Prüfungsteil „Planungsprozesse in der beruflichen Bildung“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Handlungsbereich „Organisation und Planung beruflicher Bildungsprozesse“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, komplexe Maßnahmen der Berufsausbildung sowie betriebliche Weiterbildung zu planen, zu entwickeln, zu organisieren und dabei die wesentlichen betrieblichen, fachlichen, didaktischen, pädagogischen, wirtschaftlichen, zielgruppenspezifischen und organisatorischen Gesichtspunkte abzuwägen und zu berücksichtigen. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>kundenorientierte Feststellung von betrieblichem Lern- und Qualifikationsbedarf,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>betriebliche Ausbildungspläne, betriebliche Zusatzqualifikationen sowie Weiterbildungsmaßnahmen entwickeln,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Lernprozesse und Lernsituationen unter Berücksichtigung kundenbezogener Anforderungen planen und modernisieren,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Lernbausteine, Lernunterlagen und Lernsequenzen bedarfsorientiert entwickeln,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>unterschiedliche Lernorte koordinieren, Ausbildungsverbünde und Serviceausbildungen organisieren.</LA></DD></DL></P><P>(2) Im Handlungsbereich „Gewinnung, Eignungsfeststellung und Auswahl von Auszubildenden“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, für eine Berufsausbildung geeignete Jugendliche gewinnen und auswählen zu können und deren Eignung methodisch unterstützt zu diagnostizieren. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Eignungsanforderungen an Bildungsmaßnahmen feststellen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Jugendliche für berufliche Bildungswege und Qualifikationsangebote interessieren und gewinnen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Eignung von Bewerbern diagnostizieren.</LA></DD></DL></P><P>(3) Im Handlungsbereich „Bewertung von Lernleistungen sowie Prüfen und Prüfungsgestaltung“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, aus Ausbildungsordnungen Lernzielkontrollen zu erstellen und Lernleistungen objektiviert zu bewerten, Prüfungsaufgaben und Prüfungssituationen zu gestalten. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Auswählen und Einsetzen von Methoden zur Bewertung von Lernleistungen und zur Qualifikationsfeststellung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Entwickeln von schriftlichen und mündlichen Lernzielkontrollen sowie Prüfungsaufgaben unter Berücksichtigung neuer Prüfungsformen und -methoden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Gestalten von Prüfungssituationen unter psychologischen und rechtlichen Gesichtspunkten,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Bewerten von Lern- und Prüfungsleistungen.</LA></DD></DL></P><P>(4) Im Handlungsbereich „Berufspädagogische Begleitung von Fachkräften in der Aus- und Weiterbildung“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, nebenberuflich in Lernbegleitungsaufgaben Tätige berufspädagogisch orientieren und anleiten zu können. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Entwicklung von Konzepten für den Einsatz von Fachkräften in Lernbegleitaufgaben; Lehrziele für Lernstationen analysieren und bestimmen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Auswahl, Eignung und Einsatz von Fachkräften für Lernbegleitaufgaben,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>berufspädagogische Anleitung von Fachkräften für Lernbegleitaufgaben,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>berufspädagogische Beratung bei Problemfällen.</LA></DD></DL></P><P>(5) Im Handlungsbereich „Qualitätssicherung von beruflichen Bildungsprozessen“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, Instrumente des Qualitätsmanagements und des Controlling für die Steuerung und Verbesserung selbst verantworteter Bildungsprozesse anzuwenden. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>qualitätssichernde und -verbessernde Methoden, Bildungscontrolling, Qualitätsstandards,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Bewertung beruflicher Bildungsprozesse hinsichtlich ihrer Leistungsmerkmale,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Qualitätsmanagement von Bildungsprozessen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE001000000"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Inhalte der Prüfung im Prüfungsteil „Berufspädagogisches Handeln“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Prüfungsteil „Berufspädagogisches Handeln“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, den Prozess einer Ausbilderfunktion im beruflichen Einsatzfeld in einem konkreten projektförmig bearbeiteten Geschäftsfall zu entwickeln, zu planen, zu organisieren, durchzuführen, seine Qualität zu sichern und zu optimieren. Dabei sollen die wesentlichen betrieblichen, fachlichen, pädagogischen, wirtschaftlichen, zielgruppenspezifischen und organisatorischen Gesichtspunkte abgewogen und berücksichtigt werden. Als Ausbilderfunktionen gelten Funktionen, soweit sie den unter § 1 Absatz 2 genannten Aufgaben entsprechen, wie: Ausbilderfunktionen in der betrieblichen Lehrwerkstatt, in der außerbetrieblichen Ausbildung benachteiligter Zielgruppen, in der überbetrieblichen Ausbildung, in der Koordination arbeitsprozessintegrierter Ausbildung und andere anleitende und beratende Ausbilderfunktionen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE001100000"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Anrechnung anderer Prüfungsleistungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Prüfungsteilnehmer oder die Prüfungsteilnehmerin ist auf Antrag von der Ablegung einzelner Prüfungsbestandteile durch die zuständige Stelle zu befreien, wenn eine andere vergleichbare Prüfung vor einer öffentlichen oder staatlich anerkannten Bildungseinrichtung oder vor einem staatlichen Prüfungsausschuss erfolgreich abgelegt wurde und die Anmeldung zur Fortbildungsprüfung innerhalb von fünf Jahren nach der Bekanntgabe des Bestehens der anderen Prüfung erfolgt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE001201360"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Bestehen der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Prüfung ist bestanden, wenn in allen Prüfungsleistungen mindestens ausreichende Leistungen erbracht wurden.</P><P>(2) Jede Prüfungsleistung ist gesondert nach Punkten zu bewerten.</P><P>(3) Im Prüfungsteil „Lernprozesse und Lernbegleitung“ ist eine Punktebewertung für das Ergebnis der schriftlichen Prüfungsleistung nach § 4 Absatz 1 aus den beiden gleich zu gewichtenden schriftlichen Teilergebnissen vorzunehmen. Diese Punktebewertung der schriftlichen Prüfungsleistung und die des Fachgesprächs nach § 4 Absatz 2 sind gleichgewichtet zu einer Note zusammenzufassen.</P><P>(4) Im Prüfungsteil „Planungsprozesse in der beruflichen Bildung“ sind Punkte und Note aus den Punktebewertungen der beiden gleich zu gewichtenden Punktebewertungen der schriftlichen Aufgabenstellungen nach § 5 zu bilden.</P><P>(5) Im Prüfungsteil „Berufspädagogisches Handeln“ ist aus den gleich zu gewichtenden Ergebnissen der Präsentation und des Fachgesprächs eine Punktebewertung vorzunehmen. Diese Punktebewertung und die der Projektarbeit sind gleichgewichtet zu einer Note zusammenzufassen.</P><P>(6) Die Gesamtnote ergibt sich aus dem arithmetischen Mittel aus <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Punktebewertung der Prüfungsleistungen im Prüfungsteil „Lernprozesse und Lernbegleitung“,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Punktebewertung der Prüfungsleistungen im Prüfungsteil „Planungsprozesse in der beruflichen Bildung“ und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>der Punktebewertung der Prüfungsleistungen im Prüfungsteil „Berufspädagogisches Handeln“.</LA></DD></DL></P><P>(7) Ist die Prüfung bestanden, stellt die zuständige Stelle zwei Zeugnisse aus. Im ersten Zeugnis wird der Erwerb dieses Fortbildungsabschlusses bescheinigt mit der Angabe <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Bezeichnung des Fortbildungsabschlusses nach § 1 Absatz 3 und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Bezeichnung und Fundstelle dieser Fortbildungsordnung nach den Angaben im Bundesgesetzblatt unter Berücksichtigung erfolgter Änderungen dieser Verordnung.</LA></DD></DL>Im zweiten Zeugnis werden darüber hinaus mindestens angegeben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Benennung und die Note des Prüfungsteils „Lernprozesse und Lernbegleitung“ sowie die Benennung und die jeweilige Punktebewertung der schriftlichen Prüfungsleistungen und des Fachgesprächs,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Benennung, die Punktebewertung und die Note des Prüfungsteils „Planungsprozesse in der beruflichen Bildung“,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Benennung und die Note des Prüfungsteils „Berufspädagogisches Handeln“ sowie die Benennung und die jeweilige Punktebewertung der Projektarbeit sowie der Präsentation und des Fachgesprächs,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Gesamtnote nach Absatz 6 und</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>gegebenenfalls die Befreiungen nach § 10.</LA></DD></DL>Jede Befreiung nach Satz 3 Nummer 5 ist mit Ort, Datum und der Bezeichnung des Prüfungsgremiums der anderweitig abgelegten Prüfung anzugeben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE001300000"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Wiederholen der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nicht bestandene Prüfungsteile können zweimal wiederholt werden.</P><P>(2) Mit dem Antrag auf Wiederholung der Prüfung wird der Prüfungsteilnehmer oder die Prüfungsteilnehmerin von einzelnen Prüfungsleistungen befreit, wenn die darin in einer vorangegangenen Prüfung erbrachten Leistungen mindestens ausreichend sind und der Prüfungsteilnehmer oder die Prüfungsteilnehmerin sich innerhalb von zwei Jahren, gerechnet vom Tage der nicht bestanden Prüfung an, zur Wiederholungsprüfung angemeldet hat. Bestandene Prüfungsleistungen können auf Antrag einmal wiederholt werden. In diesem Fall gilt das Ergebnis der letzten Prüfung.</P><P>(3) Ist die Prüfungsleistung nach § 6 Absatz 4 nicht bestanden, muss für die Wiederholungsprüfung die Projektarbeit nach § 6 Absatz 3 wiederholt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE001400000"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Übergangsregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Prüfungen zu dem Abschluss „Berufspädagoge/Berufspädagogin für Aus- und Weiterbildung IHK“ können bis zum 31. Dezember 2013 nach den bisherigen Vorschriften zu Ende geführt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180216214021" doknr="BJNR293400009BJNE001500000"><metadaten><jurabk>AWPädFortbV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. September 2009 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>