<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20241107213512" doknr="BJNR219600008"><norm builddate="20241107213512" doknr="BJNR219600008"><metadaten><jurabk>RindHKlV</jurabk><amtabk>RindHKlV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2008-11-12</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2008, 2186, 2196</zitstelle></fundstelle><kurzue>Rinderschlachtkörper-Handelsklassenverordnung</kurzue><langue>Verordnung über gesetzliche Handelsklassen und Kategorien für Rinderschlachtkörper</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 4 V v. 10.3.2022 I 428</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 4 V v. 30.10.2024 I Nr. 342 textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 19.11.2008 +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Artikel 3 der V v. 12.11.2008 I 2186 vom Bundesministerium für Ernährung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz erlassen. Sie ist gem. Art. 8 Satz 1 dieser V am 19.11.2008 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20241107213512" doknr="BJNR219600008BJNE000103119"><metadaten><jurabk>RindHKlV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Gesetzliche Handelsklassen und Kategorien für Rinderschlachtkörper</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für ganze, halbe und viertel Schlachtkörper von Rindern gelten die in Anhang IV Teil A und Anhang VII Teil I der Verordnung (EU) Nr. 1308/2013 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 17. Dezember 2013 über eine gemeinsame Marktorganisation für landwirtschaftliche Erzeugnisse und zur Aufhebung der Verordnungen (EWG) Nr. 922/72, (EWG) Nr. 234/79, (EG) Nr. 1037/2001 und (EG) Nr. 1234/2007 (ABl. L 347 vom 20.12.2013, S. 671; L 189 vom 27.6.2014, S. 261; L 130 vom 19.5.2016, S. 18; L 34 vom 9.2.2017, S. 41; L 106 vom 6.4.2020, S. 12), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2020/2220 (ABl. L 437 vom 28.12.2020, S. 1) geändert worden ist, bezeichneten Handelsklassen und Kategorien mit Ausnahme der Fleischigkeitsklasse S. Die Fleischigkeits- und Fettgewebeklassen sind entsprechend der Anlage in die dort bezeichneten Untergruppen zu unterteilen.</P><P>(2) Rinder im Sinne des Absatzes 1 sind Rinder, die zum Schlachtzeitpunkt jünger als acht Monate alt waren sowie solche, die zum Schlachtzeitpunkt mindestens acht Monate alt waren.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241107213512" doknr="BJNR219600008BJNE000203119"><metadaten><jurabk>RindHKlV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Einstufung in Handelsklassen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Schlachtbetriebe im Sinne des § 1 Nummer 3 des Fleischgesetzes, die pro Woche durchschnittlich mehr als 150 Rinder schlachten oder schlachten lassen, sind verpflichtet, alle Rinderschlachtkörper möglichst bald nach der Schlachtung und vor Beginn des Kühlprozesses, spätestens aber eine Stunde nach dem Stechen des Tieres in die in § 1 Absatz 1 bezeichneten Kategorien und Handelsklassen einstufen zu lassen (Klassifizierung). Die durchschnittliche wöchentliche Schlachtzahl wird auf der Grundlage der im Jahresdurchschnitt des vorangegangenen Kalenderjahres geschlachteten Menge ermittelt. Die Verantwortung für die Rahmenbedingungen einer ordnungsgemäßen Durchführung der Klassifizierung obliegt der Schlachtstätte im Sinne des § 1 Nummer 4 des Fleischgesetzes und für die ordnungsgemäße Durchführung im Einzelnen dem Schlachtbetrieb; sie wird durch die Beauftragung eines zugelassenen Klassifizierungsunternehmens mit der Durchführung der Klassifizierung nicht berührt.</P><P>(2) Bei einer freiwilligen Einordnung von Rinderschlachtkörpern in das in § 1 Absatz 1 bezeichnete Handelsklassenschema gelten die Vorschriften dieser Verordnung und die Rechtsakte der Europäischen Gemeinschaft oder der Europäischen Union über das gemeinschaftliche Handelsklassenschema für Rinderschlachtkörper.</P><P>(3) Abweichungen bei der Einstufung in Handelsklassen, die mehr als eine Untergruppe betragen, bleiben im Fall einer Kontrolle beanstandungsfrei, wenn sie den in Anlage 1 Abschnitt 2 Teil 1 Buchstabe A Nummer 1.1 Satz 1 und 2 der 2. Fleischgesetz-Durchführungsverordnung genannten Toleranzen entsprechen. Abweichungen bei der Einstufung in Kategorien bleiben im Fall einer Kontrolle beanstandungsfrei, wenn sie bei höchstens 10 Prozent der Schlachtkörper vorliegen, sofern die Geschlechtsbestimmung korrekt ist.</P><P>(4) Die Verwendung anderer als der in § 1 Absatz 1 bezeichneten Handelsklassen und Kategorien ist nicht zulässig.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241107213512" doknr="BJNR219600008BJNE000303125"><metadaten><jurabk>RindHKlV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Kennzeichnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Klassifizierte Rinderschlachtkörper sind vom Klassifizierer deutlich lesbar durch Stempelaufdruck oder durch von der Landesbehörde anerkannte, ohne Beschädigung nicht entfernbare Etiketten nach Artikel 8 Absatz 1, 2a, 3a sowie 4 und 5 der Delegierten Verordnung (EU) 2017/1182 der Kommission vom 20. April 2017 zur Ergänzung der Verordnung (EU) Nr. 1308/2013 des Europäischen Parlaments und des Rates in Bezug auf die Handelsklassenschemata der Union für Schlachtkörper von Rindern, Schweinen und Schafen und zur Meldung der Marktpreise für bestimmte Kategorien von Schlachtkörpern und lebenden Tieren (ABl. L 171 vom 4.7.2017, S. 74) in folgender Reihenfolge zu kennzeichnen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Buchstabe der Kategoriebezeichnung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Buchstabe der Fleischigkeitsklasse und Zeichen der Untergruppe und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziffer der Fettklasse und Zeichen der Untergruppe.</LA></DD></DL>Satz 1 gilt nicht für nach Bestimmungen des Lebensmittelhygienerechts zugelassene Schlachtbetriebe, die alle anfallenden Rinderschlachtkörper selbst entbeinen.</P><P>(2) Zusätzlich zu den in Absatz 1 genannten Kennzeichnungselementen ist der Schlachtkörper mit dem Schlachtdatum und dem Schlachtgewicht zu kennzeichnen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241107213512" doknr="BJNR219600008BJNE000800119"><metadaten><jurabk>RindHKlV</jurabk><enbez>§ 3a</enbez><titel format="XML">Datenverarbeitung und Datenübermittlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zum Zweck der Durchführung von Kontrollen verarbeitet und übermittelt die zuständige Behörde die Daten nach Abschnitt III der Anlage des Marktorganisationsgesetzes.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241107213512" doknr="BJNR219600008BJNE000404119"><metadaten><jurabk>RindHKlV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig im Sinne des § 36 Absatz 3 Nummer 3 Buchstabe c des Marktorganisationsgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder leichtfertig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 2 Absatz 1 Satz 1 einen Rinderschlachtkörper nicht, nicht richtig oder nicht rechtzeitig einstufen lässt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 2 Absatz 4 eine Handelsklasse oder Kategorie verwendet.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ordnungswidrig im Sinne des § 36 Absatz 4 Satz 1 des Marktorganisationsgesetzes handelt, wer gegen die Delegierte Verordnung (EU) 2017/1182 der Kommission vom 20. April 2017 zur Ergänzung der Verordnung (EU) Nr. 1308/2013 des Europäischen Parlaments und des Rates in Bezug auf die Handelsklassenschemata der Union für Schlachtkörper von Rindern, Schweinen und Schafen und zur Meldung der Marktpreise für bestimmte Kategorien von Schlachtkörpern und lebenden Tieren (ABl. L 171 vom 4.7.2017, S. 74) verstößt, indem er vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen Artikel 6 Absatz 1 Fett-, Muskel- oder sonstiges Gewebe von einem Rinderschlachtkörper entfernt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen Artikel 8 Absatz 1 in Verbindung mit Absatz 2 Buchstabe a, Absatz 3 Satz 1 Buchstabe a oder Satz 2, Absatz 4 oder 5, jeweils in Verbindung mit Artikel 7 Absatz 1, einen Rinderschlachtkörper nicht, nicht richtig, nicht vollständig, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht rechtzeitig kennzeichnet.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241107213512" doknr="BJNR219600008BJNE000501377"><metadaten><jurabk>RindHKlV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241107213512" doknr="BJNR219600008BJNE000700125"><metadaten><jurabk>RindHKlV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Überwachung, Duldungs- und Auskunftspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Soweit es zur Überwachung der Einhaltung der nach dieser Verordnung geltenden Vorschriften erforderlich ist, können die Beauftragten der zuständigen Stellen bei Betrieben, die Rinder schlachten und Rindfleisch im Sinne des § 1 zum Verkauf vorrätig halten, anbieten, feilhalten, liefern, verkaufen oder sonst in den Verkehr bringen oder in den Geltungsbereich oder aus dem Geltungsbereich dieser Verordnung verbringen, während der Geschäftszeit <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geschäftsräume und Grundstücke, Verkaufseinrichtungen und Transportmittel betreten und dort Besichtigungen vornehmen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geschäftsunterlagen einsehen und prüfen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auskunft verlangen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Inhaber oder Leiter von Betrieben sowie Klassifizierungsunternehmen sind verpflichtet, das Betreten der Geschäftsräume und Grundstücke, Verkaufseinrichtungen und Transportmittel sowie die dort vorzunehmenden Besichtigungen zu gestatten, das zu besichtigende Rindfleisch selbst oder durch andere so darzulegen, dass die Besichtigung ordnungsgemäß vorgenommen werden kann, selbst oder durch andere die erforderliche Hilfe bei der Besichtigung zu leisten, die geschäftlichen Unterlagen vorzulegen, prüfen zu lassen und Auskünfte zu erteilen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241107213512" doknr="BJNR219600008BJNE000600000"><metadaten><jurabk>RindHKlV</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(zu § 1)<BR/>I. Fleischigkeitsklassen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2008, 2197)</kommentar><BR/><table frame="all" pgwide="1" tabstyle="tab1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="1" rowsep="1"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colsep="1" rowsep="1"/><colspec align="center" colname="col2" colnum="2" colsep="1" rowsep="1"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Fleischigkeitsklasse</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Untergruppe</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">E</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="0" valign="top">E +<BR/> E 0<BR/> E –</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">U</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="0" valign="top">U +<BR/> U 0<BR/> U -</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">R</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="0" valign="top">R +<BR/> R 0<BR/> R –</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">O</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="0" valign="top">O +<BR/> O 0<BR/> O –</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">P</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="0" valign="top">P +<BR/> P 0<BR/> P –</entry></row></tbody></tgroup></table><Title Align="auto"><BR/>II. Fettklassen<BR/><BR/></Title><table frame="all" pgwide="1" tabstyle="tab1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="1" rowsep="1"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colsep="1" rowsep="1"/><colspec align="center" colname="col2" colnum="2" colsep="1" rowsep="1"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Fettklasse</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Untergruppe</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">1</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="0" valign="top">1 –<BR/> 1 0<BR/> 1 +</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">2</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="0" valign="top">2 –<BR/> 2 0<BR/> 2 +</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">3</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="0" valign="top">3 –<BR/> 3 0<BR/> 3 +</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">4</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="0" valign="top">4 –<BR/> 4 0<BR/> 4 +</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">5</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="0" valign="top">5 –<BR/> 5 0<BR/> 5 +</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>