<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20221231214159" doknr="BJNR031800005"><norm builddate="20221231214159" doknr="BJNR031800005"><metadaten><jurabk>VRegV</jurabk><amtabk>VRegV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2005-02-21</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2005, 318</zitstelle></fundstelle><kurzue>Vorsorgeregister-Verordnung</kurzue><langue>Verordnung über das Zentrale Vorsorgeregister</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 6 G v. 4.5.2021 I 882</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.3.2005 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20221231214159" doknr="BJNR031800005BJNE000100000"><metadaten><jurabk>VRegV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 78a Abs. 3 der Bundesnotarordnung, der durch Artikel 2b des Gesetzes vom 23. April 2004 (BGBl. I S. 598) eingefügt worden ist, verordnet das Bundesministerium der Justiz:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221231214159" doknr="BJNR031800005BJNE000204125"><metadaten><jurabk>VRegV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Inhalt des Zentralen Vorsorgeregisters</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesnotarkammer stellt die Eintragung folgender personenbezogener Daten im Zentralen Vorsorgeregister sicher: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Daten zur Person des Vollmachtgebers:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Familienname,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geburtsname,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vornamen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geschlecht,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geburtsdatum,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geburtsort,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anschrift (Straße, Hausnummer, Postleitzahl, Ort),</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">E-Mail-Adresse,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Daten zur Person des Bevollmächtigten:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Familienname,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geburtsname,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vornamen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geburtsdatum,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anschrift (Straße, Hausnummer, Postleitzahl, Ort),</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rufnummer,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">E-Mail-Adresse,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datum der Errichtung der Vollmachtsurkunde,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufbewahrungsort der Vollmachtsurkunde,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben, ob Vollmacht erteilt wurde zur Erledigung von<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vermögensangelegenheiten,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angelegenheiten der Gesundheitssorge und ob ausdrücklich Maßnahmen nach § 1829 Absatz 1 Satz 1 und § 1832 Absatz 1 und 4 des Bürgerlichen Gesetzbuchs umfasst sind,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angelegenheiten der Aufenthaltsbestimmung und ob ausdrücklich Maßnahmen nach § 1831 Absatz 1 und 4 des Bürgerlichen Gesetzbuchs umfasst sind,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sonstigen persönlichen Angelegenheiten,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">besondere Anordnungen oder Wünsche<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über das Verhältnis mehrerer Bevollmächtigter zueinander,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Fall, dass das Betreuungsgericht einen Betreuer bestellt,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">hinsichtlich Art und Umfang medizinischer Versorgung,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Widersprüche gegen eine Vertretung durch den Ehegatten nach § 1358 des Bürgerlichen Gesetzbuchs mit den Daten zur Person des Widersprechenden entsprechend Nummer 1.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ist die Vollmacht in öffentlich beglaubigter oder notariell beurkundeter Form errichtet worden, dürfen darüber hinaus die Urkundenrollennummer, das Urkundsdatum sowie die Bezeichnung des Notars und die Anschrift seiner Geschäftsstelle aufgenommen werden.</P><P>(3) Die Eintragung erfolgt unter Angabe ihres Datums.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221231214159" doknr="BJNR031800005BJNE000302125"><metadaten><jurabk>VRegV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Eintragungsantrag</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Eintragung erfolgt auf schriftlichen Antrag des Vollmachtgebers oder des einer Vertretung durch den Ehegatten Widersprechenden. Der Antrag hat mindestens die Angaben nach § 1 Abs. 1 Nr. 1 Buchstabe a, c bis g zu enthalten. Sollen auch Angaben über den Bevollmächtigten eingetragen werden, muss der Antrag zudem mindestens die Angaben nach § 1 Abs. 1 Nr. 2 Buchstabe a, c und e enthalten. Die Angaben nach § 1 Abs. 3 werden unabhängig von dem Antrag eingetragen.</P><P>(2) Der Antrag kann auch im Wege der Datenfernübertragung gestellt werden, soweit die Bundesnotarkammer diese Möglichkeit eröffnet hat. Die Bundesnotarkammer hat dem jeweiligen Stand der Technik entsprechende Maßnahmen zur Sicherstellung von Datenschutz und Datensicherheit nach den Artikeln 24, 25 und 32 der Verordnung (EU) 2016/679 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 27. April 2016 zum Schutz natürlicher Personen bei der Verarbeitung personenbezogener Daten, zum freien Datenverkehr und zur Aufhebung der Richtlinie 95/46/EG (Datenschutz-Grundverordnung) (ABl. L 119 vom 4.5.2016, S. 1; L 314 vom 22.11.2016, S. 72; L 127 vom 23.5.2018, S. 2) zu treffen, die insbesondere die Vertraulichkeit und Unversehrtheit der Daten gewährleisten; im Falle der Nutzung allgemein zugänglicher Netze sind dem jeweiligen Stand der Technik entsprechende Verschlüsselungsverfahren anzuwenden.</P><P>(3) In Zweifelsfällen hat die Bundesnotarkammer sich von der Identität des Antragstellers zu überzeugen. Im Übrigen prüft sie die Richtigkeit der mit dem Antrag übermittelten Angaben nicht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221231214159" doknr="BJNR031800005BJNE000400000"><metadaten><jurabk>VRegV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Vorschuss, Antragsrücknahme bei Nichtzahlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesnotarkammer kann die Zahlung eines zur Deckung der Gebühren hinreichenden Vorschusses verlangen. Sie kann die Vornahme der Eintragung von der Zahlung oder Sicherstellung des Vorschusses abhängig machen.</P><P>(2) Wird ein verlangter Vorschuss innerhalb angemessener Frist nicht gezahlt, gilt der Antrag als zurückgenommen. Die Frist sowie die Rechtsfolge der Fristversäumnis sind mit dem Verlangen des Vorschusses mitzuteilen. Die Frist darf 30 Tage nicht unterschreiten.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221231214159" doknr="BJNR031800005BJNE000501125"><metadaten><jurabk>VRegV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Benachrichtigung des Bevollmächtigten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nach Eingang des Eintragungsantrags hat die Bundesnotarkammer einen Bevollmächtigten, der nicht schriftlich in die Speicherung der Daten zu seiner Person eingewilligt hat, schriftlich über die nach § 1 Abs. 1 Nr. 1 Buchstabe a, c, g und Nr. 2 bis 6 gespeicherten Daten zu unterrichten. Artikel 14 der Verordnung (EU) 2016/679 bleibt unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221231214159" doknr="BJNR031800005BJNE000601125"><metadaten><jurabk>VRegV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Änderung, Ergänzung und Löschung von Eintragungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Änderungen, Ergänzungen und Löschungen von Eintragungen erfolgen auf schriftlichen Antrag des Vollmachtgebers oder des einer Vertretung durch den Ehegatten Widersprechenden. § 2 Abs. 2, 3 und § 3 gelten entsprechend.</P><P>(2) Bei der Eintragung von Änderungen und Ergänzungen ist sicherzustellen, dass die bisherige Eintragung auf Anforderung erkennbar bleibt.</P><P>(3) Daten nach § 1 Abs. 1 Nr. 2 sind auch auf schriftlichen Antrag des Bevollmächtigten zu löschen. § 2 Abs. 2 und 3 gilt entsprechend.</P><P>(4) Eintragungen sind 110 Jahre nach der Geburt des Vollmachtgebers oder des einer Vertretung durch den Ehegatten Widersprechenden zu löschen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221231214159" doknr="BJNR031800005BJNE000704125"><metadaten><jurabk>VRegV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Auskunft an Betreuungsgerichte, Landgerichte als Beschwerdegerichte und Ärzte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Auskunft aus dem Register erfolgt im Wege eines automatisierten Verfahrens auf Abruf, sofern die Bundesnotarkammer zuvor <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Ersuchen eines Betreuungsgerichts oder eines Landgerichts als Beschwerdegericht mit der jeweiligen Landesjustizverwaltung und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Ersuchen eines Arztes mit der jeweils zuständigen Landesärztekammer</LA></DD></DL>schriftlich Festlegungen zu den technischen und organisatorischen Maßnahmen zur Gewährleistung des Datenschutzes und der Datensicherheit nach den Artikeln 24, 25 und 32 der Verordnung (EU) 2016/679 getroffen hat. § 2 Abs. 2 Satz 2 gilt entsprechend.</P><P>(2) Die Auskunft aus dem Register erfolgt auch auf schriftliches oder elektronisches Ersuchen des Betreuungsgerichts und des Landgerichts als Beschwerdegericht. Bei besonderer Dringlichkeit, insbesondere wenn die Bestellung eines vorläufigen Betreuers im Rahmen einer einstweiligen Anordnung in Betracht kommt, kann das Ersuchen auch fernmündlich gestellt werden. In jedem Fall haben das Betreuungsgericht und das Landgericht als Beschwerdegericht das Geschäftszeichen ihres Betreuungsverfahrens anzugeben.</P><P>(3) In den Fällen des Absatzes 2 erteilt die Bundesnotarkammer die Auskunft aus dem Register schriftlich oder elektronisch. Hierbei sind die erforderlichen Maßnahmen zu treffen, um die Authentizität des Ersuchens zu prüfen und die Vertraulichkeit der Auskunft zu gewährleisten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221231214159" doknr="BJNR031800005BJNE000804125"><metadaten><jurabk>VRegV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Protokollierung der Auskunftserteilungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Zulässigkeit der Auskunftsersuchen prüft die Bundesnotarkammer nur, wenn sie dazu nach den Umständen des Einzelfalls Anlass hat. Für die Kontrolle der Zulässigkeit der Ersuchen und für die Sicherstellung der ordnungsgemäßen Datenverarbeitung protokolliert die Bundesnotarkammer alle nach § 6 erteilten Auskünfte elektronisch. Zu protokollieren sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die von der ersuchenden Stelle eingegebenen Daten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das ersuchende Gericht und dessen Geschäftszeichen oder der ersuchende Arzt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Zeitpunkt des Ersuchens sowie</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die übermittelten Daten.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Protokolle dürfen nur für Zwecke der Datenschutzkontrolle, der Datensicherung, der Sicherstellung eines ordnungsgemäßen Registerbetriebs und der Überprüfung durch die jeweils zuständige Landesärztekammer, ob die Voraussetzungen des § 78b Absatz 1 Satz 2 der Bundesnotarordnung eingehalten sind, verwendet werden. Zur Überprüfung, ob die Voraussetzungen des § 78b Absatz 1 Satz 2 der Bundesnotarordnung eingehalten sind, kann die jeweils zuständige Landesärztekammer auf der Grundlage der Protokolle Auskunft darüber verlangen, welche Auskünfte an einen Arzt erteilt worden sind. Ferner kann der Vollmachtgeber oder der einer Vertretung durch den Ehegatten Widersprechende auf der Grundlage der Protokolle Auskunft darüber verlangen, welche Auskünfte aus dem Register erteilt worden sind. Satz 3 gilt entsprechend für den Bevollmächtigten, sofern Daten zu seiner Person gespeichert sind. Die Protokolle sind gegen zweckfremde Verwendung zu schützen.</P><P>(3) Die Protokolle werden nach Ablauf des auf ihre Erstellung folgenden Kalenderjahres gelöscht. Die Landesärztekammer löscht Protokolle, die ihr nach Absatz 2 Satz 2 zur Verfügung gestellt worden sind, ein Jahr nach ihrem Eingang, sofern sie nicht für weitere, bereits eingeleitete Prüfungen benötigt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221231214159" doknr="BJNR031800005BJNE001001125"><metadaten><jurabk>VRegV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Aufbewahrung von Dokumenten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die ein einzelnes Eintragungs- oder Auskunftsverfahren betreffenden Dokumente hat die Bundesnotarkammer fünf Jahre aufzubewahren. Die Aufbewahrungsfrist beginnt mit dem Schluss des Kalenderjahres, in dem die letzte Verfügung zur Sache ergangen ist oder die Angelegenheit ihre Erledigung gefunden hat. Nach Ablauf der Aufbewahrungsfrist sind die Dokumente zu vernichten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221231214159" doknr="BJNR031800005BJNE001103125"><metadaten><jurabk>VRegV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Betreuungsverfügungen, Patientenverfügungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Zentralen Vorsorgeregister können auch Betreuungsverfügungen und Patientenverfügungen unabhängig von der Eintragung einer Vollmacht registriert werden. Die §§ 1 bis 8 gelten entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221231214159" doknr="BJNR031800005BJNE001201125"><metadaten><jurabk>VRegV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>