<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210331212529" doknr="BJNR126600005"><norm builddate="20210331212529" doknr="BJNR126600005"><metadaten><jurabk>AdVermiStAnKoV</jurabk><amtabk>AdVermiStAnKoV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2005-05-04</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2005, 1266</zitstelle></fundstelle><kurzue>Adoptionsvermittlungsstellenanerkennungs- und Kostenverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Anerkennung von Adoptionsvermittlungsstellen in
freier Trägerschaft sowie die im Adoptionsvermittlungsverfahren zu
erstattenden Kosten</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch durch Art. 4 Abs. 3 G v. 12.2.2021 I 226 (Nr. 7) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 19. 5.2005 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210331212529" doknr="BJNR126600005BJNE000100000"><metadaten><jurabk>AdVermiStAnKoV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 9c Abs. 1 Satz 1 und 2 Nr. 4 und Abs. 2 des Adoptionsvermittlungsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 22. Dezember 2001 (BGBl. 2002 I S. 354) in Verbindung mit dem 2. Abschnitt des Verwaltungskostengesetzes vom 23. Juni 1970 (BGBl. I S. 821) verordnet das Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Justiz:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210331212529" doknr="BJNR126600005BJNG000100000"><metadaten><jurabk>AdVermiStAnKoV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Anerkennung und Überprüfung von
Adoptionsvermittlungsstellen in freier Trägerschaft</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210331212530" doknr="BJNR126600005BJNE000201360"><metadaten><jurabk>AdVermiStAnKoV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anerkennung als Adoptionsvermittlungsstelle</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Antrag auf Anerkennung als Adoptionsvermittlungsstelle nach § 2 Absatz 3 des Adoptionsvermittlungsgesetzes muss insbesondere enthalten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Satzung des Trägers,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auszug aus dem für die juristische Person oder Personenvereinigung maßgeblichen Register,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirtschaftsplan,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Darlegung der Finanzlage des Trägers,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schätzung der durchschnittlichen Kosten eines Adoptionsvermittlungsverfahrens,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vorläufige Bescheinigung über die Gemeinnützigkeit oder Körperschaftsfreistellungsbescheid,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Darlegung des Beratungs- und Vermittlungskonzeptes,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Darlegung der personellen Zusammensetzung der Adoptionsvermittlungsstelle, insbesondere Nachweis der persönlichen und fachlichen Eignung der Fachkräfte und der Personen nach § 3 Abs. 1 Satz 2 des Adoptionsvermittlungsgesetzes durch die Vorlage von Prüfungs- und Arbeitszeugnissen und des vollständigen Lebenslaufs, sowie</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Führungszeugnisse für die in Nummer 8 genannten Personen und die Vertreter des Trägers.</LA></DD></DL></P><P>(2) Hat die Adoptionsvermittlungsstelle in freier Trägerschaft außerhalb des Zuständigkeitsbereichs der für ihren Sitz zuständigen zentralen Adoptionsstelle des Landesjugendamtes Nebenstellen, die selbst keine eigene Adoptionsvermittlung durchführen, so ist der Antrag auf Anerkennung als Adoptionsvermittlungsstelle ausschließlich an die für den Sitz des Trägers zuständige zentrale Adoptionsstelle des Landesjugendamtes zu stellen. Soweit eine Nebenstelle Adoptionsvermittlung durchführt, bedarf es eines Antrages nach Absatz 1 an die für den Sitz der Nebenstelle zuständige zentrale Adoptionsstelle des Landesjugendamtes.</P><P>(3) Verlegt die Adoptionsvermittlungsstelle in freier Trägerschaft ihren Sitz in den Zuständigkeitsbereich einer anderen zentralen Adoptionsstelle eines Landesjugendamtes, so bedarf sie der erneuten Anerkennung durch die nunmehr zuständige zentrale Adoptionsstelle des Landesjugendamtes. Sofern binnen eines Monats nach der Sitzverlegung ein Antrag auf erneute Anerkennung gestellt worden ist, gilt die bisherige Anerkennung bis zur Entscheidung über den Antrag auf erneute Anerkennung fort. Bis zur Entscheidung nach Satz 2 bleibt die bisher zuständige zentrale Adoptionsstelle für Entscheidungen nach § 4 Abs. 3 Satz 1 und 2 des Adoptionsvermittlungsgesetzes zuständig.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210331212530" doknr="BJNR126600005BJNE000301360"><metadaten><jurabk>AdVermiStAnKoV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Zulassung als anerkannte Auslandsvermittlungsstelle</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Antrag auf Zulassung als anerkannte Auslandsvermittlungsstelle nach § 2a Absatz 4 Nummer 2 des Adoptionsvermittlungsgesetzes muss zusätzlich zu den nach § 1 Absatz 1 geforderten Angaben insbesondere enthalten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Benennung des oder der Staaten, aus denen Kinder zur Adoption vermittelt werden sollen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bezeichnung der zentralen Behörde oder der zugelassenen Stelle des Heimatstaates, mit der das Adoptionsvermittlungsverfahren durchgeführt werden soll,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">außerhalb des Anwendungsbereichs des Haager Übereinkommens vom 29. Mai 1993 über den Schutz von Kindern und die Zusammenarbeit auf dem Gebiet der internationalen Adoption (BGBl. 2001 II S. 1034) den Nachweis der Zulassung der Stelle nach Nummer 2 durch den Heimatstaat oder, soweit das nationale Recht des Heimatstaates eine Zulassung nicht kennt, den Nachweis der fachlichen Qualifikation der Stelle,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nachweis der Zusammenarbeit mit Stellen im Heimatstaat unter Vorlage entsprechender Vereinbarungen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nachweis der Berechtigung zur Adoptionsvermittlung im Heimatstaat,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Darstellung des Ablaufs des Adoptionsvermittlungsverfahrens einschließlich eventueller Projektförderung,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schätzung der durchschnittlichen Kosten des Adoptionsvermittlungsverfahrens, aufgegliedert nach Heimatstaaten, und</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Darlegung der besonderen Eignung nach § 4 Absatz 2 Satz 4 des Adoptionsvermittlungsgesetzes.</LA></DD></DL></P><P>(2) Im Zulassungsverfahren sind die übrigen zentralen Adoptionsstellen der Landesjugendämter und die Bundeszentralstelle für Auslandsadoption zu beteiligen.</P><P>(3) Bei der Entscheidung ist auch zu berücksichtigen, ob die allgemeinen Strukturen der internationalen Adoptionsvermittlung im Heimatstaat die Gewähr für eine ordnungsgemäße Abwicklung der internationalen Adoptionsvermittlung bieten und andere Belange nach § 4 Absatz 2 Satz 4 des Adoptionsvermittlungsgesetzes nicht entgegenstehen.</P><P>(4) Können aufgrund des Verfahrensstandes die Unterlagen nach Absatz 1 Nummer 3 bis 5 noch nicht vorgelegt werden, kann die Anerkennung als Auslandsvermittlungsstelle auf ein Jahr befristet mit der Auflage erteilt werden, innerhalb dieser Zeit die fehlenden Unterlagen nachzureichen. Die Frist kann in begründeten Ausnahmefällen verlängert werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210331212530" doknr="BJNR126600005BJNE000400000"><metadaten><jurabk>AdVermiStAnKoV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Unterrichtung der zentralen Adoptionsstelle des Landesjugendamtes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Adoptionsvermittlungsstelle in freier Trägerschaft hat der zentralen Adoptionsstelle des Landesjugendamtes, die die Anerkennung oder die Zulassung erteilt hat, wesentliche Änderungen gegenüber den Angaben nach § 1 Abs. 1 und § 2 Abs. 1 unverzüglich mitzuteilen. Dies sind insbesondere: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Änderung der Satzung, insbesondere aufgrund Verlegung des Sitzes,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Änderung der Vertretung unter Vorlage der in § 1 Abs. 1 Nr. 9 genannten Unterlagen,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wegfall der Gemeinnützigkeit,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausscheiden einer Fachkraft,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einstellung einer Fachkraft oder einer Person nach § 3 Abs. 1 Satz 2 des Adoptionsvermittlungsgesetzes unter Vorlage der in § 1 Abs. 1 Nr. 8 und 9 genannten Unterlagen,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wechsel oder Hinzutreten einer kooperierenden Stelle im Sinne des § 2 Abs. 1 Satz 1 Nr. 2; § 2 Abs. 1 Satz 1 Nr. 3 ist entsprechend anzuwenden,</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wegfall der Zulassung einer kooperierenden Stelle im Heimatstaat,</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wegfall der Zulassung der Adoptionsvermittlungsstelle in freier Trägerschaft im Heimatstaat,</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wesentliche Veränderungen im Ablauf des Adoptionsvermittlungsverfahrens und</LA></DD> <DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auflösung der Adoptionsvermittlungsstelle in freier Trägerschaft.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210331212530" doknr="BJNR126600005BJNE000500000"><metadaten><jurabk>AdVermiStAnKoV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Bericht an die zentrale Adoptionsstelle des Landesjugendamtes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Adoptionsvermittlungsstelle in freier Trägerschaft hat der zentralen Adoptionsstelle des Landesjugendamtes, die die Anerkennung oder Zulassung erteilt hat, nach Ablauf eines jeden Kalenderjahres bis spätestens 31. März des folgenden Jahres einen ausführlichen Bericht vorzulegen, der insbesondere folgende Angaben enthalten muss: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anzahl der erfolgreich abgeschlossenen Adoptionsvermittlungsverfahren,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anzahl der abgebrochenen Adoptionsvermittlungsverfahren,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anzahl der laufenden Adoptionsvermittlungsverfahren,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anzahl der selbst erstellten Eignungsberichte,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nationalität und Alter der vermittelten Kinder,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufschlüsselung der durchschnittlichen Kosten eines Adoptionsvermittlungsverfahrens nach Heimatstaaten,</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirtschaftsplan für das auf das Berichtsjahr folgende Jahr,</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Jahresabschluss für das abgelaufene Kalenderjahr, der durch eine geeignete unabhängige Stelle geprüft sein muss,</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einrichtung von Nebenstellen und eine Beschreibung ihrer Aufgaben, soweit dort keine Adoptionsvermittlung durchgeführt wird.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Die zentrale Adoptionsstelle des Landesjugendamtes kann die Frist nach Absatz 1 in begründeten Fällen verlängern.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210331212530" doknr="BJNR126600005BJNG000200000"><metadaten><jurabk>AdVermiStAnKoV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Kosten, Inkrafttreten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210331212530" doknr="BJNR126600005BJNE000601360"><metadaten><jurabk>AdVermiStAnKoV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Gebühren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Führen staatliche Adoptionsvermittlungsstellen das Adoptionsvermittlungsverfahren durch, sind folgende Gebühren zu erheben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>für eine Eignungsprüfung nach § 7b Absatz 1 des Adoptionsvermittlungsgesetzes 1 300 Euro,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für die Durchführung eines internationalen Adoptionsvermittlungsverfahrens einschließlich einer länderspezifischen Eignungsprüfung nach § 7c Absatz 1 des Adoptionsvermittlungsgesetzes 1 200 Euro.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210331212530" doknr="BJNR126600005BJNE000700000"><metadaten><jurabk>AdVermiStAnKoV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Erstattung von Auslagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei internationalen Adoptionsvermittlungsverfahren erhebt die staatliche Adoptionsvermittlungsstelle folgende Auslagen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufwendungen für die Beschaffung von Urkunden,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufwendungen für Übersetzungen,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vergütung von Sachverständigen.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210331212530" doknr="BJNR126600005BJNE000800000"><metadaten><jurabk>AdVermiStAnKoV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210331212530" doknr="BJNR126600005BJNE000900000"><metadaten><jurabk>AdVermiStAnKoV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>