<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20211230214004" doknr="BJNR460300021"><norm builddate="20211230214004" doknr="BJNR460300021"><metadaten><jurabk>GaFinHG</jurabk><amtabk>GaFinHG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2021-10-02</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2021, 4602, 4603</zitstelle></fundstelle><kurzue>Ganztagsfinanzhilfegesetz</kurzue><langue>Gesetz über Finanzhilfen des Bundes zum Ausbau ganztägiger Bildungs- und Betreuungsangebote für Kinder im Grundschulalter</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 2 G v. 20.12.2021 I 5248</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 12.10.2021 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 3 des G v. 2.10.2021 I 4602 vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es ist gem. Art. 7 Abs. 1 dieses G am 12.10.2021 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214004" doknr="BJNR460300021BJNE000101126"><metadaten><jurabk>GaFinHG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Förderziel und Fördervolumen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Bund gewährt den Ländern aus dem Sondervermögen „Ausbau ganztägiger Bildungs- und Betreuungsangebote für Kinder im Grundschulalter“ Finanzhilfen nach Artikel 104c des Grundgesetzes für Investitionen in den quantitativen und qualitativen investiven Ausbau ganztägiger Bildungs- und Betreuungsangebote für Grundschulkinder.</P><P>(2) Der Bund stellt in den Jahren 2020 und 2021 je 1 Milliarde Euro Finanzhilfen als Basismittel zur Verfügung.</P><P>(3) Der Bund stellt im Jahr 2020 zusätzlich 750 Millionen Euro als Bonusmittel für den beschleunigten Ausbau von ganztägigen Bildungs- und Betreuungsangeboten für Grundschulkinder zur Verfügung. Die Basismittel erhöhen sich um den nach dem 31. Dezember 2022 verbleibenden Restbetrag aus den „Finanzhilfen des Bundes für das Investitionsprogramm zum beschleunigten Infrastrukturausbau der Ganztagsbetreuung für Grundschulkinder“.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214004" doknr="BJNR460300021BJNE000200000"><metadaten><jurabk>GaFinHG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Förderzeitraum</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Förderfähig sind Maßnahmen, die ab dem Inkrafttreten dieses Gesetzes begonnen und bis zum 31. Dezember 2027 abgeschlossen werden. Maßnahmen sind auch selbständige Abschnitte eines Vorhabens. Alle geförderten Maßnahmen sind bis zum 30. Juni 2028 abzurechnen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214004" doknr="BJNR460300021BJNE000300000"><metadaten><jurabk>GaFinHG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Förderbereiche</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Finanzhilfen des Bundes werden trägerneutral gewährt für zusätzliche investive Maßnahmen der Länder, Gemeinden und Gemeindeverbände zum quantitativen oder qualitativen Ausbau ganztägiger Bildungs- und Betreuungsangebote. Förderfähig sind Investitionen für den Neubau, den Umbau, die Erweiterung, die Ausstattung sowie die Sanierung der kommunalen Bildungsinfrastruktur, die der Bildung und Betreuung von Kindern im Grundschulalter dienen, soweit dadurch Bildungs- und Betreuungsplätze oder räumliche Kapazitäten geschaffen oder erhalten werden, um eine zeitgemäße Ganztagsbetreuung zu ermöglichen. Plätze im Sinne dieses Gesetzes sind solche, die entweder neu entstehen oder solche ersetzen, die ohne Erhaltungsmaßnahmen wegfallen. Nicht förderfähig sind diesbezüglich Sanierungsaufwendungen, die ausschließlich der Instandhaltung und dem Werterhalt der Bausubstanz und nicht dem Ziel des Gesetzes dienen. Gefördert werden auch besondere, mit diesen Investitionen unmittelbar verbundene, befristete Ausgaben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214004" doknr="BJNR460300021BJNE000400000"><metadaten><jurabk>GaFinHG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Förderquote</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bund beteiligt sich gemäß § 4 Absatz 1 des Ganztagsfinanzierungsgesetzes vom 9. Dezember 2020 (BGBl. I S. 2865) mit einem Betrag von maximal 3,5 Milliarden Euro mit einer Förderquote von höchstens 70 Prozent, die Länder beteiligen sich mit mindestens 30 Prozent am Gesamtvolumen des öffentlichen Finanzierungsanteils der nach § 3 förderfähigen Ausgaben eines Landes im Sinne von Artikel 104c des Grundgesetzes. Die Eigenmittel freier Träger können auf den Finanzierungsanteil der Länder angerechnet werden, soweit der verbleibende Anteil des Landes am Gesamtvolumen des öffentlichen Finanzierungsanteils mindestens 10 Prozent beträgt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214004" doknr="BJNR460300021BJNE000501126"><metadaten><jurabk>GaFinHG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Verteilung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der in § 1 Absatz 2 und 3 Satz 1 festgelegte Betrag (2,75 Milliarden Euro) wird gemäß dem Königsteiner Schlüssel in der zum 12. Oktober 2021 geltenden Fassung nach folgenden Prozentsätzen auf die Länder verteilt:<BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tabstyle="Tabelle" tocentry="%yes;" vj="1"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="c1" colwidth="65*"/><colspec align="right" colname="c2" colwidth="50*"/><colspec align="right" colname="c3" colwidth="50*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center">Land</entry><entry VJ="1" align="center">Königsteiner Schlüssel <BR/> für das Jahr 2019</entry><entry VJ="1" align="center">Tranchen in €</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">Baden-Württemberg</entry><entry VJ="1">13,04061</entry><entry VJ="1">358 616 775</entry></row><row><entry VJ="1">Bayern</entry><entry VJ="1">15,56072</entry><entry VJ="1">427 919 800</entry></row><row><entry VJ="1">Berlin</entry><entry VJ="1">5,18995</entry><entry VJ="1">142 723 625</entry></row><row><entry VJ="1">Brandenburg</entry><entry VJ="1">3,02987</entry><entry VJ="1">83 321 425</entry></row><row><entry VJ="1">Bremen</entry><entry VJ="1">0,95379</entry><entry VJ="1">26 229 225</entry></row><row><entry VJ="1">Hamburg</entry><entry VJ="1">2,60343</entry><entry VJ="1">71 594 325</entry></row><row><entry VJ="1">Hessen</entry><entry VJ="1">7,43709</entry><entry VJ="1">204 519 975</entry></row><row><entry VJ="1">Mecklenburg-Vorpommern</entry><entry VJ="1">1,98045</entry><entry VJ="1">54 462 375</entry></row><row><entry VJ="1">Niedersachsen</entry><entry VJ="1">9,39533</entry><entry VJ="1">258 371 575</entry></row><row><entry VJ="1">Nordrhein-Westfalen</entry><entry VJ="1">21,07592</entry><entry VJ="1">579 587 800</entry></row><row><entry VJ="1">Rheinland-Pfalz</entry><entry VJ="1">4,81848</entry><entry VJ="1">132 508 200</entry></row><row><entry VJ="1">Saarland</entry><entry VJ="1">1,19827</entry><entry VJ="1">32 952 425</entry></row><row><entry VJ="1">Sachsen</entry><entry VJ="1">4,98208</entry><entry VJ="1">137 007 200</entry></row><row><entry VJ="1">Sachsen-Anhalt</entry><entry VJ="1">2,69612</entry><entry VJ="1">74 143 300</entry></row><row><entry VJ="1">Schleswig-Holstein</entry><entry VJ="1">3,40578</entry><entry VJ="1">93 658 950</entry></row><row><entry VJ="1">Thüringen</entry><entry VJ="1">2,63211</entry><entry VJ="1">72 383 025</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>(2) Der Betrag nach § 1 Absatz 3 Satz 2 wird gemäß dem Königsteiner Schlüssel in der zum 12. Oktober 2021 geltenden Fassung auf die Länder verteilt.</P><P>(3) Der Betrag der Mittel nach § 1 Absatz 2 und 3, der nicht bis zum Stichtag 31. Dezember 2026 bewilligt worden ist, wird umverteilt und fließt im Verhältnis des den Ländern nach Absatz 1 zustehenden Anteils den Ländern zu, die die zur Verfügung gestellten Mittel vollständig bewilligt haben. Eine Umverteilung findet ab einem Gesamtvolumen von 65 000 Euro statt. Wird dieses Gesamtvolumen nicht erreicht, werden die nicht bewilligten Mittel an den Bundeshaushalt abgeführt. Mittel, die den Ländern nach dem 31. Dezember 2026 im Rahmen der Umverteilung bereitgestellt werden, müssen vollständig bis zum 30. Juni 2027 bewilligt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214004" doknr="BJNR460300021BJNE000600000"><metadaten><jurabk>GaFinHG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Bewirtschaftung und Geschäftsstelle</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Bund stellt die Finanzhilfen den Ländern zur eigenen Bewirtschaftung nach dem jeweiligen Haushaltsrecht der Länder zur Verfügung. Den Ländern obliegt die Regelung und Durchführung des Verfahrens zur Verwendung der Finanzhilfen des Bundes. Die zuständigen Stellen der Länder sind ermächtigt, die Auszahlung der Bundesmittel anzuordnen, sobald sie zur Begleichung erforderlicher Zahlungen benötigt werden. Die Länder leiten die Finanzhilfen des Bundes unverzüglich an die Letztempfänger weiter. Die Letztempfänger sind verpflichtet, angemessen auf die Bundesförderung hinzuweisen.</P><P>(2) Das Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend und das Bundesministerium für Bildung und Forschung richten eine gemeinsame, paritätisch besetzte Geschäftsstelle zur Wahrnehmung der Aufgaben des Bundes ein.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214004" doknr="BJNR460300021BJNE000700000"><metadaten><jurabk>GaFinHG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Verbot der Doppelförderung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für Maßnahmen können nicht gleichzeitig Finanzhilfen des Bundes nach diesem Gesetz gewährt werden, wenn diese <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>bereits nach anderen Gesetzen und Verwaltungsvereinbarungen im Wege der Anteilsfinanzierung durch den Bund gefördert werden oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>mit anderen Förderprogrammen des Bundes gefördert werden.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Eigenanteile der Länder einschließlich der Gemeinden und Gemeindeverbände an der geförderten Maßnahme dürfen nicht durch Mittel der Europäischen Union ersetzt werden. Auch dürfen die Bundesmittel nicht zur Kofinanzierung von Programmen genutzt werden, die durch Mittel der Europäischen Union gefördert werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214004" doknr="BJNR460300021BJNE000800000"><metadaten><jurabk>GaFinHG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Überprüfung der Bundesmittelverwendung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend und das Bundesministerium für Bildung und Forschung überprüfen für den Bund halbjährlich die zweckentsprechende Verwendung der Bundesmittel. Zu diesem Zweck berichten die Länder dem Bund über die zweckentsprechende Inanspruchnahme der Bundesmittel, insbesondere über Anzahl und Art der geförderten Maßnahmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214004" doknr="BJNR460300021BJNE000901126"><metadaten><jurabk>GaFinHG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Rückzahlung von Bundesmitteln</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Beträge, die nicht entsprechend § 1 Absatz 1 und der §§ 2, 3, 4 und 7 verwendet wurden, sind in Höhe des Finanzierungsanteils des Bundes an den Bund zurückzuzahlen. Wird die Förderquote des Bundes gemäß § 4 überschritten, ist der überschießende Betrag an den Bund zurückzuzahlen.</P><P>(2) Zurückzuzahlende Bundesmittel sind zu verzinsen. Der Zins ist an den Bund abzuführen. Werden Bundesmittel entgegen § 6 Absatz 1 Satz 3 zu früh angewiesen, fallen für die Zeit der Auszahlung bis zur zweckentsprechenden Verwendung Zinsen an. Der Zinssatz entspricht dem zum Zeitpunkt des Bundesmittelabrufs gültigen Zinssatz. Der Zinssatz bestimmt sich nach dem vom Bundesministerium der Finanzen jeweils durch Rundschreiben an die obersten Bundesbehörden bekannt gegebenen Zinssatz für Kredite des Bundes zur Deckung von Ausgaben. Der Zinssatz beträgt jedoch mindestens 0,1 Prozent jährlich.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211230214004" doknr="BJNR460300021BJNE001000000"><metadaten><jurabk>GaFinHG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Verwaltungsvereinbarung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Einzelheiten des Verfahrens zur Durchführung dieses Gesetzes werden durch Verwaltungsvereinbarung zwischen Bund und Ländern geregelt. Die Verwaltungsvereinbarung trifft insbesondere Bestimmungen über <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die weitere Ausgestaltung der Förderbereiche,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Aufnahme einer Mindestfördersumme,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Ausgestaltung der jeweiligen, im Einvernehmen mit dem Bund zu erstellenden Länderprogramme zur Verwendung der Finanzhilfen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>das Antragsverfahren bei den Ländern,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Bund-Länder-Koordinierungsgremium,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die Rückzahlung von Bundesmitteln,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bewirtschaftung und Abrechnung der Finanzhilfen des Bundes einschließlich der Berichte zur Überprüfung ihrer Verwendung und zur Entwicklung des Ausbaustands sowie</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>die Evaluation der Finanzhilfen des Bundes.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Finanzhilfen des Bundes können frühestens ab Inkrafttreten der Verwaltungsvereinbarung in Anspruch genommen werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>