<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010"><norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2010-06-07</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2010, 728</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über die Berufsausbildung zum Pferdewirt/zur Pferdewirtin<FnR ID="f774172_01_BJNR072800010"/></langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 1 V v. 11.8.2011 I 1723</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="column" ID="f774172_01_BJNR072800010" Pos="normal" Postfix=")"><noindex>Diese Rechtsverordnung ist eine Ausbildungsordnung im Sinne des § 4 des Berufsbildungsgesetzes. Die Ausbildungsordnung und der damit abgestimmte von der Ständigen Konferenz der Kultusminister der Länder in der Bundesrepublik Deutschland beschlossene Rahmenlehrplan für die Berufsschule werden demnächst als Beilage im Bundesanzeiger veröffentlicht.</noindex></Footnote></Footnotes></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.8.2010 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010BJNE000100000"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 4 Absatz 1 in Verbindung mit § 5 des Berufsbildungsgesetzes, von denen § 4 Absatz 1 durch Artikel 232 Nummer 1 der Verordnung vom 31. Oktober 2006 (BGBl. I S. 2407) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium für Ernährung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Bildung und Forschung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010BJNE000200000"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Staatliche Anerkennung des Ausbildungsberufes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Ausbildungsberuf Pferdewirt/Pferdewirtin wird nach § 4 Absatz 1 des Berufsbildungsgesetzes staatlich anerkannt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010BJNE000300000"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Dauer der Berufsausbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Ausbildung dauert drei Jahre.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010BJNE000400000"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Struktur der Ausbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Berufsausbildung gliedert sich in gemeinsame Ausbildungsinhalte und in die Ausbildung in einer der Fachrichtungen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Pferdehaltung und Service,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Pferdezucht,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Klassische Reitausbildung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Pferderennen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Spezialreitweisen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010BJNE000500000"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Ausbildungsrahmenplan, Ausbildungsberufsbild</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Gegenstand der Berufsausbildung sind mindestens die im Ausbildungsrahmenplan (Anlage) aufgeführten Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten (berufliche Handlungsfähigkeit). Eine von dem Ausbildungsrahmenplan abweichende Organisation der Ausbildung ist insbesondere zulässig, soweit betriebspraktische Besonderheiten die Abweichung erfordern.</P><P>(2) Die Berufsausbildung zum Pferdewirt/zur Pferdewirtin gliedert sich wie folgt (Ausbildungsberufsbild):<BR/><SP>Abschnitt A</SP><BR/> Gemeinsame berufsprofilgebende Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Tiergerechte Pferdehaltung; Pferdefütterung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Tierschutz und Tiergesundheit,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Ausbildung und Vorbereitung von Pferden für Zucht- und Leistungsprüfungen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Betriebliche Abläufe und Organisation; betriebswirtschaftliche Zusammenhänge,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Dienstleistungen, Kundenorientierung, Marketing,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Pferdezucht und -aufzucht,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Ausrüstung; Einsatz von Maschinen, Geräten und Betriebseinrichtungen;</LA></DD></DL><BR/><SP>Abschnitt B</SP><BR/> Weitere berufsprofilgebende Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten in der Fachrichtung Pferdehaltung und Service: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Individuelle Pferdefütterung; Futtergewinnung und -beschaffung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Stall- und Weidemanagement,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Bewegen von Pferden im Reiten oder Fahren, Arbeiten an der Longe,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Beratung von Kunden und kundenorientierte Anlagenbewirtschaftung;</LA></DD></DL><BR/><SP>Abschnitt C</SP><BR/> Weitere berufsprofilgebende Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten in der Fachrichtung Pferdezucht: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Zuchtmethoden, Zuchtplanung, Zuchthygiene,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Pferdebeurteilung, Pferderassen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Reproduktion und Aufzucht,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Vorstellung von Pferden bei Zuchtschauen und Prüfungen;</LA></DD></DL><BR/><SP>Abschnitt D</SP><BR/> Weitere berufsprofilgebende Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten in der Fachrichtung Klassische Reitausbildung: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Funktionelle Pferdebeurteilung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Vielseitige, klassische Grundausbildung des Pferdes,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Zielgruppenorientierte, klassische Ausbildung von Reitern und Reiterinnen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Vorbereitung und Vorstellung von Pferden bei Leistungsprüfungen;</LA></DD></DL><SP>Abschnitt E</SP><BR/> Weitere berufsprofilgebende Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten in der Fachrichtung Pferderennen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Training von Rennpferden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Beurteilung des Leistungsvermögens von Rennpferden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Vorbereitung und Teilnahme an Pferderennen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Gesundheit, Ernährung und Fitness des Rennreiters und der Rennreiterin sowie des Rennfahrers und der Rennfahrerin;</LA></DD></DL>die Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten nach diesem Abschnitt sind prozessbezogen in einem der folgenden Einsatzgebiete zu vermitteln: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Rennreiten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Trabrennfahren;</LA></DD></DL>dabei wird das Einsatzgebiet vom Ausbildungsbetrieb festgelegt; andere Einsatzgebiete sind zulässig, wenn in ihnen die Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten nach diesem Abschnitt vermittelt werden;<BR/><SP>Abschnitt F</SP><BR/> Weitere berufsprofilgebende Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten in der Fachrichtung Spezialreitweisen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Beurteilung von Pferden in einer Spezialreitweise,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Grunderziehung und -ausbildung von Pferden in einer Spezialreitweise,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Arbeit mit Reitern und Reiterinnen in einer Spezialreitweise,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Wettbewerbsvorbereitung und Einsatz in Prüfungen einer Spezialreitweise;</LA></DD></DL>die Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten nach diesem Abschnitt sind prozessbezogen in einem der folgenden Einsatzgebiete zu vermitteln: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Westernreiten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Gangreiten;</LA></DD></DL>dabei wird das Einsatzgebiet vom Ausbildungsbetrieb festgelegt, andere Einsatzgebiete sind zulässig, wenn in ihnen die Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten nach diesem Abschnitt vermittelt werden;<BR/><SP>Abschnitt G</SP><BR/> Gemeinsame integrative Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Aufbau und Organisation des Ausbildungsbetriebes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Berufsbildung, Arbeits- und Tarifrecht,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Umweltschutz,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Naturschutz, ökologische Zusammenhänge, Nachhaltigkeit,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Qualitätssichernde Maßnahmen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010BJNE000600000"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Durchführung der Berufsausbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die in dieser Verordnung genannten Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten sollen so vermittelt werden, dass die Auszubildenden zur Ausübung einer qualifizierten beruflichen Tätigkeit im Sinne von § 1 Absatz 3 des Berufsbildungsgesetzes befähigt werden, die insbesondere selbstständiges Planen, Durchführen und Kontrollieren einschließt. Diese Befähigung ist auch in Prüfungen nach den §§ 6 bis 11 nachzuweisen.</P><P>(2) Die Ausbildenden haben unter Zugrundelegung des Ausbildungsrahmenplanes für die Auszubildenden einen Ausbildungsplan zu erstellen.</P><P>(3) Die Auszubildenden haben jeweils einen schriftlichen Ausbildungsnachweis zu führen. Ihnen ist Gelegenheit zu geben, den schriftlichen Ausbildungsnachweis während der Ausbildungszeit zu führen. Die Ausbildenden haben den schriftlichen Ausbildungsnachweis regelmäßig durchzusehen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010BJNE000700000"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Zwischenprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Ermittlung des Ausbildungsstandes ist eine Zwischenprüfung durchzuführen. Sie soll vor dem Ende des zweiten Ausbildungsjahres stattfinden.</P><P>(2) Die Zwischenprüfung erstreckt sich auf die in der Anlage für die ersten 18 Ausbildungsmonate aufgeführten Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten sowie auf den im Berufsschulunterricht zu vermittelnden Lehrstoff, soweit er für die Berufsausbildung wesentlich ist.</P><P>(3) Die Zwischenprüfung findet in den Prüfungsbereichen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Pferdehaltung und -gesundheit und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Pferde bewegen</LA></DD></DL>statt.</P><P>(4) Für den Prüfungsbereich Pferdehaltung und -gesundheit bestehen folgende Vorgaben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Pferde identifizieren und beurteilen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Gesundheits- und Ernährungszustand von Pferden beurteilen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Futtermittel auswählen, Qualität beurteilen und Fütterungen durchführen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Haltungsbedingungen beurteilen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Pferde pflegen und versorgen</LA></DD></DL>und dabei Gesichtspunkte des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit beachten sowie Arbeitsabläufe planen, durchführen, kontrollieren und die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen sowie seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen, hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen und berufstypische Aufgaben schriftlich bearbeiten;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Prüfungszeit beträgt insgesamt 150 Minuten; dabei entfallen auf die Arbeitsaufgabe 60 Minuten, innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden; auf die schriftliche Bearbeitung von Aufgaben entfallen 90 Minuten.</LA></DD></DL></P><P>(5) Für den Prüfungsbereich Pferde bewegen bestehen folgende Vorgaben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>mit Pferden umgehen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Pferde ausrüsten,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Pferde vorstellen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>grundlegende Erziehung und Ausbildung von Pferden erläutern</LA></DD></DL>und dabei fachliche Regelwerke umsetzen, Arbeiten kontrollieren und dokumentieren, betriebliche Rahmenbedingungen, Gesichtspunkte des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit sowie der Qualitätssicherung beachten, Maßnahmen zur Wirtschaftlichkeit ergreifen, die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen sowie seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Prüfungszeit beträgt 60 Minuten; innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010BJNE000800000"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Abschlussprüfung in der Fachrichtung Pferdehaltung und Service</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch die Abschlussprüfung ist festzustellen, ob der Prüfling die berufliche Handlungsfähigkeit erworben hat. In der Abschlussprüfung soll der Prüfling nachweisen, dass er die dafür erforderlichen beruflichen Fertigkeiten beherrscht, die notwendigen beruflichen Kenntnisse und Fähigkeiten besitzt und mit dem im Berufsschulunterricht zu vermittelnden, für die Berufsausbildung wesentlichen Lehrstoff vertraut ist. Die Ausbildungsordnung ist zu Grunde zu legen.</P><P>(2) Die Abschlussprüfung erstreckt sich auf die in der Anlage in den Abschnitten A, B und G aufgeführten Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten sowie auf den im Berufsschulunterricht zu vermittelnden Lehrstoff, soweit er für die Berufsausbildung wesentlich ist.</P><P>(3) Die Abschlussprüfung besteht aus den Prüfungsbereichen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kundenberatung und -ausbildung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewegen von Pferden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Haltung und Versorgung von Pferden,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebsorganisation,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirtschafts- und Sozialkunde.</LA></DD></DL></P><P>(4) Für den Prüfungsbereich Kundenberatung und -ausbildung bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildungsmaßnahmen planen, durchführen und kontrollieren,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kunden beraten und unterstützen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit Kunden kommunizieren</LA></DD></DL>und dabei Kundenwünsche berücksichtigen, betrieblichen Rahmenbedingungen, Gesichtspunkte der Gesundheitsvorsorge bei Pferden, des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit beachten, Maßnahmen zur Wirtschaftlichkeit ergreifen, die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen und seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Nachweis nach Nummer 1 ist eines der folgenden Gebiete auszuwählen: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umgang mit Pferden,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grunderziehung und Bodenarbeit von Pferden,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verladen und Transportieren von Pferden,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesundheitsvorsorge und Notfälle bei Pferden;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 60 Minuten; innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(5) Für den Prüfungsbereich Bewegen von Pferden bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er Pferde bewegen und dabei Regeln des Straßenverkehrs, Gesichtspunkte des Tierschutzes, des Umweltschutzes sowie der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit berücksichtigen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Nachweis nach Nummer 1 sind zwei der folgenden Gebiete auszuwählen, wobei das Gebiet nach Buchstabe a enthalten sein muss: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Longieren von Pferden,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ausbalanciertes Reiten von Pferden in allen Gangarten mit sicherer Hilfengebung mit Überwindung kleinerer Hindernisse und Anführen von Ausritten,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fahren von Pferden in verschiedenen Gangarten mit Durchfahren von Hindernissen und Durchführung von Ausfahrten;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 75 Minuten; innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(6) Für den Prüfungsbereich Haltung und Versorgung von Pferden bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er Pferde halten sowie diese versorgen und dabei Arbeitsmittel und -abläufe festlegen, Informationen beschaffen und auswerten, Arbeitszusammenhänge erkennen, Arbeiten kontrollieren und dokumentieren, betriebliche Rahmenbedingungen, Gesichtspunkte der Nachhaltigkeit und des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit beachten sowie Maßnahmen zur Wirtschaftlichkeit und Qualitätssicherung ergreifen, die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen und seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Nachweis nach Nummer 1 sind zwei der folgenden Gebiete auszuwählen: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung, Durchführung und Beurteilung der Pferdefütterung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilung und Verbesserung von Stallhaltungssystemen und Stallklima,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gefährdungsbeurteilung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilung des Gesundheitszustandes von Pferden,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Durchführung von Sofortmaßnahmen, Erster Hilfe und Erstellung von Vorsorgeplänen für Pferde,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilung des Hufzustandes einschließlich des Beschlages sowie der Stellung der Extremitäten;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 60 Minuten; innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(7) Für den Prüfungsbereich Betriebsorganisation bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebsabläufe planen und umsetzen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Preise kalkulieren,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verfahren zur Qualitätssicherung einsetzen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeitsabläufe dokumentieren</LA></DD></DL>und dabei Maßnahmen zum Umweltschutz, zur Nachhaltigkeit, zum Tierschutz, zur Wirtschaftlichkeit und zur Kundenorientierung sowie berufsspezifische rechtliche Regelungen berücksichtigen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Nachweis nach Nummer 1 sind zwei der folgenden Gebiete auszuwählen: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung von Pferdezaunanlagen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewirtschaftung von Pferdeweiden,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewirtschaftung von Stallanlagen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bedarf, Auswahl, Beschaffung und Lagerung von Futtermitteln,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung von Reit- und Auslaufböden sowie Reitwegen,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Durchführung von Dienstleistungen;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll berufstypische Aufgaben schriftlich bearbeiten;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 120 Minuten.</LA></DD></DL></P><P>(8) Für den Prüfungsbereich Wirtschafts- und Sozialkunde bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er allgemeine wirtschaftliche und gesellschaftliche Zusammenhänge der Berufs- und Arbeitswelt darstellen und beurteilen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll praxisbezogene Aufgaben schriftlich bearbeiten;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 45 Minuten.</LA></DD></DL></P><P>(9) Die einzelnen Prüfungsbereiche sind wie folgt zu gewichten: <table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="COLSPEC0" colwidth="0.08*"/><colspec colname="COLSPEC1" colwidth="1.46*"/><colspec align="right" colname="col2" colwidth="1.46*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">1.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Kundenberatung<BR/> und -ausbildung</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">2.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Bewegen von<BR/> Pferden</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">3.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Haltung und<BR/> Versorgung von Pferden</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">4.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Betriebsorganisation</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">30 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">5.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Wirtschafts- und<BR/> Sozialkunde</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">10 Prozent.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>(10) Die Abschlussprüfung ist bestanden, wenn die Leistungen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Gesamtergebnis mit mindestens „ausreichend“,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Prüfungsbereich Kundenberatung und -ausbildung mit mindestens „ausreichend“,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in mindestens drei der übrigen Prüfungsbereiche mit mindestens „ausreichend“,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in keinem Prüfungsbereich mit „ungenügend“</LA></DD></DL>bewertet worden sind.</P><P>(11) Auf Antrag des Prüflings ist die Prüfung in einem der mit schlechter als „ausreichend“ bewerteten Prüfungsbereiche, in denen Prüfungsleistungen mit eigener Anforderung und Gewichtung schriftlich zu erbringen sind, durch eine mündliche Prüfung von etwa 15 Minuten zu ergänzen, wenn dies für das Bestehen der Prüfung den Ausschlag geben kann. Bei der Ermittlung des Ergebnisses für diesen Prüfungsbereich sind das bisherige Ergebnis und das Ergebnis der mündlichen Ergänzungsprüfung im Verhältnis von 2:1 zu gewichten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010BJNE000900000"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Abschlussprüfung in der Fachrichtung Pferdezucht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch die Abschlussprüfung ist festzustellen, ob der Prüfling die berufliche Handlungsfähigkeit erworben hat. In der Abschlussprüfung soll der Prüfling nachweisen, dass er die dafür erforderlichen beruflichen Fertigkeiten beherrscht, die notwendigen beruflichen Kenntnisse und Fähigkeiten besitzt und mit dem im Berufsschulunterricht zu vermittelnden, für die Berufsausbildung wesentlichen Lehrstoff vertraut ist. Die Ausbildungsordnung ist zu Grunde zu legen.</P><P>(2) Die Abschlussprüfung erstreckt sich auf die in der Anlage in den Abschnitten A, C und G aufgeführten Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten sowie auf den im Berufsschulunterricht zu vermittelnden Lehrstoff, soweit er für die Berufsausbildung wesentlich ist.</P><P>(3) Die Abschlussprüfung besteht aus den Prüfungsbereichen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Durchführung von Zuchtmaßnahmen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Haltung und Betreuung von Zuchtpferden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorstellen von Pferden,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Organisation der Pferdezucht,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirtschafts- und Sozialkunde.</LA></DD></DL></P><P>(4) Für den Prüfungsbereich Durchführung von Zuchtmaßnahmen bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er Zuchtmaßnahmen im Laufe eines Fortpflanzungszyklus durchführen sowie Deck- und Abfohlregister führen und dabei gesetzliche Vorgaben und fachliche Regelwerke umsetzen, Arbeitsmittel und -abläufe festlegen, betriebliche Rahmenbedingungen, Gesichtspunkte der Qualitätssicherung, des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit beachten, Maßnahmen zur Wirtschaftlichkeit ergreifen, die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen und seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Nachweis nach Nummer 1 ist mindestens eines der folgenden Gebiete auszuwählen: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abprobieren von Stuten,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Durchführung von Reproduktionsmaßnahmen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorbereitung und Begleitung von Abfohlungen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versorgung von Stuten und Fohlen nach der Geburt;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 45 Minuten; innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(5) Für den Prüfungsbereich Haltung und Betreuung von Zuchtpferden bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er Zuchtpferde in einem Zuchtbetrieb halten sowie diese betreuen und dabei gesetzliche Vorgaben und fachliche Regelwerke umsetzen, Arbeitsmittel und -abläufe festlegen, Informationen beschaffen und auswerten, Arbeitszusammenhänge erkennen, Arbeiten kontrollieren und dokumentieren, betriebliche Rahmenbedingungen, Gesichtspunkte der Qualitätssicherung, der Nachhaltigkeit und des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit beachten sowie Maßnahmen zur Wirtschaftlichkeit ergreifen, die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen und seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Nachweis nach Nummer 1 sind zwei der folgenden Gebiete auszuwählen: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilung von Haltungssystemen und Zusammenstellung von Pferdegruppen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Durchführung leistungsgerechter Fütterung,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Realisierung von Maßnahmen der Grünlandbewirtschaftung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">gesundheitliche Betreuung von Zuchtpferden entsprechend der Regelwerke,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung, Überwachung und Erläuterung von Pferdetransporten;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 60 Minuten; innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(6) Für den Prüfungsbereich Vorstellen von Pferden bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde identifizieren,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde auf Zuchtveranstaltungen vorbereiten,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuchtpferde rassespezifisch präsentieren,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde beurteilen und rangieren</LA></DD></DL>und dabei zuchtbezogene Regelwerke und Leistungsprüfungsanforderungen umsetzen, Arbeitsmittel und -abläufe festlegen, Arbeiten kontrollieren und dokumentieren, Gesichtspunkte der Qualitätssicherung, der Nachhaltigkeit und des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit beachten sowie Maßnahmen zur Wirtschaftlichkeit ergreifen, die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen und seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 60 Minuten; innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(7) Für den Prüfungsbereich Planung und Organisation der Pferdezucht bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vererbungsvorgänge darstellen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuchtziele und Zuchtkriterien erläutern,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Methoden der Pferdezucht darstellen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hygienemaßnahmen im Zuchtbetrieb planen und beurteilen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kunden züchterisch beraten und unterstützen</LA></DD></DL>und dabei gesetzliche Vorgaben und fachliche Regelwerke umsetzen, Informationen beschaffen und auswerten, betriebliche Rahmenbedingungen, Gesichtspunkte der Qualitätssicherung, der Nachhaltigkeit und des Tierschutzes beachten, Maßnahmen zur Wirtschaftlichkeit und die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge darstellen sowie Lösungen begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll berufstypische Aufgaben schriftlich bearbeiten;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 120 Minuten.</LA></DD></DL></P><P>(8) Für den Prüfungsbereich Wirtschafts- und Sozialkunde bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er allgemeine wirtschaftliche und gesellschaftliche Zusammenhänge der Berufs- und Arbeitswelt darstellen und beurteilen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll praxisbezogene Aufgaben schriftlich bearbeiten;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 45 Minuten.</LA></DD></DL></P><P>(9) Die einzelnen Prüfungsbereiche sind wie folgt zu gewichten: <BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="COLSPEC0" colwidth="0.08*"/><colspec colname="COLSPEC1" colwidth="1.46*"/><colspec align="right" colname="col2" colwidth="1.46*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">1.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Durchführung von<BR/> Zuchtmaßnahmen</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">2.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Haltung und<BR/> Betreuung von Zuchtpferden</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">3.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Vorstellen von<BR/> Pferden</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">4.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Planung und<BR/> Organisation der Pferdezucht</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">30 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">5.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Wirtschafts- und<BR/> Sozialkunde</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">10 Prozent.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>(10) Die Abschlussprüfung ist bestanden, wenn die Leistungen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Gesamtergebnis mit mindestens „ausreichend“,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Prüfungsbereich Durchführung von Zuchtmaßnahmen mit mindestens „ausreichend“,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in mindestens drei der übrigen Prüfungsbereiche mit mindestens „ausreichend“ und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in keinem Prüfungsbereich mit „ungenügend“</LA></DD></DL>bewertet worden sind.</P><P>(11) Auf Antrag des Prüflings ist die Prüfung in einem der mit schlechter als „ausreichend“ bewerteten Prüfungsbereiche, in denen Prüfungsleistungen mit eigener Anforderung und Gewichtung schriftlich zu erbringen sind, durch eine mündliche Prüfung von etwa 15 Minuten zu ergänzen, wenn dies für das Bestehen der Prüfung den Ausschlag geben kann. Bei der Ermittlung des Ergebnisses für diesen Prüfungsbereich sind das bisherige Ergebnis und das Ergebnis der mündlichen Ergänzungsprüfung im Verhältnis von 2:1 zu gewichten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010BJNE001000000"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Abschlussprüfung in der Fachrichtung Klassische Reitausbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch die Abschlussprüfung ist festzustellen, ob der Prüfling die berufliche Handlungsfähigkeit erworben hat. In der Abschlussprüfung soll der Prüfling nachweisen, dass er die dafür erforderlichen beruflichen Fertigkeiten beherrscht, die notwendigen beruflichen Kenntnisse und Fähigkeiten besitzt und mit dem im Berufsschulunterricht zu vermittelnden, für die Berufsausbildung wesentlichen Lehrstoff vertraut ist. Die Ausbildungsordnung ist zu Grunde zu legen.</P><P>(2) Die Abschlussprüfung erstreckt sich auf die in der Anlage in den Abschnitten A, D und G aufgeführten Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten sowie auf den im Berufsschulunterricht zu vermittelnden Lehrstoff, soweit er für die Berufsausbildung wesentlich ist.</P><P>(3) Die Abschlussprüfung besteht aus den Prüfungsbereichen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dressurausbildung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Springausbildung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildung von Reitern und Reiterinnen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferdegesundheit, Reit- und Sportlehre,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirtschafts- und Sozialkunde.</LA></DD></DL></P><P>(4) Für den Prüfungsbereich Dressurausbildung bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde in ihrer Eignung als Reitpferd beurteilen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausrüstung von Reitpferden beurteilen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">verschiedene Pferde dressurmäßig entsprechend der Skala der Ausbildung gymnastizieren und deren Ausbildungsstand beurteilen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde in Dressuraufgaben bis zum Schwierigkeitsgrad der beginnenden Versammlung nach den Kriterien einer Dressurreiterprüfung auf Kandare vorstellen</LA></DD></DL>und dabei Gesichtspunkte der Gesundheitsvorsorge bei Pferden, des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit beachten, die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen und seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 45 Minuten; innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(5) Für den Prüfungsbereich Springausbildung bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde in ihrer Eignung als Springpferd beurteilen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausrüstung von Springpferden beurteilen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde über Sprünge und Hindernisreihen nach der Skala der Ausbildung gymnastizieren und deren Ausbildungsstand beurteilen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde in Springparcours bis zum Schwierigkeitsgrad von 1,20 Meter Höhe nach den Kriterien einer Standardstilspringprüfung vorstellen</LA></DD></DL>und dabei Gesichtspunkte der Gesundheitsvorsorge bei Pferden, des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit beachten, die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen und seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 45 Minuten; innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(6) Für den Prüfungsbereich Ausbildung von Reitern und Reiterinnen bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Ausbildungsstand von Reitern und Reiterinnen analysieren sowie deren Ausbildungswege planen und korrigieren,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Reiter und Reiterinnen in dressurmäßigen Trainingseinheiten bis zum Schwierigkeitsgrad der beginnenden Versammlung unterrichten,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Reiter und Reiterinnen in springgymnastischen Trainingseinheiten bis zum Schwierigkeitsgrad von 1,20 Meter Höhe unterrichten</LA></DD></DL>und dabei fachliche Regelwerke umsetzen, Trainingsmittel und -abläufe festlegen, Arbeiten kontrollieren und dokumentieren, betriebliche Rahmenbedingungen, Gesichtspunkte der Qualitätssicherung, des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit beachten, Maßnahmen zur Wirtschaftlichkeit ergreifen, die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen und seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 60 Minuten, innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(7) Für den Prüfungsbereich Pferdegesundheit, Reit- und Sportlehre bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde betreuen und gesunderhalten,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde, Reiter und Reiterinnen ausbilden sowie trainieren</LA></DD></DL>und dabei den Tierschutz, wirtschaftliche, technische und organisatorische Aspekte sowie rechtliche Vorgaben beachten kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Nachweis nach Nummer 1 sind zwei der folgenden Gebiete auszuwählen, wobei eines der Gebiete nach den Buchstaben a bis c sowie eines nach den Buchstaben d bis f auszuwählen ist: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Beurteilung leistungsgerechter Haltung von Pferden,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Darstellung von Kriterien der Pferdefütterung, Auswahl von Futtermitteln sowie Berechnung und Beurteilung leistungsgerechter Futterrationen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Beurteilung von Maßnahmen zur gesundheitlichen Betreuung von Pferden,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Beurteilung der Ausbildung, des Trainings und des Einsatzes von Pferden,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Beurteilung der Ausbildung und des Trainings von Reitern und Reiterinnen unter Berücksichtigung von Bewegungs- und Trainingslehre,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Beurteilung von Wettkampfvorbereitung und Transport von Pferden;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll berufstypische Aufgaben schriftlich bearbeiten;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 120 Minuten.</LA></DD></DL></P><P>(8) Für den Prüfungsbereich Wirtschafts- und Sozialkunde bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er allgemeine wirtschaftliche und gesellschaftliche Zusammenhänge der Berufs- und Arbeitswelt darstellen und beurteilen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll praxisbezogene Aufgaben schriftlich bearbeiten;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 45 Minuten.</LA></DD></DL></P><P>(9) Die einzelnen Prüfungsbereiche sind wie folgt zu gewichten: <BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="COLSPEC0" colwidth="0.09*"/><colspec colname="col1" colwidth="1.46*"/><colspec align="right" colname="col2" colwidth="1.46*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">1.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Dressurausbildung</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">2.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Springausbildung</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">3.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Ausbildung von<BR/> Reitern und Reiterinnen</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">4.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Pferdegesundheit,<BR/> Reit- und Sportlehre</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">30 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">5.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Wirtschafts- und<BR/> Sozialkunde</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">10 Prozent.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>(10) Die Abschlussprüfung ist bestanden, wenn die Leistungen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Gesamtergebnis mit mindestens „ausreichend“,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Prüfungsbereich Dressurausbildung mit mindestens „ausreichend“,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in mindestens drei der übrigen Prüfungsbereiche mit mindestens „ausreichend“ und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in keinem Prüfungsbereich mit „ungenügend“</LA></DD></DL>bewertet worden sind.</P><P>(11) Auf Antrag des Prüflings ist die Prüfung in einem der mit schlechter als „ausreichend“ bewerteten Prüfungsbereiche, in denen Prüfungsleistungen mit eigener Anforderung und Gewichtung schriftlich zu erbringen sind, durch eine mündliche Prüfung von etwa 15 Minuten zu ergänzen, wenn dies für das Bestehen der Prüfung den Ausschlag geben kann. Bei der Ermittlung des Ergebnisses für diesen Prüfungsbereich sind das bisherige Ergebnis und das Ergebnis der mündlichen Ergänzungsprüfung im Verhältnis von 2:1 zu gewichten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010BJNE001100000"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Abschlussprüfung in der Fachrichtung Pferderennen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch die Abschlussprüfung ist festzustellen, ob der Prüfling die berufliche Handlungsfähigkeit erworben hat. In der Abschlussprüfung soll der Prüfling nachweisen, dass er die dafür erforderlichen beruflichen Fertigkeiten beherrscht, die notwendigen beruflichen Kenntnisse und Fähigkeiten besitzt und mit dem im Berufsschulunterricht zu vermittelnden, für die Berufsausbildung wesentlichen Lehrstoff vertraut ist. Die Ausbildungsordnung ist zu Grunde zu legen.</P><P>(2) Die Abschlussprüfung erstreckt sich auf die in der Anlage in den Abschnitten A, E und G aufgeführten Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten sowie auf den im Berufsschulunterricht zu vermittelnden Lehrstoff, soweit er für die Berufsausbildung wesentlich ist.</P><P>(3) Die Abschlussprüfung besteht aus den Prüfungsbereichen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesundheit von Rennpferden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Training von Rennpferden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungsvermögen von Rennpferden,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung von Renneinsätzen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirtschafts- und Sozialkunde.</LA></DD></DL></P><P>(4) Für den Prüfungsbereich Gesundheit von Rennpferden bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er Rennpferde halten sowie gesunderhalten und dabei fachliche Regelwerke umsetzen, betriebliche Rahmenbedingungen, Gesichtspunkte der Nachhaltigkeit, des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit beachten, Maßnahmen zur Wirtschaftlichkeit ergreifen, die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen und seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Nachweis nach Nummer 1 sind zwei der folgenden Gebiete auszuwählen: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilung von Haltungsbedingungen in Trainingsställen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilung des Gesundheitszustandes von Pferden und Einleitung von Maßnahmen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilung von Futtermitteln, Zusammenstellung leistungsgerechter Futterrationen und Durchführung der Fütterung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilung des Hufbeschlags von Rennpferden für Training und Rennen sowie Einleitung von Maßnahmen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilung der Eignung von Ausrüstungsgegenständen für Pferde;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen; bei der Aufgabenstellung ist das nach § 4 Absatz 2 Abschnitt E festgelegte Einsatzgebiet zu Grunde zu legen;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 60 Minuten, innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(5) Für den Prüfungsbereich Training von Rennpferden bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausrüstung entsprechend der Trainingsorder zusammenstellen und einsetzen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu trainierende Pferde entsprechend der Trainingsorder reiten oder fahren,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Trainingsverläufe und -methoden analysieren und Leistungsfähigkeit von Rennpferden beurteilen</LA></DD></DL>und dabei Gesichtspunkte der Gesundheitsvorsorge bei Pferden, des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit beachten, die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen und seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen; bei der Aufgabenstellung ist das nach § 4 Absatz 2 Abschnitt E festgelegte Einsatzgebiet zu Grunde zu legen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 60 Minuten; innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(6) Für den Prüfungsbereich Leistungsvermögen von Rennpferden bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferderassen im Hinblick auf ihre Eignung für Renneinsätze,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Leistungsfähigkeit von Rennpferden anhand von Pedigrees,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Leistungsfähigkeit anhand von Trainingsverläufen und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Leistungsfähigkeit anhand von Rennergebnissen</LA></DD></DL>beurteilen und dieses darstellen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen; bei der Aufgabenstellung ist das nach § 4 Absatz 2 Abschnitt E festgelegte Einsatzgebiet zu Grunde zu legen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 45 Minuten; innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(7) Für den Prüfungsbereich Planung von Renneinsätzen bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die einschlägigen Regelwerke anwenden,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rennen für Pferde auswählen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Impf- und Entwurmungspläne unter Berücksichtigung von Renneinsätzen aufstellen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Startberechtigungen und Zulassung unter Zugrundelegung von Ausschreibungen prüfen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Renneinsätze und Transport von Pferden planen und beurteilen,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ernährungs- und Trainingspläne für Rennreiter und Rennreiterinnen sowie Rennfahrer und Rennfahrerinnen aufstellen und begründen sowie Maßnahmen zur gesunden Ernährung und Erhaltung der körperlichen Fitness erläutern</LA></DD></DL>kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll berufstypische Aufgaben schriftlich bearbeiten;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 120 Minuten.</LA></DD></DL></P><P>(8) Für den Prüfungsbereich Wirtschafts- und Sozialkunde bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er allgemeine wirtschaftliche und gesellschaftliche Zusammenhänge der Berufs- und Arbeitswelt darstellen und beurteilen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll praxisbezogene Aufgaben schriftlich bearbeiten;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 45 Minuten.</LA></DD></DL></P><P>(9) Die einzelnen Prüfungsbereiche sind wie folgt zu gewichten: <BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="COLSPEC0" colwidth="0.11*"/><colspec colname="col1" colwidth="1.44*"/><colspec align="right" colname="col2" colwidth="1.45*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">1.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Gesundheit von<BR/> Rennpferden</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">2.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Training von<BR/> Rennpferden</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">3.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Leistungsvermögen<BR/> von Rennpferden</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">4.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Planung von<BR/> Renneinsätzen</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">30 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">5.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Wirtschafts- und<BR/> Sozialkunde</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">10 Prozent.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>(10) Die Abschlussprüfung ist bestanden, wenn die Leistungen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Gesamtergebnis mit mindestens „ausreichend“,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Prüfungsbereich Training von Rennpferden mit mindestens „ausreichend“,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in mindestens drei der übrigen Prüfungsbereiche mit mindestens „ausreichend“ und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in keinem Prüfungsbereich mit „ungenügend“</LA></DD></DL>bewertet worden sind.</P><P>(11) Auf Antrag des Prüflings ist die Prüfung in einem der mit schlechter als „ausreichend“ bewerteten Prüfungsbereiche, in denen Prüfungsleistungen mit eigener Anforderung und Gewichtung schriftlich zu erbringen sind, durch eine mündliche Prüfung von etwa 15 Minuten zu ergänzen, wenn dies für das Bestehen der Prüfung den Ausschlag geben kann. Bei der Ermittlung des Ergebnisses für diesen Prüfungsbereich sind das bisherige Ergebnis und das Ergebnis der mündlichen Ergänzungsprüfung im Verhältnis von 2:1 zu gewichten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010BJNE001200000"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Abschlussprüfung in der Fachrichtung Spezialreitweisen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch die Abschlussprüfung ist festzustellen, ob der Prüfling die berufliche Handlungsfähigkeit erworben hat. In der Abschlussprüfung soll der Prüfling nachweisen, dass er die dafür erforderlichen beruflichen Fertigkeiten beherrscht, die notwendigen beruflichen Kenntnisse und Fähigkeiten besitzt und mit dem im Berufsschulunterricht zu vermittelnden, für die Berufsausbildung wesentlichen Lehrstoff vertraut ist. Die Ausbildungsordnung ist zu Grunde zu legen.</P><P>(2) Die Abschlussprüfung erstreckt sich auf die in der Anlage in den Abschnitten A, F und G aufgeführten Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten sowie auf den im Berufsschulunterricht zu vermittelnden Lehrstoff, soweit er für die Berufsausbildung wesentlich ist.</P><P>(3) Die Abschlussprüfung besteht aus den Prüfungsbereichen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferdehaltung und -gesundheit,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildung von Pferden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildung und Beratung von Reitern und Reiterinnen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Organisation,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirtschafts- und Sozialkunde.</LA></DD></DL></P><P>(4) Für den Prüfungsbereich Pferdehaltung und -gesundheit bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er Pferde halten, diese gesunderhalten und dabei Arbeitsmittel und -abläufe festlegen, Informationen beschaffen und auswerten, Arbeitszusammenhänge erkennen, Arbeiten kontrollieren und dokumentieren, betriebliche Rahmenbedingungen, Gesichtspunkte der Nachhaltigkeit und des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit beachten sowie Maßnahmen zur Wirtschaftlichkeit und Qualitätssicherung ergreifen, die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen und seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Nachweis nach Nummer 1 sind höchstens zwei der folgenden Gebiete auszuwählen: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilung von Pferdehaltungen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilung des Gesundheitszustandes von Pferden,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beurteilung von Futtermitteln, Zusammenstellung leistungsgerechter Futterrationen und Durchführung von Fütterungen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Vorbereitung von Pferdetransporten und Verladen von Pferden;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen; bei der Aufgabenstellung ist das nach § 4 Absatz 2 Abschnitt F festgelegte Einsatzgebiet zu Grunde zu legen;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 60 Minuten; innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(5) Für den Prüfungsbereich Ausbildung von Pferden bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">spezielle Ausrüstung und Hilfsmittel auswählen und einsetzen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">verschiedene Pferde gymnastizieren und ausbilden,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eignung von verschiedenen Pferden beurteilen, Ausbildungsstand und Trainingsmöglichkeiten vorstellen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde an der Hand und in Kerndisziplinen unter dem Sattel arbeiten sowie taktrein, losgelassen, an den Hilfen und in Balance vorstellen</LA></DD></DL>und dabei fachliche Regelwerke umsetzen, Arbeitsmittel und -abläufe festlegen, Informationen beschaffen und auswerten, Arbeitszusammenhänge erkennen, Arbeiten kontrollieren und dokumentieren, betriebliche Rahmenbedingungen, Gesichtspunkte der Gesundheit von Pferden, der Nachhaltigkeit und des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit beachten sowie Maßnahmen zur Wirtschaftlichkeit und Qualitätssicherung ergreifen, die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen und seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen; bei der Aufgabenstellung ist das nach § 4 Absatz 2 Abschnitt F festgelegte Einsatzgebiet zu Grunde zu legen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 60 Minuten; innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(6) Für den Prüfungsbereich Ausbildung und Beratung von Reitern und Reiterinnen bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Reiter und Reiterinnen bei der Auswahl und Ausrüstung von Pferden beraten,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Ausbildungsstand von Reitern und Reiterinnen analysieren und Ausbildungswege planen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Reiter und Reiterinnen unterrichten</LA></DD></DL>und dabei fachliche Regelwerke umsetzen, Trainingsmittel und -abläufe festlegen, Arbeiten kontrollieren und dokumentieren, betriebliche Rahmenbedingungen, Gesichtspunkte der Gesundheit von Pferden, der Nachhaltigkeit und des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit beachten, Maßnahmen zur Wirtschaftlichkeit und Qualitätssicherung ergreifen, die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge aufzeigen sowie seine Vorgehensweise begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll eine Arbeitsaufgabe durchführen und hierüber ein auftragsbezogenes Fachgespräch führen; bei der Aufgabenstellung ist das nach § 4 Absatz 2 Abschnitt F festgelegte Einsatzgebiet zu Grunde zu legen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 60 Minuten; innerhalb dieser Zeit soll das Fachgespräch in höchstens 15 Minuten durchgeführt werden.</LA></DD></DL></P><P>(7) Für den Prüfungsbereich Planung und Organisation bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er Pferde halten und gesunderhalten sowie Pferde, Reiter und Reiterinnen ausbilden und trainieren und dabei fachliche Regelwerke umsetzen, Arbeiten planen, kontrollieren und dokumentieren, betriebliche Rahmenbedingungen, Gesichtspunkte der Gesundheit von Pferden, der Nachhaltigkeit und des Tierschutzes, der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit sowie der Wirtschaftlichkeit und der Qualitätssicherung beachten und die wesentlichen fachlichen Zusammenhänge darstellen und Lösungen begründen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Nachweis nach Nummer 1 sind zwei der folgenden Gebiete auszuwählen, wobei ein Gebiet aus den Buchstaben a oder b und ein Gebiet aus den Buchstaben c bis e auszuwählen ist: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Bewertung leistungsgerechter Haltung von Pferden,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Darstellung von Kriterien der Pferdefütterung, Auswahl von Futtermitteln sowie Berechnung und Bewertung leistungsgerechter Futterrationen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Erläuterung der Ausbildung, des Trainings, des Einsatzes und Transportes von Pferden,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Erläuterung der Ausbildung und des Trainings von Reitern und Reiterinnen unter Berücksichtigung von Bewegungs- und Trainingslehre,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Organisation von Veranstaltungen und Lehrgängen;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll berufstypische Aufgaben schriftlich bearbeiten; bei der Aufgabenstellung ist das nach § 4 Absatz 2 Abschnitt F festgelegte Einsatzgebiet zu Grunde zu legen;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 120 Minuten.</LA></DD></DL></P><P>(8) Für den Prüfungsbereich Wirtschafts- und Sozialkunde bestehen folgende Vorgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er allgemeine wirtschaftliche und gesellschaftliche Zusammenhänge der Berufs- und Arbeitswelt darstellen und beurteilen kann;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Prüfling soll praxisbezogene Aufgaben schriftlich bearbeiten;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Prüfungszeit beträgt 45 Minuten.</LA></DD></DL></P><P>(9) Die einzelnen Prüfungsbereiche sind wie folgt zu gewichten: <BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="COLSPEC0" colwidth="0.10*"/><colspec colname="col1" colwidth="1.45*"/><colspec align="right" colname="col2" colwidth="1.45*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">1.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Pferdehaltung und<BR/> -gesundheit</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">2.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Ausbildung von<BR/> Pferden</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">3.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Ausbildung und<BR/> Beratung von Reitern und Reiterinnen</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">20 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">4.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Planung und<BR/> Organisation</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">30 Prozent,</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">5.</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfungsbereich Wirtschafts- und<BR/> Sozialkunde</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">10 Prozent.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>(10) Die Abschlussprüfung ist bestanden, wenn die Leistungen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Gesamtergebnis mit mindestens „ausreichend“,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Prüfungsbereich Ausbildung von Pferden mit mindestens „ausreichend“,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in mindestens drei der übrigen Prüfungsbereiche mit mindestens „ausreichend“ und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in keinem Prüfungsbereich mit „ungenügend“</LA></DD></DL>bewertet worden sind.</P><P>(11) Auf Antrag des Prüflings ist die Prüfung in einem der mit schlechter als „ausreichend“ bewerteten Prüfungsbereiche, in denen Prüfungsleistungen mit eigener Anforderung und Gewichtung schriftlich zu erbringen sind, durch eine mündliche Prüfung von etwa 15 Minuten zu ergänzen, wenn dies für das Bestehen der Prüfung den Ausschlag geben kann. Bei der Ermittlung des Ergebnisses für diesen Prüfungsbereich sind das bisherige Ergebnis und das Ergebnis der mündlichen Ergänzungsprüfung im Verhältnis von 2:1 zu gewichten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010BJNE001300000"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Bestehende Berufsausbildungsverhältnisse</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Berufsausbildungsverhältnisse, die bei Inkrafttreten dieser Verordnung bestehen, können unter Anrechnung der bisher zurückgelegten Ausbildungszeit nach den Vorschriften dieser Verordnung fortgesetzt werden, wenn die Vertragsparteien dies vereinbaren.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213133" doknr="BJNR072800010BJNE001400000"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. August 2010 in Kraft. Gleichzeitig tritt die Verordnung über die Berufsausbildung zum Pferdewirt vom 1. November 1975 (BGBl. I S. 2719), die durch Artikel 1 Nummer 7 der Verordnung vom 20. Juli 1979 (BGBl. I S. 1145) geändert worden ist, außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213134" doknr="BJNR072800010BJNE001501308"><metadaten><jurabk>PfWirtAusbV 2010</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(zu § 4 Absatz 1)<BR/>Ausbildungsrahmenplan für die Berufsausbildung zum Pferdewirt/zur Pferdewirtin</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2010, 738 - 747;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></P><BR/><P><B>Abschnitt A: Gemeinsame berufsprofilgebende Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten</B></P><table frame="topbot" tabstyle="Ausbildung" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" colsep="1" rowsep="1"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth=".75*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="4.5*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="8.5*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="1.5*"/><colspec align="center" colname="col5" colnum="5" colwidth="1.5*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" morerows="1" valign="middle">Lfd.<BR/> Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" morerows="1" valign="middle">Teil des<BR/> Ausbildungsberufsbildes</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" morerows="1" valign="middle">Zu vermittelnde<BR/> Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">Zeitliche Richtwerte<BR/> in Wochen im</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col4" valign="middle">1.–18.<BR/> Monat</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col5" valign="middle">19.–24.<BR/> Monat</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">1</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">2</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">3</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">4</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Tiergerechte Pferdehaltung; Pferdefütterung<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt A Nummer 1)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verhaltensweisen von Pferden analysieren und im Umgang berücksichtigen</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde entsprechend Haltungsform und Verwendung pflegen und füttern</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferdehaltungssysteme und Stalltechnik beurteilen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferdehaltungssysteme reinigen, insbesondere Einstreu auswählen, einsetzen und entfernen</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Futtermittel und Einstreu beurteilen und lagern</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">22</entry><entry VJ="1" colname="col5"/></row><row><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stallklima beurteilen</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Futterrationen gestalten und Fütterung überprüfen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">6</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Tierschutz und Tiergesundheit<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt A Nummer 2)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesundheitszustand feststellen, Gesundheitsvorsorge durchführen, Notfallpläne erstellen, Tierseuchenprophylaxe umsetzen, hygienische Bestimmungen anwenden sowie Impfpläne erstellen</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Desinfektionsmaßnahmen durchführen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sofortmaßnahmen ergreifen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">verletzte und kranke Pferde pflegen</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hufe begutachten und pflegen</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit Medikamenten nach tierärztlicher Anweisung umgehen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">10</entry><entry VJ="1" colname="col5"/></row><row><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Transporte planen, Pferde tiergerecht transportieren und die dafür geltenden rechtlichen Bestimmungen anwenden</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Ausbildung und Vorbereitung von Pferden für Zucht- und Leistungsprüfungen<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt A Nummer 3)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">grundlegende Ausbildungs- und Trainingsmethoden anwenden</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grunderziehung durchführen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde bewegen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde zu Präsentationen vorbereiten</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">20</entry><entry VJ="1" colname="col5"/></row><row><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildungsmaßnahmen für Pferde planen, durchführen und kontrollieren</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">8</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Betriebliche Abläufe und Organisation; betriebswirtschaftliche Zusammenhänge<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt A Nummer 4)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeits- und Betriebsanweisungen umsetzen</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeitsabläufe nach rechtlichen, wirtschaftlichen und ergonomischen Anforderungen planen, durchführen und kontrollieren</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeitsplatz vorbereiten und Maßnahmen zur Vermeidung von Personen-, Tier- und Sachschäden treffen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eingang und Verbrauch von Betriebsmitteln erfassen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="bottom"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1"/><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1"/><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebliche Kommunikations- und Informationssysteme nutzen, dabei Standardsoftware und arbeitsplatzspezifische Software anwenden</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Informationen beschaffen und auswerten</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufgaben abstimmen und teamorientiert durchführen</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gespräche situationsgerecht führen und Konflikte im Team lösen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="top">8</entry><entry VJ="1" colname="col5"/></row><row><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personen bei Routinearbeiten anleiten und beaufsichtigen</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeitsergebnisse dokumentieren, beurteilen und präsentieren</LA></DD><DT>k)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">gesetzliche und berufsbezogene Regelungen anwenden, insbesondere zu anzeigepflichtigen Tierseuchen, zur Tierkörperbeseitigung sowie zur gesetzlichen Haftung</LA></DD><DT>l)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebliche Kosten und Leistungen erfassen und kalkulieren</LA></DD><DT>m)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Markt- und Preisinformationen einholen, vergleichen und bewerten</LA></DD><DT>n)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rechtliche Regelungen des An- und Verkaufs von Pferden erläutern</LA></DD><DT>o)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Geschäftsvorgängen mitwirken, insbesondere Angebote vergleichen, Bestellungen vorbereiten, Rechnungen kontrollieren</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">5</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">5</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Dienstleistungen,<BR/> Kundenorientierung, <BR/> Marketing<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt A Nummer 5)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Wirkung des eigenen Erscheinungsbildes und Auftretens einschätzen und beim Umgang mit Kunden berücksichtigen</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Informationen, Wünsche und Reklamationen von Kunden entgegennehmen, Bearbeitung abstimmen und bei der Arbeitserledigung berücksichtigen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kundengespräche situationsgerecht führen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">6</entry><entry VJ="1" colname="col5"/></row><row><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebliches Leistungsangebot zur Gewinnung und Bindung von Kunden präsentieren</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der Planung von Werbemaßnahmen mitwirken, Werbemaßnahmen umsetzen</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kunden in fachlichen Fragen beraten</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">3</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1">6</entry><entry VJ="1" colname="col2" morerows="1">Pferdezucht und -aufzucht<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt A Nummer 6)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde identifizieren und beurteilen</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rassetypische Merkmale, insbesondere im Hinblick auf Anatomie und Physiologie, erläutern</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Organisation und Strukturen der Pferdezucht erläutern</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">6</entry><entry VJ="1" colname="col5"/></row><row><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundlagen der Trächtigkeit und des Abfohlens erläutern und bei der Haltung, Versorgung und beim Bewegen von Pferden berücksichtigen</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundlagen der Aufzucht erläutern und bei der Haltung, Versorgung und beim Bewegen von Pferden berücksichtigen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ausrüstung; Einsatz von Maschinen, Geräten und Betriebseinrichtungen<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt A Nummer 7)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausrüstung und Hilfsmittel auswählen und einsetzen</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausrüstung und Hilfsmittel reinigen, pflegen, prüfen und warten</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mängel an Ausrüstung und Hilfsmitteln feststellen und Maßnahmen zur Instandsetzung ergreifen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maschinen und Geräte bedienen, dabei Werterhaltung beachten</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schutzmaßnahmen an Maschinen und elektrischen Anlagen beachten</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maschinen, Geräte und Betriebseinrichtungen reinigen, pflegen, prüfen und warten</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Störungen an Maschinen und Betriebseinrichtungen feststellen und Maßnahmen zur Instandsetzung ergreifen</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erste-Hilfe-Maßnahmen anwenden</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebs- und Werkstoffe einsetzen und lagern</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4" valign="middle">6</entry><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle"/></row></tbody></tgroup></table><P><B>Abschnitt B: Weitere berufsprofilgebende Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten in der Fachrichtung Pferdehaltung und Service</B></P><table frame="topbot" tabstyle="Ausbildung" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" colsep="1" rowsep="1"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth=".75*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="4.5*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="8.5*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="1.5*"/><colspec align="center" colname="col5" colnum="5" colwidth="1.5*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" morerows="1" valign="middle">Lfd.<BR/> Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" morerows="1" valign="middle">Teil des<BR/> Ausbildungsberufsbildes</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" morerows="1" valign="middle">Zu vermittelnde<BR/> Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">Zeitliche Richtwerte<BR/> in Wochen im</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col4" valign="middle"/><entry VJ="1" align="center" colname="col5" valign="middle">25.–36.<BR/> Monat</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">1</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">2</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">3</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">4</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Individuelle Pferdefütterung; Futtergewinnung und -beschaffung<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt B Nummer 1)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Futtermittel beschaffen und dabei Faktoren der Preisbildung berücksichtigen</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der Ernte von Grundfutter mitwirken, Grundfutter einlagern</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Qualität von Futtermitteln beurteilen und Rückschlüsse auf Futterernte, -lagerung und -einsatz ziehen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Futtermittellagerung organisieren, Lagertemperaturen überwachen und dokumentieren</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Futterproben nehmen, Trockenmasse bestimmen, Analysen in Auftrag geben und auswerten</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Futterrationen berechnen, Fütterungen durchführen und beurteilen</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Giftpflanzen identifizieren, Vergiftungen vermeiden und Notfallmaßnahmen organisieren</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">13</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Stall- und Weidemanagement<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt B Nummer 2)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewirtschaftung von Pferdeweiden unter Berücksichtigung von Wachstumsfaktoren organisieren und Pflegemaßnahmen durchführen</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nährstoffbedarf unter Berücksichtigung von Analyseergebnissen ermitteln, Düngemaßnahmen planen, Düngung durchführen oder in Auftrag geben, Ergebnisse kontrollieren und dokumentieren</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausläufe einrichten, pflegen und kontrollieren</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferdezäune planen, bauen, Kontrollen organisieren, durchführen und dokumentieren sowie Maßnahmen zur Beseitigung von Mängeln ergreifen</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde in Herden zusammenstellen</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Belegungs- und Nutzungspläne erstellen</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeitsabläufe organisieren und koordinieren</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Reitböden im Hinblick auf Standort und Nutzung beurteilen und instand halten</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sicherheitsmaßnahmen durchsetzen</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Preise erfassen und Kosten kalkulieren</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="top"><BR/> 13</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bewegung von Pferden im Reiten oder Fahren, Arbeiten an der Longe<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt B Nummer 3)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde an der Longe arbeiten</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde bewegen und beschäftigen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kondition ausgebildeter Pferde erhalten</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausritte oder Ausfahrten organisieren und durchführen</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde verladen und transportieren</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">13</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beratung von Kunden<BR/> und kundenorientierte Anlagenbewirtschaftung<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt B Nummer 4)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildungsmaßnahmen für den Umgang mit und die Erziehung von Pferden sowie für Bodenarbeit und Bewegung durchführen</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kunden im Verladen und Transportieren von Pferden ausbilden und bei Zucht- und Leistungsprüfungen sowie Wettbewerben unterstützen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über tiergerechte Pferdefütterung beraten und auf Risiken hinweisen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über tiergerechte Pferdehaltung und Gesundheitsvorsorge beraten, auf Risiken hinweisen und in Notfallmaßnahmen einweisen</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der Auswahl, Ausrüstung von Pferden, Reitern und Reiterinnen beraten</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kundenwünsche ermitteln und darauf reagieren</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Informations- und Werbemaßnahmen sowie Veranstaltungen planen und umsetzen, dabei aktuelle Entwicklungen in der Pferdewirtschaft berücksichtigen</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über Möglichkeiten und Kosten der Pferdehaltung sowie Trainings- und Ausbildungsmöglichkeiten beraten</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">13</entry></row></tbody></tgroup></table><P><B>Abschnitt C: Weitere berufsprofilgebende Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten in der Fachrichtung Pferdezucht</B></P><table frame="topbot" tabstyle="Ausbildung" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" colsep="1" rowsep="1"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth=".75*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="4.5*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="8.5*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="1.5*"/><colspec align="center" colname="col5" colnum="5" colwidth="1.5*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" morerows="1" valign="middle">Lfd.<BR/> Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" morerows="1" valign="middle">Teil des<BR/> Ausbildungsberufsbildes</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" morerows="1" valign="middle">Zu vermittelnde<BR/> Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">Zeitliche Richtwerte<BR/> in Wochen im</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col4" valign="middle"/><entry VJ="1" align="center" colname="col5" valign="middle">25.–36.<BR/> Monat</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">1</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">2</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">3</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">4</entry></row></thead><tbody valign="top"><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zuchtmethoden,<BR/> Zuchtplanung, Zuchthygiene<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt C Nummer 1)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuchtmethoden, insbesondere die Rein- und Kreuzungszucht an Hand von Pedigrees, bewerten</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vererbungsvorgänge erläutern und in der Zucht anwenden</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen zur Zuchthygiene planen, durchführen, kontrollieren und dokumentieren</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuchtkriterien unter Einbeziehung genetischer Hintergründe bewerten und für die Zuchtplanung nutzen</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kunden bei der Zuchtplanung und Zuchthygiene von Pferden beraten</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="top">12</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Pferdebeurteilung, Pferderassen<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt C Nummer 2)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuchtziele und besondere Eignungen von Pferderassen erläutern</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde hinsichtlich Eignung und Bedeutung für die züchterische Nutzung beurteilen, rangieren und auswählen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zusammenhang von Exterieurmerkmalen und Leistungsfähigkeit sowie Gesundheit erläutern</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kunden bei der Auswahl geeigneter Pferde beraten</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">12</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Reproduktion und Aufzucht<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt C Nummer 3)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stuten abprobieren, Natursprung veranlassen und künstliche Besamung durchführen</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stuten auf die Geburt vorbereiten und Geburtsvorgang unterstützen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stuten und Fohlen nach der Geburt versorgen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rassespezifische Absetz- und Aufzuchtverfahren anwenden und Pferdegruppen zusammenstellen</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesundheitszustand bei Zucht- und Jungpferden feststellen, Krankheiten erkennen und Maßnahmen ergreifen</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesundheitsvorsorge bei Zucht- und Jungpferden durchführen</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zucht- und Jungpferde füttern</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Futterproben nehmen, Analysen in Auftrag geben und auswerten</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewirtschaftung von Grünland unter Berücksichtigung von Wachstumsfaktoren organisieren und Pflegemaßnahmen durchführen</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nährstoffbedarf unter Berücksichtigung von Analyseergebnissen ermitteln, Düngemaßnahmen planen, Düngung durchführen oder in Auftrag geben, Ergebnisse kontrollieren und dokumentieren</LA></DD><DT>k)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Formen der Weidehaltung sowie der Aufstallung für Zucht- und Jungpferde planen, beurteilen und umsetzen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">14</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vorstellung von Pferden bei Zuchtschauen und Prüfungen<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt C Nummer 4)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuchtprogramme von Zuchtorganisationen darstellen</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde bei den jeweiligen Zuchtorganisationen entsprechend den Vorgaben registrieren lassen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuchtpferde durch Ausbildung, Training und Haltungsbedingungen auf Zuchtveranstaltungen vorbereiten</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde bei Zuchtveranstaltungen vorstellen</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuchtpferde den Kunden präsentieren</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">14</entry></row></tbody></tgroup></table><P><B>Abschnitt D: Weitere berufsprofilgebende Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten in der Fachrichtung Klassische Reitausbildung</B></P><table frame="topbot" tabstyle="Ausbildung" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" colsep="1" rowsep="1"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth=".75*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="4.5*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="8.5*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="1.5*"/><colspec align="center" colname="col5" colnum="5" colwidth="1.5*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" morerows="1" valign="middle">Lfd.<BR/> Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" morerows="1" valign="middle">Teil des<BR/> Ausbildungsberufsbildes</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" morerows="1" valign="middle">Zu vermittelnde<BR/> Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">Zeitliche Richtwerte<BR/> in Wochen im</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col4" valign="middle"/><entry VJ="1" align="center" colname="col5" valign="middle">25.–36.<BR/> Monat</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">1</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">2</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">3</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">4</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Funktionelle Pferdebeurteilung<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt D Nummer 1)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Funktionen körperlicher Strukturen aus anatomischen und physiologischen Grundlagen ableiten und bei der Ausbildung berücksichtigen</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewegungsabläufe von Pferden beurteilen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eignung des Pferdes für spezifische Einsatzbereiche und Disziplinen anhand von Interieur- und Exterieurmerkmalen beurteilen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">10</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vielseitige, klassische Grundausbildung des Pferdes<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt D Nummer 2)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde durch Bodenarbeit, Longieren und Freispringen auf die weitere Ausbildung vorbereiten</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde unter Berücksichtigung von Sicherheitsaspekten systematisch anreiten</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde bis zur beginnenden Versammlung gemäß der Skala der Ausbildung ausbilden und gymnastizieren</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dressurmäßige Übungen und Lektionen, Bodenrickarbeit, springgymnastische Übungen sowie verschiedene Gegebenheiten und Hindernisse im Gelände systematisch einsetzen und kombinieren</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildungs- und Trainingsprozesse von Pferden entsprechend der Reit- und Trainingslehre planen, umsetzen, analysieren und korrigieren</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesundheit und Leistungsbereitschaft von Pferden im Training sicherstellen</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirkung und Zweckmäßigkeit von Ausrüstungsgegenständen beurteilen und diese der Situation angemessen anwenden</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">16</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zielgruppenorientierte, klassische Ausbildung von Reitern und Reiterinnen<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt D Nummer 3)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferdekunde und Zusammenhänge der Reitausbildung zielgruppenorientiert vermitteln</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">arttypisches Verhalten des Pferdes erklären sowie tiergerechten und sicheren Umgang mit dem Pferd schulen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sitz und Einwirkung von Reitern und Reiterinnen in verschiedenen Sitzformen analysieren und unter Berücksichtigung der Trainings- und Bewegungslehre individuell schulen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Reiten disziplinübergreifend in breitensportlicher wie in leistungssportlicher Ausrichtung unterrichten und trainieren</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Reiter und Reiterinnen auf ihrem Ausbildungsweg beraten sowie auf Veranstaltungen betreuen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">16</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vorbereitung und<BR/> Vorstellung von Pferden <BR/> bei Leistungsprüfungen<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt D Nummer 4)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einschlägige Organisationen kennen, Regelwerke und Leitlinien anwenden</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Teilnahme an Leistungsprüfungen planen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde auf breitensportliche Wettbewerbe und leistungssportliche Prüfungen vorbereiten und situationsgerecht im Rahmen ihrer Leistungsfähigkeit präsentieren</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde auf Zuchtveranstaltungen vorbereiten und situationsgerecht im Rahmen ihrer Leistungsfähigkeit präsentieren</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erfahrungen und Ergebnisse aus Leistungsprüfungen analysieren und bewerten</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">10</entry></row></tbody></tgroup></table><P><B>Abschnitt E: Weitere berufsprofilgebende Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten in der Fachrichtung Pferderennen</B></P><table frame="topbot" tabstyle="Ausbildung" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" colsep="1" rowsep="1"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth=".75*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="4.5*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="8.5*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="1.5*"/><colspec align="center" colname="col5" colnum="5" colwidth="1.5*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" morerows="1" valign="middle">Lfd.<BR/> Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" morerows="1" valign="middle">Teil des<BR/> Ausbildungsberufsbildes</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" morerows="1" valign="middle">Zu vermittelnde<BR/> Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">Zeitliche Richtwerte<BR/> in Wochen im</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col4" valign="middle"/><entry VJ="1" align="center" colname="col5" valign="middle">25.–36.<BR/> Monat</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">1</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">2</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">3</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">4</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Training von Rennpferden<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt E Nummer 1)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildung und Training unter Berücksichtigung der individuellen Voraussetzungen nach trainingswissenschaftlichen Gesichtspunkten planen, durchführen und kontrollieren</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesundheitszustand und Haltungsbedingungen beurteilen und Maßnahmen zur Gesunderhaltung des Pferdes unter besonderer Berücksichtigung der speziellen Anforderungen sowie des Entwicklungsstandes und Alters durchführen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rennpferde im Hinblick auf Trainingspläne leistungsgerecht füttern</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirkungen und Zweckmäßigkeit spezifischer Ausrüstung erklären, diese entsprechend Ausbildungsstand und Verwendung des Pferdes unter Tierschutzaspekten beurteilen, auswählen und einsetzen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">19</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beurteilung des<BR/> Leistungsvermögens <BR/> von Rennpferden<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt E Nummer 2)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuchtziele und Zuchtstandards vor dem Hintergrund der Entwicklungsgeschichte der jeweiligen Rasse erklären</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die für das Leistungsvermögen des Pferdes wesentlichen Merkmale, insbesondere Pedigreeanalyse, Interieur, Exterieur, Trainingsverläufe und Rennergebnisse, beurteilen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewegungsabläufe in den verschiedenen Gangarten beurteilen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Beurteilung des Leistungsvermögens wesentliche physiologische Parameter messen und bewerten</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Trainer und Trainerinnen sowie Kunden über das Leistungsvermögen von Rennpferden informieren und dabei Kommunikationsregeln in verschiedenen beruflichen Situationen anwenden und zur Vermeidung von Kommunikationsstörungen beitragen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">10</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vorbereitung und Teilnahme an Pferderennen<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt E Nummer 3)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">geschichtliche Entwicklung des Rennsports darstellen und Regelwerke anwenden</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hufbeschlag für den Renneinsatz beurteilen und Maßnahmen einleiten</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde für das Rennen vorbereiten und nach dem Rennen versorgen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Renneinsätze planen, durchführen und analysieren</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Transporte planen und durchführen</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">an Rennen teilnehmen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">16</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gesundheit, Ernährung und Fitness des Rennreiters und der Rennreiterin sowie des Rennfahrers und der Rennfahrerin<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt E Nummer 4)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Zusammenhang von Ernährung, Körpermasse und Energieverbrauch erklären und den menschlichen Energiebedarf und -verbrauch individuell feststellen</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fitness unter Berücksichtigung von gesundheitsverträglichen Maßnahmen zur Kontrolle und Steuerung der menschlichen Körpermasse aufbauen und erhalten</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ergänzungstraining zur Förderung der Ausdauer, Beweglichkeit und Koordination durchführen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Trainings- und Ernährungspläne aufstellen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">7</entry></row></tbody></tgroup></table><P><B>Abschnitt F: Weitere berufsprofilgebende Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten in der Fachrichtung Spezialreitweisen</B></P><table frame="topbot" tabstyle="Ausbildung" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" colsep="1" rowsep="1"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth=".75*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="4.5*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="8.5*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="1.5*"/><colspec align="center" colname="col5" colnum="5" colwidth="1.5*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" morerows="1" valign="middle">Lfd.<BR/> Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" morerows="1" valign="middle">Teil des<BR/> Ausbildungsberufsbildes</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" morerows="1" valign="middle">Zu vermittelnde<BR/> Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">Zeitliche Richtwerte<BR/> in Wochen im</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col4" valign="middle"/><entry VJ="1" align="center" colname="col5" valign="middle">25.–36.<BR/> Monat</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">1</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">2</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">3</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">4</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beurteilung von Pferden<BR/> in einer Spezialreitweise<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt F Nummer 1)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geschichte der jeweiligen Spezialpferderassen im Hinblick auf das Einsatzgebiet erklären</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuchtziele und Zuchtstandards der jeweiligen Spezialpferderassen erklären</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Funktionen körperlicher Strukturen aus anatomischen und physiologischen Grundlagen ableiten und bei der Ausbildung berücksichtigen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewegungsablauf eines Pferdes und die Qualität der Gangarten beurteilen</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eignung für spezifische Einsatzbereiche, Disziplinen und Verwendungszwecke unter Berücksichtigung von Interieur und Exterieur beurteilen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">10</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Grunderziehung und -ausbildung von Pferden <BR/> in einer Spezialreitweise<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt F Nummer 2)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde durch Bodenarbeit erziehen und für das Reiten vorbereiten</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">junge Pferde anreiten und die Grundausbildung in der Spezialreitweise durchführen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde unter Berücksichtigung des jeweiligen Lernverhaltens und der körperlichen Voraussetzungen für den späteren Verwendungszweck ausbilden</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildungs- und Trainingspläne für Pferde unter Berücksichtigung des Ausbildungsstandes im Breiten- und Leistungssport erstellen</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirkungen und Zweckmäßigkeit reitweisenspezifischer Ausrüstung erklären und entsprechend Ausbildungsstand und Verwendung des Pferdes auswählen und einsetzen</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fehlentwicklungen in der Ausbildung von Pferden analysieren sowie Lösungswege planen und umsetzen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">16</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Arbeit mit Reitern und Reiterinnen in einer Spezialreitweise<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt F Nummer 3)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferdekunde und Zusammenhänge der Spezialreitweise vermitteln</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">arttypisches Verhalten des Pferdes erklären sowie tiergerechten und sicheren Umgang mit Pferden schulen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bodenarbeit und Erziehung von Pferden erklären und vermitteln</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">System der spezifischen Reitausbildung erklären</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Reitunterricht für den Breitensport planen und durchführen</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausritte und Angebote für den Breitensport planen und durchführen</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Reiter und Reiterinnen auf Wettbewerbe und für den Turniersport vorbereiten und bei Turnieren unterstützen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle">16</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wettbewerbsvorbereitung<BR/> und Einsatz in Prüfungen<BR/> einer Spezialreitweise<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt F Nummer 4)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einschlägige Organisationen kennen, Regelwerke und Leitlinien anwenden</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorstellung von Pferden im Rahmen von Wettbewerben und Prüfungen planen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="bottom">10<BR/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pferde an der Hand und unter dem Sattel in den Kerndisziplinen der Spezialreitweise vorstellen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wettbewerbsspezifische Ausrüstungen und Hufbeschläge auswählen und einsetzen</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" valign="middle"/></row></tbody></tgroup></table><P><B>Abschnitt G: Gemeinsame integrative Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten</B></P><table frame="topbot" tabstyle="Ausbildung" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" colsep="1" rowsep="1"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth=".75*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="4.5*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="8.5*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="1.5*"/><colspec align="center" colname="col5" colnum="5" colwidth="1.5*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" morerows="1" valign="middle">Lfd.<BR/> Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" morerows="1" valign="middle">Teil des<BR/> Ausbildungsberufsbildes</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" morerows="1" valign="middle">Zu vermittelnde<BR/> Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">Zeitliche Richtwerte<BR/> in Wochen im</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col4" valign="middle">1.–18.<BR/> Monat</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col5" valign="middle">19.–36.<BR/> Monat</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">1</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">2</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">3</entry><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">4</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufbau und Organisation des Ausbildungsbetriebes<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt G Nummer 1)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufbau und Aufgaben des ausbildenden Betriebes erläutern</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundfunktionen des ausbildenden Betriebes, wie Beschaffung, Vermarktung und Verwaltung, erklären</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beziehungen des ausbildenden Betriebes und seiner Beschäftigten zu Wirtschaftsorganisationen, Berufsvertretungen und Gewerkschaften nennen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundlagen, Aufgabe und Arbeitsweise der betriebsverfassungs- und personalvertretungsrechtlichen Organe des ausbildenden Betriebes beschreiben</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" morerows="5" nameend="col5" namest="col4" valign="middle">während<BR/>der gesamten<BR/>Ausbildung<BR/>zu vermitteln</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Berufsbildung, Arbeits- und Tarifrecht<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt G Nummer 2)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bedeutung des Ausbildungsvertrages, insbesondere Abschluss, Dauer und Beendigung, erklären</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">gegenseitige Rechte und Pflichten aus dem Ausbildungsvertrag nennen</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Möglichkeiten der beruflichen Fortbildung nennen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wesentliche Teile des Arbeitsvertrages nennen</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wesentliche Bestimmungen der für den ausbildenden Betrieb geltenden Tarifverträge nennen</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sicherheit und<BR/> Gesundheitsschutz<BR/> bei der Arbeit<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt G Nummer 3)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gefährdung von Sicherheit und Gesundheit am Arbeitsplatz feststellen und Maßnahmen zu ihrer Vermeidung ergreifen</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">berufsbezogene Arbeitsschutz- und Unfallverhütungsvorschriften anwenden</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verhaltensweisen bei Unfällen beschreiben sowie erste Maßnahmen einleiten</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorschriften des vorbeugenden Brandschutzes anwenden; Verhaltensweisen bei Bränden beschreiben und Maßnahmen zur Brandbekämpfung ergreifen</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Umweltschutz<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt G Nummer 4)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Zur Vermeidung betriebsbedingter Umweltbelastungen im beruflichen Einwirkungsbereich beitragen, insbesondere: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über mögliche Umweltbelastungen durch den Ausbildungsbetrieb Auskunft geben und seinen Beitrag zum Umweltschutz an Beispielen erklären</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Ausbildungsbetrieb geltende Regelungen des Umweltschutzes anwenden</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Möglichkeiten der wirtschaftlichen und umweltschonenden Energie- und Materialverwendung nutzen</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abfälle vermeiden, Stoffe und Materialien einer umweltschonenden Entsorgung zuführen</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Naturschutz, ökologische<BR/> Zusammenhänge,<BR/> Nachhaltigkeit<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt G Nummer 5)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">geltende Regelungen des Naturschutzes anwenden</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ökologische Zusammenhänge beachten</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bedeutung von Lebensräumen für Mensch, Tier und Pflanzen erklären sowie Lebensräume an Beispielen beschreiben</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bedeutung und Ziele des Naturschutzes bei der Arbeit beschreiben</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nachhaltigkeitsaspekte bei der Pferdehaltung, der Pferdezucht sowie der Ausbildung von Pferden, Reitern und Reiterinnen beachten</LA></DD></DL></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Qualitätssichernde Maßnahmen<BR/> (§ 4 Absatz 2 Abschnitt G Nummer 6)</entry><entry VJ="1" colname="col3"><DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ziele und Aufgaben der betrieblichen Qualitätssicherung erläutern</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebliche Qualitätsstandards anwenden</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ursachen von Fehlern und Qualitätsmängeln aufzeigen, dokumentieren und zu deren Behebung beitragen</LA></DD></DL></entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>