<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002"><norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><amtabk>32. BImSchV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2002-08-29</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2002, 3478</zitstelle></fundstelle><kurzue>Geräte- und Maschinenlärmschutzverordnung</kurzue><langue>32. Verordnung zur Durchführung des Bundes-Immissionsschutzgesetzes</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 14 G v. 27.7.2021 I 3146</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 6.9.2002 +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Artikel 1 d. V v. 29.8.2002 I 3478 von der Bundesregierung nach Anhörung der beteiligten Kreise und des Ausschusses für technische Arbeitsmittel mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Sie ist gem. Art. 3 dieser V am 6.9.2002 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNG000200000"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Vorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNE000104310"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung gilt für Geräte und Maschinen, die nach Artikel 2 der Richtlinie 2000/14/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 8. Mai 2000 zur Angleichung der Rechtsvorschriften der Mitgliedstaaten über umweltbelastende Geräuschemissionen von zur Verwendung im Freien vorgesehenen Geräten und Maschinen (ABl. EG Nr. L 162 S. 1, Nr. L 311 S. 50), die durch die Richtlinie 2005/88/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 14. Dezember 2005 (ABl. EU Nr. L 344 S. 44) geändert worden ist, in den Anwendungsbereich der Richtlinie fallen; sie sind im Anhang dieser Verordnung aufgelistet.</P><P>(2) Die Lärm- und Vibrations-Arbeitsschutzverordnung und die Maschinenverordnung bleiben unberührt.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Sinne dieser Verordnung bedeuten die Begriffe <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Verkehr bringen:</LA><LA Size="normal">die erstmalige entgeltliche oder unentgeltliche Bereitstellung eines Gerätes oder einer Maschine auf dem deutschen Markt für den Vertrieb oder die Benutzung in Deutschland oder, entsprechend dem Regelungszusammenhang dieser Verordnung, auf dem Gemeinschaftsmarkt für den Vertrieb oder die Benutzung im Gebiet der Europäischen Gemeinschaft;</LA></DD>  <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Betrieb nehmen:</LA><LA Size="normal">die erstmalige Benutzung eines Gerätes oder einer Maschine in Deutschland oder, entsprechend dem Regelungszusammenhang dieser Verordnung, im Gebiet der Europäischen Gemeinschaft;</LA></DD>  <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Verwendung im Freien vorgesehene Geräte und Maschinen:</LA><LA Size="normal">Geräte und Maschinen im Sinne von Artikel 3 Buchstabe a der Richtlinie 2000/14/EG;</LA></DD>  <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">CE-Kennzeichnung:</LA><LA Size="normal">Kennzeichnung im Sinne von Artikel 3 Buchstabe c der Richtlinie 2000/14/EG;</LA></DD>  <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Konformitätsbewertungsverfahren:</LA><LA Size="normal">Verfahren im Sinne von Artikel 3 Buchstabe b der Richtlinie 2000/14/EG;</LA></DD>  <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">garantierter Schallleistungspegel:</LA><LA Size="normal">Schallleistungspegel im Sinne von Artikel 3 Buchstabe f der Richtlinie 2000/14/EG;</LA></DD>  <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">lärmarme Geräte und Maschinen:</LA><LA Size="normal">Geräte und Maschinen, an die das gemeinschaftliche Umweltzeichen nach den Artikeln 7 und 9 der Verordnung Nr. 1980/2000 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 17. Juli 2000 zur Revision des gemeinschaftlichen Systems zur Vergabe eines Umweltzeichens (ABl. EG Nr. L 237 S. 1) vergeben worden ist und die mit dem Umweltzeichen nach Artikel 8 der Verordnung Nr. 1980/2000/EG gekennzeichnet sind. Liegt eine derartige Kennzeichnung nicht vor, gelten Geräte und Maschinen als lärmarm, die den Anforderungen an den zulässigen Schallleistungspegel der Stufe II in Artikel 12 der Richtlinie 2000/14/EG genügen.</LA></DD>  </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNG000300000"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Marktverkehrsregelungen für Geräte und
Maschinen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Inverkehrbringen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Geräte und Maschinen nach dem Anhang dürfen in Deutschland nur in Verkehr gebracht oder in Betrieb genommen werden, wenn der Hersteller oder sein in der Europäischen Gemeinschaft ansässiger Bevollmächtigter sichergestellt hat, dass <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">jedes Gerät oder jede Maschine mit der CE-Kennzeichnung und der Angabe des garantierten Schallleistungspegels nach Artikel 11 Abs. 1, 2 und 5 der Richtlinie 2000/14/EG und nach Satz 2 und 3 versehen ist,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">jedem Gerät oder jeder Maschine eine Kopie der EG-Konformitätserklärung nach Artikel 8 Abs. 1 der Richtlinie 2000/14/EG und nach Satz 5 beigefügt ist, die für jeden Typ eines Gerätes oder einer Maschine auszustellen ist,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Typ des Gerätes oder der Maschine eine Kopie der EG-Konformitätserklärung nach Artikel 8 Abs. 1 der Richtlinie 2000/14/EG der Europäischen Kommission übermittelt worden ist,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Typ des Gerätes oder der Maschine einem Konformitätsbewertungsverfahren unterzogen worden ist nach<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Artikel 14 Abs. 1 der Richtlinie 2000/14/EG, soweit es sich um ein Gerät oder eine Maschine nach dem Anhang Spalte 1 handelt,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Artikel 14 Abs. 2 der Richtlinie 2000/14/EG, soweit es sich um ein Gerät oder eine Maschine nach dem Anhang Spalte 2 handelt, und</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der garantierte Schallleistungspegel des Gerätes oder der Maschine den zulässigen Schallleistungspegel nach Artikel 12 der Richtlinie 2000/14/EG nicht überschreitet, soweit es sich um ein Gerät oder eine Maschine nach dem Anhang Spalte 1 handelt.</LA></DD> </DL>Die CE-Kennzeichnung und die Angabe des garantierten Schallleistungspegels müssen sichtbar, lesbar und dauerhaft haltbar an jedem Gerät und jeder Maschine angebracht sein. Die Sichtbarkeit und Lesbarkeit der CE-Kennzeichnung und der Angabe des garantierten Schallleistungspegels darf durch andere Kennzeichnungen auf den Geräten und Maschinen nicht beeinträchtigt sein. Zeichen oder Aufschriften, die hinsichtlich der Bedeutung oder Form der CE-Kennzeichnung oder der Angabe des garantierten Schallleistungspegels irreführend sein können, dürfen nicht angebracht werden. Ist die beigefügte EG-Konformitätserklärung nicht in deutscher Sprache ausgestellt, muss ferner die Kopie einer deutschen Übersetzung beigefügt sein.</P><P>(2) Ist weder der Hersteller noch sein Bevollmächtigter in der Europäischen Gemeinschaft ansässig, gilt Absatz 1 mit der Maßgabe, dass die dort genannten Anforderungen jeder sonstigen Person obliegen, die die Geräte und Maschinen in der Europäischen Gemeinschaft in Verkehr bringt oder in Betrieb nimmt.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Übermittlung der Konformitätserklärung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der in Deutschland ansässige Hersteller oder andernfalls sein in Deutschland ansässiger Bevollmächtigter hat der nach Landesrecht zuständigen Behörde des Landes, in dem er seinen Sitz hat, und der Europäischen Kommission eine Kopie der EG-Konformitätserklärung für jeden Typ eines Gerätes und einer Maschine nach dem Anhang zu übermitteln, wenn Geräte und Maschinen dieses Typs in der Europäischen Gemeinschaft in Verkehr gebracht oder in Betrieb genommen werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Aufbewahrung und Übermittlung von Informationen aus der
Konformitätsbewertung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der in Deutschland ansässige Hersteller oder andernfalls sein in Deutschland ansässiger Bevollmächtigter hat nach Herstellung des letzten Gerätes oder der letzten Maschine eines Typs zehn Jahre lang alle Informationen, die im Laufe des Konformitätsbewertungsverfahrens für den Geräte- oder Maschinentyp verwendet wurden, insbesondere die in Artikel 14 Abs. 3 der Richtlinie 2000/14/EG angegebenen technischen Unterlagen, sowie ein Exemplar der EG-Konformitätserklärung aufzubewahren. Auf Verlangen hat er der nach Landesrecht zuständigen Behörde Einsicht in die Informationen zu geben und ihr Kopien der Informationen zur Verfügung zu stellen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNE000605116"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Mitteilungspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Landesbehörde teilt Marktüberwachungsmaßnahmen nach § 8 des Marktüberwachungsgesetzes dem Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit im Hinblick auf die nach Artikel 9 Abs. 2 der Richtlinie 2000/14/EG erforderliche Unterrichtung der anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Gemeinschaft und der Europäischen Kommission unverzüglich mit.</P><P>(2) Die zuständige Landesbehörde nach § 9 Absatz 1 des Produktsicherheitsgesetzes teilt dem Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit im Hinblick auf die nach Artikel 15 Abs. 3 der Richtlinie 2000/14/EG erforderliche Meldung an die Mitgliedstaaten der Europäischen Gemeinschaft und an die Europäische Kommission mit, welche Stellen sie benannt hat. In der Mitteilung ist anzugeben, für welche Geräte und Maschinen sowie Konformitätsbewertungsverfahren die Benennung gilt. Satz 1 gilt entsprechend für einen Widerruf sowie eine Rücknahme, einen Ablauf oder ein Erlöschen der Benennung im Hinblick auf Artikel 15 Abs. 5 der Richtlinie 2000/14/EG.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNG000400000"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Betriebsregelungen für Geräte und
Maschinen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNE000701310"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Betrieb in Wohngebieten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In reinen, allgemeinen und besonderen Wohngebieten, Kleinsiedlungsgebieten, Sondergebieten, die der Erholung dienen, Kur- und Klinikgebieten und Gebieten für die Fremdenbeherbergung nach den §§ 2, 3, 4, 4a, 10 und 11 Abs. 2 der Baunutzungsverordnung sowie auf dem Gelände von Krankenhäusern und Pflegeanstalten dürfen im Freien <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geräte und Maschinen nach dem Anhang an Sonn- und Feiertagen ganztägig sowie an Werktagen in der Zeit von 20.00 Uhr bis 07.00 Uhr nicht betrieben werden,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geräte und Maschinen nach dem Anhang Nr. 02, 24, 34 und 35 an Werktagen auch in der Zeit von 07.00 Uhr bis 09.00 Uhr, von 13.00 Uhr bis 15.00 Uhr und von 17.00 Uhr bis 20.00 Uhr nicht betrieben werden, es sei denn, dass für die Geräte und Maschinen das gemeinschaftliche Umweltzeichen nach den Artikeln 7 und 9 der Verordnung Nr. 1980/2000 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 17. Juli 2000 zur Revision des gemeinschaftlichen Systems zur Vergabe eines Umweltzeichens (ABl. EG Nr. L 237 S. 1) vergeben worden ist und sie mit dem Umweltzeichen nach Artikel 8 der Verordnung Nr. 1980/2000/EG gekennzeichnet sind.</LA></DD> </DL>Satz 1 gilt nicht für Bundesfernstraßen und Schienenwege von Eisenbahnen des Bundes, die durch Gebiete nach Satz 1 führen. Die Länder können für Landesstraßen und nichtbundeseigene Schienenwege, die durch Gebiete nach Satz 1 führen, die Geltung des Satzes 1 einschränken.</P><P>(2) Die nach Landesrecht zuständige Behörde kann im Einzelfall Ausnahmen von den Einschränkungen des Absatzes 1 zulassen. Der Zulassung bedarf es nicht, wenn der Betrieb der Geräte und Maschinen im Einzelfall zur Abwendung einer Gefahr bei Unwetter oder Schneefall oder zur Abwendung einer sonstigen Gefahr für Mensch, Umwelt oder Sachgüter erforderlich ist. Der Betreiber hat die zuständige Behörde auf Verlangen über den Betrieb nach Satz 2 zu unterrichten. Von Amts wegen können im Einzelfall Ausnahmen von den Einschränkungen des Absatzes 1 zugelassen werden, wenn der Betrieb der Geräte und Maschinen zur Abwendung einer Gefahr für die Allgemeinheit oder im sonstigen öffentlichen Interesse erforderlich ist.</P><P>(3) Weitergehende landesrechtliche Vorschriften zum Schutz von Wohn- und sonstiger lärmempfindlicher Nutzung und allgemeine Vorschriften des Lärmschutzes, insbesondere zur Sonn- und Feiertagsruhe und zur Nachtruhe, bleiben unberührt.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNE000800000"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Betrieb in empfindlichen Gebieten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Länder können <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter Beachtung des Artikels 17 der Richtlinie 2000/14/EG weitergehende Regelungen für Einschränkungen des Betriebs von Geräten und Maschinen nach dem Anhang in von ihnen als empfindlich eingestuften Gebieten treffen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unter Beachtung der allgemeinen Vorschriften des Lärmschutzes Regelungen zu weitergehenden Ausnahmen von Einschränkungen des Betriebs von Geräten und Maschinen nach dem Anhang treffen, soweit<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">lärmarme Geräte und Maschinen eingesetzt werden, deren Betrieb nicht erheblich stört oder unter Abwägung öffentlicher und privater Belange sowie unter Berücksichtigung anderweitiger Lösungsmöglichkeiten Vorrang hat, oder</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Betrieb im öffentlichen Interesse erforderlich ist.</LA></DD> </DL></LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNG000500000"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNE000903116"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig im Sinne des § 28 Absatz 1 Nummer 7 Buchstabe a des Produktsicherheitsgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 3 Abs. 1 Satz 1, auch in Verbindung mit Abs. 2, ein Gerät oder eine Maschine in Verkehr bringt oder in Betrieb nimmt,</LA></DD><DT>1a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 3 Absatz 1 Satz 4 ein Zeichen oder eine Aufschrift anbringt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 4 eine Kopie nicht oder nicht rechtzeitig übermittelt.</LA></DD></DL></P><P>(1a) Ordnungswidrig im Sinne des § 28 Absatz 1 Nummer 7 Buchstabe b des Produktsicherheitsgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig entgegen § 5 Satz 1 eine Information oder ein Exemplar nicht oder nicht mindestens zehn Jahre aufbewahrt.</P><P>(2) Ordnungswidrig im Sinne des § 62 Abs. 1 Nr. 7 des Bundes-Immissionsschutzgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 7 Abs. 1 Satz 1 ein Gerät oder eine Maschine betreibt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 7 Abs. 2 Satz 3 die zuständige Behörde nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig unterrichtet.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNE001000000"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Übergangsvorschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für Geräte und Maschinen nach dem Anhang, die vor dem 6. September 2002 in Verkehr gebracht oder in Betrieb genommen worden sind, gelten nur § 7 Abs. 1 und 2 sowie § 9 Abs. 2.</P><P>(2) Soweit ab dem 3. Juli 2001 und vor dem 6. September 2002 der Hersteller oder sein in der Europäischen Gemeinschaft ansässiger Bevollmächtigter auf der Grundlage von Artikel 22 Abs. 2 Satz 2 der Richtlinie 2000/14/EG ein Gerät oder eine Maschine nach dem Anhang mit der CE-Kennzeichnung nach Artikel 11 der Richtlinie 2000/14/EG versehen hat, gelten für diese Geräte und Maschinen ab dem 6. September 2002 die Vorschriften dieser Verordnung.</P><P>(3) Baumusterprüfbescheinigungen und Messergebnisse zu Geräten und Maschinen, die im Rahmen der aufgehobenen Rasenmäherlärm-Verordnung oder der aufgehobenen Baumaschinenlärm-Verordnung ausgestellt beziehungsweise ermittelt wurden, können bei der Abfassung der technischen Unterlagen nach Anhang V Nr. 3, Anhang VI Nr. 3, Anhang VII Nr. 2 sowie Anhang VIII Nr. 3.1 und 3.3 der Richtlinie 2000/14/EG verwendet werden.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNE001100000"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Anpassungsvorschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wird Anhang III der in § 3 in Bezug genommen Richtlinie 2000/14/EG im Verfahren nach Artikel 18 Abs. 2 dieser Richtlinie an den technischen Fortschritt angepasst, so gilt er in der geänderten, im Amtsblatt der Europäischen Gemeinschaften veröffentlichten Fassung. Die Änderungen gelten von dem Tage an, den die Richtlinie bestimmt. Fehlt eine solche Bestimmung, so gelten sie vom ersten Tage des dritten auf die Veröffentlichung folgenden Monats an.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220906213512" doknr="BJNR347810002BJNE001200000"><metadaten><jurabk>BImSchV 32</jurabk><enbez>Anhang</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2002, 3481 - 3482)</kommentar><BR/><table frame="all"><tgroup cols="4" colsep="1" rowsep="1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="100"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="300"/><colspec align="center" colname="col3" colnum="3" colwidth="50"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="50"/><tbody><row rowsep="0"><entry align="left" colsep="0" nameend="col4" namest="col1">Nachstehende Geräte und Maschinen fallen nach § 1 in den Anwendungsbereich der Verordnung.</entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colsep="0" nameend="col4" namest="col1"> </entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colsep="0" nameend="col4" namest="col1">Legende:</entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colsep="0" valign="top">Nr.</entry><entry nameend="col4" namest="col2">= Ordnungsnummer des Gerätes oder der Maschine, entsprechend der Auflistung in Anhang I der Richtlinie 2000/14/EG</entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colsep="0" valign="top">Gerät/Maschine</entry><entry nameend="col4" namest="col2">= Art des Gerätes und der Maschine, ggf. mit Leistungswerten</entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colsep="0" valign="top">Sp. 1</entry><entry nameend="col4" namest="col2">= Spalte 1, entsprechend dem Anwendungsbereich von Artikel 12 der Richtlinie 2000/14/EG</entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colsep="0" valign="top">Sp. 2</entry><entry nameend="col4" namest="col2">= Spalte 2, entsprechend dem Anwendungsbereich von Artikel 13 der Richtlinie 2000/14/EG</entry></row><row rowsep="0"><entry align="left" colsep="0">X in der Spalte 1 bzw. 2</entry><entry nameend="col4" namest="col2">= Gerät oder Maschine fällt in den Anwendungsbereich der Spalte 1 bzw. der Spalte 2</entry></row><row><entry nameend="col4" namest="col1"> </entry></row><row><entry>Nr.</entry><entry>Gerät/Maschine</entry><entry>Sp. 1</entry><entry>Sp. 2</entry></row><row><entry>01</entry><entry>Hubarbeitsbühne mit Verbrennungsmotor</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>02</entry><entry>Freischneider</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>03</entry><entry>Bauaufzug für den Materialtransport mit</entry><entry nameend="col4" namest="col3"> </entry></row><row><entry>03.1</entry><entry>Verbrennungsmotor</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>03.2</entry><entry>Elektromotor</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>04</entry><entry>Baustellenbandsägemaschine</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>05</entry><entry>Baustellenkreissägemaschine</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>06</entry><entry>Tragbare Motorkettensäge</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>07</entry><entry>Kombiniertes Hochdruckspül- und Saugfahrzeug</entry><entry> </entry><entry align="right">X</entry></row><row><entry>08</entry><entry>Verdichtungsmaschine in der Bauart von</entry><entry nameend="col4" namest="col3"> </entry></row><row><entry>08.1</entry><entry>Vibrationswalzen und nichtvibrierende Walzen, Rüttelplatten und Vibrationsstampfer</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>08.2</entry><entry>Explosionsstampfer</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>09</entry><entry>Kompressor (&lt; 350 kW)</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry morerows="1" valign="top">10</entry><entry morerows="1" valign="top">Handgeführter Betonbrecher und Abbau-, Aufbruch- und Spatenhammer</entry><entry>X</entry><entry morerows="1"> </entry></row><row><entry>X</entry></row><row><entry>11</entry><entry>Beton- und Mörtelmischer</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>12</entry><entry>Bauwinde mit</entry><entry nameend="col4" namest="col3"> </entry></row><row><entry>12.1</entry><entry>Verbrennungsmotor</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>12.2</entry><entry>Elektromotor</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>13</entry><entry>Förder- und Spritzmaschine für Beton und Mörtel</entry><entry> </entry><entry align="right">X</entry></row><row><entry>14</entry><entry>Förderband</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>15</entry><entry>Fahrzeugkühlaggregat</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>16</entry><entry>Planiermaschine (&lt; 500 kW)</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>17</entry><entry>Bohrgerät</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>18</entry><entry>Muldenfahrzeug (&lt; 500 kW)</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>19</entry><entry>Be- und Entladeaggregat von Silo- oder Tankfahrzeugen</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>20</entry><entry>Hydraulik- und Seilbagger (&lt; 500 kW)</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>21</entry><entry>Baggerlader (&lt; 500 kW)</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>22</entry><entry>Altglassammelbehälter</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>23</entry><entry>Grader (&lt; 500 kW)</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>24</entry><entry>Grastrimmer/Graskantenschneider</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>25</entry><entry>Heckenschere</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>26</entry><entry>Hochdruckspülfahrzeug</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>27</entry><entry>Hochdruckwasserstrahlmaschine</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>28</entry><entry>Hydraulikhammer</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>29</entry><entry>Hydraulikaggregat</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>30</entry><entry>Fugenschneider</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>31</entry><entry>Müllverdichter, der Bauart nach ein Lader mit Schaufel (&lt; 500 kw)</entry><entry valign="top">X</entry><entry> </entry></row><row><entry valign="top">32</entry><entry>Rasenmäher (mit Ausnahme von<DL><DT>-</DT><DD><LA>land- und forstwirtschaftlichen Geräten</LA></DD><DT>-</DT><DD><LA>Mehrzweckgeräten, deren Hauptantrieb eine installierte Leistung vom mehr als 20 kW aufweist)</LA></DD></DL></entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>33</entry><entry>Rasentrimmer/Rasenkantenschneider</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>34</entry><entry>Laubbläser</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>35</entry><entry>Laubsammler</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>36</entry><entry>Gegengewichtsstapler mit Verbrennungsmotor</entry><entry nameend="col4" namest="col3"> </entry></row><row><entry valign="top">36.1</entry><entry>geländegängiger Gabelstapler (Gegengewichtsstapler auf Rädern, der in erster Linie für naturbelassenes gewachsenes und aufgewühltes Gelände, z. B. auf Baustellen, bestimmt ist)</entry><entry valign="top">X</entry><entry> </entry></row><row><entry valign="top">36.2</entry><entry>sonstiger Gegengewichtsstapler mit einer Tragfähigkeit von höchstens 10 Tonnen, ausgenommen Gegengewichtsstapler, die speziell für die Containerbeförderung gebaut sind</entry><entry> </entry><entry valign="top">X</entry></row><row><entry>37</entry><entry>Lader (&lt; 500 kW)</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>38</entry><entry>Mobilkran</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>39</entry><entry>Rollbarer Müllbehälter</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>40</entry><entry>Motorhacke (&lt; 3 kW)</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>41</entry><entry>Straßenfertiger</entry><entry nameend="col4" namest="col3"> </entry></row><row><entry valign="top">41.1</entry><entry>ohne Hochverdichtungsbohle</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry valign="top">41.2</entry><entry>mit Hochverdichtungsbohle</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>42</entry><entry>Rammausrüstung</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>43</entry><entry>Rohrleger</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>44</entry><entry>Pistenraupe</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>45</entry><entry>Kraftstromerzeuger</entry><entry> </entry><entry> </entry></row><row><entry valign="top">45.1</entry><entry>&lt; 400 kW</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry valign="top">45.2</entry><entry>&gt;= 400 kW</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>46</entry><entry>Kehrmaschine</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>47</entry><entry>Müllsammelfahrzeug</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>48</entry><entry>Straßenfräse</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>49</entry><entry>Vertikutierer</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>50</entry><entry>Schredder/Zerkleinerer</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>51</entry><entry>Schneefräse (selbstfahrend, ausgenommen Anbaugeräte)</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>52</entry><entry>Saugfahrzeug</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>53</entry><entry>Turmdrehkran</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row><row><entry>54</entry><entry>Grabenfräse</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>55</entry><entry>Transportbetonmischer</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>56</entry><entry>Wasserpumpe (nicht für Unterwasserbetrieb)</entry><entry> </entry><entry>X</entry></row><row><entry>57</entry><entry>Schweißstromerzeuger</entry><entry>X</entry><entry> </entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>