<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001"><norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2001-12-11</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2001, 3494</zitstelle></fundstelle><langue>Erste Verordnung zur Durchführung des Betriebsverfassungsgesetzes
(Wahlordnung - WO)</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 V v. 8.10.2021 I 4640</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 15.12.2001 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE004500000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 126 des Betriebsverfassungsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 25. September 2001 (BGBl. I S. 2518) verordnet das Bundesministerium für Arbeit und Sozialordnung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE000101126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="5*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="30*"/><colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="55*"/><colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="15*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col4" namest="col1" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">§§</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">Erster Teil</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahl des Betriebsrats (§ 14 des Gesetzes)</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">1 - 27</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Erster Abschnitt</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Allgemeine Vorschriften</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">1 - 5</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Zweiter Abschnitt</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahl von mehr als fünf Betriebsratsmitgliedern (aufgrund von Vorschlagslisten)</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">6 - 23</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Erster Unterabschnitt</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Einreichung und Bekanntmachung von Vorschlagslisten</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">6 - 10</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Zweiter Unterabschnitt</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahlverfahren bei mehreren Vorschlagslisten (§ 14 Abs. 2 Satz 1 des Gesetzes)</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">11 - 19</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Dritter Unterabschnitt</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahlverfahren bei nur einer Vorschlagsliste (§ 14 Abs. 2 Satz 2 erster Halbsatz des Gesetzes)</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">20 - 23</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Dritter Abschnitt</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Schriftliche Stimmabgabe</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">24 - 26</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Vierter Abschnitt</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahlvorschläge der Gewerkschaften</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">27</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">Zweiter Teil</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahl des Betriebsrats im vereinfachten Wahlverfahren (§ 14a des Gesetzes)</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">28 - 37</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Erster Abschnitt</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahl des Betriebsrats im zweistufigen Verfahren (§ 14a Abs. 1 des Gesetzes)</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">28 - 35</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Erster Unterabschnitt</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahl des Wahlvorstands</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">28 - 29</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Zweiter Unterabschnitt</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahl des Betriebsrats</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">30 - 35</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Zweiter Abschnitt</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahl des Betriebsrats im einstufigen Verfahren (§ 14a Abs. 3 des Gesetzes)</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">36</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col2" valign="top">Dritter Abschnitt</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahl des Betriebsrats in Betrieben mit in der Regel 101 bis 200 Wahlberechtigten (§ 14a Abs. 5 des Gesetzes)</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">37</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">Dritter Teil</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahl der Jugend- und Auszubildendenvertretung</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">38 - 40</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col3" namest="col1" valign="top">Vierter Teil</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Übergangs- und Schlussvorschriften</entry><entry VJ="1" align="right" colsep="0" valign="bottom">41 - 43</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG000100000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahl des
Betriebsrats (§ 14 des Gesetzes)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG000200000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Vorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE000201126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Wahlvorstand</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Leitung der Wahl obliegt dem Wahlvorstand.</P><P>(2) Der Wahlvorstand kann sich eine schriftliche Geschäftsordnung geben. Er kann Wahlberechtigte als Wahlhelferinnen und Wahlhelfer zu seiner Unterstützung bei der Durchführung der Stimmabgabe und bei der Stimmenzählung heranziehen.</P><P>(3) Die Beschlüsse des Wahlvorstands werden mit einfacher Stimmenmehrheit seiner stimmberechtigten Mitglieder gefasst. Die Sitzungen des Wahlvorstands finden als Präsenzsitzung statt. Über jede Sitzung des Wahlvorstands ist eine Niederschrift aufzunehmen, die mindestens den Wortlaut der gefassten Beschlüsse enthält. Die Niederschrift ist von der oder dem Vorsitzenden und einem weiteren stimmberechtigten Mitglied des Wahlvorstands zu unterzeichnen.</P><P>(4) Abweichend von Absatz 3 Satz 2 kann der Wahlvorstand beschließen, dass die Teilnahme an einer nicht öffentlichen Sitzung des Wahlvorstands mittels Video- und Telefonkonferenz erfolgen kann. Dies gilt nicht für Sitzungen des Wahlvorstands <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>im Rahmen einer Wahlversammlung nach § 14a Absatz 1 Satz 2 des Gesetzes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Prüfung eingereichter Vorschlagslisten nach § 7 Absatz 2 Satz 2,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Durchführung eines Losverfahrens nach § 10 Absatz 1.</LA></DD></DL>Es muss sichergestellt sein, dass Dritte vom Inhalt der Sitzung keine Kenntnis nehmen können. Eine Aufzeichnung der Sitzung ist unzulässig. Die mittels Video- und Telefonkonferenz Teilnehmenden bestätigen ihre Teilnahme gegenüber der oder dem Vorsitzenden in Textform. Die Bestätigung ist der Niederschrift nach Absatz 3 beizufügen.</P><P>(5) Erfolgt die Sitzung des Wahlvorstands mit der zusätzlichen Möglichkeit der Teilnahme mittels Video- und Telefonkonferenz, gilt auch eine Teilnahme vor Ort als erforderlich.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE000301126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Wählerliste</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Wahlvorstand hat für jede Betriebsratswahl eine Liste der Wahlberechtigten (Wählerliste), getrennt nach den Geschlechtern, aufzustellen. Die Wahlberechtigten sollen mit Familienname, Vorname und Geburtsdatum in alphabetischer Reihenfolge aufgeführt werden. Die nach Absatz 3 Satz 2 nicht passiv Wahlberechtigten sind in der Wählerliste auszuweisen.</P><P>(2) Der Arbeitgeber hat dem Wahlvorstand alle für die Anfertigung der Wählerliste erforderlichen Auskünfte zu erteilen und die erforderlichen Unterlagen zur Verfügung zu stellen. Er hat den Wahlvorstand insbesondere bei Feststellung der in § 5 Abs. 3 des Gesetzes genannten Personen zu unterstützen.</P><P>(3) Das aktive und passive Wahlrecht steht nur Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmern zu, die in die Wählerliste eingetragen sind. Wahlberechtigten Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmern, die am Wahltag nicht nach § 8 des Gesetzes wählbar sind, und wahlberechtigten Leiharbeitnehmerinnen und Leiharbeitnehmern (§ 14 Absatz 2 Satz 1 des Arbeitnehmerüberlassungsgesetzes) steht nur das aktive Wahlrecht zu.</P><P>(4) Ein Abdruck der Wählerliste und ein Abdruck dieser Verordnung sind vom Tage der Einleitung der Wahl (§ 3 Abs. 1) bis zum Abschluss der Stimmabgabe an geeigneter Stelle im Betrieb zur Einsichtnahme auszulegen. Der Abdruck der Wählerliste soll die Geburtsdaten der Wahlberechtigten nicht enthalten. Ergänzend können der Abdruck der Wählerliste und die Verordnung mittels der im Betrieb vorhandenen Informations- und Kommunikationstechnik bekannt gemacht werden. Die Bekanntmachung ausschließlich in elektronischer Form ist nur zulässig, wenn alle Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer von der Bekanntmachung Kenntnis erlangen können und Vorkehrungen getroffen werden, dass Änderungen der Bekanntmachung nur vom Wahlvorstand vorgenommen werden können.</P><P>(5) Der Wahlvorstand soll dafür sorgen, dass ausländische Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer, die der deutschen Sprache nicht mächtig sind, vor Einleitung der Betriebsratswahl über Wahlverfahren, Aufstellung der Wähler- und Vorschlagslisten, Wahlvorgang und Stimmabgabe in geeigneter Weise unterrichtet werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE000401126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Wahlausschreiben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Spätestens sechs Wochen vor dem ersten Tag der Stimmabgabe erlässt der Wahlvorstand ein Wahlausschreiben, das von der oder dem Vorsitzenden und von mindestens einem weiteren stimmberechtigten Mitglied des Wahlvorstands zu unterschreiben ist. Mit Erlass des Wahlausschreibens ist die Betriebsratswahl eingeleitet. Der erste Tag der Stimmabgabe soll spätestens eine Woche vor dem Tag liegen, an dem die Amtszeit des Betriebsrats abläuft.</P><P>(2) Das Wahlausschreiben muss folgende Angaben enthalten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Datum seines Erlasses;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bestimmung des Orts, an dem die Wählerliste und diese Verordnung ausliegen, sowie im Fall der Bekanntmachung in elektronischer Form (§ 2 Abs. 4 Satz 3 und 4) wo und wie von der Wählerliste und der Verordnung Kenntnis genommen werden kann;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass nur Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer wählen oder gewählt werden können, die in die Wählerliste eingetragen sind, und dass Einsprüche gegen die Wählerliste (§ 4) nur vor Ablauf von zwei Wochen seit dem Erlass des Wahlausschreibens schriftlich beim Wahlvorstand eingelegt werden können, verbunden mit einem Hinweis auf die Anfechtungsausschlussgründe nach § 19 Absatz 3 Satz 1 und 2 des Gesetzes; der letzte Tag der Frist und im Fall des § 41 Absatz 2 zusätzlich die Uhrzeit sind anzugeben;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Anteil der Geschlechter und den Hinweis, dass das Geschlecht in der Minderheit im Betriebsrat mindestens entsprechend seinem zahlenmäßigen Verhältnis vertreten sein muss, wenn der Betriebsrat aus mindestens drei Mitgliedern besteht (§ 15 Abs. 2 des Gesetzes);</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zahl der zu wählenden Betriebsratsmitglieder (§ 9 des Gesetzes) sowie die auf das Geschlecht in der Minderheit entfallenden Mindestsitze im Betriebsrat (§ 15 Abs. 2 des Gesetzes);</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Mindestzahl von Wahlberechtigten, von denen ein Wahlvorschlag unterzeichnet sein muss (§ 14 Abs. 4 des Gesetzes);</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass der Wahlvorschlag einer im Betrieb vertretenen Gewerkschaft von zwei Beauftragten unterzeichnet sein muss (§ 14 Abs. 5 des Gesetzes);</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass Wahlvorschläge vor Ablauf von zwei Wochen seit dem Erlass des Wahlausschreibens beim Wahlvorstand in Form von Vorschlagslisten einzureichen sind, wenn mehr als fünf Betriebsratsmitglieder zu wählen sind; der letzte Tag der Frist und im Fall des § 41 Absatz 2 zusätzlich die Uhrzeit sind anzugeben;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass die Stimmabgabe an die Wahlvorschläge gebunden ist und dass nur solche Wahlvorschläge berücksichtigt werden dürfen, die fristgerecht (Nr. 8) eingereicht sind;</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bestimmung des Orts, an dem die Wahlvorschläge bis zum Abschluss der Stimmabgabe aushängen;</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ort, Tag und Zeit der Stimmabgabe sowie die Betriebsteile und Kleinstbetriebe, für die schriftliche Stimmabgabe (§ 24 Abs. 3) beschlossen ist;</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Ort, an dem Einsprüche, Wahlvorschläge und sonstige Erklärungen gegenüber dem Wahlvorstand abzugeben sind (Betriebsadresse des Wahlvorstands);</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ort, Tag und Zeit der öffentlichen Stimmauszählung.</LA></DD></DL></P><P>(3) Sofern es nach Größe, Eigenart oder Zusammensetzung der Arbeitnehmerschaft des Betriebs zweckmäßig ist, soll der Wahlvorstand im Wahlausschreiben darauf hinweisen, dass bei der Aufstellung von Wahlvorschlägen die einzelnen Organisationsbereiche und die verschiedenen Beschäftigungsarten berücksichtigt werden sollen.</P><P>(4) Ein Abdruck des Wahlausschreibens ist vom Tage seines Erlasses bis zum letzten Tage der Stimmabgabe an einer oder mehreren geeigneten, den Wahlberechtigten zugänglichen Stellen vom Wahlvorstand auszuhängen und in gut lesbarem Zustand zu erhalten. Ergänzend kann das Wahlausschreiben mittels der im Betrieb vorhandenen Informations- und Kommunikationstechnik bekannt gemacht werden. § 2 Abs. 4 Satz 4 gilt entsprechend. Ergänzend hat der Wahlvorstand das Wahlausschreiben den Personen nach § 24 Absatz 2 postalisch oder elektronisch zu übermitteln; der Arbeitgeber hat dem Wahlvorstand die dazu erforderlichen Informationen zur Verfügung zu stellen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE000501126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Einspruch gegen die Wählerliste</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Einsprüche gegen die Richtigkeit der Wählerliste können mit Wirksamkeit für die Betriebsratswahl nur vor Ablauf von zwei Wochen seit Erlass des Wahlausschreibens beim Wahlvorstand schriftlich eingelegt werden.</P><P>(2) Über Einsprüche nach Absatz 1 hat der Wahlvorstand unverzüglich zu entscheiden. Der Einspruch ist ausgeschlossen, soweit er darauf gestützt wird, dass die Zuordnung nach § 18a des Gesetzes fehlerhaft erfolgt sei. Satz 2 gilt nicht, soweit die nach § 18a Abs. 1 oder 4 Satz 1 und 2 des Gesetzes am Zuordnungsverfahren Beteiligten die Zuordnung übereinstimmend für offensichtlich fehlerhaft halten. Wird der Einspruch für begründet erachtet, so ist die Wählerliste zu berichtigen. Die Entscheidung des Wahlvorstands ist der Arbeitnehmerin oder dem Arbeitnehmer, die oder der den Einspruch eingelegt hat, unverzüglich schriftlich mitzuteilen; die Entscheidung muss der Arbeitnehmerin oder dem Arbeitnehmer spätestens am Tage vor dem Beginn der Stimmabgabe zugehen.</P><P>(3) Nach Ablauf der Einspruchsfrist soll der Wahlvorstand die Wählerliste nochmals auf ihre Vollständigkeit hin überprüfen. Im Übrigen kann nach Ablauf der Einspruchsfrist die Wählerliste nur bei Schreibfehlern, offenbaren Unrichtigkeiten, in Erledigung rechtzeitig eingelegter Einsprüche oder bei Eintritt von Wahlberechtigten in den Betrieb oder bei Ausscheiden aus dem Betrieb bis zum Abschluss der Stimmabgabe berichtigt oder ergänzt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Bestimmung der Mindestsitze für das Geschlecht in der Minderheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Wahlvorstand stellt fest, welches Geschlecht von seinem zahlenmäßigen Verhältnis im Betrieb in der Minderheit ist. Sodann errechnet der Wahlvorstand den Mindestanteil der Betriebsratssitze für das Geschlecht in der Minderheit (§ 15 Abs. 2 des Gesetzes) nach den Grundsätzen der Verhältniswahl. Zu diesem Zweck werden die Zahlen der am Tage des Erlasses des Wahlausschreibens im Betrieb beschäftigten Frauen und Männer in einer Reihe nebeneinander gestellt und beide durch 1, 2, 3, 4 usw. geteilt. Die ermittelten Teilzahlen sind nacheinander reihenweise unter den Zahlen der ersten Reihe aufzuführen, bis höhere Teilzahlen für die Zuweisung der zu verteilenden Sitze nicht mehr in Betracht kommen.</P><P>(2) Unter den so gefundenen Teilzahlen werden so viele Höchstzahlen ausgesondert und der Größe nach geordnet, wie Betriebsratsmitglieder zu wählen sind. Das Geschlecht in der Minderheit erhält so viele Mitgliedersitze zugeteilt, wie Höchstzahlen auf es entfallen. Wenn die niedrigste in Betracht kommende Höchstzahl auf beide Geschlechter zugleich entfällt, so entscheidet das Los darüber, welchem Geschlecht dieser Sitz zufällt.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG000401126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahl von mehr als fünf Betriebsratsmitgliedern (aufgrund von Vorschlagslisten)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG000500000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010020010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Unterabschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Einreichung und Bekanntmachung
von Vorschlagslisten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE000701126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Vorschlagslisten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sind mehr als fünf Betriebsratsmitglieder zu wählen, so erfolgt die Wahl aufgrund von Vorschlagslisten, sofern nicht die Anwendung des vereinfachten Wahlverfahrens vereinbart worden ist (§ 14a Absatz 5 des Gesetzes). Die Vorschlagslisten sind von den Wahlberechtigten vor Ablauf von zwei Wochen seit Erlass des Wahlausschreibens beim Wahlvorstand einzureichen.</P><P>(2) Jede Vorschlagsliste soll mindestens doppelt so viele Bewerberinnen oder Bewerber aufweisen, wie Betriebsratsmitglieder zu wählen sind.</P><P>(3) In jeder Vorschlagsliste sind die einzelnen Bewerberinnen oder Bewerber in erkennbarer Reihenfolge unter fortlaufender Nummer und unter Angabe von Familienname, Vorname, Geburtsdatum und Art der Beschäftigung im Betrieb aufzuführen. Die schriftliche Zustimmung der Bewerberinnen oder der Bewerber zur Aufnahme in die Liste ist beizufügen.</P><P>(4) Wenn kein anderer Unterzeichner der Vorschlagsliste ausdrücklich als Listenvertreter bezeichnet ist, wird die oder der an erster Stelle Unterzeichnete als Listenvertreterin oder Listenvertreter angesehen. Diese Person ist berechtigt und verpflichtet, dem Wahlvorstand die zur Beseitigung von Beanstandungen erforderlichen Erklärungen abzugeben sowie Erklärungen und Entscheidungen des Wahlvorstands entgegenzunehmen.</P><P>(5) Die Unterschrift eines Wahlberechtigten zählt nur auf einer Vorschlagsliste. Hat ein Wahlberechtigter mehrere Vorschlagslisten unterzeichnet, so hat er auf Aufforderung des Wahlvorstands binnen einer ihm gesetzten angemessenen Frist, spätestens jedoch vor Ablauf von drei Arbeitstagen, zu erklären, welche Unterschrift er aufrechterhält. Unterbleibt die fristgerechte Erklärung, so wird sein Name auf der zuerst eingereichten Vorschlagsliste gezählt und auf den übrigen Listen gestrichen; sind mehrere Vorschlagslisten, die von demselben Wahlberechtigten unterschrieben sind, gleichzeitig eingereicht worden, so entscheidet das Los darüber, auf welcher Vorschlagsliste die Unterschrift gilt.</P><P>(6) Eine Verbindung von Vorschlagslisten ist unzulässig.</P><P>(7) Eine Bewerberin oder ein Bewerber kann nur auf einer Vorschlagsliste vorgeschlagen werden. Ist der Name dieser Person mit ihrer schriftlichen Zustimmung auf mehreren Vorschlagslisten aufgeführt, so hat sie auf Aufforderung des Wahlvorstands vor Ablauf von drei Arbeitstagen zu erklären, welche Bewerbung sie aufrechterhält. Unterbleibt die fristgerechte Erklärung, so ist die Bewerberin oder der Bewerber auf sämtlichen Listen zu streichen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE000800000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Prüfung der Vorschlagslisten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Wahlvorstand hat bei Überbringen der Vorschlagsliste oder, falls die Vorschlagsliste auf eine andere Weise eingereicht wird, der Listenvertreterin oder dem Listenvertreter den Zeitpunkt der Einreichung schriftlich zu bestätigen.</P><P>(2) Der Wahlvorstand hat die eingereichten Vorschlagslisten, wenn die Liste nicht mit einem Kennwort versehen ist, mit Familienname und Vorname der beiden in der Liste an erster Stelle Benannten zu bezeichnen. Er hat die Vorschlagsliste unverzüglich, möglichst binnen einer Frist von zwei Arbeitstagen nach ihrem Eingang, zu prüfen und bei Ungültigkeit oder Beanstandung einer Liste die Listenvertreterin oder den Listenvertreter unverzüglich schriftlich unter Angabe der Gründe zu unterrichten.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE000901126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Ungültige Vorschlagslisten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ungültig sind Vorschlagslisten, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die nicht fristgerecht eingereicht worden sind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf denen die Bewerberinnen oder Bewerber nicht in erkennbarer Reihenfolge aufgeführt sind,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die bei der Einreichung nicht die erforderliche Zahl von Unterschriften (§ 14 Absatz 4 Satz 2 und 3 des Gesetzes) aufweisen. Die Rücknahme von Unterschriften auf einer eingereichten Vorschlagsliste beeinträchtigt deren Gültigkeit nicht; § 6 Abs. 5 bleibt unberührt.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ungültig sind auch Vorschlagslisten, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf denen die Bewerberinnen oder Bewerber nicht in der in § 6 Abs. 3 bestimmten Weise bezeichnet sind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn die schriftliche Zustimmung der Bewerberinnen oder der Bewerber zur Aufnahme in die Vorschlagsliste nicht vorliegt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn die Vorschlagsliste infolge von Streichung gemäß § 6 Abs. 5 nicht mehr die erforderliche Zahl von Unterschriften aufweist,</LA></DD></DL>falls diese Mängel trotz Beanstandung nicht binnen einer Frist von drei Arbeitstagen beseitigt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE001000000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Nachfrist für Vorschlagslisten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist nach Ablauf der in § 6 Abs. 1 genannten Frist keine gültige Vorschlagsliste eingereicht, so hat dies der Wahlvorstand sofort in der gleichen Weise bekannt zu machen wie das Wahlausschreiben und eine Nachfrist von einer Woche für die Einreichung von Vorschlagslisten zu setzen. In der Bekanntmachung ist darauf hinzuweisen, dass die Wahl nur stattfinden kann, wenn innerhalb der Nachfrist mindestens eine gültige Vorschlagsliste eingereicht wird.</P><P>(2) Wird trotz Bekanntmachung nach Absatz 1 eine gültige Vorschlagsliste nicht eingereicht, so hat der Wahlvorstand sofort bekannt zu machen, dass die Wahl nicht stattfindet.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE001101126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Bekanntmachung der Vorschlagslisten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nach Ablauf der in § 6 Abs. 1, § 8 Abs. 2 und § 9 Abs. 1 genannten Fristen ermittelt der Wahlvorstand durch das Los die Reihenfolge der Ordnungsnummern, die den eingereichten Vorschlagslisten zugeteilt werden (Liste 1 usw.). Die Listenvertreterin oder der Listenvertreter sind zu der Losentscheidung rechtzeitig einzuladen.</P><P>(2) Spätestens eine Woche vor Beginn der Stimmabgabe hat der Wahlvorstand die als gültig anerkannten Vorschlagslisten bis zum Abschluss der Stimmabgabe in gleicher Weise bekannt zu machen wie das Wahlausschreiben nach § 3 Absatz 4 Satz 1 bis 3.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG001800000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010020020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Unterabschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahlverfahren bei mehreren
Vorschlagslisten (§ 14 Abs. 2 Satz 1 des Gesetzes)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE001201126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Stimmabgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Wählerin oder der Wähler kann ihre oder seine Stimme nur für eine der als gültig anerkannten Vorschlagslisten abgeben. Die Stimmabgabe erfolgt durch Abgabe von Stimmzetteln.</P><P>(2) Auf den Stimmzetteln sind die Vorschlagslisten nach der Reihenfolge der Ordnungsnummern sowie unter Angabe der beiden an erster Stelle benannten Bewerberinnen oder Bewerber mit Familienname, Vorname und Art der Beschäftigung im Betrieb untereinander aufzuführen; bei Listen, die mit Kennworten versehen sind, ist auch das Kennwort anzugeben. Die Stimmzettel für die Betriebsratswahl müssen sämtlich die gleiche Größe, Farbe, Beschaffenheit und Beschriftung haben.</P><P>(3) Die Wählerin oder der Wähler kennzeichnet die von ihr oder ihm gewählte Vorschlagsliste durch Ankreuzen an der im Stimmzettel hierfür vorgesehenen Stelle und faltet ihn in der Weise, dass ihre oder seine Stimme nicht erkennbar ist.</P><P>(4) Stimmzettel, die mit einem besonderen Merkmal versehen sind oder aus denen sich der Wille der Wählerin oder des Wählers nicht unzweifelhaft ergibt oder die andere Angaben als die in Absatz 1 genannten Vorschlagslisten, einen Zusatz oder sonstige Änderungen enthalten, sind ungültig.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE001301126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Wahlvorgang</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Wahlvorstand hat geeignete Vorkehrungen für die unbeobachtete Bezeichnung der Stimmzettel im Wahlraum zu treffen und für die Bereitstellung einer Wahlurne oder mehrerer Wahlurnen zu sorgen. Die Wahlurne muss vom Wahlvorstand verschlossen und so eingerichtet sein, dass die eingeworfenen Stimmzettel nicht herausgenommen werden können, ohne dass die Urne geöffnet wird.</P><P>(2) Während der Wahl müssen immer mindestens zwei stimmberechtigte Mitglieder des Wahlvorstands im Wahlraum anwesend sein; sind Wahlhelferinnen oder Wahlhelfer bestellt (§ 1 Abs. 2), so genügt die Anwesenheit eines stimmberechtigten Mitglieds des Wahlvorstands und einer Wahlhelferin oder eines Wahlhelfers.</P><P>(3) Die Wählerin oder der Wähler gibt ihren oder seinen Namen an und wirft den gefalteten Stimmzettel in die Wahlurne ein, nachdem die Stimmabgabe in der Wählerliste vermerkt worden ist.</P><P>(4) Wer infolge seiner Behinderung bei der Stimmabgabe beeinträchtigt ist, kann eine Person seines Vertrauens bestimmen, die ihm bei der Stimmabgabe behilflich sein soll, und teilt dies dem Wahlvorstand mit. Wahlbewerberinnen oder Wahlbewerber, Mitglieder des Wahlvorstands sowie Wahlhelferinnen und Wahlhelfer dürfen nicht zur Hilfeleistung herangezogen werden. Die Hilfeleistung beschränkt sich auf die Erfüllung der Wünsche der Wählerin oder des Wählers zur Stimmabgabe; die Person des Vertrauens darf gemeinsam mit der Wählerin oder dem Wähler die Wahlzelle aufsuchen. Sie ist zur Geheimhaltung der Kenntnisse verpflichtet, die sie bei der Hilfeleistung zur Stimmabgabe erlangt hat. Die Sätze 1 bis 4 gelten entsprechend für des Lesens unkundige Wählerinnen und Wähler.</P><P>(5) Nach Abschluss der Stimmabgabe ist die Wahlurne zu versiegeln, wenn die Stimmenzählung nicht unmittelbar nach Beendigung der Wahl durchgeführt wird. Gleiches gilt, wenn die Stimmabgabe unterbrochen wird, insbesondere wenn sie an mehreren Tagen erfolgt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE001401126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Öffentliche Stimmauszählung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Unverzüglich nach Abschluss der Wahl nimmt der Wahlvorstand öffentlich die Auszählung der Stimmen vor und gibt das aufgrund der Auszählung sich ergebende Wahlergebnis bekannt. Sofern eine schriftliche Stimmabgabe erfolgt ist, führt der Wahlvorstand vor Beginn der Stimmauszählung das Verfahren nach § 26 durch.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE001501126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Verfahren bei der Stimmauszählung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nach Öffnung der Wahlurne entnimmt der Wahlvorstand die Stimmzettel und zählt die auf jede Vorschlagsliste entfallenden Stimmen zusammen. Dabei ist die Gültigkeit der Stimmzettel zu prüfen.</P><P>(2) Befindet sich in der Wahlurne ein Wahlumschlag mit mehreren gekennzeichneten Stimmzetteln (§ 26 Absatz 1 Satz 3, § 35 Absatz 4 Satz 3), so werden die Stimmzettel, wenn sie vollständig übereinstimmen, nur einfach gezählt, andernfalls als ungültig angesehen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE001600000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="parat">Verteilung der Betriebsratssitze auf die Vorschlagslisten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Betriebsratssitze werden auf die Vorschlagslisten verteilt. Dazu werden die den einzelnen Vorschlagslisten zugefallenen Stimmenzahlen in einer Reihe nebeneinander gestellt und sämtlich durch 1, 2, 3, 4 usw. geteilt. Die ermittelten Teilzahlen sind nacheinander reihenweise unter den Zahlen der ersten Reihe aufzuführen, bis höhere Teilzahlen für die Zuweisung der zu verteilenden Sitze nicht mehr in Betracht kommen.</P><P>(2) Unter den so gefundenen Teilzahlen werden so viele Höchstzahlen ausgesondert und der Größe nach geordnet, wie Betriebsratsmitglieder zu wählen sind. Jede Vorschlagsliste erhält so viele Mitgliedersitze zugeteilt, wie Höchstzahlen auf sie entfallen. Entfällt die niedrigste in Betracht kommende Höchstzahl auf mehrere Vorschlagslisten zugleich, so entscheidet das Los darüber, welcher Vorschlagsliste dieser Sitz zufällt.</P><P>(3) Wenn eine Vorschlagsliste weniger Bewerberinnen oder Bewerber enthält, als Höchstzahlen auf sie entfallen, so gehen die überschüssigen Mitgliedersitze auf die folgenden Höchstzahlen der anderen Vorschlagslisten über.</P><P>(4) Die Reihenfolge der Bewerberinnen oder Bewerber innerhalb der einzelnen Vorschlagslisten bestimmt sich nach der Reihenfolge ihrer Benennung.</P><P>(5) Befindet sich unter den auf die Vorschlagslisten entfallenden Höchstzahlen nicht die erforderliche Mindestzahl von Angehörigen des Geschlechts in der Minderheit nach § 15 Abs. 2 des Gesetzes, so gilt Folgendes: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">An die Stelle der auf der Vorschlagsliste mit der niedrigsten Höchstzahl benannten Person, die nicht dem Geschlecht in der Minderheit angehört, tritt die in derselben Vorschlagsliste in der Reihenfolge nach ihr benannte, nicht berücksichtigte Person des Geschlechts in der Minderheit.</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Enthält diese Vorschlagsliste keine Person des Geschlechts in der Minderheit, so geht dieser Sitz auf die Vorschlagsliste mit der folgenden, noch nicht berücksichtigten Höchstzahl und mit Angehörigen des Geschlechts in der Minderheit über. Entfällt die folgende Höchstzahl auf mehrere Vorschlagslisten zugleich, so entscheidet das Los darüber, welcher Vorschlagsliste dieser Sitz zufällt.</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Das Verfahren nach den Nummern 1 und 2 ist so lange fortzusetzen, bis der Mindestanteil der Sitze des Geschlechts in der Minderheit nach § 15 Abs. 2 des Gesetzes erreicht ist.</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bei der Verteilung der Sitze des Geschlechts in der Minderheit sind auf den einzelnen Vorschlagslisten nur die Angehörigen dieses Geschlechts in der Reihenfolge ihrer Benennung zu berücksichtigen.</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verfügt keine andere Vorschlagsliste über Angehörige des Geschlechts in der Minderheit, verbleibt der Sitz bei der Vorschlagsliste, die zuletzt ihren Sitz zu Gunsten des Geschlechts in der Minderheit nach Nummer 1 hätte abgeben müssen.</LA></DD> </DL></P></Content>    </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE001701126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Wahlniederschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nachdem ermittelt ist, welche Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer als Betriebsratsmitglieder gewählt sind, hat der Wahlvorstand in einer Niederschrift festzustellen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Gesamtzahl der abgegebenen Stimmen und die Zahl der abgegebenen gültigen Stimmen;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die jeder Liste zugefallenen Stimmenzahlen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die berechneten Höchstzahlen;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verteilung der berechneten Höchstzahlen auf die Listen;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zahl der ungültigen Stimmen;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Namen der in den Betriebsrat gewählten Bewerberinnen und Bewerber;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">gegebenenfalls besondere während der Betriebsratswahl eingetretene Zwischenfälle oder sonstige Ereignisse.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Niederschrift ist von der oder dem Vorsitzenden und von mindestens einem weiteren stimmberechtigten Mitglied des Wahlvorstands zu unterschreiben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE001800000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="parat">Benachrichtigung der Gewählten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Wahlvorstand hat die als Betriebsratsmitglieder gewählten Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer unverzüglich schriftlich von ihrer Wahl zu benachrichtigen. Erklärt die gewählte Person nicht binnen drei Arbeitstagen nach Zugang der Benachrichtigung dem Wahlvorstand, dass sie die Wahl ablehne, so gilt die Wahl als angenommen.</P><P>(2) Lehnt eine gewählte Person die Wahl ab, so tritt an ihre Stelle die in derselben Vorschlagsliste in der Reihenfolge nach ihr benannte, nicht gewählte Person. Gehört die gewählte Person dem Geschlecht in der Minderheit an, so tritt an ihre Stelle die in derselben Vorschlagsliste in der Reihenfolge nach ihr benannte, nicht gewählte Person desselben Geschlechts, wenn ansonsten das Geschlecht in der Minderheit nicht die ihm nach § 15 Abs. 2 des Gesetzes zustehenden Mindestsitze erhält. § 15 Abs. 5 Nr. 2 bis 5 gilt entsprechend.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE001901126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Bekanntmachung der Gewählten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Sobald die Namen der Betriebsratsmitglieder endgültig feststehen, hat der Wahlvorstand sie durch zweiwöchigen Aushang in gleicher Weise bekannt zu machen wie das Wahlausschreiben nach § 3 Absatz 4 Satz 1 bis 3. Je eine Abschrift der Wahlniederschrift (§ 16) ist dem Arbeitgeber und den im Betrieb vertretenen Gewerkschaften unverzüglich zu übersenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE002000000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="parat">Aufbewahrung der Wahlakten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Betriebsrat hat die Wahlakten mindestens bis zur Beendigung seiner Amtszeit aufzubewahren.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG000600000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010020030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Unterabschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahlverfahren bei nur einer
Vorschlagsliste (§ 14 Abs. 2 Satz 2 erster Halbsatz des Gesetzes)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE002101126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Stimmabgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist nur eine gültige Vorschlagsliste eingereicht, so kann die Wählerin oder der Wähler ihre oder seine Stimme nur für solche Bewerberinnen oder Bewerber abgeben, die in der Vorschlagsliste aufgeführt sind.</P><P>(2) Auf den Stimmzetteln sind die Bewerberinnen oder Bewerber unter Angabe von Familienname, Vorname und Art der Beschäftigung im Betrieb in der Reihenfolge aufzuführen, in der sie auf der Vorschlagsliste benannt sind.</P><P>(3) Die Wählerin oder der Wähler kennzeichnet die von ihr oder ihm gewählten Bewerberinnen oder Bewerber durch Ankreuzen an der hierfür im Stimmzettel vorgesehenen Stelle und faltet ihn in der Weise, dass ihre oder seine Stimme nicht erkennbar ist; es dürfen nicht mehr Bewerberinnen oder Bewerber angekreuzt werden, als Betriebsratsmitglieder zu wählen sind. § 11 Abs. 1 Satz 2, Abs. 2 Satz 2, Abs. 4, §§ 12 und 13 gelten entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE002201126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Stimmauszählung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nach Öffnung der Wahlurne entnimmt der Wahlvorstand die Stimmzettel und zählt die auf jede Bewerberin und jeden Bewerber entfallenden Stimmen zusammen; § 14 Abs. 1 Satz 2 und Abs. 2 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE002300000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="parat">Ermittlung der Gewählten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zunächst werden die dem Geschlecht in der Minderheit zustehenden Mindestsitze (§ 15 Abs. 2 des Gesetzes) verteilt. Dazu werden die dem Geschlecht in der Minderheit zustehenden Mindestsitze mit Angehörigen dieses Geschlechts in der Reihenfolge der jeweils höchsten auf sie entfallenden Stimmenzahlen besetzt.</P><P>(2) Nach der Verteilung der Mindestsitze des Geschlechts in der Minderheit nach Absatz 1 erfolgt die Verteilung der weiteren Sitze. Die weiteren Sitze werden mit Bewerberinnen und Bewerbern, unabhängig von ihrem Geschlecht, in der Reihenfolge der jeweils höchsten auf sie entfallenden Stimmenzahlen besetzt.</P><P>(3) Haben in den Fällen des Absatzes 1 oder 2 für den zuletzt zu vergebenden Betriebsratssitz mehrere Bewerberinnen oder Bewerber die gleiche Stimmenzahl erhalten, so entscheidet das Los darüber, wer gewählt ist.</P><P>(4) Haben sich weniger Angehörige des Geschlechts in der Minderheit zur Wahl gestellt oder sind weniger Angehörige dieses Geschlechts gewählt worden als ihm nach § 15 Abs. 2 des Gesetzes Mindestsitze zustehen, so sind die insoweit überschüssigen Mitgliedersitze des Geschlechts in der Minderheit bei der Sitzverteilung nach Absatz 2 Satz 2 zu berücksichtigen.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE002400000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="parat">Wahlniederschrift, Bekanntmachung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nachdem ermittelt ist, welche Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer als Betriebsratsmitglieder gewählt sind, hat der Wahlvorstand eine Niederschrift anzufertigen, in der außer den Angaben nach § 16 Abs. 1 Nr. 1, 5 bis 7 die jeder Bewerberin und jedem Bewerber zugefallenen Stimmenzahlen festzustellen sind. § 16 Abs. 2, § 17 Abs. 1, §§ 18 und 19 gelten entsprechend.</P><P>(2) Lehnt eine gewählte Person die Wahl ab, so tritt an ihre Stelle die nicht gewählte Person mit der nächsthöchsten Stimmenzahl. Gehört die gewählte Person dem Geschlecht in der Minderheit an, so tritt an ihre Stelle die nicht gewählte Person dieses Geschlechts mit der nächsthöchsten Stimmenzahl, wenn ansonsten das Geschlecht in der Minderheit nicht die ihm nach § 15 Abs. 2 des Gesetzes zustehenden Mindestsitze erhalten würde. Gibt es keine weiteren Angehörigen dieses Geschlechts, auf die Stimmen entfallen sind, geht dieser Sitz auf die nicht gewählte Person des anderen Geschlechts mit der nächsthöchsten Stimmenzahl über.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG000700000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Schriftliche Stimmabgabe</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE002501126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Voraussetzungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wahlberechtigten, die im Zeitpunkt der Wahl wegen Abwesenheit vom Betrieb verhindert sind, ihre Stimme persönlich abzugeben, hat der Wahlvorstand auf ihr Verlangen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Wahlausschreiben,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Vorschlagslisten,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Stimmzettel und den Wahlumschlag,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine vorgedruckte von der Wählerin oder dem Wähler abzugebende Erklärung, in der gegenüber dem Wahlvorstand zu versichern ist, dass der Stimmzettel persönlich gekennzeichnet worden ist, sowie</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einen größeren Freiumschlag, der die Anschrift des Wahlvorstands und als Absender den Namen und die Anschrift der oder des Wahlberechtigten sowie den Vermerk &quot;Schriftliche Stimmabgabe&quot; trägt,</LA></DD></DL>auszuhändigen oder zu übersenden. Die Wahlumschläge müssen sämtlich die gleiche Größe, Farbe, Beschaffenheit und Beschriftung haben. Der Wahlvorstand soll der Wählerin oder dem Wähler ferner ein Merkblatt über die Art und Weise der schriftlichen Stimmabgabe (§ 25) aushändigen oder übersenden. Der Wahlvorstand hat die Aushändigung oder die Übersendung der Unterlagen in der Wählerliste zu vermerken.</P><P>(2) Wahlberechtigte, von denen dem Wahlvorstand bekannt ist, dass sie <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>im Zeitpunkt der Wahl nach der Eigenart ihres Beschäftigungsverhältnisses, insbesondere im Außendienst oder mit Telearbeit Beschäftigte und in Heimarbeit Beschäftigte, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>vom Erlass des Wahlausschreibens bis zum Zeitpunkt der Wahl aus anderen Gründen, insbesondere bei Ruhen des Arbeitsverhältnisses oder Arbeitsunfähigkeit,</LA></DD></DL>voraussichtlich nicht im Betrieb anwesend sein werden, erhalten die in Absatz 1 bezeichneten Unterlagen, ohne dass es eines Verlangens der Wahlberechtigten bedarf. Der Arbeitgeber hat dem Wahlvorstand die dazu erforderlichen Informationen zur Verfügung zu stellen.</P><P>(3) Für Betriebsteile und Kleinstbetriebe, die räumlich weit vom Hauptbetrieb entfernt sind, kann der Wahlvorstand die schriftliche Stimmabgabe beschließen. Absatz 2 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE002601126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Stimmabgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Stimmabgabe erfolgt in der Weise, dass die Wählerin oder der Wähler <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Stimmzettel unbeobachtet persönlich kennzeichnet und so faltet und in dem Wahlumschlag verschließt, dass die Stimmabgabe erst nach Auseinanderfalten des Stimmzettels erkennbar ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die vorgedruckte Erklärung unter Angabe des Orts und des Datums unterschreibt und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Wahlumschlag und die unterschriebene vorgedruckte Erklärung in dem Freiumschlag verschließt und diesen so rechtzeitig an den Wahlvorstand absendet oder übergibt, dass er vor Abschluss der Stimmabgabe vorliegt.</LA></DD></DL>Die Wählerin oder der Wähler kann unter den Voraussetzungen des § 12 Abs. 4 die in den Nummern 1 bis 3 bezeichneten Tätigkeiten durch eine Person des Vertrauens verrichten lassen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE002701126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="XML">Verfahren bei der Stimmabgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zu Beginn der öffentlichen Sitzung zur Stimmauszählung nach § 13 öffnet der Wahlvorstand die bis zum Ende der Stimmabgabe (§ 3 Absatz 2 Nummer 11) eingegangenen Freiumschläge und entnimmt ihnen die Wahlumschläge sowie die vorgedruckten Erklärungen. Ist die schriftliche Stimmabgabe ordnungsgemäß erfolgt (§ 25), so vermerkt der Wahlvorstand die Stimmabgabe in der Wählerliste, öffnet die Wahlumschläge und legt die Stimmzettel in die Wahlurne. Befinden sich in einem Wahlumschlag mehrere gekennzeichnete Stimmzettel, werden sie in dem Wahlumschlag in die Wahlurne gelegt.</P><P>(2) Verspätet eingehende Briefumschläge hat der Wahlvorstand mit einem Vermerk über den Zeitpunkt des Eingangs ungeöffnet zu den Wahlunterlagen zu nehmen. Die Briefumschläge sind einen Monat nach Bekanntgabe des Wahlergebnisses ungeöffnet zu vernichten, wenn die Wahl nicht angefochten worden ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG000800000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Vierter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahlvorschläge der Gewerkschaften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE002800000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="parat">Voraussetzungen, Verfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für den Wahlvorschlag einer im Betrieb vertretenen Gewerkschaft (§ 14 Abs. 3 des Gesetzes) gelten die §§ 6 bis 26 entsprechend.</P><P>(2) Der Wahlvorschlag einer Gewerkschaft ist ungültig, wenn er nicht von zwei Beauftragten der Gewerkschaft unterzeichnet ist (§ 14 Abs. 5 des Gesetzes).</P><P>(3) Die oder der an erster Stelle unterzeichnete Beauftragte gilt als Listenvertreterin oder Listenvertreter. Die Gewerkschaft kann hierfür eine Arbeitnehmerin oder einen Arbeitnehmer des Betriebs, die oder der Mitglied der Gewerkschaft ist, benennen.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG000900000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahl des Betriebsrats im vereinfachten
Wahlverfahren (§ 14a des Gesetzes)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG001000000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahl des Betriebsrats im zweistufigen Verfahren (§ 14a
Abs. 1 des Gesetzes)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG001200000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020010010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Unterabschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahl des Wahlvorstands</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE002901126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 28</enbez><titel format="XML">Einladung zur Wahlversammlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zu der Wahlversammlung, in der der Wahlvorstand nach § 17a Nr. 3 des Gesetzes (§ 14a Abs. 1 des Gesetzes) gewählt wird, können drei Wahlberechtigte des Betriebs oder eine im Betrieb vertretene Gewerkschaft einladen (einladende Stelle) und Vorschläge für die Zusammensetzung des Wahlvorstands machen. Die Einladung muss mindestens sieben Tage vor dem Tag der Wahlversammlung erfolgen. Sie ist durch Aushang an geeigneten Stellen im Betrieb bekannt zu machen. Ergänzend kann die Einladung mittels der im Betrieb vorhandenen Informations- und Kommunikationstechnik bekannt gemacht werden; § 2 Abs. 4 Satz 4 gilt entsprechend. Die Einladung muss folgende Hinweise enthalten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ort, Tag und Zeit der Wahlversammlung zur Wahl des Wahlvorstands;</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass Wahlvorschläge zur Wahl des Betriebsrats bis zum Ende der Wahlversammlung zur Wahl des Wahlvorstands gemacht werden können (§ 14a Abs. 2 des Gesetzes);</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass Wahlvorschläge der Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer zur Wahl des Betriebsrats von mindestens zwei Wahlberechtigten unterzeichnet sein müssen; in Betrieben mit in der Regel bis zu zwanzig Wahlberechtigten bedarf es keiner Unterzeichnung von Wahlvorschlägen;</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass Wahlvorschläge zur Wahl des Betriebsrats, die erst in der Wahlversammlung zur Wahl des Wahlvorstands gemacht werden, nicht der Schriftform bedürfen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Der Arbeitgeber hat unverzüglich nach Aushang der Einladung zur Wahlversammlung nach Absatz 1 der einladenden Stelle alle für die Anfertigung der Wählerliste erforderlichen Unterlagen (§ 2) in einem versiegelten Umschlag auszuhändigen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE003000000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 29</enbez><titel format="parat">Wahl des Wahlvorstands</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Wahlvorstand wird in der Wahlversammlung zur Wahl des Wahlvorstands von der Mehrheit der anwesenden Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer gewählt (§ 17a Nr. 3 Satz 1 des Gesetzes). Er besteht aus drei Mitgliedern (§ 17a Nr. 2 des Gesetzes). Für die Wahl der oder des Vorsitzenden des Wahlvorstands gilt Satz 1 entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG001300000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020010020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Unterabschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahl des Betriebsrats</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE003100000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 30</enbez><titel format="parat">Wahlvorstand, Wählerliste</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Unmittelbar nach seiner Wahl hat der Wahlvorstand in der Wahlversammlung zur Wahl des Wahlvorstands die Wahl des Betriebsrats einzuleiten. § 1 gilt entsprechend. Er hat unverzüglich in der Wahlversammlung eine Liste der Wahlberechtigten (Wählerliste), getrennt nach den Geschlechtern, aufzustellen. Die einladende Stelle hat dem Wahlvorstand den ihr nach § 28 Abs. 2 ausgehändigten versiegelten Umschlag zu übergeben. Die Wahlberechtigten sollen in der Wählerliste mit Familienname, Vorname und Geburtsdatum in alphabetischer Reihenfolge aufgeführt werden. § 2 Abs. 1 Satz 3, Abs. 2 bis 4 gilt entsprechend.</P><P>(2) Einsprüche gegen die Richtigkeit der Wählerliste können mit Wirksamkeit für die Betriebsratswahl nur vor Ablauf von drei Tagen seit Erlass des Wahlausschreibens beim Wahlvorstand schriftlich eingelegt werden. § 4 Abs. 2 und 3 gilt entsprechend.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE003201126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 31</enbez><titel format="XML">Wahlausschreiben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Anschluss an die Aufstellung der Wählerliste erlässt der Wahlvorstand in der Wahlversammlung das Wahlausschreiben, das von der oder dem Vorsitzenden und von mindestens einem weiteren stimmberechtigten Mitglied des Wahlvorstands zu unterschreiben ist. Mit Erlass des Wahlausschreibens ist die Betriebsratswahl eingeleitet. Das Wahlausschreiben muss folgende Angaben enthalten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Datum seines Erlasses;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bestimmung des Orts, an dem die Wählerliste und diese Verordnung ausliegen sowie im Fall der Bekanntmachung in elektronischer Form (§ 2 Abs. 4 Satz 3 und 4) wo und wie von der Wählerliste und der Verordnung Kenntnis genommen werden kann;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass nur Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer wählen oder gewählt werden können, die in die Wählerliste eingetragen sind, und dass Einsprüche gegen die Wählerliste (§ 30 Absatz 2 Satz 1) nur vor Ablauf von drei Tagen seit dem Erlass des Wahlausschreibens schriftlich beim Wahlvorstand eingelegt werden können, verbunden mit einem Hinweis auf die Anfechtungsausschlussgründe nach § 19 Absatz 3 Satz 1 und 2 des Gesetzes; der letzte Tag der Frist und im Fall des § 41 Absatz 2 zusätzlich die Uhrzeit sind anzugeben;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Anteil der Geschlechter und den Hinweis, dass das Geschlecht in der Minderheit im Betriebsrat mindestens entsprechend seinem zahlenmäßigen Verhältnis vertreten sein muss, wenn der Betriebsrat aus mindestens drei Mitgliedern besteht (§ 15 Abs. 2 des Gesetzes);</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zahl der zu wählenden Betriebsratsmitglieder (§ 9 des Gesetzes) sowie die auf das Geschlecht in der Minderheit entfallenden Mindestsitze im Betriebsrat (§ 15 Abs. 2 des Gesetzes);</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Mindestzahl von Wahlberechtigten, von denen ein Wahlvorschlag unterzeichnet sein muss (§ 14 Abs. 4 des Gesetzes) und den Hinweis, dass Wahlvorschläge, die erst in der Wahlversammlung zur Wahl des Wahlvorstands gemacht werden, nicht der Schriftform bedürfen (§ 14a Abs. 2 zweiter Halbsatz des Gesetzes);</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass der Wahlvorschlag einer im Betrieb vertretenen Gewerkschaft von zwei Beauftragten unterzeichnet sein muss (§ 14 Abs. 5 des Gesetzes);</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass Wahlvorschläge bis zum Abschluss der Wahlversammlung zur Wahl des Wahlvorstands bei diesem einzureichen sind (§ 14a Abs. 2 erster Halbsatz des Gesetzes);</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass die Stimmabgabe an die Wahlvorschläge gebunden ist und dass nur solche Wahlvorschläge berücksichtigt werden dürfen, die fristgerecht (Nr. 8) eingereicht sind;</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bestimmung des Orts, an dem die Wahlvorschläge bis zum Abschluss der Stimmabgabe aushängen;</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ort, Tag und Zeit der Wahlversammlung zur Wahl des Betriebsrats (Tag der Stimmabgabe - § 14a Abs. 1 Satz 3 und 4 des Gesetzes);</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass Wahlberechtigten, die an der Wahlversammlung zur Wahl des Betriebsrats nicht teilnehmen können, Gelegenheit zur nachträglichen schriftlichen Stimmabgabe gegeben wird (§ 14a Abs. 4 des Gesetzes); das Verlangen auf nachträgliche schriftliche Stimmabgabe muss spätestens drei Tage vor dem Tag der Wahlversammlung zur Wahl des Betriebsrats dem Wahlvorstand mitgeteilt werden;</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ort, Tag und Zeit der nachträglichen schriftlichen Stimmabgabe (§ 14a Abs. 4 des Gesetzes) sowie die Betriebsteile und Kleinstbetriebe, für die nachträgliche schriftliche Stimmabgabe entsprechend § 24 Abs. 3 beschlossen ist;</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Ort, an dem Einsprüche, Wahlvorschläge und sonstige Erklärungen gegenüber dem Wahlvorstand abzugeben sind (Betriebsadresse des Wahlvorstands);</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ort, Tag und Zeit der öffentlichen Stimmauszählung.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ein Abdruck des Wahlausschreibens ist vom Tage seines Erlasses bis zum letzten Tage der Stimmabgabe an einer oder mehreren geeigneten, den Wahlberechtigten zugänglichen Stellen vom Wahlvorstand auszuhängen und in gut lesbarem Zustand zu erhalten. Ergänzend kann das Wahlausschreiben mittels der im Betrieb vorhandenen Informations- und Kommunikationstechnik bekannt gemacht werden. § 2 Abs. 4 Satz 4 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE003300000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 32</enbez><titel format="parat">Bestimmung der Mindestsitze für das Geschlecht in der Minderheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Besteht der zu wählende Betriebsrat aus mindestens drei Mitgliedern, so hat der Wahlvorstand den Mindestanteil der Betriebsratssitze für das Geschlecht in der Minderheit (§ 15 Abs. 2 des Gesetzes) gemäß § 5 zu errechnen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE003401126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 33</enbez><titel format="XML">Wahlvorschläge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Wahl des Betriebsrats erfolgt aufgrund von Wahlvorschlägen. Die Wahlvorschläge sind von den Wahlberechtigten und den im Betrieb vertretenen Gewerkschaften bis zum Ende der Wahlversammlung zur Wahl des Wahlvorstands bei diesem einzureichen. Wahlvorschläge, die erst in dieser Wahlversammlung gemacht werden, bedürfen nicht der Schriftform (§ 14a Abs. 2 des Gesetzes).</P><P>(2) Für Wahlvorschläge gilt § 6 Abs. 2 bis 4 entsprechend. Im Fall des § 14 Absatz 4 Satz 1 des Gesetzes gilt § 6 Absatz 4 entsprechend mit der Maßgabe, dass Person im Sinne des § 6 Absatz 4 Satz 2 diejenige ist, die den Wahlvorschlag eingereicht hat. § 6 Abs. 5 gilt entsprechend mit der Maßgabe, dass ein Wahlberechtigter, der mehrere Wahlvorschläge unterstützt, auf Aufforderung des Wahlvorstands in der Wahlversammlung erklären muss, welche Unterstützung er aufrechterhält. Für den Wahlvorschlag einer im Betrieb vertretenen Gewerkschaft gilt § 27 entsprechend.</P><P>(3) § 7 gilt entsprechend. § 8 gilt entsprechend mit der Maßgabe, dass Mängel der Wahlvorschläge nach § 8 Abs. 2 nur in der Wahlversammlung zur Wahl des Wahlvorstands beseitigt werden können.</P><P>(4) Unmittelbar nach Abschluss der Wahlversammlung hat der Wahlvorstand die als gültig anerkannten Wahlvorschläge bis zum Abschluss der Stimmabgabe in gleicher Weise bekannt zu machen, wie das Wahlausschreiben (§ 31 Abs. 2).</P><P>(5) Ist in der Wahlversammlung kein Wahlvorschlag zur Wahl des Betriebsrats gemacht worden, hat der Wahlvorstand bekannt zu machen, dass die Wahl nicht stattfindet. Die Bekanntmachung hat in gleicher Weise wie das Wahlausschreiben (§ 31 Abs. 2) zu erfolgen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE003501126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 34</enbez><titel format="XML">Wahlverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Wählerin oder der Wähler kann ihre oder seine Stimme nur für solche Bewerberinnen oder Bewerber abgeben, die in einem Wahlvorschlag benannt sind. Auf den Stimmzetteln sind die Bewerberinnen oder Bewerber in alphabetischer Reihenfolge unter Angabe von Familienname, Vorname und Art der Beschäftigung im Betrieb aufzuführen. Die Wählerin oder der Wähler kennzeichnet die von ihm Gewählten durch Ankreuzen an der hierfür im Stimmzettel vorgesehenen Stelle und faltet ihn in der Weise, dass ihre oder seine Stimme nicht erkennbar ist; es dürfen nicht mehr Bewerberinnen oder Bewerber angekreuzt werden, als Betriebsratsmitglieder zu wählen sind. § 11 Abs. 1 Satz 2, Abs. 2 Satz 2, Abs. 4 und § 12 gelten entsprechend.</P><P>(2) Im Fall der nachträglichen schriftlichen Stimmabgabe (§ 35) hat der Wahlvorstand am Ende der Wahlversammlung zur Wahl des Betriebsrats die Wahlurne zu versiegeln und aufzubewahren.</P><P>(3) Erfolgt keine nachträgliche schriftliche Stimmabgabe, hat der Wahlvorstand unverzüglich nach Abschluss der Wahl die öffentliche Auszählung der Stimmen vorzunehmen und das sich daraus ergebende Wahlergebnis bekannt zu geben. Die §§ 21, 23 Abs. 1 gelten entsprechend.</P><P>(4) Ist nur ein Betriebsratsmitglied zu wählen, so ist die Person gewählt, die die meisten Stimmen erhalten hat. Bei Stimmengleichheit entscheidet das Los. Lehnt eine gewählte Person die Wahl ab, so tritt an ihre Stelle die nicht gewählte Person mit der nächsthöchsten Stimmenzahl.</P><P>(5) Sind mehrere Betriebsratsmitglieder zu wählen, gelten für die Ermittlung der Gewählten die §§ 22 und 23 Abs. 2 entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE003601126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 35</enbez><titel format="XML">Nachträgliche schriftliche Stimmabgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Können Wahlberechtigte an der Wahlversammlung zur Wahl des Betriebsrats nicht teilnehmen, um ihre Stimme persönlich abzugeben, können sie beim Wahlvorstand die nachträgliche schriftliche Stimmabgabe beantragen (§ 14a Abs. 4 des Gesetzes). Das Verlangen auf nachträgliche schriftliche Stimmabgabe muss die oder der Wahlberechtigte dem Wahlvorstand spätestens drei Tage vor dem Tag der Wahlversammlung zur Wahl des Betriebsrats mitgeteilt haben. Die §§ 24, 25 gelten entsprechend.</P><P>(2) Wird die nachträgliche schriftliche Stimmabgabe aufgrund eines Antrags nach Absatz 1 Satz 1 erforderlich, hat dies der Wahlvorstand unter Angabe des Orts, des Tags und der Zeit der öffentlichen Stimmauszählung in gleicher Weise bekannt zu machen wie das Wahlausschreiben (§ 31 Abs. 2).</P><P>(3) Unmittelbar nach Ablauf der Frist für die nachträgliche schriftliche Stimmabgabe nimmt der Wahlvorstand in öffentlicher Sitzung die Auszählung der Stimmen vor.</P><P>(4) Zu Beginn der öffentlichen Sitzung nach Absatz 3 öffnet der Wahlvorstand die bis zu diesem Zeitpunkt eingegangenen Freiumschläge und entnimmt ihnen die Wahlumschläge sowie die vorgedruckten Erklärungen. Ist die nachträgliche schriftliche Stimmabgabe ordnungsgemäß erfolgt (§ 25), so vermerkt der Wahlvorstand die Stimmabgabe in der Wählerliste, öffnet die Wahlumschläge und legt die Stimmzettel in die bis dahin versiegelte Wahlurne. Befinden sich in einem Wahlumschlag mehrere gekennzeichnete Stimmzettel, werden sie in dem Wahlumschlag in die Wahlurne gelegt.</P><P>(5) Nachdem alle ordnungsgemäß nachträglich abgegebenen Stimmzettel in die Wahlurne gelegt worden sind, nimmt der Wahlvorstand im Anschluss die Auszählung der Stimmen vor. § 34 Abs. 3 bis 5 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG001400000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahl des Betriebsrats im einstufigen
Verfahren (§ 14a Abs. 3 des Gesetzes)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE003701126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 36</enbez><titel format="XML">Wahlvorstand, Wahlverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nach der Bestellung des Wahlvorstands durch den Betriebsrat, Gesamtbetriebsrat, Konzernbetriebsrat oder das Arbeitsgericht (§ 14a Abs. 3, § 17a des Gesetzes) hat der Wahlvorstand die Wahl des Betriebsrats unverzüglich einzuleiten. Die Wahl des Betriebsrats findet auf einer Wahlversammlung statt (§ 14a Abs. 3 des Gesetzes). Die §§ 1, 2 und 30 Abs. 2 gelten entsprechend.</P><P>(2) Im Anschluss an die Aufstellung der Wählerliste erlässt der Wahlvorstand das Wahlausschreiben, das von der oder dem Vorsitzenden und von mindestens einem weiteren stimmberechtigten Mitglied des Wahlvorstands zu unterschreiben ist. Mit Erlass des Wahlausschreibens ist die Betriebsratswahl eingeleitet. Besteht im Betrieb ein Betriebsrat, soll der letzte Tag der Stimmabgabe (nachträgliche schriftliche Stimmabgabe) eine Woche vor dem Tag liegen, an dem die Amtszeit des Betriebsrats abläuft.</P><P>(3) Das Wahlausschreiben hat die in § 31 Abs. 1 Satz 3 vorgeschriebenen Angaben zu enthalten, soweit nachfolgend nichts anderes bestimmt ist: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abweichend von Nummer 6 ist ausschließlich die Mindestzahl von Wahlberechtigten anzugeben, von denen ein Wahlvorschlag unterzeichnet sein muss (§ 14 Abs. 4 des Gesetzes).</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abweichend von Nummer 8 hat der Wahlvorstand anzugeben, dass die Wahlvorschläge spätestens eine Woche vor dem Tag der Wahlversammlung zur Wahl des Betriebsrats beim Wahlvorstand einzureichen sind (§ 14a Abs. 3 Satz 2 des Gesetzes); der letzte Tag der Frist und im Fall des § 41 Absatz 2 zusätzlich die Uhrzeit sind anzugeben.</LA></DD></DL>Für die Bekanntmachung des Wahlausschreibens gilt § 31 Abs. 2 entsprechend.</P><P>(4) Die Vorschriften über die Bestimmung der Mindestsitze nach § 32, das Wahlverfahren nach § 34 und die nachträgliche Stimmabgabe nach § 35 gelten entsprechend.</P><P>(5) Für Wahlvorschläge gilt § 33 Abs. 1 entsprechend mit der Maßgabe, dass die Wahlvorschläge von den Wahlberechtigten und den im Betrieb vertretenen Gewerkschaften spätestens eine Woche vor der Wahlversammlung zur Wahl des Betriebsrats beim Wahlvorstand schriftlich einzureichen sind (§ 14a Abs. 3 Satz 2 zweiter Halbsatz des Gesetzes). § 6 Abs. 2 bis 5 und die §§ 7 und 8 gelten entsprechend mit der Maßgabe, dass die in § 6 Abs. 5 und § 8 Abs. 2 genannten Fristen nicht die gesetzliche Mindestfrist zur Einreichung der Wahlvorschläge nach § 14a Abs. 3 Satz 2 erster Halbsatz des Gesetzes überschreiten dürfen. Nach Ablauf der gesetzlichen Mindestfrist zur Einreichung der Wahlvorschläge hat der Wahlvorstand die als gültig anerkannten Wahlvorschläge bis zum Abschluss der Stimmabgabe in gleicher Weise bekannt zu machen wie das Wahlausschreiben (Absatz 3).</P><P>(6) Ist kein Wahlvorschlag zur Wahl des Betriebsrats gemacht worden, hat der Wahlvorstand bekannt zu machen, dass die Wahl nicht stattfindet. Die Bekanntmachung hat in gleicher Weise wie das Wahlausschreiben (Absatz 3) zu erfolgen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG001501126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahl des Betriebsrats in Betrieben mit in der Regel 101 bis 200 Wahlberechtigten (§ 14a Abs. 5 des Gesetzes)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE003801126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 37</enbez><titel format="XML">Wahlverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Haben Arbeitgeber und Wahlvorstand in einem Betrieb mit in der Regel 101 bis 200 Wahlberechtigten die Wahl des Betriebsrats im vereinfachten Wahlverfahren vereinbart (§ 14a Abs. 5 des Gesetzes), richtet sich das Wahlverfahren nach § 36.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG001600000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahl der Jugend- und
Auszubildendenvertretung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE003900000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 38</enbez><titel format="parat">Wahlvorstand, Wahlvorbereitung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Wahl der Jugend- und Auszubildendenvertretung gelten die Vorschriften der §§ 1 bis 5 über den Wahlvorstand, die Wählerliste, das Wahlausschreiben und die Bestimmung der Mindestsitze für das Geschlecht in der Minderheit entsprechend. Dem Wahlvorstand muss mindestens eine nach § 8 des Gesetzes wählbare Person angehören.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE004001126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 39</enbez><titel format="XML">Durchführung der Wahl</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sind mehr als drei Mitglieder zur Jugend- und Auszubildendenvertretung zu wählen, so erfolgt die Wahl aufgrund von Vorschlagslisten, sofern die Wahl nicht im vereinfachten Wahlverfahren erfolgt (§ 63 Absatz 4 und 5 des Gesetzes). § 6 Abs. 1 Satz 2, Abs. 2 und 4 bis 7, die §§ 7 bis 10 und § 27 gelten entsprechend. § 6 Abs. 3 gilt entsprechend mit der Maßgabe, dass in jeder Vorschlagsliste auch der Ausbildungsberuf der einzelnen Bewerberinnen oder Bewerber aufzuführen ist.</P><P>(2) Sind mehrere gültige Vorschlagslisten eingereicht, so kann die Stimme nur für eine Vorschlagsliste abgegeben werden. § 11 Abs. 1 Satz 2, Abs. 3 und 4, die §§ 12 bis 19 gelten entsprechend. § 11 Abs. 2 gilt entsprechend mit der Maßgabe, dass auf den Stimmzetteln auch der Ausbildungsberuf der einzelnen Bewerberinnen oder Bewerber aufzuführen ist.</P><P>(3) Ist nur eine gültige Vorschlagsliste eingereicht, so kann die Stimme nur für solche Bewerberinnen oder Bewerber abgegeben werden, die in der Vorschlagsliste aufgeführt sind. § 20 Abs. 3, die §§ 21 bis 23 gelten entsprechend. § 20 Abs. 2 gilt entsprechend mit der Maßgabe, dass auf den Stimmzetteln auch der Ausbildungsberuf der einzelnen Bewerber aufzuführen ist.</P><P>(4) Für die schriftliche Stimmabgabe gelten die §§ 24 bis 26 entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE004101126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 40</enbez><titel format="XML">Wahl der Jugend- und Auszubildendenvertretung im vereinfachten Wahlverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In Betrieben mit in der Regel fünf bis 100 der in § 60 Abs. 1 des Gesetzes genannten Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmern wird die Jugend- und Auszubildendenvertretung im vereinfachten Wahlverfahren gewählt (§ 63 Abs. 4 Satz 1 des Gesetzes). Für das Wahlverfahren gilt § 36 entsprechend mit der Maßgabe, dass in den Wahlvorschlägen und auf den Stimmzetteln auch der Ausbildungsberuf der einzelnen Bewerberinnen oder Bewerber aufzuführen ist. § 38 Satz 2 gilt entsprechend.</P><P>(2) Absatz 1 Satz 2 und 3 gilt entsprechend, wenn in einem Betrieb mit in der Regel 101 bis 200 der in § 60 Abs. 1 des Gesetzes genannten Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmern Arbeitgeber und Wahlvorstand die Anwendung des vereinfachten Wahlverfahrens vereinbart haben (§ 63 Abs. 5 des Gesetzes).</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNG001700000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Vierter Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Übergangs- und Schlussvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE004201126"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 41</enbez><titel format="XML">Berechnung der Fristen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Berechnung der in dieser Verordnung festgelegten Fristen finden die §§ 186 bis 193 des Bürgerlichen Gesetzbuchs entsprechende Anwendung.</P><P>(2) Mit der Bestimmung des letzten Tages einer Frist nach Absatz 1 kann der Wahlvorstand eine Uhrzeit festlegen, bis zu der ihm Erklärungen nach § 4 Absatz 1, § 6 Absatz 1 und 7 Satz 2, § 8 Absatz 2, § 9 Absatz 1 Satz 1, § 30 Absatz 2 Satz 1 sowie § 36 Absatz 5 Satz 1 und 2 zugehen müssen. Diese Uhrzeit darf nicht vor dem Ende der Arbeitszeit der Mehrheit der Wählerinnen und Wähler an diesem Tag liegen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE004300000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 42</enbez><titel format="parat">Bereich der Seeschifffahrt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Regelung der Wahlen für die Bordvertretung und den Seebetriebsrat (§§ 115 und 116 des Gesetzes) bleibt einer besonderen Rechtsverordnung vorbehalten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE004401308"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>§ 43</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P><P>(2) (weggefallen)</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211208213505" doknr="BJNR349400001BJNE004600000"><metadaten><jurabk>BetrVGDV1WO</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>