<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016"><norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><amtabk>RAVPV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2016-09-23</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2016, 2167</zitstelle></fundstelle><kurzue>Rechtsanwaltsverzeichnis- und -postfachverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Rechtsanwaltsverzeichnisse und die besonderen elektronischen Anwaltspostfächer</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 6 V v. 17.12.2021 I 5219</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 9 G v. 15.7.2022 I 1146 (Nr. 26) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 28.9.2016 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung vgl. § 17 Abs. 2 +++)<BR/><BR/></pre>§ 2 Abs. 6 Satz 3, Abs. 7 bis 9, § 7 Abs. 1 Satz 2 Nr. 5 und 6, § 20 Abs. 3 sowie § 23 Abs. 3 Satz 5 treten gem. § 32 Abs. 2 am 1. Januar 2018 in Kraft</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE000100000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 31c der Bundesrechtsanwaltsordnung in Verbindung mit <DL Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>den §§ 31 bis 31b der Bundesrechtsanwaltsordnung, die durch Artikel 1 Nummer 1 des Gesetzes vom 21. Dezember 2015 (BGBl. I S. 2517) geändert worden sind,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 207 Absatz 2 Satz 1 der Bundesrechtsanwaltsordnung, der zuletzt durch Artikel 1 Nummer 63 Buchstabe b des Gesetzes vom 30. Juli 2009 (BGBl. I S. 2449) geändert worden ist,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 209 Absatz 1 Satz 3 der Bundesrechtsanwaltsordnung, der zuletzt durch Artikel 1 Nummer 66 Buchstabe a des Gesetzes vom 30. Juli 2009 (BGBl. I S. 2449) geändert worden ist, sowie</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA>§ 6 Absatz 1 des Gesetzes über die Tätigkeit europäischer Rechtsanwälte in Deutschland, der durch Artikel 2 Nummer 3 des Gesetzes vom 21. Dezember 2015 (BGBl. I S. 2517) geändert worden ist,</LA></DD></DL>verordnet das Bundesministerium der Justiz und für Verbraucherschutz:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE000202125"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><TOC><Ident Class="S0">Teil 1</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Elektronische Verzeichnisse<BR/> der Rechtsanwaltskammern</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="9*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="71*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verzeichnis und einzutragende Personen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inhalt des Verzeichnisses</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eintragungen in das Verzeichnis</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Berichtigungen des Verzeichnisses</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sperrung und Löschung von Eintragungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einsichtnahme in das Verzeichnis</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Suchfunktion</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Datensicherheit und Einsehbarkeit</entry></row></tbody></tgroup></table><Ident Class="S0">Teil 2</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Gesamtverzeichnis<BR/> der Bundesrechtsanwaltskammer</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="9*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="71*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Führung des Gesamtverzeichnisses</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inhalt des Gesamtverzeichnisses</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eintragungen in das Gesamtverzeichnis</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Berichtigung des Gesamtverzeichnisses</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einsichtnahme in das Gesamtverzeichnis</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Suchfunktion</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Datensicherheit und Einsehbarkeit</entry></row></tbody></tgroup></table><Ident Class="S0">Teil 3</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Europäisches Rechtsanwaltsverzeichnis</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="9*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="71*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Abruf von Angaben über das Europäische Rechtsanwaltsverzeichnis</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Abrufbare Angaben</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Abrufbarkeit</entry></row></tbody></tgroup></table><Ident Class="S0">Teil 4</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Besonderes elektronisches Anwaltspostfach</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="9*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="71*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Besonderes elektronisches Anwaltspostfach</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Führung der besonderen elektronischen Postfächer</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 21</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einrichtung eines Postfachs</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 22</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erstanmeldung am Postfach</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 23</entry><entry VJ="1" colname="col2">Weitere Zugangsberechtigungen zum Postfach</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 24</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zugang zum Postfach</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 25</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vertretungen, Abwickler und Zustellungsbevollmächtigte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 26</entry><entry VJ="1" colname="col2">Datensicherheit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 27</entry><entry VJ="1" colname="col2">Automatisches Löschen von Nachrichten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 28</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufhebung der Zugangsberechtigung und Sperrung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 29</entry><entry VJ="1" colname="col2">Löschung des Postfachs</entry></row></tbody></tgroup></table><Ident Class="S0">Teil 5</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Schlussvorschriften</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="9*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="71*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 30</entry><entry VJ="1" colname="col2">Die Rechtsanwaltschaft bei dem Bundesgerichtshof</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 31</entry><entry VJ="1" colname="col2">(weggefallen)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 32</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inkrafttreten</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNG000100000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Elektronische Verzeichnisse der Rechtsanwaltskammern</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE000301311"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Verzeichnis und einzutragende Personen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Jede Rechtsanwaltskammer führt ein elektronisches Verzeichnis der in ihrem Bezirk zugelassenen Rechtsanwälte einschließlich der Syndikusrechtsanwälte. In ihr Verzeichnis sind zudem die folgenden Personen einzutragen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>von ihr aufgenommene niedergelassene europäische Rechtsanwälte einschließlich der niedergelassenen europäischen Syndikusrechtsanwälte nach § 2 Absatz 1 des Gesetzes über die Tätigkeit europäischer Rechtsanwälte in Deutschland;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>von ihr aufgenommene Rechtsanwälte aus anderen Staaten einschließlich der Syndikusrechtsanwälte aus anderen Staaten nach § 206 Absatz 1 Satz 1, Absatz 2 Satz 1 der Bundesrechtsanwaltsordnung;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>von ihr aufgenommene Inhaber einer Erlaubnis zur geschäftsmäßigen Rechtsbesorgung nach § 209 Absatz 1 Satz 1 der Bundesrechtsanwaltsordnung;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>dienstleistende europäische Rechtsanwälte einschließlich dienstleistender europäischer Syndikusrechtsanwälte, sofern für diese ein besonderes elektronisches Anwaltspostfach einzurichten und dies nach § 27a Absatz 1 Satz 1 in Verbindung mit § 32 Absatz 4 des Gesetzes über die Tätigkeit europäischer Rechtsanwälte in Deutschland bei ihr zu beantragen ist.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE000406125"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Inhalt des Verzeichnisses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Als Zusatz zum Familiennamen werden, soweit von der eingetragenen Person geführt und mitgeteilt, akademische Grade und Ehrengrade sowie die Bezeichnung „Professor“ eingetragen. Nicht-juristische Grade und Bezeichnungen müssen als solche erkennbar sein. Die Rechtsanwaltskammer kann die Eintragung davon abhängig machen, dass die Berechtigung zum Führen des akademischen Grades, des Ehrengrades oder der Bezeichnung „Professor“ nachgewiesen wird.</P><P>(2) Führt die eingetragene Person einen Berufsnamen und teilt sie diesen mit, wird auch dieser eingetragen.</P><P>(3) Verfügt eine eingetragene Person über mehrere Vornamen, so sind diese nur insoweit einzutragen, als sie im Rahmen der Berufsausübung üblicherweise verwendet werden.</P><P>(4) Als Name der Kanzlei oder Zweigstelle ist die Bezeichnung einzutragen, unter der die eingetragene Person am jeweiligen Standort beruflich auftritt. Sofern bei einer gemeinschaftlichen Berufsausübung eine Kurzbezeichnung geführt wird, ist diese als Name einzutragen. Bei Syndikusrechtsanwälten ist als Name der Arbeitgeber einzutragen. Wird eine weitere Kanzlei eingetragen, muss sich deren Name von dem Namen anderer für die Person eingetragener Kanzleien unterscheiden.</P><P>(5) An Telekommunikationsdaten werden, soweit von der eingetragenen Person mitgeteilt, jeweils eine Telefon- und eine Telefaxnummer sowie eine E-Mail-Adresse je Kanzlei und Zweigstelle eingetragen. Zudem wird, soweit von der eingetragenen Person mitgeteilt, eine Internetadresse je Kanzlei und Zweigstelle eingetragen.</P><P>(6) Als Zeitpunkt der Zulassung ist der Zeitpunkt der erstmaligen Zulassung zur Rechtsanwaltschaft in der Bundesrepublik Deutschland einzutragen, sofern die eingetragene Person seitdem ununterbrochen Mitglied einer Rechtsanwaltskammer gewesen ist. Anderenfalls ist der Zeitpunkt der letzten Aufnahme in die Rechtsanwaltskammer einzutragen. Weist die eingetragene Person im Fall des Satzes 2 der Rechtsanwaltskammer den Zeitpunkt ihrer ersten Zulassung zur Rechtsanwaltschaft in der Bundesrepublik Deutschland nach, so ist auch dieser einzutragen. Bei nach § 1 Satz 2 in das Verzeichnis eingetragenen Personen tritt an die Stelle der Zulassung die Aufnahme in die Rechtsanwaltskammer.</P><P>(7) Vollziehbare Berufs-, Berufsausübungs- und Vertretungsverbote sind unter Angabe des Zeitpunkts des Beginns sowie der Dauer des Verbots einzutragen. Betrifft das Verbot nur einen Teilbereich der beruflichen Tätigkeit, ist auch der Umfang des Verbots einzutragen. Bei der Eintragung eines Berufsausübungsverbots ist zu vermerken, dass dieses für die Dauer einer Tätigkeit im öffentlichen Dienst oder einer Übernahme eines öffentlichen Amtes besteht. Wurde nach § 14 Absatz 4 Satz 1 der Bundesrechtsanwaltsordnung die sofortige Vollziehung der Rücknahme oder des Widerrufs der Zulassung angeordnet, so ist auch diese Maßnahme unter Angabe des Zeitpunkts des Beginns einzutragen; Absatz 6 Satz 4 gilt entsprechend.</P><P>(8) Die Eintragung einer Vertretung muss den Zeitraum erkennen lassen, für den diese bestellt ist.</P><P>(9) Im Fall der Befreiung von der Kanzleipflicht sind auch der Zeitpunkt des Beginns der Befreiung und bestehende Auflagen einzutragen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 2 Abs. 1 bis 4 Satz 1 u. 2: Zur Anwendung vgl. § 17 Abs. 2 +++) <BR/>(+++ § 2 Abs. 5: Zur Anwendung vgl. § 17 Abs. 2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE000501311"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Eintragungen in das Verzeichnis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Eintragung der nach § 1 in das Verzeichnis einzutragenden Personen erfolgt unverzüglich nach ihrer Aufnahme in die Rechtsanwaltskammer. Im Fall des § 1 Satz 2 Nummer 4 erfolgt die Eintragung unverzüglich nach der Feststellung der Voraussetzungen für die Einrichtung des besonderen elektronischen Anwaltspostfachs. Im Übrigen nimmt die Rechtsanwaltskammer Eintragungen unverzüglich vor, nachdem sie von den einzutragenden Umständen Kenntnis erlangt hat und ihr erforderliche Nachweise vorgelegt wurden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE000600000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Berichtigungen des Verzeichnisses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Stellt die Rechtsanwaltskammer fest, dass Eintragungen in ihrem Verzeichnis unrichtig oder unvollständig sind, hat sie diese unverzüglich zu berichtigen. Insbesondere sind nicht mehr bestehende Berufs-, Berufsausübungs- oder Vertretungsverbote unverzüglich aus dem Verzeichnis zu löschen. Bestehen Zweifel an der Richtigkeit oder Vollständigkeit des Verzeichnisses, hat die Rechtsanwaltskammer Auskünfte einzuholen und gegebenenfalls die Vorlage von Nachweisen durch die eingetragene Person zu verlangen.</P><P>(2) Stellt eine andere Rechtsanwaltskammer oder die Bundesrechtsanwaltskammer Umstände fest, die die Unrichtigkeit oder Unvollständigkeit eines von einer Rechtsanwaltskammer geführten Verzeichnisses nahelegen, unterrichtet sie die für die Führung des Verzeichnisses zuständige Rechtsanwaltskammer hiervon.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE000701311"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Sperrung und Löschung von Eintragungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Scheidet eine in das Verzeichnis eingetragene Person aus der das Verzeichnis führenden Rechtsanwaltskammer aus, sperrt die Rechtsanwaltskammer unverzüglich sämtliche zu der Person eingetragenen Angaben. Die Rechtsfolge des Satzes 1 gilt sinngemäß für die gesonderte Eintragung eines Syndikusrechtsanwalts nach § 46c Absatz 5 Satz 2 der Bundesrechtsanwaltsordnung, soweit dessen Zulassung widerrufen wird. Für dienstleistende europäische Rechtsanwälte gilt Satz 1 mit der Maßgabe nach § 27a Absatz 1 Satz 3 des Gesetzes über die Tätigkeit europäischer Rechtsanwälte in Deutschland sinngemäß.</P><P>(2) Gesperrte Eintragungen dürfen nicht durch Einsichtnahme in das Register ersichtlich sein.</P><P>(3) Gesperrte Eintragungen werden spätestens zwei Jahre nach der Sperrung gelöscht, soweit nicht die eingetragene Person einer längeren Speicherung ausdrücklich zustimmt. Auf Antrag der eingetragenen Person sind gesperrte Eintragungen unverzüglich zu löschen. § 31 Absatz 5 Satz 5 der Bundesrechtsanwaltsordnung bleibt unberührt.</P><P>(4) Eine zu Unrecht erfolgte Sperrung ist unverzüglich rückgängig zu machen.</P><P>(5) Ist für die Abwicklung einer Kanzlei ein Abwickler bestellt, so ist im Verzeichnis zu vermerken, dass die eingetragene Person nicht mehr Mitglied der Rechtsanwaltskammer ist und dass ein Abwickler bestellt wurde.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE000803125"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Einsichtnahme in das Verzeichnis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Einsichtnahme in das Verzeichnis der Rechtsanwaltskammer ist ausschließlich über das Internet möglich. Eine Einsichtnahme muss jederzeit kostenfrei und ohne vorherige Registrierung möglich sein.</P><P>(2) Eine anstelle der Kanzleianschrift in das Verzeichnis eingetragene zustellfähige Anschrift ist nicht einsehbar.</P><P>(3) Eintragungen nach § 1 Satz 2 Nummer 4 sind nicht einsehbar.</P><P>(4) Die Ausgestaltung der Möglichkeit zur Einsichtnahme soll die Anforderungen der Barrierefreiheit im Sinne der Barrierefreie-Informationstechnik-Verordnung berücksichtigen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE000902125"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Suchfunktion</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Rechtsanwaltskammern haben die Einsichtnahme in ihr Verzeichnis über eine Suchfunktion zu gewährleisten. Die Suchfunktion hat die alternative und die kumulative Suche anhand folgender Angaben zu ermöglichen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Familienname; ist als Zusatz hierzu ein Berufsname eingetragen, muss auch dieser bei der Suche gefunden werden können;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorname;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anschrift von Kanzlei oder Zweigstelle;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kanzleiname oder Name der Zweigstelle;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Berufsbezeichnung;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fachanwaltsbezeichnung;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Interesse an der Übernahme von Pflichtverteidigungen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Nutzung der Suchfunktion kann von der Eingabe eines auf der Internetseite angegebenen Sicherheitscodes abhängig gemacht werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE001000000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Datensicherheit und Einsehbarkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die das Verzeichnis führende Rechtsanwaltskammer hat zu gewährleisten, dass Eintragungen, Berichtigungen, Sperrungen, Entsperrungen und Löschungen allein durch sie selbst vorgenommen werden können. Zudem muss nachträglich überprüft und festgestellt werden können, wer diese Maßnahmen innerhalb der Rechtsanwaltskammer zu welchem Zeitpunkt vorgenommen hat.</P><P>(2) Jede Rechtsanwaltskammer hat durch geeignete organisatorische und dem aktuellen Stand entsprechende technische Maßnahmen sicherzustellen, dass die in das Verzeichnis aufgenommenen Angaben jederzeit einsehbar sind.</P><P>(3) Jede Rechtsanwaltskammer hat durch geeignete organisatorische und dem aktuellen Stand entsprechende technische Maßnahmen Vorkehrungen zu treffen, dass sie von auftretenden Fehlfunktionen des von ihr zu führenden Verzeichnisses unverzüglich Kenntnis erlangt. Schwerwiegende Fehlfunktionen hat sie unverzüglich, andere Fehlfunktionen hat sie zeitnah zu beheben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNG000200000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Gesamtverzeichnis der Bundesrechtsanwaltskammer</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE001100000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Führung des Gesamtverzeichnisses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesrechtsanwaltskammer führt ein elektronisches Gesamtverzeichnis aller in den Verzeichnissen der Rechtsanwaltskammern eingetragenen Personen. Es trägt die Bezeichnung „Bundesweites Amtliches Anwaltsverzeichnis“.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE001202311"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Inhalt des Gesamtverzeichnisses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Gesamtverzeichnis enthält zu den einzutragenden Personen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die in den Verzeichnissen der Rechtsanwaltskammern enthaltenen Angaben,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Angabe der Kammer, der sie angehören oder die sonst für sie zuständig ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die von der Bundesrechtsanwaltskammer zusätzlich eingetragenen Angaben und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Sprachkenntnisse und die Tätigkeitsschwerpunkte, die die eingetragenen Personen selbst eingetragen haben.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE001302125"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Eintragungen in das Gesamtverzeichnis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sofern die Rechtsanwaltskammern die in ihren Verzeichnissen enthaltenen Angaben im automatisierten Verfahren in das Gesamtverzeichnis eingeben, sind die zu übertragenden Daten zumindest mit einer fortgeschrittenen elektronischen Signatur zu versehen.</P><P>(2) Die Bundesrechtsanwaltskammer trägt zu den eingetragenen Personen die Bezeichnung ihres besonderen elektronischen Anwaltspostfachs in das Gesamtverzeichnis ein. Wurde für eine Vertretung, einen Abwickler oder einen Zustellungsbevollmächtigten ein besonderes elektronisches Anwaltspostfach eingerichtet, ist auch dessen Bezeichnung bei der eingetragenen Person einzutragen.</P><P>(3) Die Bundesrechtsanwaltskammer ermöglicht den in § 16 Satz 2 genannten Personen durch geeignete technische Vorkehrungen für die Zwecke der Suche nach diesen Angaben über das Europäische Rechtsanwaltsverzeichnis die Eintragung von Sprachkenntnissen und Tätigkeitsschwerpunkten in das Gesamtverzeichnis. Dabei sind nur folgende Tätigkeitsschwerpunkte eintragungsfähig: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Insolvenzrecht;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirtschaftsrecht;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verbraucherrecht;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Strafrecht;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeitsrecht;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umweltrecht;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Recht der Europäischen Union (EU);</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Familienrecht;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Menschen- und Bürgerrechte;</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Immigrations- und Asylrecht;</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gewerblicher Rechtsschutz und Urheberrecht;</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Recht der Informationstechnologie (IT);</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Prozessvertretung, Mediation und Schiedsverfahren;</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schadensersatzrecht;</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eigentumsrecht;</LA></DD><DT>16.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Öffentliches Recht;</LA></DD><DT>17.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sozialrecht;</LA></DD><DT>18.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erbrecht;</LA></DD><DT>19.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Steuerrecht;</LA></DD><DT>20.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrs- und Transportrecht.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE001400000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Berichtigung des Gesamtverzeichnisses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sofern die Rechtsanwaltskammern in ihren Verzeichnissen enthaltene Angaben in das Gesamtverzeichnis eingegeben haben, erfolgen Berichtigungen, Sperrungen, Entsperrungen und Löschungen dieser Angaben durch die Rechtsanwaltskammern im automatisierten Verfahren. Zu diesem Zweck zu übertragende Daten sind zumindest mit einer fortgeschrittenen elektronischen Signatur zu versehen.</P><P>(2) Erlangt die Bundesrechtsanwaltskammer Kenntnis von einer von ihr zu verantwortenden Unrichtigkeit der Bezeichnung eines besonderen elektronischen Anwaltspostfachs, berichtigt sie diese unverzüglich und unterrichtet den Postfachinhaber hierüber. Stellt eine Rechtsanwaltskammer Umstände fest, die eine Unrichtigkeit im Sinne des Satzes 1 nahelegen, so unterrichtet sie die Bundesrechtsanwaltskammer hiervon.</P><P>(3) Die Bundesrechtsanwaltskammer ermöglicht den eingetragenen Personen die Berichtigung und Löschung der jeweiligen von ihnen im Gesamtverzeichnis eingetragenen Sprachkenntnisse und Tätigkeitsschwerpunkte.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE001500000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Einsichtnahme in das Gesamtverzeichnis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) § 6 gilt entsprechend.</P><P>(2) In das Gesamtverzeichnis eingetragene Sprachkenntnisse und Tätigkeitsschwerpunkte sind ausschließlich über das Europäische Rechtsanwaltsverzeichnis einsehbar.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE001600000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Suchfunktion</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Einsichtnahme in das Gesamtverzeichnis erfolgt über eine Suchfunktion. § 7 gilt mit der Maßgabe entsprechend, dass auch eine Suche nach der Kammerzugehörigkeit zu ermöglichen ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE001701311"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Datensicherheit und Einsehbarkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesrechtsanwaltskammer gewährleistet, dass die von den Rechtsanwaltskammern vorzunehmenden Eingaben in das Gesamtverzeichnis allein durch die jeweils zuständige Rechtsanwaltskammer erfolgen. Von der Bundesrechtsanwaltskammer vorzunehmende Eintragungen dürfen nur durch diese erfolgen. Die Bundesrechtsanwaltskammer gewährleistet zudem, dass Sprachkenntnisse und Tätigkeitsschwerpunkte nur von der eingetragenen Person eingetragen, berichtigt und gelöscht werden können.</P><P>(2) Die Rechtsanwaltskammern gewährleisten, dass hinsichtlich der von ihnen vorgenommenen Eingaben in das Gesamtverzeichnis nachträglich überprüft und festgestellt werden kann, wer diese vorgenommen hat. Gleiches gilt für die Bundesrechtsanwaltskammer hinsichtlich der von ihr in das Gesamtverzeichnis eingetragenen Angaben.</P><P>(3) Die Bundesrechtsanwaltskammer stellt durch geeignete organisatorische und dem aktuellen Stand entsprechende technische Maßnahmen sicher, dass die <NB>in das</NB> Gesamtverzeichnis aufgenommenen Angaben ständig einsehbar sind. Sie hat durch solche Maßnahmen zudem Vorkehrungen zu treffen, dass sie von auftretenden Fehlfunktionen des von ihr zu führenden Verzeichnisses unverzüglich Kenntnis erlangt. Schwerwiegende Fehlfunktionen hat sie unverzüglich, andere Fehlfunktionen hat sie zeitnah zu beheben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNG000300000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Europäisches Rechtsanwaltsverzeichnis</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE001801311"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Abruf von Angaben über das Europäische Rechtsanwaltsverzeichnis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesrechtsanwaltskammer stellt die in § 17 genannten Angaben des Gesamtverzeichnisses für die Einsichtnahme über das auf den Internetseiten der Europäischen Kommission unter der Bezeichnung „Find a lawyer“ betriebene elektronische Suchsystem, das im Deutschen die Bezeichnung „Europäisches Rechtsanwaltsverzeichnis“ trägt, abrufbereit zur Verfügung. Der Abruf ist bezüglich des in § 1 Satz 1 und 2 Nummer 1 bis 3 genannten Personenkreises mit Ausnahme der Syndikusrechtsanwälte, der niedergelassenen europäischen Syndikusrechtsanwälte und der Syndikusrechtsanwälte aus anderen Staaten zu ermöglichen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE001901311"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Abrufbare Angaben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesrechtsanwaltskammer ermöglicht über das Europäische Rechtsanwaltsverzeichnis den Abruf der folgenden im Gesamtverzeichnis eingetragenen Angaben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Familienname und Vorname oder Vornamen des Rechtsanwalts;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Berufsbezeichnung;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Name der Kanzlei und deren Anschrift;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Telefon- und Telefaxnummer sowie E-Mail-Adresse der Kanzlei;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Internetadresse der Kanzlei;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Kammerzugehörigkeit.</LA></DD></DL></P><P>(2) § 2 Absatz 1 bis 4 Satz 1 und 2 sowie Absatz 5 ist entsprechend anwendbar.</P><P>(3) Die Bundesrechtsanwaltskammer stellt zudem die Informationen abrufbereit zur Verfügung, die für eine Suche nach Fachanwaltsbezeichnungen, Sprachkenntnissen und Tätigkeitsschwerpunkten erforderlich sind.</P><P>(4) Der Abruf von weiteren, in den Absätzen 1 bis 3 nicht genannten Eintragungen im Gesamtverzeichnis darf über das Europäische Rechtsanwaltsverzeichnis nicht ermöglicht werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE002001125"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Abrufbarkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesrechtsanwaltskammer stellt durch geeignete organisatorische und dem aktuellen Stand entsprechende technische Maßnahmen sicher, dass in ihrem Verantwortungsbereich alle Voraussetzungen dafür erfüllt sind, dass die in § 17 genannten Angaben des Gesamtverzeichnisses jederzeit über das Europäische Rechtsanwaltsverzeichnis abrufbar sind.</P><P>(2) Die Bundesrechtsanwaltskammer hat durch geeignete organisatorische und dem aktuellen Stand entsprechende technische Maßnahmen zu gewährleisten, dass sie von in ihrem Verantwortungsbereich auftretenden Fehlfunktionen beim Abruf über das Europäische Rechtsanwaltsverzeichnis unverzüglich Kenntnis erlangt. Entsprechende schwerwiegende Fehlfunktionen hat sie unverzüglich, entsprechende andere Fehlfunktionen hat sie zeitnah zu beheben. Über sonstige ihr bekannt werdende Fehlfunktionen des Europäischen Rechtsanwaltsverzeichnisses hat sie den für dessen Führung Verantwortlichen unverzüglich zu unterrichten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNG000400000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Besonderes elektronisches Anwaltspostfach</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE002102125"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Besonderes elektronisches Anwaltspostfach</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das besondere elektronische Anwaltspostfach dient der elektronischen Kommunikation der in das Gesamtverzeichnis eingetragenen Mitglieder der Rechtsanwaltskammern, der Rechtsanwaltskammern und der Bundesrechtsanwaltskammer mit den Gerichten auf einem sicheren Übermittlungsweg. Ebenso dient es der elektronischen Kommunikation der Mitglieder der Rechtsanwaltskammern, der Rechtsanwaltskammern und der Bundesrechtsanwaltskammer untereinander.</P><P>(2) Das besondere elektronische Anwaltspostfach kann auch der elektronischen Kommunikation mit anderen Personen oder Stellen dienen.</P><P>(3) Die Bundesrechtsanwaltskammer hat den Mitgliedern der Rechtsanwaltskammern, den Rechtsanwaltskammern und sich selbst zum Zweck des Versendens von Nachrichten über das besondere elektronische Anwaltspostfach die elektronische Suche nach allen Personen und Stellen zu ermöglichen, die über das Postfach erreichbar sind. Die Bundesrechtsanwaltskammer hat zudem die Daten, die eine Suche im Sinne des Satzes 1 ermöglichen, auch den Gerichten zugänglich zu machen. Sie kann sie auch anderen Personen und Stellen zugänglich machen, mit denen sie nach Absatz 2 eine Kommunikation ermöglicht.</P><P>(4) Vertretungen, Abwickler und Zustellungsbevollmächtigte, die nicht bereits von Absatz 1 Satz 1 erfasst sind, sowie nach § 1 Satz 2 Nummer 4 eingetragene Personen stehen den Mitgliedern der Rechtsanwaltskammern nach den Absätzen 1 bis 3 gleich.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE002201000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Führung der besonderen elektronischen Postfächer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesrechtsanwaltskammer hat die besonderen elektronischen Anwaltspostfächer auf der Grundlage des Protokollstandards „Online Services Computer Interface – OSCI“ oder einem künftig nach dem Stand der Technik an dessen Stelle tretenden Standard zu betreiben. Die Bundesrechtsanwaltskammer hat fortlaufend zu gewährleisten, dass die in § 19 Absatz 1 genannten Personen und Stellen miteinander sicher elektronisch kommunizieren können.</P><P>(2) Der Zugang zum besonderen elektronischen Anwaltspostfach soll barrierefrei im Sinne der Barrierefreie-Informationstechnik-Verordnung sein.</P><P>(3) Die Bundesrechtsanwaltskammer hat zu gewährleisten, dass bei einem Versand nicht-qualifiziert signierter elektronischer Dokumente durch einen Rechtsanwalt auf einem sicheren Übermittlungsweg für den Empfänger feststellbar ist, dass die Nachricht von dem Rechtsanwalt selbst versandt wurde.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE002301311"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Einrichtung eines Postfachs</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Rechtsanwaltskammern unterrichten die Bundesrechtsanwaltskammer über die bevorstehende Eintragung einer Person in das Gesamtverzeichnis. Die Bundesrechtsanwaltskammer richtet unverzüglich nach der Eintragung einer Person in das Gesamtverzeichnis für diese ein besonderes elektronisches Anwaltspostfach empfangsbereit ein.</P><P>(2) Absatz 1 gilt nicht, wenn die eingetragene Person von einer Rechtsanwaltskammer in eine andere wechselt.</P><P>(3) Für weitere besondere elektronische Anwaltspostfächer gelten die §§ 19, 20 und 22 bis 30 entsprechend.</P><P>(4) Beantragt ein dienstleistender europäischer Rechtsanwalt die Einrichtung eines besonderen elektronischen Anwaltspostfachs, so hat er eine höchstens einen Monat alte Bescheinigung darüber vorzulegen, dass er zur Ausübung des Berufs des Rechtsanwalts in seinem Niederlassungsstaat berechtigt ist. Verliert ein dienstleistender europäischer Rechtsanwalt, für den ein besonderes elektronisches Anwaltspostfach eingerichtet wurde, seine Zulassung, ist er verpflichtet, der für ihn zuständigen Rechtsanwaltskammer diesen Verlust unverzüglich mitzuteilen. Hierüber ist er von der Rechtsanwaltskammer zu belehren. Die Rechtsanwaltskammer hat zudem die für die Zulassung des Rechtsanwalts in seinem Niederlassungsstaat zuständige Stelle darum zu bitten, ihr einen Verlust der Zulassung unverzüglich mitzuteilen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE002400000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Erstanmeldung am Postfach</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Erstanmeldung des Postfachinhabers an seinem besonderen elektronischen Anwaltspostfach erfolgt unter Verwendung eines für ihn zu diesem Zweck erzeugten und auf einer Hardwarekomponente gespeicherten Zertifikats, das die eindeutige Bezeichnung des Postfachs enthält, sowie unter Verwendung der zugehörigen Zertifikats-PIN. Eine Hardwarekomponente im Sinne des Satzes 1 und des § 23 muss vergleichbaren Anforderungen genügen, wie sie nach dem Anhang II der Verordnung (EU) Nr. 910/2014 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 23. Juli 2014 über elektronische Identifizierung und Vertrauensdienste für elektronische Transaktionen im Binnenmarkt und zur Aufhebung der Richtlinie 1999/93/EG (ABl. L 257 vom 28.8.2014, S. 73) für qualifizierte elektronische Signaturerstellungseinheiten gelten.</P><P>(2) Der Postfachinhaber erlangt das zur Erstanmeldung erforderliche Zertifikat und die zugehörige Zertifikats-PIN durch Bestellung des Zertifikats bei der Bundesrechtsanwaltskammer oder einer von ihr bestimmten Stelle. Der Postfachinhaber kann auch mehrere zur Erstanmeldung geeignete Zertifikate bestellen.</P><P>(3) Die Ausgabe des zur Erstanmeldung erforderlichen Zertifikats und die Zuteilung der zugehörigen Zertifikats-PIN haben in einem Verfahren zu erfolgen, das gewährleistet, dass <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Postfachinhaber das Zertifikat und die Zertifikats-PIN unverzüglich, jedoch getrennt voneinander erlangt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>das besondere elektronische Anwaltspostfach dem Zertifikat zweifelsfrei zugeordnet ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>keine unbefugte Inbesitznahme des Zertifikats durch Dritte erfolgt und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>keine unbefugte Kenntnisnahme Dritter von der Zertifikats-PIN erfolgt.</LA></DD></DL></P><P>(4) Die Bundesrechtsanwaltskammer hat sich in geeigneter Weise davon zu überzeugen, dass das zur Erstanmeldung erforderliche Zertifikat dem Postfachinhaber zugegangen ist. Hierzu kann sie sich einer anderen öffentlichen Stelle bedienen.</P><P>(5) Die Bundesrechtsanwaltskammer hat das zur Erstanmeldung erteilte Zertifikat unverzüglich zu sperren, wenn Anhaltspunkte dafür bestehen, dass die Voraussetzungen nach Absatz 3 Nummer 2 bis 4 nicht erfüllt sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE002502125"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Weitere Zugangsberechtigungen zum Postfach</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Postfachinhaber kann mit einem auf einer Hardwarekomponente gespeicherten Zertifikat weitere ihm zugeordnete Zertifikate berechtigen, ihm Zugang zu seinem besonderen elektronischen Anwaltspostfach zu gewähren. Diese Zertifikate müssen nicht auf einer Hardwarekomponente gespeichert sein. Zu ihnen muss jedoch ebenfalls eine Zertifikats-PIN gehören. Zudem müssen sie von einem von der Bundesrechtsanwaltskammer anerkannten Zertifizierungsdiensteanbieter authentifiziert sein.</P><P>(2) Der Postfachinhaber kann auch anderen Personen Zugang zu seinem besonderen elektronischen Anwaltspostfach gewähren. Verfügen die anderen Personen nicht über ein eigenes besonderes elektronisches Anwaltspostfach, hat der Postfachinhaber für sie ein Zugangskonto anzulegen. Der Zugang der anderen Personen über ihr Zugangskonto erfolgt unter Verwendung eines ihnen zugeordneten Zertifikats und einer zugehörigen Zertifikats-PIN. Der Postfachinhaber kann hierzu mit einem auf einer Hardwarekomponente gespeicherten Zertifikat weitere Zertifikate berechtigen, anderen Personen Zugang zu seinem Postfach zu gewähren. Für diese Zertifikate gilt Absatz 1 Satz 2 bis 4 entsprechend.</P><P>(3) Der Postfachinhaber kann, wenn er mit einem auf einer Hardwarekomponente gespeicherten Zertifikat angemeldet ist, anderen Personen unterschiedlich weit reichende Zugangsberechtigungen zu seinem besonderen elektronischen Anwaltspostfach erteilen. Er kann anderen Personen, deren Zertifikat auf einer Hardwarekomponente gespeichert ist, auch die Befugnis einräumen, weitere Zugangsberechtigungen zu erteilen. Für die Erteilung weiterer Zugangsberechtigungen durch entsprechend ermächtigte andere Personen gelten die Absätze 1 und 2 entsprechend. Der Postfachinhaber kann anderen Personen zudem die Befugnis einräumen, Nachrichten zu versenden. Das Recht, nicht-qualifiziert elektronisch signierte Dokumente auf einem sicheren Übermittlungsweg zu versenden, kann er jedoch nicht auf andere Personen übertragen. Satz 5 gilt nicht für die Befugnis von Vertretungen und Zustellungsbevollmächtigten, elektronische Empfangsbekenntnisse abzugeben.</P><P>(4) Der Postfachinhaber und die von ihm entsprechend ermächtigten anderen Personen können erteilte Zugangsberechtigungen jederzeit ändern und widerrufen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE002600000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Zugang zum Postfach</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Anmeldung des Inhabers an seinem besonderen elektronischen Anwaltspostfach erfolgt mit einem ihm zugeordneten Zertifikat und der zugehörigen Zertifikats-PIN. Hat der Inhaber die Nutzung des Postfachs beendet, hat er sich abzumelden. Die Bundesrechtsanwaltskammer hat für den Fall, dass der aktivierte Zugang für eine bestimmte Zeitdauer nicht genutzt wird, eine automatische Abmeldung des Postfachinhabers durch das System vorzusehen. Bei der Bemessung der Zeitdauer sind die Belange des Datenschutzes gegen den Aufwand für die erneute Anmeldung abzuwägen.</P><P>(2) Die Anmeldung anderer Personen an einem besonderen elektronischen Anwaltspostfach erfolgt mit einem ihnen zugeordneten Zertifikat und der zugehörigen Zertifikats-PIN; Absatz 1 Satz 2 bis 4 gilt entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE002701125"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Vertretungen, Abwickler und Zustellungsbevollmächtigte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Verfügt eine Person, die für eine im Gesamtverzeichnis eingetragene Person von der Rechtsanwaltskammer als Vertretung oder Abwickler bestellt wird, nicht über ein besonderes elektronisches Anwaltspostfach, unterrichtet die für die eingetragene Person zuständige Rechtsanwaltskammer die Bundesrechtsanwaltskammer über deren Bestellung oder Benennung. Sie übermittelt hierzu die Angaben zur Identität der eingetragenen Person sowie den Familiennamen, die Vornamen und eine zustellfähige Anschrift der Person, für die das Postfach einzurichten ist. Die Bundesrechtsanwaltskammer richtet daraufhin für die bestellte oder benannte Person für die Dauer ihrer Tätigkeit ein besonderes elektronisches Anwaltspostfach ein.</P><P>(2) Die Rechtsanwaltskammern teilen der Bundesrechtsanwaltskammer mit, wenn aufgrund veränderter Umstände die Voraussetzungen für die Einrichtung eines besonderen elektronischen Anwaltspostfachs im Sinne des Absatzes 1 entfallen sind.</P><P>(3) Bestellt die Rechtsanwaltskammer eine Vertretung oder einen Abwickler, so räumt die Bundesrechtsanwaltskammer dieser Person für die Dauer ihrer Bestellung einen auf die Übersicht der eingegangenen Nachrichten beschränkten Zugang zum besonderen elektronischen Anwaltspostfach der Person ein, für die sie bestellt wurde. Dabei müssen für die Vertretung oder den Abwickler der Absender und der Eingangszeitpunkt der Nachricht einsehbar sein; der Betreff, der Text und die Anhänge der Nachricht dürfen nicht einsehbar sein. Die zur Einräumung des Zugangs erforderliche Übermittlung von Daten durch die Rechtsanwaltskammer an die Bundesrechtsanwaltskammer erfolgt im automatisierten Verfahren. Zu diesem Zweck zu übertragende Daten sind zumindest mit einer fortgeschrittenen elektronischen Signatur zu versehen.</P><P>(4) Hat es ein Rechtsanwalt in den Fällen des § 30, des § 46c Absatz 6 oder des § 54 Absatz 2 der Bundesrechtsanwaltsordnung unterlassen, einem von ihm benannten Zustellungsbevollmächtigten oder einer von ihm bestellten Vertretung einen Zugang zu seinem besonderen elektronischen Anwaltspostfach einzuräumen, so kann die Bundesrechtsanwaltskammer dieser Person für die Dauer ihrer Benennung oder Bestellung einen auf die Übersicht der eingegangenen Nachrichten beschränkten Zugang zum besonderen elektronischen Anwaltspostfach des Rechtsanwalts einräumen, für den sie benannt oder bestellt wurde. Absatz 3 Satz 2 bis 4 gilt entsprechend. Der Antrag auf Einräumung eines Zugangs nach Satz 1 ist bei der Rechtsanwaltskammer zu stellen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE002800000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="XML">Datensicherheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Inhaber eines für sie erzeugten Zertifikats dürfen dieses keiner weiteren Person überlassen und haben die dem Zertifikat zugehörige Zertifikats-PIN geheim zu halten.</P><P>(2) Der Postfachinhaber hat unverzüglich alle erforderlichen Maßnahmen zu ergreifen, um einen unbefugten Zugriff auf sein Postfach zu verhindern, sofern Anhaltspunkte dafür bestehen, dass <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Zertifikat in den Besitz einer unbefugten Person gelangt ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die einem Zertifikat zugehörige Zertifikats-PIN einer unbefugten Person bekannt geworden ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Zertifikat unbefugt kopiert wurde oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>sonst von einer Person mittels eines Zertifikats auf das besondere elektronische Anwaltspostfach unbefugt zugegriffen werden könnte.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE002900000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="XML">Automatisches Löschen von Nachrichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nachrichten dürfen frühestens 90 Tage nach ihrem Eingang automatisch in den Papierkorb des besonderen elektronischen Anwaltspostfachs verschoben werden. Im Papierkorb befindliche Nachrichten dürfen frühestens nach 30 Tagen automatisch gelöscht werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE003000000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 28</enbez><titel format="XML">Aufhebung der Zugangsberechtigung und Sperrung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesrechtsanwaltskammer sperrt ein besonderes elektronisches Anwaltspostfach, wenn die Eintragungen zum Postfachinhaber im Gesamtverzeichnis gesperrt wurden. Der Zugang zu einem gesperrten besonderen elektronischen Anwaltspostfach ist nicht möglich. Dies gilt für den Postfachinhaber und alle anderen Personen, denen eine Zugangsberechtigung zu dem Postfach erteilt wurde. Die Sätze 1 bis 3 gelten nicht, wenn der Postfachinhaber von einer Rechtsanwaltskammer in eine andere wechselt.</P><P>(2) Das besondere elektronische Anwaltspostfach wird zudem gesperrt, wenn für dessen Inhaber ein Abwickler bestellt ist. Der Zugang des Abwicklers nach § 25 Absatz 3 Satz 1 und 2 bleibt hiervon unberührt.</P><P>(3) Gesperrte besondere elektronische Anwaltspostfächer sind nicht adressierbar.</P><P>(4) Wird eine Sperrung der Eintragung des Postfachinhabers im Gesamtverzeichnis aufgehoben, ist auch die Sperrung des besonderen elektronischen Anwaltspostfachs unverzüglich rückgängig zu machen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE003100000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 29</enbez><titel format="XML">Löschung des Postfachs</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gesperrte besondere elektronische Anwaltspostfächer werden einschließlich der darin gespeicherten Nachrichten sechs Monate nach der Sperrung gelöscht. Wird ein Abwickler bestellt, erfolgt die Löschung nicht vor Beendigung der Abwicklung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNG000500000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE003201125"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 30</enbez><titel format="XML">Die Rechtsanwaltschaft bei dem Bundesgerichtshof</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Von den Aufgaben, die nach dieser Verordnung der Rechtsanwaltskammer zugewiesen sind, nimmt das Bundesministerium der Justiz und für Verbraucherschutz die Aufgaben wahr, die mit der Zulassung zur Rechtsanwaltschaft bei dem Bundesgerichtshof, dem Erlöschen dieser Zulassung und der Bestellung einer Vertretung oder eines Abwicklers für einen Rechtsanwalt bei dem Bundesgerichtshof verbunden sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE003301311"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 31</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE003400000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>§ 32</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung tritt vorbehaltlich des Absatzes 2 am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P><P>(2) § 2 Absatz 6 Satz 3, Absatz 7 bis 9, § 7 Absatz 1 Satz 2 Nummer 5 und 6, § 20 Absatz 3 sowie § 23 Absatz 3 Satz 5 treten am 1. Januar 2018 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220721213545" doknr="BJNR216700016BJNE003500000"><metadaten><jurabk>RAVPV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>