<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017"><norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><amtabk>EntgTranspG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2017-06-30</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2017, 2152</zitstelle></fundstelle><kurzue>Entgelttransparenzgesetz</kurzue><langue>Gesetz zur Förderung der Entgelttransparenz zwischen Frauen und Männern</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 25 G v. 5.7.2021 I 3338</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 6.7.2017 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung vgl. §§ 15 Abs. 2, 16, 18 Abs. 3 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Art. 1 des G v. 30.6.2017 I 2152 vom Bundestag beschlossen. Es  ist gem. Art. 3 dieses G am 6.7.2017 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE000100000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><TOC><Ident Class="S0">Abschnitt 1</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Allgemeine Bestimmungen</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="8*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="72*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ziel des Gesetzes</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anwendungsbereich</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verbot der unmittelbaren und mittelbaren Entgeltbenachteiligung wegen des Geschlechts</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Feststellung von gleicher oder gleichwertiger Arbeit, benachteiligungsfreie Entgeltsysteme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Allgemeine Begriffsbestimmungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufgaben von Arbeitgebern, Tarifvertragsparteien und betrieblichen Interessenvertretungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entgeltgleichheitsgebot</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Unwirksamkeit von Vereinbarungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Maßregelungsverbot</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 2</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Individuelle Verfahren<BR/>zur Überprüfung von Entgeltgleichheit</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="8*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="72*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Individueller Auskunftsanspruch</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Angabe zu Vergleichstätigkeit und Vergleichsentgelt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Reichweite</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufgaben und Rechte des Betriebsrates</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verfahren bei tarifgebundenen und tarifanwendenden Arbeitgebern</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verfahren bei nicht tarifgebundenen und nicht tarifanwendenden Arbeitgebern</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Öffentlicher Dienst</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 3</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Betriebliche Verfahren<BR/>zur Überprüfung und Herstellung von Entgeltgleichheit</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="8*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="72*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Betriebliche Prüfverfahren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Durchführung betrieblicher Prüfverfahren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beseitigung von Entgeltbenachteiligungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mitwirkung und Information</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 4</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Berichtspflichten für Arbeitgeber</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="8*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="72*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 21</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bericht zur Gleichstellung und Entgeltgleichheit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 22</entry><entry VJ="1" colname="col2">Berichtszeitraum und Veröffentlichung</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Abschnitt 5</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Evaluation, Aufgabe der<BR/>Gleichstellungsbeauftragten, Übergangsbestimmungen</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="8*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="72*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 23</entry><entry VJ="1" colname="col2">Evaluation und Berichterstattung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 24</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufgabe der Gleichstellungsbeauftragten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 25</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übergangsbestimmungen</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNG000100000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Bestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE000200000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Ziel des Gesetzes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ziel des Gesetzes ist es, das Gebot des gleichen Entgelts für Frauen und Männer bei gleicher oder gleichwertiger Arbeit durchzusetzen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE000300000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz gilt für das Entgelt von Beschäftigten nach § 5 Absatz 2, die bei Arbeitgebern nach § 5 Absatz 3 beschäftigt sind, soweit durch dieses Gesetz nichts anderes bestimmt wird.</P><P>(2) Das Allgemeine Gleichbehandlungsgesetz bleibt unberührt. Ebenfalls unberührt bleiben sonstige Benachteiligungsverbote und Gebote der Gleichbehandlung sowie öffentlich-rechtliche Vorschriften, die dem Schutz oder der Förderung bestimmter Personengruppen dienen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE000400000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Verbot der unmittelbaren und mittelbaren Entgeltbenachteiligung wegen des Geschlechts</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei gleicher oder gleichwertiger Arbeit ist eine unmittelbare oder mittelbare Benachteiligung wegen des Geschlechts im Hinblick auf sämtliche Entgeltbestandteile und Entgeltbedingungen verboten.</P><P>(2) Eine unmittelbare Entgeltbenachteiligung liegt vor, wenn eine Beschäftigte oder ein Beschäftigter wegen des Geschlechts bei gleicher oder gleichwertiger Arbeit ein geringeres Entgelt erhält, als eine Beschäftigte oder ein Beschäftigter des jeweils anderen Geschlechts erhält, erhalten hat oder erhalten würde. Eine unmittelbare Benachteiligung liegt auch im Falle eines geringeren Entgelts einer Frau wegen Schwangerschaft oder Mutterschaft vor.</P><P>(3) Eine mittelbare Entgeltbenachteiligung liegt vor, wenn dem Anschein nach neutrale Vorschriften, Kriterien oder Verfahren Beschäftigte wegen des Geschlechts gegenüber Beschäftigten des jeweils anderen Geschlechts in Bezug auf das Entgelt in besonderer Weise benachteiligen können, es sei denn, die betreffenden Vorschriften, Kriterien oder Verfahren sind durch ein rechtmäßiges Ziel sachlich gerechtfertigt und die Mittel sind zur Erreichung dieses Ziels angemessen und erforderlich. Insbesondere arbeitsmarkt-, leistungs- und arbeitsergebnisbezogene Kriterien können ein unterschiedliches Entgelt rechtfertigen, sofern der Grundsatz der Verhältnismäßigkeit beachtet wurde.</P><P>(4) Die §§ 5 und 8 des Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetzes bleiben unberührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE000500000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Feststellung von gleicher oder gleichwertiger Arbeit, benachteiligungsfreie Entgeltsysteme</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Weibliche und männliche Beschäftigte üben eine gleiche Arbeit aus, wenn sie an verschiedenen Arbeitsplätzen oder nacheinander an demselben Arbeitsplatz eine identische oder gleichartige Tätigkeit ausführen.</P><P>(2) Weibliche und männliche Beschäftigte üben eine gleichwertige Arbeit im Sinne dieses Gesetzes aus, wenn sie unter Zugrundelegung einer Gesamtheit von Faktoren als in einer vergleichbaren Situation befindlich angesehen werden können. Zu den zu berücksichtigenden Faktoren gehören unter anderem die Art der Arbeit, die Ausbildungsanforderungen und die Arbeitsbedingungen. Es ist von den tatsächlichen, für die jeweilige Tätigkeit wesentlichen Anforderungen auszugehen, die von den ausübenden Beschäftigten und deren Leistungen unabhängig sind.</P><P>(3) Beschäftigte in unterschiedlichen Rechtsverhältnissen nach § 5 Absatz 2 können untereinander nicht als vergleichbar nach Absatz 1 oder als in einer vergleichbaren Situation nach Absatz 2 befindlich angesehen werden.</P><P>(4) Verwendet der Arbeitgeber für das Entgelt, das den Beschäftigten zusteht, ein Entgeltsystem, müssen dieses Entgeltsystem als Ganzes und auch die einzelnen Entgeltbestandteile so ausgestaltet sein, dass eine Benachteiligung wegen des Geschlechts ausgeschlossen ist. Dazu muss es insbesondere <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Art der zu verrichtenden Tätigkeit objektiv berücksichtigen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>auf für weibliche und männliche Beschäftigte gemeinsamen Kriterien beruhen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die einzelnen Differenzierungskriterien diskriminierungsfrei gewichten sowie</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>insgesamt durchschaubar sein.</LA></DD></DL></P><P>(5) Für tarifvertragliche Entgeltregelungen sowie für Entgeltregelungen, die auf einer bindenden Festsetzung nach § 19 Absatz 3 des Heimarbeitsgesetzes beruhen, gilt eine Angemessenheitsvermutung. Tätigkeiten, die aufgrund dieser Regelungen unterschiedlichen Entgeltgruppen zugewiesen werden, werden als nicht gleichwertig angesehen, sofern die Regelungen nicht gegen höherrangiges Recht verstoßen.</P><P>(6) Absatz 5 ist sinngemäß auch auf gesetzliche Entgeltregelungen anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE000600000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Allgemeine Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Entgelt im Sinne dieses Gesetzes sind alle Grund- oder Mindestarbeitsentgelte sowie alle sonstigen Vergütungen, die unmittelbar oder mittelbar in bar oder in Sachleistungen aufgrund eines Beschäftigungsverhältnisses gewährt werden.</P><P>(2) Beschäftigte im Sinne dieses Gesetzes sind <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Beamtinnen und Beamte des Bundes sowie der sonstigen der Aufsicht des Bundes unterstehenden Körperschaften, Anstalten und Stiftungen des öffentlichen Rechts,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Richterinnen und Richter des Bundes,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Soldatinnen und Soldaten,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die zu ihrer Berufsbildung Beschäftigten sowie</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die in Heimarbeit Beschäftigten sowie die ihnen Gleichgestellten.</LA></DD></DL></P><P>(3) Arbeitgeber im Sinne dieses Gesetzes sind natürliche und juristische Personen sowie rechtsfähige Personengesellschaften, die Personen nach Absatz 2 beschäftigen, soweit durch dieses Gesetz nichts anderes bestimmt wird. Für die in Heimarbeit Beschäftigten und die ihnen Gleichgestellten tritt an die Stelle des Arbeitgebers der Auftraggeber oder Zwischenmeister.</P><P>(4) Tarifgebundene Arbeitgeber im Sinne dieses Gesetzes sind Arbeitgeber, die einen Entgelttarifvertrag oder Entgeltrahmentarifvertrag aufgrund von § 3 Absatz 1 des Tarifvertragsgesetzes anwenden. Von Satz 1 erfasst werden auch Arbeitgeber, die einen Entgelttarifvertrag aufgrund der Tarifgeltung einer Allgemeinverbindlichkeitserklärung nach § 5 des Tarifvertragsgesetzes oder Entgeltregelungen aufgrund einer bindenden Festsetzung nach § 19 Absatz 3 des Heimarbeitsgesetzes anwenden.</P><P>(5) Tarifanwendende Arbeitgeber im Sinne dieses Gesetzes sind Arbeitgeber, die im Geltungsbereich eines Entgelttarifvertrages oder Entgeltrahmentarifvertrages die tariflichen Regelungen zum Entgelt durch schriftliche Vereinbarung zwischen Arbeitgeber und Beschäftigten verbindlich und inhaltsgleich für alle Tätigkeiten und Beschäftigten übernommen haben, für die diese tariflichen Regelungen zum Entgelt angewendet werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE000700000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Aufgaben von Arbeitgebern, Tarifvertragsparteien und betrieblichen Interessenvertretungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Arbeitgeber, Tarifvertragsparteien und die betrieblichen Interessenvertretungen sind aufgefordert, im Rahmen ihrer Aufgaben und Handlungsmöglichkeiten an der Verwirklichung der Entgeltgleichheit zwischen Frauen und Männern mitzuwirken. Die zuständigen Tarifvertragsparteien benennen Vertreterinnen und Vertreter zur Einhaltung des Entgeltgleichheitsgebots im Sinne dieses Gesetzes und zur Wahrnehmung der Aufgaben nach § 14 Absatz 3.</P><P>(2) Arbeitgeber sind verpflichtet, die erforderlichen Maßnahmen zu treffen, um die Beschäftigten vor Benachteiligungen wegen des Geschlechts in Bezug auf das Entgelt zu schützen. Dieser Schutz umfasst auch vorbeugende Maßnahmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE000800000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Entgeltgleichheitsgebot</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei Beschäftigungsverhältnissen darf für gleiche oder für gleichwertige Arbeit nicht wegen des Geschlechts der oder des Beschäftigten ein geringeres Entgelt vereinbart oder gezahlt werden als bei einer oder einem Beschäftigten des anderen Geschlechts.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE000900000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Unwirksamkeit von Vereinbarungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bestimmungen in Vereinbarungen, die gegen § 3 oder § 7 verstoßen, sind unwirksam.</P><P>(2) Die Nutzung der in einem Auskunftsverlangen erlangten Informationen ist auf die Geltendmachung von Rechten im Sinne dieses Gesetzes beschränkt. Die Veröffentlichung personenbezogener Gehaltsangaben und die Weitergabe an Dritte sind von dem Nutzungsrecht nicht umfasst.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE001000000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Maßregelungsverbot</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Arbeitgeber darf Beschäftigte nicht wegen der Inanspruchnahme von Rechten nach diesem Gesetz benachteiligen. Gleiches gilt für Personen, welche die Beschäftigten hierbei unterstützen oder als Zeuginnen oder Zeugen aussagen. § 16 des Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetzes bleibt unberührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNG000200000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Individuelle Verfahren zur Überprüfung von Entgeltgleichheit</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE001100000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Individueller Auskunftsanspruch</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Überprüfung der Einhaltung des Entgeltgleichheitsgebots im Sinne dieses Gesetzes haben Beschäftigte einen Auskunftsanspruch nach Maßgabe der §§ 11 bis 16. Dazu haben die Beschäftigten in zumutbarer Weise eine gleiche oder gleichwertige Tätigkeit (Vergleichstätigkeit) zu benennen. Sie können Auskunft zu dem durchschnittlichen monatlichen Bruttoentgelt nach § 5 Absatz 1 und zu bis zu zwei einzelnen Entgeltbestandteilen verlangen.</P><P>(2) Das Auskunftsverlangen hat in Textform zu erfolgen. Vor Ablauf von zwei Jahren nach Einreichen des letzten Auskunftsverlangens können Beschäftigte nur dann erneut Auskunft verlangen, wenn sie darlegen, dass sich die Voraussetzungen wesentlich verändert haben.</P><P>(3) Das Auskunftsverlangen ist mit der Antwort nach Maßgabe der §§ 11 bis 16 erfüllt.</P><P>(4) Sonstige Auskunftsansprüche bleiben von diesem Gesetz unberührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE001200000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Angabe zu Vergleichstätigkeit und Vergleichsentgelt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Auskunftsverpflichtung erstreckt sich auf die Angabe zu den Kriterien und Verfahren der Entgeltfindung nach Absatz 2 und auf die Angabe zum Vergleichsentgelt nach Absatz 3.</P><P>(2) Die Auskunftsverpflichtung zu den Kriterien und Verfahren der Entgeltfindung erstreckt sich auf die Information über die Festlegung des eigenen Entgelts sowie des Entgelts für die Vergleichstätigkeit. Soweit die Kriterien und Verfahren der Entgeltfindung auf gesetzlichen Regelungen, auf tarifvertraglichen Entgeltregelungen oder auf einer bindenden Festsetzung nach § 19 Absatz 3 des Heimarbeitsgesetzes beruhen, sind als Antwort auf das Auskunftsverlangen die Nennung dieser Regelungen und die Angabe, wo die Regelungen einzusehen sind, ausreichend.</P><P>(3) Die Auskunftsverpflichtung in Bezug auf das Vergleichsentgelt erstreckt sich auf die Angabe des Entgelts für die Vergleichstätigkeit (Vergleichsentgelt). Das Vergleichsentgelt ist anzugeben als auf Vollzeitäquivalente hochgerechneter statistischer Median des durchschnittlichen monatlichen Bruttoentgelts sowie der benannten Entgeltbestandteile, jeweils bezogen auf ein Kalenderjahr, nach folgenden Vorgaben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in den Fällen des § 14 sowie in den Fällen einer gesetzlichen Entgeltregelung ist das Vergleichsentgelt der Beschäftigten des jeweils anderen Geschlechts anzugeben, die in die gleiche Entgelt- oder Besoldungsgruppe eingruppiert sind wie der oder die auskunftverlangende Beschäftigte;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>in den Fällen des § 15 ist das Vergleichsentgelt aller Beschäftigten des jeweils anderen Geschlechts anzugeben, die die erfragte Vergleichstätigkeit oder die nach § 15 Absatz 4 ermittelte Vergleichstätigkeit ausüben.</LA></DD></DL></P><P>(4) Auf kollektiv-rechtliche Entgeltregelungen der Kirchen oder der öffentlich-rechtlichen Religionsgesellschaften ist Absatz 2 Satz 2 und Absatz 3 Nummer 1 entsprechend anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 11: Zur Anwendung vgl. § 16 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE001300000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Reichweite</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Anspruch nach § 10 besteht für Beschäftigte nach § 5 Absatz 2 in Betrieben mit in der Regel mehr als 200 Beschäftigten bei demselben Arbeitgeber.</P><P>(2) Die Auskunftspflicht nach § 10 umfasst <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>nur Entgeltregelungen, die in demselben Betrieb und bei demselben Arbeitgeber angewendet werden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>keine regional unterschiedlichen Entgeltregelungen bei demselben Arbeitgeber und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>keinen Vergleich der Beschäftigtengruppen nach § 5 Absatz 2 untereinander.</LA></DD></DL></P><P>(3) Bei der Beantwortung eines Auskunftsverlangens ist der Schutz personenbezogener Daten der auskunftverlangenden Beschäftigten sowie der vom Auskunftsverlangen betroffenen Beschäftigten zu wahren. Insbesondere ist das Vergleichsentgelt nicht anzugeben, wenn die Vergleichstätigkeit von weniger als sechs Beschäftigten des jeweils anderen Geschlechts ausgeübt wird. Es ist sicherzustellen, dass nur die mit der Beantwortung betrauten Personen Kenntnis von den hierfür notwendigen Daten erlangen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 12: Zur Anwendung vgl. § 16 +++) <BR/>(+++ § 12 Abs. 1 u. 2: Zur Anwendung vgl. § 18 Abs. 3 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE001400000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Aufgaben und Rechte des Betriebsrates</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Rahmen seiner Aufgabe nach § 80 Absatz 1 Nummer 2a des Betriebsverfassungsgesetzes fördert der Betriebsrat die Durchsetzung der Entgeltgleichheit von Frauen und Männern im Betrieb. Dabei nimmt der Betriebsrat insbesondere die Aufgaben nach § 14 Absatz 1 und § 15 Absatz 2 wahr. Betriebsverfassungsrechtliche, tarifrechtliche oder betrieblich geregelte Verfahren bleiben unberührt.</P><P>(2) Der Betriebsausschuss nach § 27 des Betriebsverfassungsgesetzes oder ein nach § 28 Absatz 1 Satz 3 des Betriebsverfassungsgesetzes beauftragter Ausschuss hat für die Erfüllung seiner Aufgaben nach Absatz 1 das Recht, die Listen über die Bruttolöhne und -gehälter im Sinne des § 80 Absatz 2 Satz 2 des Betriebsverfassungsgesetzes einzusehen und auszuwerten. Er kann mehrere Auskunftsverlangen bündeln und gemeinsam behandeln.</P><P>(3) Der Arbeitgeber hat dem Betriebsausschuss Einblick in die Listen über die Bruttolöhne und -gehälter der Beschäftigten zu gewähren und diese aufzuschlüsseln. Die Entgeltlisten müssen nach Geschlecht aufgeschlüsselt alle Entgeltbestandteile enthalten einschließlich übertariflicher Zulagen und solcher Zahlungen, die individuell ausgehandelt und gezahlt werden. Die Entgeltlisten sind so aufzubereiten, dass der Betriebsausschuss im Rahmen seines Einblicksrechts die Auskunft ordnungsgemäß erfüllen kann.</P><P>(4) Leitende Angestellte wenden sich für ihr Auskunftsverlangen nach § 10, abweichend von den §§ 14 und 15, an den Arbeitgeber.</P><P>(5) Der Arbeitgeber erklärt schriftlich oder in Textform gegenüber dem Betriebsrat für dessen Beantwortung des Auskunftsverlangens, ob eine § 5 Absatz 5 entsprechende Anwendung der tariflichen Regelungen zum Entgelt erfolgt. Der Betriebsrat bestätigt gegenüber den Beschäftigten schriftlich oder in Textform die Abgabe dieser Erklärung. Die Sätze 1 und 2 gelten in den Fällen des § 14 Absatz 3 Satz 3 entsprechend.</P><P>(6) Gesetzliche und sonstige kollektiv-rechtlich geregelte Beteiligungsrechte des Betriebsrates bleiben von diesem Gesetz unberührt.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 13: Zur Anwendung vgl. § 16 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE001500000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Verfahren bei tarifgebundenen und tarifanwendenden Arbeitgebern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Beschäftigte tarifgebundener und tarifanwendender Arbeitgeber wenden sich für ihr Auskunftsverlangen nach § 10 an den Betriebsrat. Die Vorgaben bestimmen sich nach § 13. Der Betriebsrat hat den Arbeitgeber über eingehende Auskunftsverlangen in anonymisierter Form umfassend zu informieren. Abweichend von Satz 1 kann der Betriebsrat verlangen, dass der Arbeitgeber die Auskunftsverpflichtung übernimmt.</P><P>(2) Abweichend von Absatz 1 Satz 1 kann der Arbeitgeber die Erfüllung der Auskunftsverpflichtung generell oder in bestimmten Fällen übernehmen, wenn er dies zuvor gegenüber dem Betriebsrat erläutert hat. Die Übernahme kann jeweils längstens für die Dauer der Amtszeit des jeweils amtierenden Betriebsrates erfolgen. Übernimmt der Arbeitgeber die Erfüllung der Auskunftsverpflichtung, hat er den Betriebsrat umfassend und rechtzeitig über eingehende Auskunftsverlangen sowie über seine Antwort zu informieren. Die Beschäftigten sind jeweils darüber zu informieren, wer die Auskunft erteilt.</P><P>(3) Besteht kein Betriebsrat, wenden sich die Beschäftigten an den Arbeitgeber. Der Arbeitgeber informiert die Vertreterinnen und Vertreter der zuständigen Tarifvertragsparteien nach § 6 Absatz 1 Satz 2 über seine Antwort zu eingegangenen Auskunftsverlangen. Der Arbeitgeber sowie die Vertreterinnen und Vertreter der zuständigen Tarifvertragsparteien können vereinbaren, dass die Vertreterinnen und Vertreter der zuständigen Tarifvertragsparteien die Beantwortung von Auskunftsverlangen übernehmen. In diesem Fall informiert der Arbeitgeber diese umfassend und rechtzeitig über eingehende Auskunftsverlangen. Die Beschäftigten sind jeweils darüber zu informieren, wer die Auskunft erteilt.</P><P>(4) Soweit die Vertreterinnen und Vertreter der zuständigen Tarifvertragsparteien nach Absatz 3 Satz 3 das Auskunftsverlangen beantworten, hat der Arbeitgeber diesen auf Verlangen die zur Erfüllung ihrer Aufgaben erforderlichen Informationen bereitzustellen. Diese unterliegen im Rahmen ihrer Aufgaben der Verschwiegenheitspflicht.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 14: Zur Anwendung vgl. § 16 +++) <BR/>(+++ § 14 Abs. 1 u. 2: Zur Anwendung vgl. § 15 Abs. 2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE001600000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Verfahren bei nicht tarifgebundenen und nicht tarifanwendenden Arbeitgebern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Beschäftigte nicht tarifgebundener und nicht tarifanwendender Arbeitgeber wenden sich für ihr Auskunftsverlangen nach § 10 an den Arbeitgeber.</P><P>(2) Besteht ein Betriebsrat, gilt § 14 Absatz 1 und 2 entsprechend.</P><P>(3) Der Arbeitgeber oder der Betriebsrat ist verpflichtet, die nach § 10 verlangten Auskünfte innerhalb von drei Monaten nach Zugang des Auskunftsverlangens in Textform zu erteilen. Droht Fristversäumnis, hat der Arbeitgeber oder der Betriebsrat die auskunftverlangende Beschäftigte oder den auskunftverlangenden Beschäftigten darüber zu informieren und die Antwort ohne weiteres Verzögern zu erteilen.</P><P>(4) Der Arbeitgeber oder der Betriebsrat gibt an, inwiefern die benannte Vergleichstätigkeit überwiegend von Beschäftigten des jeweils anderen Geschlechts ausgeübt wird. Hält der Arbeitgeber oder der Betriebsrat die erfragte Vergleichstätigkeit nach den im Betrieb angewendeten Maßstäben für nicht gleich oder nicht gleichwertig, hat er dies anhand dieser Maßstäbe nachvollziehbar zu begründen. Dabei sind die in § 4 genannten Kriterien zu berücksichtigen. Der Arbeitgeber oder der Betriebsrat hat in diesem Fall seine Auskunft auf eine seines Erachtens nach gleiche oder gleichwertige Tätigkeit zu beziehen. Soweit der Betriebsrat für die Beantwortung des Auskunftsverlangens zuständig ist, hat der Arbeitgeber dem Betriebsrat auf Verlangen die zur Erfüllung seiner Aufgaben erforderlichen Informationen bereitzustellen.</P><P>(5) Unterlässt der Arbeitgeber die Erfüllung seiner Auskunftspflicht, trägt er im Streitfall die Beweislast dafür, dass kein Verstoß gegen das Entgeltgleichheitsgebot im Sinne dieses Gesetzes vorliegt. Dies gilt auch, wenn der Betriebsrat aus Gründen, die der Arbeitgeber zu vertreten hat, die Auskunft nicht erteilen konnte.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE001700000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Öffentlicher Dienst</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Anspruch nach § 10 besteht auch für Beschäftigte des öffentlichen Dienstes nach § 5 Absatz 2 Nummer 1 bis 5 in Dienststellen mit in der Regel mehr als 200 Beschäftigten. Die §§ 11 bis 14 sind sinngemäß anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNG000300000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Betriebliche Verfahren zur Überprüfung und Herstellung von Entgeltgleichheit</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE001800000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Betriebliche Prüfverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Private Arbeitgeber mit in der Regel mehr als 500 Beschäftigten sind aufgefordert, mithilfe betrieblicher Prüfverfahren ihre Entgeltregelungen und die verschiedenen gezahlten Entgeltbestandteile sowie deren Anwendung regelmäßig auf die Einhaltung des Entgeltgleichheitsgebots im Sinne dieses Gesetzes zu überprüfen. Nimmt in einem Konzern das herrschende Unternehmen auf die Entgeltbedingungen mindestens eines Konzernunternehmens entscheidenden Einfluss, kann das herrschende Unternehmen das betriebliche Prüfverfahren nach Satz 1 für alle Konzernunternehmen durchführen.</P><P>(2) Wird ein betriebliches Prüfverfahren durchgeführt, hat dies in eigener Verantwortung der Arbeitgeber mithilfe der Verfahren nach § 18 und unter Beteiligung der betrieblichen Interessenvertretungen zu erfolgen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE001900000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Durchführung betrieblicher Prüfverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In das betriebliche Prüfverfahren sind die Tätigkeiten einzubeziehen, die demselben Entgeltsystem unterliegen, unabhängig davon, welche individualrechtlichen, tarifvertraglichen und betrieblichen Rechtsgrundlagen zusammenwirken.</P><P>(2) Betriebliche Prüfverfahren haben aus Bestandsaufnahme, Analyse und Ergebnisbericht zu bestehen. Der Arbeitgeber ist unter Berücksichtigung betrieblicher Mitwirkungsrechte frei in der Wahl von Analysemethoden und Arbeitsbewertungsverfahren. Es sind valide statistische Methoden zu verwenden. Die Daten sind nach Geschlecht aufzuschlüsseln. Dabei ist der Schutz personenbezogener Daten zu wahren.</P><P>(3) Bestandsaufnahme und Analyse haben die aktuellen Entgeltregelungen, Entgeltbestandteile und Arbeitsbewertungsverfahren zu erfassen und diese und deren Anwendung im Hinblick auf die Einhaltung des Entgeltgleichheitsgebots im Sinne dieses Gesetzes auszuwerten. Dabei ist § 4 zu beachten. § 12 Absatz 1 und 2 ist sinngemäß anzuwenden. Bei gesetzlichen, bei tarifvertraglichen Entgeltregelungen und bei Entgeltregelungen, die auf einer bindenden Festsetzung nach § 19 Absatz 3 des Heimarbeitsgesetzes beruhen, besteht keine Verpflichtung zur Überprüfung der Gleichwertigkeit von Tätigkeiten. Auf kollektiv-rechtliche Entgeltregelungen der Kirchen oder der öffentlich-rechtlichen Religionsgesellschaften ist Satz 4 entsprechend anzuwenden.</P><P>(4) Die Ergebnisse von Bestandsaufnahme und Analyse werden zusammengefasst und können betriebsintern veröffentlicht werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE002000000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Beseitigung von Entgeltbenachteiligungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ergeben sich aus einem betrieblichen Prüfverfahren Benachteiligungen wegen des Geschlechts in Bezug auf das Entgelt, ergreift der Arbeitgeber die geeigneten Maßnahmen zur Beseitigung der Benachteiligung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE002100000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Mitwirkung und Information</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber hat den Betriebsrat über die Planung des betrieblichen Prüfverfahrens rechtzeitig unter Vorlage der erforderlichen Unterlagen zu unterrichten.</P><P>(2) Die Beschäftigten sind über die Ergebnisse des betrieblichen Prüfverfahrens zu informieren. § 43 Absatz 2 und § 53 Absatz 2 des Betriebsverfassungsgesetzes sind zu beachten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNG000400000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Berichtspflichten für Arbeitgeber</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE002200000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Bericht zur Gleichstellung und Entgeltgleichheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Arbeitgeber mit in der Regel mehr als 500 Beschäftigten, die zur Erstellung eines Lageberichts nach den §§ 264 und 289 des Handelsgesetzbuches verpflichtet sind, erstellen einen Bericht zur Gleichstellung und Entgeltgleichheit, in dem sie Folgendes darstellen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ihre Maßnahmen zur Förderung der Gleichstellung von Frauen und Männern und deren Wirkungen sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>ihre Maßnahmen zur Herstellung von Entgeltgleichheit für Frauen und Männer.</LA></DD></DL>Arbeitgeber, die keine Maßnahmen im Sinne des Satzes 1 Nummer 1 oder 2 durchführen, haben dies in ihrem Bericht zu begründen.</P><P>(2) Der Bericht enthält außerdem nach Geschlecht aufgeschlüsselte Angaben <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>zu der durchschnittlichen Gesamtzahl der Beschäftigten sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zu der durchschnittlichen Zahl der Vollzeit- und Teilzeitbeschäftigten.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE002300000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Berichtszeitraum und Veröffentlichung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Arbeitgeber nach § 21 Absatz 1, die tarifgebunden nach § 5 Absatz 4 sind oder die tarifanwendend nach § 5 Absatz 5 sind und die gemäß § 13 Absatz 5 erklärt haben, tarifliche Regelungen zum Entgelt nach § 5 Absatz 5 anzuwenden, erstellen den Bericht alle fünf Jahre. Der Berichtszeitraum umfasst die vergangenen fünf Jahre.</P><P>(2) Alle anderen Arbeitgeber nach § 21 Absatz 1 erstellen den Bericht alle drei Jahre. Der Berichtszeitraum umfasst die vergangenen drei Jahre.</P><P>(3) Die Angaben nach § 21 Absatz 2 beziehen sich nur auf das jeweils letzte Kalenderjahr im Berichtszeitraum. Ab dem zweiten Bericht sind für die genannten Angaben die Veränderungen im Vergleich zum letzten Bericht anzugeben.</P><P>(4) Der Bericht nach § 21 ist dem nächsten Lagebericht nach § 289 des Handelsgesetzbuches, der dem jeweiligen Berichtszeitraum folgt, als Anlage beizufügen und im Bundesanzeiger zu veröffentlichen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNG000500000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Evaluation, Aufgabe der Gleichstellungsbeauftragten, Übergangsbestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE002400000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Evaluation und Berichterstattung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesregierung evaluiert nach Inkrafttreten dieses Gesetzes laufend die Wirksamkeit dieses Gesetzes und informiert alle vier Jahre, erstmals zwei Jahre nach Inkrafttreten, über die Ergebnisse. Die Evaluation hat die Umsetzung des Gebots des gleichen Entgelts für Frauen und Männer bei gleicher oder gleichwertiger Arbeit in allen Betriebs- und Unternehmensformen und -größen darzustellen, die unter den Anwendungsbereich des Abschnittes 2 dieses Gesetzes unterfallen.</P><P>(2) Über die Entwicklung des Gebots des gleichen Entgelts für Frauen und Männer bei gleicher oder gleichwertiger Arbeit in Betrieben mit in der Regel weniger als 200 Beschäftigten berichtet die Bundesregierung alle vier Jahre, erstmals zwei Jahre nach Inkrafttreten dieses Gesetzes.</P><P>(3) Die Bundesregierung hat in die Evaluation nach Absatz 1 und in die Berichterstattung nach Absatz 2 die Stellungnahme der Sozialpartner miteinzubeziehen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE002500000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Aufgabe der Gleichstellungsbeauftragten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Gleichstellungsbeauftragten in der Bundesverwaltung und in den Unternehmen und den Gerichten des Bundes sowie die Beauftragten, die in Unternehmen für die Gleichstellung von Frauen und Männern zuständig sind, haben die Aufgabe, den Vollzug dieses Gesetzes in Bezug auf die Durchsetzung des Gebots des gleichen Entgelts bei gleicher oder gleichwertiger Arbeit für Frauen und Männer zu fördern.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210813213045" doknr="BJNR215210017BJNE002600000"><metadaten><jurabk>EntgTranspG</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Übergangsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Auskunftsanspruch nach § 10 kann erstmals sechs Kalendermonate nach dem 6. Juli 2017 geltend gemacht werden. Soweit der Auskunftsanspruch nach Satz 1 dann innerhalb von drei Kalenderjahren erstmals geltend gemacht wird, können Beschäftigte abweichend von § 10 Absatz 2 Satz 2 erst nach Ablauf von drei Kalenderjahren erneut Auskunft verlangen. Satz 2 gilt nicht, soweit die Beschäftigten darlegen, dass sich die Voraussetzungen wesentlich verändert haben.</P><P>(2) Der Bericht nach § 21 ist erstmals im Jahr 2018 zu erstellen.</P><P>(3) Abweichend von § 22 Absatz 1 Satz 2 und Absatz 2 Satz 2 umfasst der Berichtszeitraum für den ersten Bericht nur das letzte abgeschlossene Kalenderjahr, das dem Jahr 2017 vorausgeht.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>