<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013"><norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><amtabk>NotSan-APrV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2013-12-16</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2013, 4280</zitstelle></fundstelle><langue>Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für Notfallsanitäterinnen und Notfallsanitäter</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 12 V v. 7.6.2023 I Nr. 148</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2014 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE000100000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 11 des Notfallsanitätergesetzes vom 22. Mai 2013 (BGBl. I S. 1348) verordnet das Bundesministerium für Gesundheit im Benehmen mit dem Bundesministerium für Bildung und Forschung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNG000100000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Ausbildung und allgemeine Prüfungsbestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE000200000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Gliederung der Ausbildung, Gliederung der Ergänzungsausbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Ausbildung zur Notfallsanitäterin oder zum Notfallsanitäter nach § 5 Absatz 1 Satz 2 des Notfallsanitätergesetzes umfasst mindestens <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>den in Anlage 1 aufgeführten theoretischen und praktischen Unterricht mit einem Umfang von <NB>1 920 Stunden,</NB></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die in der Anlage 2 aufgeführte praktische Ausbildung in genehmigten Lehrrettungswachen mit einem Umfang von 1 960 Stunden und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die in Anlage 3 aufgeführte praktische Ausbildung in geeigneten Krankenhäusern mit einem Umfang von 720 Stunden.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Ausbildung kann wie folgt strukturiert werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>im ersten Halbjahr der Ausbildung Erwerb einer Mindestqualifikation für den Einsatz im Rettungsdienst, die sich auf die Grundlagen des Rettungsdienstes erstreckt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>im zweiten Halbjahr der Ausbildung Erwerb der für die Durchführung und Organisation von Krankentransporten notwendigen Kenntnisse und Fertigkeiten sowie erste Einführung in die Notfallrettung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>im zweiten Jahr der Ausbildung Erwerb der für die Durchführung und Organisation von Einsätzen in der Notfallrettung erforderlichen Kenntnisse und Fertigkeiten,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>im dritten Jahr der Ausbildung Erwerb einer fachübergreifenden Qualifikation, die der Vertiefung der Kenntnisse und Fertigkeiten im Rettungsdienst, besonders der Notfallrettung, mit dem Ziel der verantwortlichen Übernahme des Notfalleinsatzes dient, sowie Kennenlernen besonderer Einsatzbereiche.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die weitere Ausbildung nach § 32 Absatz 2 Satz 2 des Notfallsanitätergesetzes <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>dient dem Erwerb der Kenntnisse und Fertigkeiten, in denen sich die Qualifikation nach dem Rettungsassistentengesetz von der im Notfallsanitätergesetz und in dieser Verordnung geregelten Qualifikation unterscheidet, sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Vorbereitung auf die staatliche Ergänzungsprüfung.</LA></DD></DL>Die Ausbildung nach Satz 1 besteht zu zwei Dritteln der nach § 32 Absatz 2 Satz 2 Nummer 1 oder Nummer 2 des Notfallsanitätergesetzes vorgeschriebenen Stunden aus theoretischem und praktischem Unterricht sowie zu einem Drittel aus einer praktischen Ausbildung und erstreckt sich auf die in Anlage 4 aufgeführten Inhalte. § 2 gilt entsprechend.</P><P>(4) Die regelmäßige und erfolgreiche Teilnahme an den Ausbildungsveranstaltungen nach Absatz 1 oder Absatz 3 ist durch eine Bescheinigung nach dem Muster der Anlage 5 nachzuweisen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE000300000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Theoretischer und praktischer Unterricht, praktische Ausbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch den Unterricht nach § 1 Absatz 1 Nummer 1 werden die Schülerinnen und Schüler befähigt, auf der Grundlage fachlichen Wissens und Könnens sowie auf der Grundlage des allgemein anerkannten Standes rettungsdienstlicher, medizinischer und weiterer bezugswissenschaftlicher Erkenntnisse die anfallenden Aufgaben zielorientiert, sachgerecht, methodengeleitet und selbständig zu lösen sowie das Ergebnis zu beurteilen. Während des Unterrichts ist die Entwicklung der zur Ausübung des Berufs erforderlichen Personal-, Sozial- und Selbstkompetenz zu fördern. Daneben muss den Schülerinnen und Schülern ausreichend Möglichkeit gegeben werden, die zur Erreichung des Ausbildungsziels nach § 4 des Notfallsanitätergesetzes erforderlichen Fertigkeiten zu entwickeln und einzuüben.</P><P>(2) Durch die praktische Ausbildung nach § 1 Absatz 1 Nummer 2 und 3 werden die Schülerinnen und Schüler befähigt, die im Unterricht nach Absatz 1 erworbenen Kenntnisse zu vertiefen und zu lernen, diese Kenntnisse bei der späteren beruflichen Tätigkeit anzuwenden, um die zur Erreichung des Ausbildungsziels nach § 4 des Notfallsanitätergesetzes erforderliche Handlungskompetenz zu entwickeln.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE000401125"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Praxisanleitung; Praxisbegleitung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Einrichtungen der praktischen Ausbildung stellen die Praxisanleitung der Schülerinnen und Schüler nach § 5 Absatz 3 Satz 3 des Notfallsanitätergesetzes durch geeignete Fachkräfte gemäß Satz 2 sicher. Zur Praxisanleitung geeignet sind Personen, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Falle der praktischen Ausbildung nach Anlage 2 <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Erlaubnis nach § 1 des Notfallsanitätergesetzes besitzen oder nach § 30 des Notfallsanitätergesetzes zur Weiterführung der Berufsbezeichnung „Rettungsassistentin“ oder „Rettungsassistent“ berechtigt sind,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über eine Berufserfahrung als Notfallsanitäterin oder Notfallsanitäter von mindestens zwei Jahren verfügen sowie</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über eine berufspädagogische Zusatzqualifikation im Umfang von mindestens 300 Stunden verfügen und kontinuierlich berufspädagogische Fortbildungen im Umfang von 24 Stunden jährlich absolvieren,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Falle der praktischen Ausbildung nach Anlage 3 gemäß § 4 Absatz 3 der Pflegeberufe-Ausbildungs- und Prüfungsverordnung als zur Praxisanleitung geeignet anerkannt sind, soweit die Inhalte der praktischen Ausbildung nicht eine ärztliche Anleitung erfordern; in diesen Fällen erfolgt die Praxisanleitung durch qualifizierte Ärztinnen und Ärzte.</LA></DD></DL>Die Voraussetzungen von Satz 2 Nummer 1 Buchstabe c gelten als erfüllt, wenn als Praxisanleitung Personen eingesetzt werden, die zum 31. Dezember 2020 über die Qualifikation zur Praxisanleitung verfügen und kontinuierlich berufspädagogische Fortbildungen im Umfang von 24 Stunden jährlich absolvieren. Die zuständige Behörde kann bis zu zehn Jahre nach Inkrafttreten dieser Verordnung Ausnahmen vom Umfang der berufspädagogischen Zusatzqualifikation nach Satz 2 Nummer 1 Buchstabe c zulassen. Bis zum Ablauf von sieben Jahren nach Inkrafttreten dieser Verordnung ist zur Erfüllung der Voraussetzung nach Satz 2 Nummer 1 Buchstabe b auch eine zweijährige Berufserfahrung als Rettungsassistentin oder Rettungsassistent ausreichend.</P><P>(2) Aufgabe der praxisanleitenden Personen ist es, die Schülerinnen und Schüler schrittweise an die eigenständige Wahrnehmung der beruflichen Aufgaben heranzuführen und die Verbindung zwischen dem theoretischen und praktischen Unterricht an der Schule mit der praktischen Ausbildung zu gewährleisten. Hierbei haben sie den Schülerinnen und Schülern Gelegenheit zu geben, die im Unterricht erworbenen Kenntnisse zu vertiefen und zu lernen, diese Kenntnisse bei der späteren beruflichen Tätigkeit anzuwenden. Praxisanleitende Personen nach Absatz 1 Satz 2 Nummer 1 haben zudem Notfallsanitäterinnen und Notfallsanitäter oder Rettungsassistentinnen und Rettungsassistenten vorzuschlagen, die die Schülerinnen und Schüler während ihrer Teilnahme an regulären, dienstplanmäßigen Einsatzdiensten im Sinne des § 13 Absatz 2 Satz 2 des Notfallsanitätergesetzes betreuen. Nach Ablauf von fünf Jahren nach Inkrafttreten dieser Verordnung dürfen praktische Einsätze im Sinne des Satzes 2 nur noch von Notfallsanitäterinnen und Notfallsanitätern betreut werden.</P><P>(3) Zur Erfüllung der Aufgaben nach Absatz 2 Satz 1 und 2 ist ein für das jeweilige Einsatzgebiet angemessenes Verhältnis zwischen der Zahl der Schülerinnen und Schüler und der Zahl der praxisanleitenden Personen in dem jeweiligen Aufgaben- und Funktionsbereich der Anlagen 2 und 3 sicherzustellen.</P><P>(4) Die Schulen stellen die Praxisbegleitung der Schülerinnen und Schüler in den Einrichtungen der praktischen Ausbildung nach § 5 Absatz 2 Satz 3 des Notfallsanitätergesetzes durch Lehrkräfte der Schulen sicher. Hierzu ist eine regelmäßige persönliche Anwesenheit der praxisbegleitenden Personen in den Einrichtungen zu gewährleisten. Aufgabe der Praxisbegleitung ist es, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Schülerinnen und Schüler in den Einrichtungen der praktischen Ausbildung zu betreuen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die praxisanleitenden Personen zu beraten sowie sie bei der Erfüllung ihrer Aufgaben nach Absatz 2 Satz 1 und 2 zu unterstützen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE000500000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Staatliche Prüfung, staatliche Ergänzungsprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die staatliche Prüfung für die Ausbildung nach § 1 Absatz 1 umfasst jeweils einen schriftlichen, einen mündlichen und einen praktischen Teil.</P><P>(2) Der Prüfling legt die Prüfung bei der Schule ab, an der er die Ausbildung abschließt. Die zuständige Behörde, in deren Bereich die Prüfung oder ein Teil der Prüfung abgelegt werden soll, kann aus wichtigem Grund Ausnahmen zulassen.</P><P>(3) Die staatliche Ergänzungsprüfung nach § 32 Absatz 2 Satz 1 des Notfallsanitätergesetzes umfasst einen mündlichen und einen praktischen Teil.</P><P>(4) Die staatliche Ergänzungsprüfung nach § 32 Absatz 2 Satz 1 des Notfallsanitätergesetzes findet an der Schule statt, an der der Prüfling an der weiteren Ausbildung teilgenommen hat. Hat der Prüfling an keiner weiteren Ausbildung teilgenommen, bestimmt die zuständige Behörde die Schule, an der er die staatliche Ergänzungsprüfung ablegt. Die zuständige Behörde kann festlegen, dass die staatliche Ergänzungsprüfung nur durchgeführt wird, wenn daran mindestens 15 Prüflinge teilnehmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE000600000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Prüfungsausschuss</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei jeder Schule wird ein Prüfungsausschuss gebildet, der mindestens aus folgenden Mitgliedern besteht: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>einer fachlich geeigneten Vertreterin oder einem fachlich geeigneten Vertreter der zuständigen Behörde oder einer von der zuständigen Behörde mit der Wahrnehmung dieser Aufgabe betrauten fachlich geeigneten Person,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Schulleiterin oder dem Schulleiter,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Fachprüferinnen oder Fachprüfern, die an der Schule unterrichten und von denen <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>mindestens zwei Personen Lehrkräfte sind und</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>mindestens eine Person Ärztin oder Arzt mit der Zusatzweiterbildung Notfallmedizin oder mit einer nach dem entsprechenden Landesrecht vergleichbaren Qualifikation ist,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Fachprüferinnen oder Fachprüfern, die zum Zeitpunkt der Prüfung als praxisanleitende Personen nach § 3 Absatz 1 Satz 1 tätig sind und von denen mindestens eine Person die Voraussetzungen nach § 3 Absatz 1 Satz 2 Nummer 1 erfüllt.</LA></DD></DL>Für die staatliche Ergänzungsprüfung gilt Satz 1 entsprechend.</P><P>(2) Die zuständige Behörde bestellt auf Vorschlag der Schule die Mitglieder des Prüfungsausschusses sowie deren Stellvertreterinnen oder Stellvertreter. Für jedes Mitglied ist mindestens eine Stellvertreterin oder ein Stellvertreter zu bestimmen. Als Fachprüferinnen oder Fachprüfer sollen die Lehrkräfte bestellt werden, die den Prüfling überwiegend ausgebildet haben.</P><P>(3) Das Mitglied nach Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 ist Vorsitzende oder Vorsitzender des Prüfungsausschusses. Es bestimmt auf Vorschlag der Schulleiterin oder des Schulleiters die Fachprüferinnen oder Fachprüfer und deren Stellvertreterinnen oder Stellvertreter für die einzelnen Themenbereiche und Fallbeispiele der Prüfung einschließlich ihrer Benotung oder Bewertung. Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses ist verpflichtet, an den jeweiligen Teilen der Prüfung in dem Umfang teilzunehmen, der zur Erfüllung der in dieser Verordnung geregelten Aufgaben erforderlich ist; eine Verpflichtung zur Anwesenheit während der gesamten Dauer der Prüfung besteht nicht.</P><P>(4) Die zuständige Behörde kann Sachverständige sowie Beobachterinnen und Beobachter zur Teilnahme an allen Prüfungsvorgängen entsenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE000700000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Zulassung zur Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses entscheidet auf Antrag des Prüflings über die Zulassung zur Prüfung und setzt die Prüfungstermine im Benehmen mit der Schulleiterin oder dem Schulleiter fest. Der Prüfungsbeginn der staatlichen Prüfung soll nicht früher als drei Monate vor dem Ende der Ausbildung liegen; im Falle der staatlichen Ergänzungsprüfung darf die Prüfung erst nach dem vollständigen Abschluss der weiteren Ausbildung durchgeführt werden. Satz 2 zweiter Halbsatz gilt nicht, wenn der Prüfling keine weitere Ausbildung abgeleistet hat.</P><P>(2) Die Zulassung zur Prüfung wird erteilt, wenn folgende Nachweise vorliegen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Identitätsnachweis des Prüflings in amtlich beglaubigter Abschrift,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bescheinigung nach § 1 Absatz 4 über die Teilnahme an den Ausbildungsveranstaltungen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>im Falle der staatlichen Ergänzungsprüfung oder der staatlichen Prüfung auf Grund des § 32 Absatz 2 Satz 4 des Notfallsanitätergesetzes zusätzlich der Nachweis über die Erlaubnis zur Führung der Berufsbezeichnung „Rettungsassistentin“ oder „Rettungsassistent“ sowie der Nachweis der Berufstätigkeit.</LA></DD></DL>Satz 1 Nummer 2 gilt nicht für Personen, die auf Grund des § 32 Absatz 2 Satz 1 oder Satz 4 des Notfallsanitätergesetzes die staatliche Ergänzungsprüfung oder die staatliche Prüfung ohne weitere Ausbildung ablegen.</P><P>(3) Die Zulassung zur staatlichen Prüfung sowie die Prüfungstermine sollen dem Prüfling spätestens zwei Wochen, im Falle der staatlichen Ergänzungsprüfung spätestens vier Wochen, vor Prüfungsbeginn schriftlich mitgeteilt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE004100125"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 6a</enbez><titel format="XML">Nachteilsausgleich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die besonderen Belange von zu prüfenden Personen mit Behinderung oder Beeinträchtigung sind zur Wahrung ihrer Chancengleichheit bei Durchführung der Prüfungen zu berücksichtigen.</P><P>(2) Ein entsprechender individueller Nachteilsausgleich ist spätestens mit dem Antrag auf Zulassung zur Prüfung schriftlich oder elektronisch bei der zuständigen Behörde zu beantragen.</P><P>(3) Die zuständige Behörde entscheidet, ob dem schriftlichen oder elektronischen Antrag zur Nachweisführung ein amtsärztliches Attest oder andere geeignete Unterlagen beizufügen sind. Aus dem amtsärztlichen Attest oder den Unterlagen muss die leistungsbeeinträchtigende oder -verhindernde Auswirkung der Beeinträchtigung oder Behinderung hervorgehen.</P><P>(4) Die zuständige Behörde bestimmt, in welcher geänderten Form die gleichwertige Prüfungsleistung zu erbringen ist. Zur Festlegung der geänderten Form gehört auch eine Verlängerung der Schreib- oder Bearbeitungszeit der Prüfungsleistung.</P><P>(5) Die fachlichen Prüfungsanforderungen dürfen durch einen Nachteilsausgleich nicht verändert werden.</P><P>(6) Die Entscheidung der zuständigen Behörde wird der zu prüfenden Person in geeigneter Weise bekannt gegeben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE000800000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Niederschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Über die Prüfung ist eine Niederschrift zu fertigen, aus der Gegenstand, Ablauf und Ergebnisse der Prüfung und etwa vorkommende Unregelmäßigkeiten hervorgehen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE000900000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Benotung der staatlichen Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die schriftlichen Aufsichtsarbeiten sowie die Leistungen in der mündlichen und in der praktischen Prüfung nach den §§ 15 bis 17 werden wie folgt benotet: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>„sehr gut“ (1), wenn die Leistung den Anforderungen in besonderem Maße entspricht,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>„gut“ (2), wenn die Leistung den Anforderungen voll entspricht,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>„befriedigend“ (3), wenn die Leistung im Allgemeinen den Anforderungen entspricht,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>„ausreichend“ (4), wenn die Leistung zwar Mängel aufweist, aber im Ganzen den Anforderungen noch entspricht,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>„mangelhaft“ (5), wenn die Leistung den Anforderungen nicht entspricht, jedoch erkennen lässt, dass die notwendigen Grundkenntnisse vorhanden sind und die Mängel in absehbarer Zeit behoben werden können,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>„ungenügend“ (6), wenn die Leistung den Anforderungen nicht entspricht und selbst die Grundkenntnisse so lückenhaft sind, dass die Mängel in absehbarer Zeit nicht behoben werden können.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE001000000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Bestehen und Wiederholung der staatlichen Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die staatliche Prüfung ist bestanden, wenn jeder der nach § 4 Absatz 1 vorgeschriebenen Prüfungsteile bestanden ist.</P><P>(2) Wer die staatliche Prüfung bestanden hat, erhält ein Zeugnis nach dem Muster der Anlage 6. Wer die staatliche Prüfung nicht bestanden hat, erhält von der oder dem Vorsitzenden des Prüfungsausschusses eine schriftliche Mitteilung, in der die Prüfungsnoten angegeben sind.</P><P>(3) Jede Aufsichtsarbeit der schriftlichen Prüfung, die mündliche Prüfung und jedes Fallbeispiel der praktischen Prüfung können einmal wiederholt werden, wenn der Prüfling die Note „mangelhaft“ oder „ungenügend“ erhalten hat.</P><P>(4) Hat der Prüfling die schriftliche Aufsichtsarbeit nach § 15 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2, ein Fallbeispiel des praktischen Teils der Prüfung oder alle Teile der Prüfung zu wiederholen, so darf er zur Wiederholungsprüfung nur zugelassen werden, wenn er an einer zusätzlichen Ausbildung teilgenommen hat. Dauer und Inhalt der zusätzlichen Ausbildung bestimmt die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses. Die zusätzliche Ausbildung darf einschließlich der für die Prüfung erforderlichen Zeit die in § 17 Absatz 2 des Notfallsanitätergesetzes festgelegte Dauer von einem Jahr nicht überschreiten; Ausnahmen kann die zuständige Behörde in begründeten Fällen zulassen. Der Prüfling hat seinem Antrag auf Zulassung zur Wiederholungsprüfung einen Nachweis über die zusätzliche Ausbildung beizufügen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE001100000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Bestehen und Wiederholung der staatlichen Ergänzungsprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die staatliche Ergänzungsprüfung ist bestanden, wenn jeder der nach § 4 Absatz 3 vorgeschriebenen Prüfungsteile bestanden ist. Wer die staatliche Ergänzungsprüfung bestanden hat, erhält ein Zeugnis nach dem Muster der Anlage 7. Wer die staatliche Ergänzungsprüfung nicht bestanden hat, erhält von der oder dem Vorsitzenden des Prüfungsausschusses eine schriftliche Mitteilung. Die mündliche Prüfung und jedes Fallbeispiel der praktischen Prüfung können einmal wiederholt werden, wenn die Leistung des Prüflings nicht mit „bestanden“ bewertet wurde. § 9 Absatz 4 Satz 1 und 2 gilt entsprechend. Die Dauer der zusätzlichen Ausbildung darf ein Drittel der Stunden nicht überschreiten, die für die weitere Ausbildung gemäß § 32 Absatz 2 Satz 2 des Notfallsanitätergesetzes vorgesehen sind. Die Wiederholungsprüfung ist innerhalb eines angemessenen Zeitraums durchzuführen, der von der zuständigen Behörde festgelegt wird. Er darf die Dauer von zwölf Monaten nicht überschreiten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE001200000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Rücktritt von der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Tritt ein Prüfling nach seiner Zulassung von der Prüfung oder einem Teil der Prüfung zurück, so hat er der oder dem Vorsitzenden des Prüfungsausschusses den Grund für seinen Rücktritt unverzüglich schriftlich mitzuteilen.</P><P>(2) Genehmigt die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses den Rücktritt, so gilt die Prüfung als nicht begonnen. Die Genehmigung ist nur zu erteilen, wenn ein wichtiger Grund vorliegt. Bei Krankheit kann die Vorlage einer ärztlichen Bescheinigung verlangt werden.</P><P>(3) Genehmigt die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses den Rücktritt nicht oder teilt der Prüfling den Grund für den Rücktritt nicht unverzüglich mit, so gilt die Prüfung oder der betreffende Teil der Prüfung als nicht bestanden. § 9 Absatz 3 und § 10 gelten entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE001300000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Versäumnisfolgen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Versäumt ein Prüfling einen Prüfungstermin, gibt er eine Aufsichtsarbeit nicht oder nicht rechtzeitig ab oder unterbricht er die Prüfung oder einen Teil der Prüfung, so gilt die Prüfung oder der betreffende Teil der Prüfung als nicht bestanden, wenn nicht ein wichtiger Grund vorliegt; § 9 Absatz 3 und § 10 gelten entsprechend. Liegt ein wichtiger Grund vor, so gilt die Prüfung oder der betreffende Teil der Prüfung als nicht begonnen.</P><P>(2) Die Entscheidung darüber, ob ein wichtiger Grund vorliegt, trifft die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses. § 11 Absatz 1 und Absatz 2 Satz 2 und 3 gilt entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE001400000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Ordnungsverstöße und Täuschungsversuche</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses kann bei Prüflingen, die die ordnungsgemäße Durchführung der Prüfung in erheblichem Maße gestört oder eine Täuschung versucht haben, den betreffenden Teil der Prüfung für nicht bestanden erklären; § 9 Absatz 3 und § 10 gelten entsprechend. Eine solche Entscheidung ist im Falle der Störung der Prüfung nur bis zum Abschluss der gesamten Prüfung, im Falle eines Täuschungsversuchs nur innerhalb von drei Jahren nach Abschluss der Prüfung zulässig.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE001500000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Prüfungsunterlagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Antrag ist dem Prüfling nach Abschluss der Prüfung Einsicht in seine Prüfungsunterlagen zu gewähren. Schriftliche Aufsichtsarbeiten sind drei, Anträge auf Zulassung zur Prüfung und Prüfungsniederschriften zehn Jahre aufzubewahren.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNG000200000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Bestimmungen für die staatliche Prüfung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE001600000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Schriftlicher Teil der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der schriftliche Teil der staatlichen Prüfung erstreckt sich auf die folgenden Themenbereiche der Anlage 1: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>rettungsdienstliche Maßnahmen und Maßnahmen der Gefahrenabwehr auswählen, durchführen und auswerten; Abläufe im Rettungsdienst strukturieren und Maßnahmen in Algorithmen und Einsatzkonzepte integrieren und anwenden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>bei der medizinischen Diagnostik und Therapie mitwirken, lebenserhaltende Maßnahmen und Maßnahmen zur Abwendung schwerer gesundheitlicher Schäden bis zum Eintreffen der Notärztin oder des Notarztes oder dem Beginn einer weiteren ärztlichen Versorgung durchführen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>das Handeln im Rettungsdienst an Qualitätskriterien ausrichten, die an rechtlichen, wirtschaftlichen und ökologischen Rahmenbedingungen orientiert sind; auf die Entwicklung des Notfallsanitäterberufs im gesellschaftlichen Kontext Einfluss nehmen.</LA></DD></DL>Der Prüfling hat zu jedem dieser Themenbereiche in jeweils einer Aufsichtsarbeit schriftlich gestellte Aufgaben zu bearbeiten. Die Aufsichtsarbeiten dauern jeweils 120 Minuten. Der schriftliche Teil der Prüfung ist an drei Tagen durchzuführen. Die Aufsichtsführenden werden von der Schulleitung bestellt.</P><P>(2) Die Aufgaben für die Aufsichtsarbeiten werden von der oder dem Vorsitzenden des Prüfungsausschusses auf Vorschlag der Schule ausgewählt. Jede Aufsichtsarbeit ist von mindestens zwei Fachprüferinnen oder Fachprüfern gemäß § 5 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 zu benoten. Aus den Noten der Fachprüferinnen oder Fachprüfer bildet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses im Benehmen mit den Fachprüferinnen oder Fachprüfern die Note für die einzelne Aufsichtsarbeit. Aus den Noten der drei Aufsichtsarbeiten bildet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses die Prüfungsnote für den schriftlichen Teil der Prüfung. Der schriftliche Teil der Prüfung ist bestanden, wenn jede der drei Aufsichtsarbeiten mindestens mit „ausreichend“ benotet wird.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE001700000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Mündlicher Teil der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In der mündlichen Prüfung hat der Prüfling seine berufliche Handlungskompetenz, die sich in den Dimensionen Fach-, Sozial- und Selbstkompetenz entfaltet, nachzuweisen.</P><P>(2) Der mündliche Teil der Prüfung erstreckt sich auf die folgenden Themenbereiche der Anlage 1: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Notfallsituationen bei Menschen aller Altersgruppen sowie Gefahrensituationen erkennen, erfassen und bewerten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Kommunikation und Interaktion mit sowie Beratung von hilfesuchenden und hilfebedürftigen Menschen unter Berücksichtigung des jeweiligen Alters sowie soziologischer und psychologischer Aspekte; in Gruppen und Teams zusammenarbeiten,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>bei der medizinischen Diagnostik und Therapie mitwirken, lebenserhaltende Maßnahmen und Maßnahmen zur Abwendung schwerer gesundheitlicher Schäden bis zum Eintreffen der Notärztin oder des Notarztes oder dem Beginn einer weiteren ärztlichen Versorgung durchführen.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Prüflinge werden einzeln oder zu zweit geprüft. Die Prüfung soll für jeden Prüfling mindestens 30 und nicht länger als 45 Minuten dauern.</P><P>(4) Die Prüfung zu jedem Themenbereich wird von mindestens zwei Fachprüferinnen oder Fachprüfern gemäß § 5 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 abgenommen und benotet; in dem Prüfungsteil gemäß § 16 Absatz 2 Nummer 3 muss eine Fachprüferin oder ein Fachprüfer die Voraussetzung nach § 5 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 Buchstabe b erfüllen. Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses ist berechtigt, sich an der mündlichen Prüfung zu beteiligen und dabei selbst Prüfungsfragen zu stellen. Aus den Noten der Fachprüferinnen und Fachprüfer bildet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses im Benehmen mit den Fachprüferinnen und Fachprüfern die Note für den jeweiligen Themenbereich. Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses bildet die Note für den mündlichen Teil der Prüfung aus dem arithmetischen Mittel der für jeden Themenbereich erteilten Einzelnote. Der mündliche Teil der Prüfung ist bestanden, wenn jeder Themenbereich mindestens mit „ausreichend“ benotet wird.</P><P>(5) Die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses kann mit Zustimmung des Prüflings die Anwesenheit von Zuhörerinnen und Zuhörern beim mündlichen Teil der Prüfung gestatten, wenn ein berechtigtes Interesse besteht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE001800000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Praktischer Teil der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im praktischen Teil der Prüfung hat der Prüfling nachzuweisen, dass er in der Lage ist, die während der Ausbildung erworbenen Kenntnisse und Fertigkeiten in der beruflichen Praxis anzuwenden und befähigt ist, die Aufgaben in der Notfallversorgung gemäß § 4 des Notfallsanitätergesetzes auszuführen.</P><P>(2) Der praktische Teil der Prüfung erstreckt sich auf die Demonstration von praktischen Fähigkeiten und Fertigkeiten im Rahmen der Notfallversorgung. Der Prüfling übernimmt bei vier vorgegebenen Fallbeispielen die anfallenden Aufgaben einer fachgerechten notfallmedizinischen Versorgung einschließlich <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Einschätzung der Gesamtsituation,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Erstellung einer Arbeitsdiagnose,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>des Umgangs mit medizinisch-technischen Geräten,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>der Durchführung von Sofort- und erweiterten Versorgungsmaßnahmen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>der Dokumentation sowie,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>soweit erforderlich, der Herstellung der Transportbereitschaft und der Übergabe der Patientin oder des Patienten in die notärztliche Versorgung.</LA></DD></DL>Eines der Fallbeispiele muss aus dem Bereich der internistischen Notfälle, eines aus dem Bereich der traumatologischen Notfälle und eines aus dem Bereich Herzkreislaufstillstand mit Reanimation stammen. Bei mindestens einem Fallbeispiel ist die Prüfung zusätzlich auf das praktische Vorgehen bei der Auswahl der Zielklinik, auf die Zusammenarbeit mit der Leitstelle, die Anmeldung in der stationären Versorgungseinrichtung und die Übergabe in diese zu erstrecken.</P><P>(3) Jedes Fallbeispiel wird durch ein Fachgespräch ergänzt. In diesem hat der Prüfling sein Handeln zu erläutern und zu begründen sowie die Prüfungssituation zu reflektieren.</P><P>(4) Die Auswahl der Fallbeispiele erfolgt durch die Vorsitzende oder den Vorsitzenden des Prüfungsausschusses auf Vorschlag der Schule. Dabei sind der aktuelle Standard und die Besonderheiten und Erfordernisse der Notfallmedizin und einer zeitgemäßen Notfallversorgung angemessen zu berücksichtigen.</P><P>(5) Die Prüflinge werden einzeln oder zu zweit geprüft. Die Prüfung soll einschließlich des Fachgesprächs für jedes Fallbeispiel mindestens 20 und nicht länger als 40 Minuten dauern. Die Prüfung kann auf zwei aufeinanderfolgende Tage verteilt werden.</P><P>(6) Jedes Fallbeispiel wird von mindestens zwei Fachprüferinnen oder Fachprüfern, von denen eine oder einer Fachprüferin oder Fachprüfer nach § 5 Absatz 1 Satz 1 Nummer 4 ist und die Voraussetzung des § 3 Absatz 1 Satz 2 Nummer 1 erfüllt, abgenommen und benotet. Aus den Noten der Fachprüferinnen oder Fachprüfer bildet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses im Benehmen mit den Fachprüferinnen oder Fachprüfern die Prüfungsnote für jedes Fallbeispiel. Aus diesen Noten bildet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses die Gesamtnote für den praktischen Teil der Prüfung. Der praktische Teil der Prüfung ist bestanden, wenn jedes Fallbeispiel mindestens mit „ausreichend“ benotet wird.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNG000300000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Prüfungsbestimmungen für die staatliche Ergänzungsprüfung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE001900000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Mündlicher Teil der Ergänzungsprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der mündliche Teil der Ergänzungsprüfung erstreckt sich auf die folgenden Themenbereiche der Anlage 1: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Kommunikation und Interaktion mit sowie Beratung von hilfesuchenden und hilfebedürftigen Menschen unter Berücksichtigung des jeweiligen Alters sowie soziologischer und psychologischer Aspekte,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Handeln im Rettungsdienst an Qualitätskriterien ausrichten, die an rechtlichen, wirtschaftlichen und ökologischen Rahmenbedingungen orientiert sind,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>bei der medizinischen Diagnostik und Therapie mitwirken, lebenserhaltende Maßnahmen und Maßnahmen zur Abwendung schwerer gesundheitlicher Schäden bis zum Eintreffen der Notärztin oder des Notarztes oder dem Beginn einer weiteren ärztlichen Versorgung durchführen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Prüflinge werden einzeln oder zu zweit geprüft. Die Prüfung soll für jeden Prüfling mindestens 30 und nicht länger als 40 Minuten dauern. § 16 Absatz 1 gilt entsprechend.</P><P>(3) Die Prüfung zu jedem Themenbereich wird von mindestens zwei Fachprüferinnen oder Fachprüfern abgenommen und bewertet. § 16 Absatz 4 Satz 1 und 2 gilt entsprechend. Der mündliche Teil der Ergänzungsprüfung ist erfolgreich abgeschlossen, wenn die Fachprüferinnen oder Fachprüfer jeden Themenbereich gemeinsam mit der oder dem Vorsitzenden des Prüfungsausschusses übereinstimmend mit „bestanden“ bewerten. Das Bestehen setzt mindestens voraus, dass die Leistung des Prüflings trotz ihrer Mängel noch den Anforderungen genügt. Kommen die Fachprüferinnen oder Fachprüfer zu einer unterschiedlichen Bewertung, entscheidet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses nach Rücksprache mit den Fachprüferinnen oder Fachprüfern über das Bestehen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE002000000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Praktischer Teil der Ergänzungsprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der praktische Teil der Ergänzungsprüfung erstreckt sich auf die Übernahme aller anfallenden Aufgaben einer fachgerechten rettungsmedizinischen Notfallversorgung bei zwei vorgegebenen Fallbeispielen. Eines der Fallbeispiele stammt aus dem Bereich der traumatologischen Notfälle und eines aus dem Bereich internistischer Notfälle. § 17 Absatz 1, 2 Satz 2, Absatz 3 bis 5 gilt entsprechend.</P><P>(2) Jedes Fallbeispiel wird von mindestens zwei Fachprüferinnen oder Fachprüfern, von denen eine oder einer Fachprüferin oder Fachprüfer nach § 5 Absatz 1 Satz 1 Nummer 4 ist und die Voraussetzung des § 3 Absatz 1 Satz 2 Nummer 1 erfüllt, abgenommen und bewertet. Der praktische Teil der Ergänzungsprüfung ist erfolgreich abgeschlossen, wenn die Fachprüferinnen oder Fachprüfer jedes Fallbeispiel übereinstimmend mit „bestanden“ bewerten. § 18 Absatz 3 Satz 4 und 5 gilt entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNG000400000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Anpassungsmaßnahmen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE002101116"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Sonderregelungen für Inhaberinnen und Inhaber von Ausbildungsnachweisen aus einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union oder einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Personen, die über einen Ausbildungsnachweis aus einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union oder einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum verfügen und eine Erlaubnis nach § 1 Absatz 1 des Notfallsanitätergesetzes beantragen, können zum Nachweis, dass die Voraussetzungen nach § 2 Absatz 1 Nummer 2 des Notfallsanitätergesetzes vorliegen, eine von der zuständigen Behörde ihres Herkunftsmitgliedstaates ausgestellte entsprechende Bescheinigung oder einen von einer solchen Behörde ausgestellten Strafregisterauszug oder, wenn ein solcher nicht beigebracht werden kann, einen gleichwertigen Nachweis vorlegen. Hat die für die Erteilung der Erlaubnis zuständige Behörde berechtigte Zweifel, kann sie von der zuständigen Behörde eines Mitgliedstaates eine Bestätigung verlangen, aus der sich ergibt, dass der antragstellenden Person die Ausübung des Berufs, der dem des Notfallsanitäters entspricht, nicht auf Grund eines schwerwiegenden standeswidrigen Verhaltens oder einer Verurteilung wegen strafbarer Handlungen dauerhaft oder vorübergehend untersagt worden ist. Hat die für die Erteilung der Erlaubnis zuständige Behörde in den Fällen des Satzes 1 oder des Satzes 2 von Tatsachen Kenntnis, die außerhalb des Geltungsbereichs des Notfallsanitätergesetzes eingetreten sind und im Hinblick auf die Voraussetzungen des § 2 Absatz 1 Nummer 2 des Notfallsanitätergesetzes von Bedeutung sein können, so hat sie die zuständige Stelle des Herkunftsmitgliedstaates zu unterrichten und sie zu bitten, diese Tatbestände zu überprüfen und ihr das Ergebnis und die Folgerungen, die sie hinsichtlich der von ihr ausgestellten Bescheinigungen und Nachweise daraus zieht, mitzuteilen. Die in den Sätzen 1 bis 3 genannten Bescheinigungen und Mitteilungen sind vertraulich zu behandeln. Sie dürfen der Beurteilung nur zugrunde gelegt werden, wenn bei der Vorlage die Ausstellung nicht mehr als drei Monate zurückliegt.</P><P>(2) Personen nach Absatz 1 Satz 1 können zum Nachweis, dass die Voraussetzungen nach § 2 Absatz 1 Nummer 3 des Notfallsanitätergesetzes vorliegen, einen entsprechenden Nachweis ihres Herkunftsmitgliedstaates vorlegen. Wird im Herkunftsmitgliedstaat ein solcher Nachweis nicht verlangt, ist eine von einer zuständigen Behörde dieses Staates ausgestellte Bescheinigung anzuerkennen, aus der sich ergibt, dass die Voraussetzungen des § 2 Absatz 1 Nummer 3 des Notfallsanitätergesetzes erfüllt sind. Absatz 1 Satz 4 und 5 gilt entsprechend.</P><P>(3) Personen nach Absatz 1 Satz 1 führen nach der Anerkennung ihrer Berufsqualifikation die Berufsbezeichnung „Notfallsanitäterin“ oder „Notfallsanitäter“.</P><P>(4) Werden von der zuständigen Stelle des Herkunftsmitgliedstaates die in Absatz 1 Satz 1 genannten Bescheinigungen nicht ausgestellt oder die nach Absatz 1 Satz 2 oder Satz 3 nachgefragten Mitteilungen innerhalb von zwei Monaten nicht gemacht, kann die antragstellende Person sie durch Vorlage einer Bescheinigung über die Abgabe einer eidesstattlichen Erklärung gegenüber der zuständigen Behörde des Herkunftsmitgliedstaates ersetzen.</P><P>(5) Die zuständige Behörde hat die dienstleistungserbringende Person bei der erstmaligen Anzeige einer Dienstleistungserbringung im Sinne des § 22 des Notfallsanitätergesetzes binnen eines Monats nach Eingang der Meldung und der Begleitdokumente über das Ergebnis ihrer Prüfung gemäß § 24 Absatz 1 des Notfallsanitätergesetzes zu unterrichten und ihr dabei mitzuteilen, ob sie die Erbringung der Dienstleistung erlaubt oder von ihr verlangt, eine Eignungsprüfung abzulegen. Ist der zuständigen Behörde eine Nachprüfung innerhalb eines Monats nach Eingang der Meldung und der Begleitdokumente in besonderen Ausnahmefällen nicht möglich, unterrichtet sie die dienstleistungserbringende Person innerhalb dieser Frist über die Gründe der Verzögerung; sie hat die der Verzögerung zugrunde liegenden Schwierigkeiten binnen eines Monats nach dieser Mitteilung zu beheben und spätestens innerhalb von zwei Monaten nach der Behebung der der Verzögerung zugrunde liegenden Schwierigkeiten über die Dienstleistungserbringung zu entscheiden. Erhält die dienstleistungserbringende Person innerhalb der in den Sätzen 1 und 2 genannten Fristen keine Rückmeldung der zuständigen Behörde, darf die Dienstleistung erbracht werden.</P><P>(6) Die Absätze 1 bis 5 gelten entsprechend für Drittstaatsdiplome, für deren Anerkennung sich nach dem Recht der Europäischen Union eine Gleichstellung ergibt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE002201116"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Anpassungsmaßnahmen für Inhaberinnen und Inhaber von Ausbildungsnachweisen aus einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union oder einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Personen, die eine Erlaubnis nach § 1 Absatz 1 des Notfallsanitätergesetzes beantragen und <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ihre Ausbildung in einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union oder einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum abgeschlossen haben oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über einen Ausbildungsnachweis als Notfallsanitäterin oder Notfallsanitäter aus einem Staat verfügen, der nicht Mitgliedstaat der Europäischen Union oder einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum ist, aber in einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union oder einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum anerkannt wurde,</LA></DD></DL>können zum Ausgleich von wesentlichen Unterschieden, die von der zuständigen Behörde im Rahmen der Prüfung ihres Antrags auf Erteilung der Erlaubnis zur Führung der Berufsbezeichnung festgestellt worden sind und nicht durch Kenntnisse und Fertigkeiten ausgeglichen werden konnten, die die antragstellenden Personen im Rahmen ihrer Berufspraxis oder durch lebenslanges Lernen nach § 2 Absatz 3 Satz 5 des Notfallsanitätergesetzes nachweisbar erworben haben, einen Anpassungslehrgang nach Absatz 2 absolvieren oder eine Eignungsprüfung nach Absatz 3 ablegen.</P><P>(2) Der Anpassungslehrgang dient dem Ausgleich der von der zuständigen Behörde festgestellten wesentlichen Unterschiede (Lehrgangsziel). Er wird entsprechend dem Lehrgangsziel in Form von theoretischem und praktischem Unterricht, einer praktischen Ausbildung mit theoretischer Unterweisung oder beidem an Einrichtungen nach § 5 Absatz 2 Satz 1 oder Satz 3 des Notfallsanitätergesetzes oder an von der zuständigen Behörde als vergleichbar anerkannten Einrichtungen durchgeführt. An der theoretischen Unterweisung sollen Personen nach § 5 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 in angemessenem Umfang beteiligt werden. Die zuständige Behörde legt die Dauer und die Inhalte des Anpassungslehrgangs so fest, dass das Lehrgangsziel erreicht werden kann. Die Ableistung des Anpassungslehrgangs ist durch eine Bescheinigung nach dem Muster der Anlage 8 nachzuweisen.</P><P>(3) Bei der Eignungsprüfung haben die antragstellenden Personen nachzuweisen, dass sie über die zum Ausgleich der von der zuständigen Behörde festgestellten wesentlichen Unterschiede erforderlichen Kenntnisse und Fertigkeiten verfügen. Die Eignungsprüfung besteht aus einer praktischen Prüfung, die mit einem Prüfungsgespräch verbunden ist. Der Prüfling übernimmt dabei alle anfallenden Aufgaben einer fachgerechten rettungsmedizinischen Notfallversorgung im Sinne des § 17 Absatz 2 in mindestens einem und höchstens vier Fallbeispielen. Die zuständige Behörde legt die Zahl der Fallbeispiele, auf die sich die Prüfung erstreckt, und den Bereich der Notfälle, aus dem sie stammen sollen, gemäß den festgestellten wesentlichen Unterschieden fest. § 17 Absatz 5 Satz 2 und 3 sowie § 19 Absatz 2 gelten entsprechend. Die Eignungsprüfung soll mindestens zweimal jährlich angeboten werden und darf in jedem Fallbeispiel, das nicht bestanden wurde, einmal wiederholt werden. Über die bestandene Eignungsprüfung wird eine Bescheinigung nach dem Muster der Anlage 9 erteilt.</P><P>(4) Absatz 3 gilt entsprechend für Personen, die sich gemäß § 24 Absatz 3 des Notfallsanitätergesetzes einer Eignungsprüfung zu unterziehen haben. Abweichend von Absatz 3 Satz 6 ist dabei sicherzustellen, dass die Eignungsprüfung innerhalb eines Monats nach der Entscheidung gemäß § 20 Absatz 5 Satz 1 oder Satz 2 abgelegt werden kann.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE002300000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Anerkennungsregelungen für Ausbildungsnachweise aus einem Drittstaat</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Personen, die eine Erlaubnis nach § 1 Absatz 1 des Notfallsanitätergesetzes beantragen, haben einen Anpassungslehrgang nach Absatz 2 zu absolvieren, der mit einer Prüfung über den Inhalt des Anpassungslehrgangs abschließt, oder eine Kenntnisprüfung nach Absatz 3 abzulegen, wenn sie über einen Ausbildungsnachweis verfügen, der in einem Drittstaat erworben worden ist und ihre Ausbildung wesentliche Unterschiede zu der deutschen Ausbildung aufweist, die von der zuständigen Behörde im Rahmen der Prüfung ihres Antrags auf Erteilung der Erlaubnis zur Führung der Berufsbezeichnung festgestellt worden sind und nicht durch Kenntnisse und Fertigkeiten ausgeglichen werden konnten, die die antragstellenden Personen im Rahmen ihrer nachgewiesenen Berufspraxis erworben haben. Satz 1 gilt entsprechend für Fälle, in denen eine Prüfung der Gleichwertigkeit des Ausbildungsstandes auf Grund der in § 2 Absatz 3 Satz 6 des Notfallsanitätergesetzes vorliegenden Umstände nicht durchgeführt wird.</P><P>(2) Der Anpassungslehrgang dient zusammen mit dem Abschlussgespräch der Feststellung, dass die antragstellenden Personen über die zur Ausübung des Berufs des Notfallsanitäters erforderlichen Kenntnisse und Fertigkeiten verfügen (Lehrgangsziel). Er wird entsprechend dem Lehrgangsziel in Form von theoretischem und praktischem Unterricht, einer praktischen Ausbildung mit theoretischer Unterweisung oder beidem an Einrichtungen nach § 5 Absatz 2 Satz 1 oder Satz 3 des Notfallsanitätergesetzes oder an von der zuständigen Behörde als vergleichbar anerkannten Einrichtungen durchgeführt und schließt mit einer Prüfung über den Inhalt des Anpassungslehrgangs ab. An der theoretischen Unterweisung sollen Personen nach § 5 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 in angemessenem Umfang beteiligt werden. Die zuständige Behörde legt die Dauer und die Inhalte des Anpassungslehrgangs so fest, dass das Lehrgangsziel erreicht werden kann. Die erfolgreiche Ableistung des Anpassungslehrgangs ist durch eine Bescheinigung nach dem Muster der Anlage 10 nachzuweisen. Die Bescheinigung wird erteilt, wenn in der Prüfung, die in Form eines Abschlussgesprächs durchgeführt wird, festgestellt worden ist, dass die antragstellenden Personen das Lehrgangsziel erreicht haben. Das Abschlussgespräch wird von einer Fachprüferin oder einem Fachprüfer nach § 5 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 Buchstabe b gemeinsam mit der Person nach Satz 3, die die antragstellenden Personen während des Lehrgangs mit betreut hat, geführt. Ergibt sich in dem Abschlussgespräch, dass die antragstellenden Personen den Anpassungslehrgang nicht erfolgreich abgeleistet haben, entscheidet die Fachprüferin oder der Fachprüfer nach § 5 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 Buchstabe b im Benehmen mit der an dem Gespräch teilnehmenden Person nach Satz 3 über eine angemessene Verlängerung des Anpassungslehrgangs. Eine Verlängerung ist nur einmal zulässig. Der Verlängerung folgt ein weiteres Abschlussgespräch. Kann auch nach dem Ergebnis dieses Gesprächs die Bescheinigung nach Satz 5 nicht erteilt werden, darf der Anpassungslehrgang nur einmal wiederholt werden.</P><P>(3) Bei der Kenntnisprüfung haben die antragstellenden Personen nachzuweisen, dass sie über die zur Ausübung des Berufs des Notfallsanitäters erforderlichen Kenntnisse und Fertigkeiten verfügen. Die Kenntnisprüfung umfasst jeweils einen mündlichen und praktischen Teil. Sie ist erfolgreich abgeschlossen, wenn jeder der beiden Prüfungsteile bestanden ist.</P><P>(4) Der mündliche Teil der Kenntnisprüfung erstreckt sich auf folgende Themenbereiche: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Kommunikation und Interaktion mit sowie Beratung von hilfesuchenden und hilfebedürftigen Menschen unter Berücksichtigung des jeweiligen Alters sowie soziologischer und psychologischer Aspekte,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Abläufe im Rettungsdienst strukturieren und Maßnahmen in Algorithmen und Einsatzkonzepte integrieren und anwenden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Handeln im Rettungsdienst an Qualitätskriterien ausrichten, die an rechtlichen, wirtschaftlichen und ökologischen Rahmenbedingungen orientiert sind,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>bei der medizinischen Diagnostik und Therapie mitwirken, lebenserhaltende Maßnahmen und Maßnahmen zur Abwendung schwerer gesundheitlicher Schäden bis zum Eintreffen der Notärztin oder des Notarztes oder dem Beginn einer weiteren ärztlichen Versorgung durchführen.</LA></DD></DL>Der mündliche Teil der Prüfung soll für den einzelnen Prüfling mindestens 20 und höchstens 60 Minuten dauern. Er wird von zwei Fachprüferinnen und Fachprüfern, von denen eine Person die Voraussetzungen des § 5 Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 Buchstabe b erfüllen muss, abgenommen und bewertet. Der mündliche Teil der Kenntnisprüfung ist erfolgreich abgeschlossen, wenn die Fachprüferinnen und Fachprüfer ihn in einer Gesamtbetrachtung übereinstimmend mit „bestanden“ bewerten. § 18 Absatz 3 Satz 4 und 5 gilt entsprechend.</P><P>(5) Für den praktischen Teil der Kenntnisprüfung gilt § 21 Absatz 3 Satz 2 bis 5 entsprechend.</P><P>(6) Die Kenntnisprüfung soll mindestens zweimal jährlich angeboten werden und darf im mündlichen Teil sowie in jedem Fallbeispiel nach Absatz 5, das nicht bestanden wurde, einmal wiederholt werden.</P><P>(7) Über die bestandene Kenntnisprüfung wird eine Bescheinigung nach dem Muster der Anlage 11 erteilt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE002402116"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Fristen, Bescheide, Durchführungsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Behörde hat über Anträge auf Erteilung einer Erlaubnis als Notfallsanitäterin oder Notfallsanitäter nach § 1 Absatz 1 des Notfallsanitätergesetzes in Verbindung mit § 2 Absatz 3, 4, 4a oder Absatz 5 des Notfallsanitätergesetzes kurzfristig, spätestens vier Monate nach Vorlage der für Entscheidungen nach § 2 des Notfallsanitätergesetzes erforderlichen Unterlagen zu entscheiden. Im Falle des § 81a des Aufenthaltsgesetzes soll die Entscheidung innerhalb von zwei Monaten erfolgen.</P><P>(2) Über die Feststellung wesentlicher Unterschiede, die zur Auferlegung einer Kenntnisprüfung, eines Anpassungslehrgangs oder einer Eignungsprüfung führen, ist den antragstellenden Personen ein rechtsmittelfähiger Bescheid zu erteilen, der folgende Angaben enthält: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Niveau der in Deutschland verlangten Qualifikation und das Niveau der von den antragstellenden Personen vorgelegten Qualifikation gemäß der Klassifizierung in Artikel 11 der Richtlinie 2005/36/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 7. September 2005 über die Anerkennung von Berufsqualifikationen (ABl. L 255 vom 30.9.2005, S. 22, L 271 vom 16.10.2007, S. 18) in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Themenbereiche oder Ausbildungsbestandteile, bei denen wesentliche Unterschiede festgestellt wurden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine inhaltliche Erläuterung der wesentlichen Unterschiede sowie die Begründung, warum diese dazu führen, dass die antragstellenden Personen nicht in ausreichender Form über die in Deutschland zur Ausübung des Berufs des Notfallsanitäters notwendigen Kenntnisse und Fertigkeiten verfügen, und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Begründung, warum die wesentlichen Unterschiede nicht durch Kenntnisse und Fertigkeiten ausgeglichen werden konnten, die die antragstellenden Personen im Rahmen ihrer nachgewiesenen Berufspraxis oder durch lebenslanges Lernen im Sinne des § 2 Absatz 3 Satz 5 des Notfallsanitätergesetzes erworben haben.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Eignungsprüfung nach § 21 Absatz 3 und die Kenntnisprüfung nach § 22 Absatz 3 finden in Form einer staatlichen Prüfung vor einer staatlichen Prüfungskommission statt. Die Länder können zur Durchführung der Prüfungen die regulären Prüfungstermine der staatlichen Prüfung nach § 4 Absatz 1 nutzen; sie haben dabei sicherzustellen, dass antragstellende Personen die Prüfungen innerhalb von sechs Monaten nach der Entscheidung nach Absatz 1 ablegen können. Soweit in diesem Abschnitt nichts anderes bestimmt ist, gelten die §§ 7, 11 bis 14 für die Durchführung der Prüfungen nach Satz 1 entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNG000500000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Erlaubniserteilung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE002500000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Erlaubnisurkunde</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Sind die Voraussetzungen nach § 2 des Notfallsanitätergesetzes oder nach § 32 Absatz 2 des Notfallsanitätergesetzes für die Erteilung der Erlaubnis zum Führen der Berufsbezeichnung nach § 1 Absatz 1 des Notfallsanitätergesetzes erfüllt, so stellt die zuständige Behörde die Erlaubnisurkunde nach dem Muster der Anlage 12 aus.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNG000600000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 6</gliederungsbez><gliederungstitel>Übergangs- und Schlussvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE002600000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Eine bis einschließlich 31. Dezember 2014 begonnene Ausbildung zur Rettungsassistentin oder zum Rettungsassistenten wird nach den bisher geltenden Vorschriften abgeschlossen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE002700000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Januar 2014 in Kraft. Die Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für Rettungsassistentinnen und Rettungsassistenten vom 7. November 1989 (BGBl. I S. 1966), die zuletzt durch Artikel 20 des Gesetzes vom 2. Dezember 2007 (BGBl. I S. 2686) geändert worden ist, tritt mit Ablauf des 31. Dezember 2014 außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE002800000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE002900000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Absatz 1 Nummer 1)<BR/>Theoretischer und praktischer Unterricht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2013, 4289 - 4292)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P>Der theoretische und praktische Unterricht umfasst folgende Themenbereiche: <table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colwidth="4.5*"/><colspec colname="col3" colwidth="124*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="20*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" align="center" colname="col4" rowsep="1">Stunden</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B> 1.</B></entry><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2"><B>Notfallsituationen bei Menschen aller Altersgruppen sowie Gefahrensituationen erkennen, erfassen und bewerten</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>  360</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">auf der Grundlage notfallmedizinischer Erkenntnisse und notfallrelevanter Kenntnisse der Bezugswissenschaften wie Naturwissenschaften, Anatomie, Physiologie, allgemeine und spezielle Krankheitslehre und medizinische Mikrobiologie sowie Sozialwissenschaften, Notfallsituationen wahrzunehmen und zu reflektieren sowie Veränderungen der Notfallsituationen zu erkennen und adäquat zu handeln,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">eine Eigen- und Fremdanamnese unter Anwendung der notwendigen diagnostischen Maßnahmen entsprechend dem aktuellen Stand von Wissenschaft und Technik sowie unter Berücksichtigung des Zustandes der Patientin oder des Patienten insbesondere im Hinblick auf ihre oder seine vitale Gefährdung zielgerichtet zu erheben,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" colname="col3">die erhobenen Befunde zu beurteilen und eine Arbeitsdiagnose zu erstellen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">d)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">unter Beachtung der Lage vor Ort und möglicher Gefahren Maßnahmen zur Erkundung einer Einsatzstelle durchzuführen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">e)</entry><entry VJ="1" colname="col3">die gewonnenen Erkenntnisse zu beurteilen sowie der Situation entsprechend zu reagieren,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">f)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">die eigenen Grenzen insbesondere im Hinblick auf die Gefährdungslage, die Zahl der betroffenen Personen oder die berufsrechtlichen Rahmenbedingungen zu beachten und unter Berücksichtigung sachlicher, personenbezogener und situativer Erfordernisse Maßnahmen zum Anfordern entsprechender Unterstützung einzuleiten.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B> 2.</B></entry><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2"><B>Rettungsdienstliche Maßnahmen und Maßnahmen der Gefahrenabwehr auswählen, durchführen und auswerten</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>  360</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Maßnahmen zur Rettung der Patientinnen und Patienten sowie medizinische Maßnahmen der Erstversorgung entsprechend dem aktuellen Stand von Wissenschaft und Technik in ihrer Zielsetzung, Art und ihrem Umfang an der Arbeitsdiagnose auszurichten und danach zu handeln,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Maßnahmen zur Überprüfung und Sicherung der Vitalfunktionen situationsgerecht durchzuführen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">geeignete Hilfsmittel zur fachgerechten Lagerung und zum Transport von unterschiedlichen Patientengruppen unter Beachtung der Patienten- und Eigenschonung einzusetzen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">d)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Maßnahmen zur fachgerechten Lagerung, Betreuung und Überwachung von unterschiedlichen Patientengruppen unter Einbeziehung der Grundregeln der Hygiene während des Transports durchzuführen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">e)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Maßnahmen zur fachgerechten Betreuung und Überwachung unter Einbeziehung der Grundregeln der Hygiene von unterschiedlichen Patientengruppen während eines ärztlich begleiteten Sekundärtransportes durchzuführen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">f)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Transporte von Intensivpatientinnen und -patienten mit den notwendigen Pflegemaßnahmen unter Einbeziehung der Grundregeln der Hygiene zu begleiten,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">g)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">das eigene Handeln an Maßnahmen zur Gefahrenabwehr und zum Eigenschutz einschließlich der Grundregeln des Infektionsschutzes auszurichten und einfache Maßnahmen sicher anzuwenden,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">h)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">die durchgeführten berufsfeldspezifischen Maßnahmen zu evaluieren und zielgerichtetes Handeln kontinuierlich an sich verändernde Anforderungen anzupassen.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B> 3.</B></entry><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2"><B>Kommunikation und Interaktion mit sowie Beratung von hilfesuchenden und hilfebedürftigen Menschen unter Berücksichtigung des jeweiligen Alters sowie soziologischer und psychologischer Aspekte</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>  120</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Kommunikation und Interaktion im Rettungsdienst an Grundlagen aus Psychologie und Soziologie auszurichten,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">mit kranken und verunfallten Patientinnen und Patienten sowie ihren Angehörigen unter Berücksichtigung personenbezogener und situativer Erfordernisse zu kommunizieren,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">die besonderen Bedürfnisse von sterbenden Patientinnen und Patienten sowie ihrer Angehörigen zu beachten,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">d)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">das eigene Kommunikationsverhalten, auch unter Nutzung nonverbaler Möglichkeiten, an den spezifischen Bedürfnissen und Anforderungen in der Kommunikation und Betreuung von speziellen Patientengruppen wie Kindern, Jugendlichen, älteren Menschen, pflegebedürftigen Menschen, gesellschaftlichen Randgruppen, übergewichtigen Menschen oder hör- und sehbehinderten Menschen sowie von deren Angehörigen und von unbeteiligten Dritten auszurichten,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">e)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">das eigene Kommunikationsverhalten an Auswirkungen wesentlicher psychischer Erkrankungen auf die Patientenkommunikation und Patientenbetreuung auszurichten.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B> 4.</B></entry><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2"><B>Abläufe im Rettungsdienst strukturieren und Maßnahmen in Algorithmen und Einsatzkonzepte integrieren und anwenden</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>  100</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Versorgungsalgorithmen entsprechend dem aktuellen Stand von Wissenschaft und Technik unter Berücksichtigung sachlicher, personenbezogener und situativer Erfordernisse anzuwenden,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" colname="col3">das eigene Handeln bei besonderen Lagen an aktuellen Einsatzkonzepten auszurichten,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">auf einer Rettungswache nach Verfahrensanweisungen zur Strukturierung und Organisation von Arbeitsabläufen zu handeln.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B> 5.</B></entry><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2"><B>Das Arbeiten im Rettungsdienst intern und interdisziplinär innerhalb vorhandener Strukturen organisieren</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>  100</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">ihre Einsatzbereitschaft und die Einsatzbereitschaft der Einsatzmittel des Rettungsdienstes einschließlich Luft-, Berg- und Wasserrettungsdienst durch tägliche Kontrolle des Materials und der Geräte anhand von Vorschriften und Checklisten sicherzustellen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">mit Funk- und Kommunikationsmitteln zu arbeiten,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">bei Transportentscheidungen die Krankenhausorganisation in Deutschland zu berücksichtigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">d)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">die technischen und organisatorischen Erfordernisse bei Intensivtransporten zu berücksichtigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">e)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">bis zum Eintreffen von Leitungspersonal unter Beachtung der dann zu erwartenden Strukturen und Maßnahmen der Einsatzleitung bei außergewöhnlichen Einsatzlagen wie insbesondere Großschadensfällen, CBNR-Gefahren, terroristischen Gefahren und Katastrophen zu handeln.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B> 6.</B></entry><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2"><B>Handeln im Rettungsdienst an Qualitätskriterien ausrichten, die an rechtlichen, wirtschaftlichen und ökologischen Rahmenbedingungen orientiert sind</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>  100</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">das eigene Handeln an den rechtlichen Rahmenbedingungen des Rettungsdienstes einschließlich der für seine Organisation und Durchführung relevanten Vorschriften der Landesrettungsdienstgesetze sowie des Katastrophenschutzes auszurichten,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">bei der medizinischen Behandlung die rechtlichen Rahmenbedingungen zu berücksichtigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">das eigene Handeln an relevanten Rechtsvorschriften aus dem Straf- und Zivilrecht, aus dem Straßenverkehrsrecht sowie aus anderen einschlägigen Rechtsgebieten, insbesondere dem Arbeits- und Arbeitsschutzrecht, auszurichten,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">d)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">das eigene Handeln an Qualitätsmanagement- und Dokumentationssystemen im Rettungsdienst auszurichten.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B> 7.</B></entry><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2"><B>Bei der medizinischen Diagnostik und Therapie mitwirken, lebenserhaltende Maßnahmen und Maßnahmen zur Abwendung schwerer gesundheitlicher Schäden bis zum Eintreffen der Notärztin oder des Notarztes oder dem Beginn einer weiteren ärztlichen Versorgung durchführen</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>  500</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">apparative Hilfsmittel zur Diagnose und Überwachung von Notfallpatientinnen und -patienten situationsbezogen einzusetzen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">bei der Durchführung von Maßnahmen zur Sicherung der Atemwege und Beatmung wie insbesondere endotracheale Intubation, supraglottische Atemwegshilfen, erweiterte Beatmungsformen, medikamentöse Therapien oder Narkoseeinleitungen entsprechend dem aktuellen Stand von Wissenschaft und Technik mitzuwirken,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">bei der Durchführung von Maßnahmen zur Stabilisierung des Kreislaufs wie insbesondere medikamentöse Therapien oder Infusionstherapien entsprechend dem aktuellen Stand von Wissenschaft und Technik mitzuwirken,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">d)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">bei der Durchführung von Maßnahmen im Rahmen der Reanimation wie insbesondere medikamentöse Therapien entsprechend dem aktuellen Stand von Wissenschaft und Technik mitzuwirken,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">e)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">bei der Durchführung von Maßnahmen im Rahmen der chirurgischen Versorgung von Notfallpatientinnen und -patienten wie insbesondere Thoraxdrainage, Tracheotomie, Koniotomie oder Reposition entsprechend dem aktuellen Stand von Wissenschaft und Technik mitzuwirken,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">f)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">ärztlich veranlasste Maßnahmen zur Sicherung der Atemwege und Beatmung, zur Stabilisierung des Kreislaufs, im Rahmen der Reanimation und im Rahmen der chirurgischen Versorgung im Einsatzkontext eigenständig durchzuführen und die dabei relevanten rechtlichen Aspekte zu berücksichtigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">g)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Maßnahmen zur Sicherung der Atemwege und Beatmung, zur Stabilisierung des Kreislaufs,<BR/> im Rahmen der Reanimation und im Rahmen der chirurgischen Versorgung, die zur Lebenserhaltung oder zur Abwendung schwerer gesundheitlicher Schäden im Einsatzkontext erforderlich sind, bis zum Eintreffen der Notärztin oder des Notarztes oder dem Beginn einer weiteren ärztlichen Versorgung eigenständig durchzuführen und die dabei relevanten rechtlichen Aspekte zu berücksichtigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">h)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">bei Maßnahmen der erweiterten notärztlichen Therapie, die über die Maßnahmen zur Sicherung der Atemwege und Beatmung, zur Stabilisierung des Kreislaufs, im Rahmen der Reanimation und im Rahmen der chirurgischen Versorgung hinausgehen, bei notfallmedizinisch relevanten Krankheitsbildern zu assistieren,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">i)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Maßnahmen der erweiterten notärztlichen Therapie, die zur Lebenserhaltung oder zur Abwendung schwerer gesundheitlicher Schäden im Einsatzkontext bis zum Eintreffen der Notärztin oder des Notarztes oder dem Beginn einer weiteren ärztlichen Versorgung erforderlich sind, eigenständig durchzuführen und die dabei relevanten rechtlichen Aspekte, insbesondere die Verhältnismäßigkeit bei der Auswahl der Maßnahmen, zu berücksichtigen.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B> 8.</B></entry><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2"><B>Berufliches Selbstverständnis entwickeln und lernen, berufliche Anforderungen zu bewältigen</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>  100</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">den Notfallsanitäterberuf im Kontext der Gesundheitsfachberufe zu positionieren,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">sich kritisch mit dem Beruf auseinanderzusetzen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">zur eigenen Gesundheitsvorsorge beizutragen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">d)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">mit Krisen- und Konfliktsituationen konstruktiv umzugehen und Deeskalationsstrategien anzuwenden.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B> 9.</B></entry><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2"><B>Auf die Entwicklung des Notfallsanitäterberufs im gesellschaftlichen Kontext Einfluss nehmen</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>   60</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">das Gesundheitssystem in Deutschland in seinen wesentlichen Strukturen zu kennen und Entwicklungen im Gesundheitswesen wahrzunehmen, deren Folgen für den Notfallsanitäterberuf einzuschätzen und sich in die Diskussion einzubringen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">den Notfallsanitäterberuf in seiner Eigenständigkeit und im Zusammenwirken mit unterschiedlichen Akteuren zu verstehen, danach zu handeln und ihn weiterzuentwickeln,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" colname="col3">die eigene Ausbildung kritisch zu betrachten sowie Eigeninitiative und Verantwortung für das eigene lebenslange Lernen zu übernehmen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">d)</entry><entry VJ="1" colname="col3">mit Grundkenntnissen der englischen Fachsprache fachbezogen zu kommunizieren,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">e)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Unterschiede von Rettungsdienstsystemen innerhalb der Bundesrepublik Deutschland sowie in den verschiedenen europäischen Ländern mit Blick auf die Stellung der Notfallsanitäterin oder des Notfallsanitäters zu bewerten.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>10.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2"><B>In Gruppen und Teams zusammenarbeiten</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>  120</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Übergabe- und Übernahmegespräche zielgerichtet zu führen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">mit Behörden und Organisationen mit Sicherheitsaufgaben sowie mit sonstigen beteiligten Behörden und Organisationen situationsbezogen zusammenzuarbeiten,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">mit den Angehörigen anderer Berufsgruppen im Gesundheitswesen unter Beachtung von deren Zuständigkeiten und Kompetenzen zusammenzuarbeiten,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">d)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">mit den Angehörigen anderer Berufsgruppen im Bereich von Sicherheit und Ordnung sowie Gefahrenabwehr und Katastrophenschutz unter Beachtung von deren Zuständigkeiten und Kompetenzen zusammenzuarbeiten.</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="1"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1">Stundenzahl insgesamt</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>1 920</B></entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE003000000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Absatz 1 Nummer 2)<BR/>Praktische Ausbildung in genehmigten Lehrrettungswachen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2013, 4293)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P>Die praktische Ausbildung an der Rettungswache umfasst folgende Aufgabenbereiche: <table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colwidth="4.5*"/><colspec colname="col3" colwidth="125*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="20*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" align="center" colname="col4" rowsep="1" valign="middle">Stunden</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2"><B>Dienst an einer Rettungswache</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>40</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2"><B>Durchführung und Organisation von Einsätzen in der Notfallrettung</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>1 600</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind dabei zu befähigen, bei realen Einsätzen unter Aufsicht und Anleitung Verantwortung zu entwickeln und zu übernehmen. Hierzu haben sie an mindestens 175 realen Einsätzen (darin enthalten sein können bis zu 25 reale Einsätze im Krankentransport), von denen mindestens 50 unter Beteiligung einer Notärztin oder eines Notarztes erfolgen müssen, teilzunehmen. Ferner ist darauf hinzuwirken, dass die Schülerinnen und Schüler Handlungskompetenz im Rahmen der Zusammenarbeit mit Feuerwehr und Polizei entwickeln.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col1">Zur freien Verteilung auf die Einsatzbereiche 1 und 2 sowie zur Hospitation an einer Rettungsleitstelle oder integrierten Leitstelle</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="1"><B>  320</B></entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1">Stundenzahl insgesamt</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>1 960</B></entry></row></tbody></tgroup></table>Während der praktischen Ausbildung sind die Themenbereiche 1 bis 10 des theoretischen und praktischen Unterrichts der Anlage 1 einzuüben und zu vertiefen. Hierzu sind einsatzfreie Zeiten, aber auch praktische Einsätze zu nutzen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE003101125"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>Anlage 3</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Absatz 1 Nummer 3)<BR/>Praktische Ausbildung in geeigneten Krankenhäusern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2013, 4294 - 4295;<BR/> bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P>Die praktische Ausbildung in geeigneten Krankenhäusern umfasst folgende Funktionsbereiche: <table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colwidth="4.5*"/><colspec colname="col3" colwidth="125*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="20*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" align="center" colname="col4" rowsep="1">Stunden</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2"><B>Pflegeabteilung</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B> 80</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" colname="col3">bei der Grund- und Behandlungspflege mitzuwirken,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" colname="col3">bei der Pflege spezieller Patientengruppen mitzuwirken.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2"><B>Interdisziplinäre Notfallaufnahme</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>120</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Maßnahmen der klinischen Erstuntersuchung unter Berücksichtigung patientenbezogener und situativer Besonderheiten unter Anleitung durchzuführen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" colname="col3">diagnostische Maßnahmen selbständig oder unter Anleitung durchzuführen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Maßnahmen zur Vorbereitung der Erstversorgung durchzuführen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">d)</entry><entry VJ="1" colname="col3">bei der Durchführung der Erstversorgung mitzuwirken.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2">Wenn die Ausbildung nicht vollständig in einer interdisziplinären Notfallaufnahme absolviert werden kann, sind 80 Stunden in einer internistischen Notfallaufnahme und 40 Stunden in einer chirurgischen Notfallaufnahme zu absolvieren.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>3.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2"><B>Anästhesie- und OP-Abteilung</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>280</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" colname="col3">mit sterilen Materialien umzugehen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Maßnahmen der Narkoseeinleitung unter Anleitung durchzuführen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" colname="col3">einen periphervenösen Zugang zu legen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">d)</entry><entry VJ="1" colname="col3">beim Anlegen zentralvenöser Zugänge und arterieller Messsysteme mitzuwirken,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">e)</entry><entry VJ="1" colname="col3">einen freien Atemweg bei narkotisierten Patientinnen und Patienten zu schaffen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">f)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Maßnahmen zum oralen und nasalen Absaugen durchzuführen.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Kann der Einsatz in der Anästhesie- und OP-Abteilung nicht vollständig im direkten Patientenkontakt in einem Krankenhaus sichergestellt werden, hat die Schule oder das Krankenhaus ein dem Krankenhausumfeld gleichwertiges, simulatorgestütztes Training anzubieten. Das simulatorgestützte Training darf nicht mehr als 70 Stunden umfassen. Die Schule und die jeweilige Einrichtung der praktischen Ausbildung wirken bei der Entwicklung und Durchführung des simulatorgestützten Trainings auf der Grundlage von Kooperationsverträgen zusammen.</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>4.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2"><B>Intensivmedizinische Abteilung</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>120</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spritzenpumpen anwenden zu können,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Kontrolle und den Wechsel von Drainagen, Sonden und Verbänden durchzuführen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" colname="col3">einen periphervenösen Zugang zu legen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">d)</entry><entry VJ="1" colname="col3">beim Anlegen zentralvenöser Zugänge und arterieller Messsysteme mitzuwirken,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">e)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Maßnahmen zur Anwendung von Beatmungsformen selbständig oder unter Anleitung durchzuführen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">f)</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Maßnahmen zum oralen und nasalen Absaugen selbständig oder unter Anleitung durchzuführen.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Kann der Einsatz in der intensivmedizinischen Abteilung nicht vollständig im direkten Patientenkontakt in einem Krankenhaus sichergestellt werden, hat die Schule oder das Krankenhaus ein dem Krankenhausumfeld gleichwertiges, simulatorgestütztes Training anzubieten. Das simulatorgestützte Training darf nicht mehr als 30 Stunden umfassen. Die Schule und die jeweilige Einrichtung der praktischen Ausbildung wirken bei der Entwicklung und Durchführung des simulatorgestützten Trainings auf der Grundlage von Kooperationsverträgen zusammen.</entry><entry VJ="1"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>5.</B></entry><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2"><B>Geburtshilfliche, pädiatrische oder kinderchirurgische Fachabteilung/Intensivstation oder Station mit entsprechenden Patientinnen und Patienten</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B> 40</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" colname="col3">bei der Versorgung bei fachspezifischen Krankheitsbildern mitzuwirken,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" colname="col3">unter Anleitung die Pflege von Neugeborenen, Säuglingen und Kindern durchzuführen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" colname="col3">bei der Kontrolle und dem Wechsel von Drainagen, Sonden und Verbänden mitzuwirken.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" align="justify" nameend="col3" namest="col2">Kann der Einsatz in einer entsprechenden klinischen Einrichtung nicht sichergestellt werden, hat die Schule ein simulatorgestütztes Training anzubieten, das den unter 5. genannten Anforderungen genügt.</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>6.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2"><B>Psychiatrische, gerontopsychiatrische oder gerontologische Fachabteilung</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B> 80</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Die Schülerinnen und Schüler sind zu befähigen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">a)</entry><entry VJ="1" colname="col3">bei der Versorgung bei fachspezifischen Krankheitsbildern mitzuwirken,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">b)</entry><entry VJ="1" colname="col3">unter Anleitung die Pflege von Patientinnen und Patienten der Fachabteilung durchzuführen,</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">c)</entry><entry VJ="1" colname="col3">bei der Kontrolle und dem Wechsel von Drainagen, Sonden und Verbänden mitzuwirken.</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="1"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1">Stundenzahl insgesamt</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>720</B></entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" nameend="col4" namest="col1">Die praktische Ausbildung beinhaltet in allen Funktionsbereichen die Grundregeln der Hygiene und des Infektionsschutzes, Maßnahmen der Krankenbeobachtung und Patientenüberwachung inklusive der dazu notwendigen Geräte, den Umgang mit Medikamenten sowie Maßnahmen zu ihrer Vorbereitung und Applikation, den Ablauf einer allgemeinen Patientenaufnahme sowie der Patientenübergabe, die Dokumentation, den Dienstablauf und die räumlichen Besonderheiten. Die Schülerinnen und Schüler sind in allen Funktionsbereichen zu befähigen, in dem für den Notfallsanitäterberuf erforderlichen Umfang die hierzu notwendigen Maßnahmen zu kennen und selbständig oder unter Anleitung durchzuführen.</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE003200000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>Anlage 4</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Absatz 3)<BR/>Weitere Ausbildung nach § 32 Absatz 2 Satz 2 des Notfallsanitätergesetzes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2013, 4296)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die weitere Ausbildung nach § 32 Absatz 2 Satz 2 Nummer 1 des Notfallsanitätergesetzes dauert 480 Stunden und umfasst folgende Inhalte: <table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="4*"/><colspec colname="col2" colwidth="130*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="20*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="1">Stunden</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">a)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Theoretischer und praktischer Unterricht</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">aa) Themenbereich 3 der Anlage 1</entry><entry VJ="1" colname="col3"><B> 20</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">bb) Themenbereich 6 der Anlage 1</entry><entry VJ="1" colname="col3"><B> 20</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">cc) Themenbereich 7 der Anlage 1</entry><entry VJ="1" colname="col3"><B>160</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" align="justify" colname="col2">Zur freien Verteilung auf die Themenbereiche der Anlage 1 und zur Vorbereitung auf die staatliche Ergänzungsprüfung</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="1"><B>120</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2">Stundenzahl insgesamt</entry><entry VJ="1" colname="col3"><B>320</B></entry></row></tbody></tgroup></table><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="4*"/><colspec colname="col2" colwidth="6.5*"/><colspec colname="col3" colwidth="123.5*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="20*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="1">Stunden</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">b)</entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Praktische Ausbildung</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">aa)</entry><entry VJ="1" colname="col3">in geeigneten Krankenhäusern</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">aaa) im Funktionsbereich 2 der Anlage 3</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B> 40</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">bbb) im Funktionsbereich 3 der Anlage 3</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B> 40</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">bb)</entry><entry VJ="1" colname="col3">in der Lehrrettungswache</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B> 80</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Die weitere Ausbildung in der Lehrrettungswache dient insbesondere dazu, die im Unterricht und in der Ausbildung im Krankenhaus erlernten Inhalte einzuüben und zu vertiefen, sowie zur Vorbereitung auf die staatliche Ergänzungsprüfung.</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="1"/></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Stundenzahl insgesamt</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>160</B></entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die weitere Ausbildung nach § 32 Absatz 2 Satz 2 Nummer 2 des Notfallsanitätergesetzes dauert 960 Stunden und umfasst folgende Inhalte: <table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="4*"/><colspec colname="col2" colwidth="130*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="20*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="1">Stunden</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">a)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Theoretischer und praktischer Unterricht</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">aa) Themenbereich 3 der Anlage 1</entry><entry VJ="1" colname="col3"><B> 60</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">bb) Themenbereich 6 der Anlage 1</entry><entry VJ="1" colname="col3"><B> 40</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">cc) Themenbereich 7 der Anlage 1</entry><entry VJ="1" colname="col3"><B>280</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" align="justify" colname="col2">Zur freien Verteilung auf die Themenbereiche der Anlage 1 und zur Vorbereitung auf die staatliche Ergänzungsprüfung</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="1"><B>260</B></entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2">Stundenzahl insgesamt</entry><entry VJ="1" colname="col3"><B>640</B></entry></row></tbody></tgroup></table><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="4*"/><colspec colname="col2" colwidth="6.5*"/><colspec colname="col3" colwidth="123.5*"/><colspec align="center" colname="col4" colwidth="20*"/><thead valign="bottom"><row valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"/><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="1">Stunden</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">b)</entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Praktische Ausbildung</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">aa)</entry><entry VJ="1" colname="col3">in geeigneten Krankenhäusern</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">aaa) im Funktionsbereich 2 der Anlage 3</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B> 80</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">bbb) im Funktionsbereich 3 der Anlage 3</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B> 60</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">Zur freien Verteilung auf einen der Funktionsbereiche der Anlage 3</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B> 40</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">bb)</entry><entry VJ="1" colname="col3">in der Lehrrettungswache</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>140</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" align="justify" colname="col3">Die weitere Ausbildung in der Lehrrettungswache dient insbesondere dazu, die im Unterricht und in der Ausbildung im Krankenhaus erlernten Inhalte einzuüben und zu vertiefen, sowie zur Vorbereitung auf die staatliche Ergänzungsprüfung.</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="1"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2">Stundenzahl insgesamt</entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>320</B></entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE003300000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>Anlage 5</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Absatz 4)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2013, 4297)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P><BR/>. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . <BR/>(Bezeichnung der Schule)</P><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="0.34*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="2.33*"/><colspec colname="col3" colwidth="0.33*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>Bescheinigung</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0"><B>über die Teilnahme an Ausbildungsveranstaltungen</B></entry><entry VJ="1"/></row></tbody></tgroup></table><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1"/><colspec colname="col2"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Name, Vorname</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Geburtsdatum</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geburtsort</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">hat in der Zeit vom . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2">bis . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row></tbody></tgroup></table><P>mit Erfolg an dem theoretischen und praktischen Unterricht sowie an der praktischen Ausbildung für Notfallsanitäterinnen und Notfallsanitäter gemäß <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 5 Absatz 1 Satz 2 des Notfallsanitätergesetzes in Verbindung mit § 1 Absatz 1 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für Notfallsanitäterinnen und Notfallsanitäter,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 32 Absatz 2 Satz 2 Nummer 1 des Notfallsanitätergesetzes in Verbindung mit § 1 Absatz 3 Satz 2 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für Notfallsanitäterinnen und Notfallsanitäter,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 32 Absatz 2 Satz 2 Nummer 2 des Notfallsanitätergesetzes in Verbindung mit § 1 Absatz 3 Satz 2 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für Notfallsanitäterinnen und Notfallsanitäter*</LA></DD></DL>teilgenommen.</P><P>Die Ausbildung ist – nicht – über die nach dem Notfallsanitätergesetz zulässigen Fehlzeiten hinaus – um . . . <BR/> . . . . . . . . . Stunden<FnR ID="f783705_01_BJNR428000013BJNE003300000"/> – unterbrochen worden.</P><P/><P/><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="40*"/><colspec colname="col2" colwidth="60*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Ort, Datum</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2">(Stempel)</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . <BR/> Unterschrift der Schulleitung</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/></row></tbody></tgroup></table><P>____________</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="column" ID="f783705_01_BJNR428000013BJNE003300000" Pos="normal">Nichtzutreffendes streichen.</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE003400000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>Anlage 6</enbez><titel format="XML">(zu § 9 Absatz 2 Satz 1)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2013, 4298)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P>Die/der Vorsitzende<BR/>des Prüfungsausschusses</P><P><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="0.81*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="1.34*"/><colspec colname="col3" colwidth="0.85*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>Zeugnis</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>über die staatliche Prüfung</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>für</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1"/></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/></P><P/><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="0.91*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.09*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Name, Vorname</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Geburtsdatum</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geburtsort</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">hat am . . . . . . . . .  die staatliche Prüfung nach § 2 Absatz 1 Nummer 1 des Notfallsanitätergesetzes vor dem staatlichen Prüfungsausschuss bei der</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">in . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2">bestanden.</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><P>Sie/Er hat folgende Prüfungsnoten erhalten:</P><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="50*"/><colspec colname="col2" colwidth="20*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1. im schriftlichen Teil der Prüfung</entry><entry VJ="1" colname="col2">„. . . . . . . . . “</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2. im mündlichen Teil der Prüfung</entry><entry VJ="1" colname="col2">„. . . . . . . . . “</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3. im praktischen Teil der Prüfung</entry><entry VJ="1" colname="col2">„. . . . . . . . . “</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="40*"/><colspec colname="col2" colwidth="60*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Ort, Datum</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><P>. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</P></entry><entry VJ="1" colname="col2">(Siegel)</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . <BR/> (Unterschrift der/des<BR/> Vorsitzenden des Prüfungsausschusses)</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE003500000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>Anlage 7</enbez><titel format="XML">(zu § 10 Satz 2)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2013, 4299)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P>Die/der Vorsitzende<BR/>des Prüfungsausschusses</P><P><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="0.72*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="1.41*"/><colspec colname="col3" colwidth="0.88*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>Zeugnis</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>über die staatliche Ergänzungsprüfung</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>für</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1"/></row></tbody></tgroup></table></P><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="0.93*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.07*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Name, Vorname</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Geburtsdatum</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geburtsort</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">hat am . . . . . . . . . die staatliche Ergänzungsprüfung nach § 32 Absatz 2 Satz 1 des Notfallsanitätergesetzes vor dem staatlichen Prüfungsausschuss bei der</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">in . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2">bestanden.</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="40*"/><colspec colname="col2" colwidth="60*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Ort, Datum</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><P>. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</P></entry><entry VJ="1" colname="col2">(Siegel)</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . <BR/> (Unterschrift der/des<BR/> Vorsitzenden des Prüfungsausschusses)</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE003600000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>Anlage 8</enbez><titel format="XML">(zu § 21 Absatz 2)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2013, 4300)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P><BR/> . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .<BR/>Bezeichnung der Einrichtung</P><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="0.36*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="2.31*"/><colspec colname="col3" colwidth="0.33*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>Bescheinigung</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0"><B>über die Teilnahme am Anpassungslehrgang</B></entry><entry VJ="1"/></row></tbody></tgroup></table><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="0.69*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.31*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Name, Vorname</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Geburtsdatum</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geburtsort</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">hat in der Zeit vom . . . . . . . . . . . . bis . . . . . . . . . . . . regelmäßig und mit Erfolg an dem Anpassungslehrgang teilgenommen, der nach § 21 Absatz 1 und 2 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für Notfallsanitäterinnen und Notfallsanitäter von der zuständigen Behörde vorgeschrieben wurde. </entry></row></tbody></tgroup></table><P/><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="40*"/><colspec colname="col2" colwidth="60*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Ort, Datum</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><P>. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</P></entry><entry VJ="1" colname="col2">(Stempel)</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .<BR/> (Unterschrift(en) der Einrichtung)</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE003700000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>Anlage 9</enbez><titel format="XML">(zu § 21 Absatz 3)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2013, 4301)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P>Die/der Vorsitzende<BR/> des Prüfungsausschusses</P><P/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="0.37*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="2.30*"/><colspec colname="col3" colwidth="0.34*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>Bescheinigung</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>über die staatliche Eignungsprüfung für</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0">„ . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . “</entry><entry VJ="1"/></row></tbody></tgroup></table><P/><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="0.73*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.27*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Name, Vorname</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Geburtsdatum</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geburtsort</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">hat am . . . . . . . . . . . . . . die staatliche Eignungsprüfung nach § 21 Absatz 3 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für Notfallsanitäterinnen und Notfallsanitäter bestanden/nicht bestanden.<FnR ID="f783705_02_BJNR428000013BJNE003700000"/></entry></row></tbody></tgroup></table><P/><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="40*"/><colspec colname="col2" colwidth="60*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Ort, Datum</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2">(Siegel)</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . <BR/> (Unterschrift der/des<BR/> Vorsitzenden des Prüfungsausschusses)</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/></row></tbody></tgroup></table><P>__________</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="page" ID="f783705_02_BJNR428000013BJNE003700000" Pos="normal">Nichtzutreffendes streichen.</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE003800000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>Anlage 10</enbez><titel format="XML">(zu § 22 Absatz 2)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2013, 4302)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P>. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . <BR/> Bezeichnung der Einrichtung</P><P/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="0.36*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="2.31*"/><colspec colname="col3" colwidth="0.33*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>Bescheinigung</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0"><B>über die Teilnahme am Anpassungslehrgang</B></entry><entry VJ="1"/></row></tbody></tgroup></table><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="0.75*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.25*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Name, Vorname</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Geburtsdatum</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geburtsort</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">hat in der Zeit vom . . . . . . . . . . . . . bis . . . . . . . . . . . . . regelmäßig an dem Anpassungslehrgang teilgenommen, der nach § 22 Absatz 1 und 2 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für Notfallsanitäterinnen und Notfallsanitäter von der zuständigen Behörde vorgeschrieben wurde.</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">Das Abschlussgespräch hat sie/er bestanden/nicht bestanden.<FnR ID="f783705_03_BJNR428000013BJNE003800000"/></entry></row></tbody></tgroup></table><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="40*"/><colspec colname="col2" colwidth="60*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Ort, Datum</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2">(Stempel)</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .<BR/> (Unterschrift(en) der Einrichtung)</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/></row></tbody></tgroup></table><P>____________</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="page" ID="f783705_03_BJNR428000013BJNE003800000" Pos="normal">Nichtzutreffendes streichen.</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE003900000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>Anlage 11</enbez><titel format="XML">(zu § 22 Absatz 7)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2013, 4303)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P>Die/der Vorsitzende<BR/> des Prüfungsausschusses</P><P/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="0.35*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="2.32*"/><colspec colname="col3" colwidth="0.34*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>Bescheinigung</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>über die staatliche Kenntnisprüfung</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>für</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0">„ . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . “</entry><entry VJ="1"/></row></tbody></tgroup></table><P/><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1"/><colspec colname="col2"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Name, Vorname</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Geburtsdatum</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geburtsort</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">hat am . . . . . . . . . . . . . . . . . . die staatliche Kenntnisprüfung nach § 22 Absatz 3 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für Notfallsanitäterinnen und Notfallsanitäter bestanden/nicht bestanden.<FnR ID="f783705_04_BJNR428000013BJNE003900000"/></entry></row></tbody></tgroup></table><P/><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="46.85*"/><colspec colname="col2" colwidth="53.15*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Ort, Datum</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2">(Siegel)</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .<BR/> (Unterschrift der/des<BR/> Vorsitzenden des Prüfungsausschusses)</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/></row></tbody></tgroup></table><P>___________</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="page" ID="f783705_04_BJNR428000013BJNE003900000" Pos="normal">Nichtzutreffendes streichen.</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230621213532" doknr="BJNR428000013BJNE004000000"><metadaten><jurabk>NotSan-APrV</jurabk><enbez>Anlage 12</enbez><titel format="XML">(zu § 24)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2013, 4304)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="0.37*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="2.29*"/><colspec colname="col3" colwidth="0.33*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0"><B>Urkunde</B></entry><entry VJ="1" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colsep="0"/><entry VJ="1" colsep="0"><B>über die Erlaubnis zum Führen der Berufsbezeichnung</B></entry><entry VJ="1"/></row></tbody></tgroup></table><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="0.69*"/><colspec colname="col2" colwidth="1.31*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Name, Vorname</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Geburtsdatum</entry><entry VJ="1" colname="col2">Geburtsort</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">erhält auf Grund des Notfallsanitätergesetzes mit Wirkung vom heutigen Tage die Erlaubnis, die Berufsbezeichnung</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">„ . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . “</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="1" nameend="col2" namest="col1">zu führen.</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="40*"/><colspec colname="col2" colwidth="60*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Ort, Datum</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .</entry><entry VJ="1" colname="col2">(Siegel)</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">. . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .<BR/> (Unterschrift)</entry><entry VJ="1" colname="col2"/></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>