<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405131309" doknr="BJNR128100008"><norm builddate="20130405131309" doknr="BJNR128100008"><metadaten><jurabk>StmStbMstrV 2008</jurabk><amtabk>StmStbMstrV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2008-07-11</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2008, 1281</zitstelle></fundstelle><kurzue>Steinmetz- und Steinbildhauermeisterverordnung</kurzue><langue>Verordnung über das Meisterprüfungsberufsbild und über die Prüfungsanforderungen in den Teilen I und II der Meisterprüfung im Steinmetz- und Steinbildhauer-Handwerk</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>geändert durch Art. 41 V v. 17.11.2011 I 2234</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.10.2008 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung vgl. § 10 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131309" doknr="BJNR128100008BJNE000100000"><metadaten><jurabk>StmStbMstrV 2008</jurabk><jurabk>StmStbMstrV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 45 Abs. 1 der Handwerksordnung in der Fassung der Bekanntmachung vom 24. September 1998 (BGBl. I S. 3074, 2006 I S. 2095), der zuletzt durch Artikel 146 der Verordnung vom 31. Oktober 2006 (BGBl. I S. 2407) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Bildung und Forschung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131309" doknr="BJNR128100008BJNE000200000"><metadaten><jurabk>StmStbMstrV 2008</jurabk><jurabk>StmStbMstrV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Gliederung und Inhalt der Meisterprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Meisterprüfung im zulassungspflichtigen Steinmetz- und Steinbildhauer-Handwerk umfasst folgende selbständige Prüfungsteile: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Prüfung der meisterhaften Verrichtung wesentlicher Tätigkeiten (Teil I),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Prüfung der erforderlichen fachtheoretischen Kenntnisse (Teil II),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Prüfung der erforderlichen betriebswirtschaftlichen, kaufmännischen und rechtlichen Kenntnisse (Teil III) und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Prüfung der erforderlichen berufs- und arbeitspädagogischen Kenntnisse (Teil IV).</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131309" doknr="BJNR128100008BJNE000300000"><metadaten><jurabk>StmStbMstrV 2008</jurabk><jurabk>StmStbMstrV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Meisterprüfungsberufsbild</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch die Meisterprüfung wird festgestellt, ob der Prüfling befähigt ist, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>einen Betrieb selbständig zu führen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>technische, kaufmännische und personalwirtschaftliche Leitungsaufgaben wahrzunehmen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Ausbildung durchzuführen und</LA></DD></DL>seine berufliche Handlungskompetenz eigenverantwortlich umzusetzen und an neue Bedarfslagen in diesen Bereichen anzupassen.</P><P>(2) Im Steinmetz- und Steinbildhauer-Handwerk sind zum Zwecke der Meisterprüfung folgende Fertigkeiten und Kenntnisse als ganzheitliche Qualifikationen zu berücksichtigen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Kundenwünsche ermitteln, Kunden beraten, Serviceleistungen anbieten, Auftragsverhandlungen führen und Auftragsziele festlegen, Leistungen kalkulieren und Angebote erstellen, Verträge schließen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Aufgaben der technischen, kaufmännischen und personalwirtschaftlichen Betriebsführung wahrnehmen, insbesondere unter Berücksichtigung der Betriebsorganisation, der betrieblichen Aus- und Weiterbildung, des Qualitätsmanagements, der Haftungsvorschriften des Arbeitsschutzrechtes, des Datenschutzes, des Umweltschutzes sowie von Informations- und Kommunikationstechniken,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Auftragsabwicklungsprozesse planen, organisieren, durchführen und überwachen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Aufträge durchführen, insbesondere unter Berücksichtigung von Konstruktions-, Fertigungs-, Verlege- und Montagetechniken, gestalterischen Aspekten, berufsbezogenen rechtlichen Vorschriften und technischen Normen sowie der allgemein anerkannten Regeln der Technik, Personal, Material, Maschinen und Geräten sowie von Möglichkeiten zum Einsatz von Auszubildenden,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>technische Arbeitspläne und technische Zeichnungen, auch unter Einsatz von rechnergestützten Systemen, erstellen sowie Arbeitsprozesse überwachen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Skizzen, Entwürfe und Modelle unter Berücksichtigung kreativer Gestaltungsaspekte, insbesondere von Freihandzeichnen und Schriftgestaltung, erstellen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Werksteine, Bekleidungen und Beläge aus natürlichen und künstlichen Steinen für den Innen- und Außenbereich entwerfen, herstellen, verlegen, ansetzen und versetzen,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>manuelle, maschinelle und programmgesteuerte Be- und Verarbeitungsverfahren sowie Füge- und Trennverfahren beherrschen,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>Arten und Eigenschaften zu verarbeitender Werkstoffe einschließlich der Verfahren zur Oberflächenbehandlung und Konservierung von natürlichen und künstlichen Steinen bei der Planung und Fertigung berücksichtigen,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>Werkstücke und Bauteile, insbesondere Grabmalanlagen und Denkmäler, auch unter Berücksichtigung von Schriften, Ornamenten, Zeichen und Symbolen, entwerfen, herstellen, aufstellen und versetzen,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA>Bildhauerarbeiten entwerfen, ausführen und unter Beachtung denkmalpflegerischer Auflagen sowie historischer Vorgaben restaurieren und rekonstruieren; Modelle und Formen herstellen,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA>Restaurierungs-, Renovierungs- und Rekonstruktionsarbeiten unter Berücksichtigung von stilkundlichen, heraldischen und kunstgeschichtlichen Aspekten sowie der historischen und zeitgemäßen Formensprache festlegen und ausführen sowie Reinigungs-, Imprägnierungs- und Konservierungsalternativen bestimmen und begründen,</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA>Logistikkonzepte entwickeln und umsetzen,</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA>Fehler- und Schadenssuche durchführen, Maßnahmen zur Beseitigung von Fehlern und Schäden beherrschen, Ergebnisse bewerten und dokumentieren,</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA>Leistungen abnehmen und dokumentieren sowie Nachkalkulation durchführen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131309" doknr="BJNR128100008BJNE000400000"><metadaten><jurabk>StmStbMstrV 2008</jurabk><jurabk>StmStbMstrV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Gliederung des Teils I</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Teil I der Meisterprüfung umfasst folgende Prüfungsbereiche: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Meisterprüfungsprojekt und ein darauf bezogenes Fachgespräch,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Situationsaufgabe.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131309" doknr="BJNR128100008BJNE000500000"><metadaten><jurabk>StmStbMstrV 2008</jurabk><jurabk>StmStbMstrV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Meisterprüfungsprojekt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfling hat ein Meisterprüfungsprojekt durchzuführen, das einem Kundenauftrag entspricht. Vorschläge des Prüflings für den Kundenauftrag sollen berücksichtigt werden. Die auftragsbezogenen Kundenanforderungen werden vom Meisterprüfungsausschuss festgelegt. Auf dieser Grundlage erarbeitet der Prüfling ein Umsetzungskonzept einschließlich einer Zeit- und Materialbedarfsplanung. Dieses hat er vor der Durchführung des Meisterprüfungsprojekts dem Meisterprüfungsausschuss zur Genehmigung vorzulegen. Der Meisterprüfungsausschuss prüft, ob das Umsetzungskonzept den auftragsbezogenen Kundenanforderungen entspricht.</P><P>(2) Das Meisterprüfungsprojekt besteht aus Planungs-, Durchführungs- und Dokumentationsarbeiten.</P><P>(3) Als Meisterprüfungsprojekt ist eine Steinmetzarbeit nach Nummer 1 oder eine Steinbildhauerarbeit nach Nummer 2 zu entwerfen, zu planen und zu kalkulieren. Auf dieser Grundlage ist <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>als Steinmetzarbeit</LA><LA>ein profiliertes oberflächenbearbeitetes Werkstück oder ein Bauteil aus Naturstein manuell oder maschinengestützt herzustellen</LA><LA>oder</LA><LA>ein mehrteiliges profiliertes historisches Bauteil unter Beachtung der Oberflächenanforderungen zu restaurieren oder zu rekonstruieren</LA><LA>oder</LA><LA>ein Belag aus Naturstein oder künstlichem Stein unter konstruktiven und gestalterischen Anforderungen herzustellen und zu verlegen;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>als Steinbildhauerarbeit</LA><LA>ein Bildhauerstück manuell oder maschinengestützt herzustellen, zu restaurieren oder zu rekonstruieren.</LA></DD></DL>Die durchgeführten Arbeiten sind zu dokumentieren.</P><P>(4) Die Entwurfs-, Planungs-, Kalkulations- und Dokumentationsarbeiten werden mit 40 Prozent, die Durchführungsarbeiten mit 60 Prozent gewichtet.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131309" doknr="BJNR128100008BJNE000600000"><metadaten><jurabk>StmStbMstrV 2008</jurabk><jurabk>StmStbMstrV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Fachgespräch</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nach Durchführung des Meisterprüfungsprojekts ist hierüber das Fachgespräch zu führen. Dabei soll der Prüfling nachweisen, dass er befähigt ist, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die fachlichen Zusammenhänge, die dem Meisterprüfungsprojekt zugrunde liegen, aufzuzeigen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>den Ablauf des Meisterprüfungsprojekts zu begründen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>mit dem Meisterprüfungsprojekt verbundene berufsbezogene Probleme sowie deren Lösungen darzustellen und dabei neue Entwicklungen zu berücksichtigen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131309" doknr="BJNR128100008BJNE000700000"><metadaten><jurabk>StmStbMstrV 2008</jurabk><jurabk>StmStbMstrV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Situationsaufgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Situationsaufgabe ist auftragsorientiert und vervollständigt den Qualifikationsnachweis für die Meisterprüfung im Steinmetz- und Steinbildhauer-Handwerk.</P><P>(2) Als Situationsaufgabe ist eine der unter Nummer 1 bis 5 aufgeführten Arbeiten auszuführen. Wenn der Prüfling das Meisterprüfungsprojekt nach § 4 Abs. 3 Nr. 1 durchgeführt hat, ist eine Arbeit nach Nummer 1, 2 oder 5, wenn er das Meisterprüfungsprojekt nach § 4 Abs. 3 Nr. 2 durchgeführt hat, ist eine Arbeit nach Nummer 1, 2, 3 oder 4 auszuführen. Die Aufgabenstellung erfolgt durch den Meisterprüfungsausschuss. Als Arbeiten kommen in Betracht: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Schriftarbeit mit Symbolen oder Ornamenten entwerfen und herstellen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>eine beschädigte Steinmetz- oder Steinbildhauerarbeit mit Vierungen und Antragsmaterialien ergänzen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Profilarbeit mit Wiederkehr und Totlauf herstellen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Beläge in Sonderformen verlegen oder versetzen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Bildhauerarbeit als Relief oder Vollplastik herstellen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131309" doknr="BJNR128100008BJNE000800000"><metadaten><jurabk>StmStbMstrV 2008</jurabk><jurabk>StmStbMstrV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Prüfungsdauer und Bestehen des Teils I</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Durchführung des Meisterprüfungsprojekts soll nicht länger als zehn Arbeitstage, das Fachgespräch nicht länger als 30 Minuten und die Ausführung der Situationsaufgabe nicht länger als acht Stunden dauern.</P><P>(2) Meisterprüfungsprojekt, Fachgespräch und Situationsaufgabe werden gesondert bewertet. Die Prüfungsleistungen im Meisterprüfungsprojekt und im Fachgespräch werden im Verhältnis 3 : 1 gewichtet. Hieraus wird eine Gesamtbewertung gebildet. Diese Gesamtbewertung wird zum Prüfungsergebnis der Situationsaufgabe im Verhältnis 2 : 1 gewichtet.</P><P>(3) Mindestvoraussetzung für das Bestehen des Teils I der Meisterprüfung ist eine insgesamt ausreichende Prüfungsleistung, wobei die Prüfung weder im Meisterprüfungsprojekt noch im Fachgespräch noch in der Situationsaufgabe mit weniger als 30 Punkten bewertet worden sein darf.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131309" doknr="BJNR128100008BJNE000901360"><metadaten><jurabk>StmStbMstrV 2008</jurabk><jurabk>StmStbMstrV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Gliederung, Prüfungsdauer und Bestehen des Teils II</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch die Prüfung in Teil II soll der Prüfling in den in Absatz 2 Nr. 1 bis 3 genannten Handlungsfeldern seine Handlungskompetenz dadurch nachweisen, dass er berufsbezogene Probleme analysiert und bewertet sowie Lösungswege aufzeigt und dokumentiert und dabei aktuelle Entwicklungen berücksichtigt.</P><P>(2) In jedem der folgenden Handlungsfelder ist mindestens eine Aufgabe zu bearbeiten, die fallorientiert sein muss: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Natursteintechnik und -gestaltung<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er in der Lage ist, natursteinbezogene Aufgaben unter Berücksichtigung gestalterischer, wirtschaftlicher und ökologischer Aspekte in einem Steinmetz- und Steinbildhauerbetrieb zu bearbeiten. Dabei soll er berufsbezogene Sachverhalte analysieren und bewerten. Bei der jeweiligen Aufgabenstellung sollen mehrere der unter den Buchstaben a bis h aufgeführten Qualifikationen verknüpft werden: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Entwürfe von Natur- und Kunststeinerzeugnissen unter besonderer Berücksichtigung der Fundamentierungs- und Fügetechniken, statischer, stilkundlicher, heraldischer und kunstgeschichtlicher Aspekte, der historischen und zeitgemäßen Schrift- und Farbgestaltung sowie der Ornamentik erarbeiten, bewerten und korrigieren,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Skizzen, Zeichnungen, Konstruktionsunterlagen, Stücklisten, Verlege- und Versetzpläne erstellen, bewerten und korrigieren,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arten und Eigenschaften von Werk-, Hilfs- und Betriebsstoffen sowie historischen Baustoffen, insbesondere nach gesteinskundlichen, bauphysikalischen und bauchemischen Kriterien beurteilen, Verwendungszwecken zuordnen und Zuordnung begründen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Methoden der Konstruktion, Fertigung, Restaurierung, Hydrophobierung, Reinigung, Konservierung, Verfestigung und des Versetzens von Werkstücken und Bauteilen aus Naturstein und künstlichem Stein unter Berücksichtigung historischer und zeitgemäßer Techniken bestimmen und begründen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Standsicherheit, insbesondere für Grabmalanlagen, planen, bemessen und beurteilen,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Naturwerksteinkonstruktionen planen, bewerten und korrigieren sowie Bekleidungen und Beläge aus natürlichen und künstlichen Steinen entwerfen und berechnen,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Montagetechniken einschließlich Fügeverfahren zur Verbindung von Natur- und Kunststeinerzeugnissen beschreiben, Verwendungszwecken zuordnen und Zuordnung begründen,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verfahren zur Oberflächenbehandlung sowie Konservierung von natürlichen und künstlichen Steinen beschreiben und Verwendungszwecken zuordnen;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auftragsabwicklung<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er in der Lage ist, Auftragsabwicklungsprozesse, auch unter Anwendung branchenüblicher Software, erfolgs-, kunden- und qualitätsorientiert zu planen, deren Durchführung zu kontrollieren und sie abzuschließen. Bei der jeweiligen Aufgabenstellung sollen mehrere der unter den Buchstaben a bis i aufgeführten Qualifikationen verknüpft werden: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Möglichkeiten der Auftragsbeschaffung darstellen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angebotsunterlagen erstellen und Angebote auswerten, Angebotskalkulation durchführen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Methoden und Verfahren der Arbeitsplanung und -organisation unter Berücksichtigung der Konstruktions-, Fertigungs-, Verlege- und Montagetechniken, gestalterischer Aspekte sowie des Einsatzes von Personal, Material und Geräten bewerten, dabei qualitätssichernde Aspekte darstellen sowie Schnittstellen zwischen Arbeitsbereichen berücksichtigen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">berufsbezogene rechtliche Vorschriften und technische Normen sowie anerkannte Regeln der Technik anwenden, insbesondere Haftung bei der Fertigung und Instandhaltung beurteilen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeitspläne erstellen sowie vorgegebene Arbeitspläne bewerten und korrigieren,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auftragsbezogenen Einsatz von Material, Werkstoffen, Maschinen und Geräten bestimmen und begründen,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unteraufträge vergeben und kontrollieren,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schadensaufnahme an Werkstücken und Bauwerken darstellen, Instandsetzungsmethoden vorschlagen, die erforderliche Abwicklung festlegen und begründen,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mengen ermitteln und berechnen, Nachkalkulation durchführen;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebsführung und Betriebsorganisation<BR/><BR/></LA><LA Size="normal">Der Prüfling soll nachweisen, dass er in der Lage ist, Aufgaben der Betriebsführung und Betriebsorganisation unter Berücksichtigung der rechtlichen Vorschriften, auch unter Anwendung von Informations- und Kommunikationssystemen, wahrzunehmen. Bei der jeweiligen Aufgabenstellung sollen mehrere der unter den Buchstaben a bis h aufgeführten Qualifikationen verknüpft werden: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebliche Kosten ermitteln, dabei betriebswirtschaftliche Zusammenhänge berücksichtigen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebliche Kostenstrukturen überprüfen; betriebliche Kennzahlen ermitteln,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Marketingmaßnahmen zur Kundenpflege und zur Gewinnung neuer Kunden vor dem Hintergrund technischer und wirtschaftlicher Entwicklungen erarbeiten,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebliches Qualitätsmanagement planen und darstellen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">personalwirtschaftliche Aufgaben darstellen; den Zusammenhang zwischen Personalverwaltung sowie Personalführung und -entwicklung aufzeigen,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebsspezifische Maßnahmen zur Einhaltung der arbeitsschutzrechtlichen Bestimmungen und des Umweltschutzes entwickeln; Gefahrenpotenziale beurteilen und Maßnahmen zur Gefahrenvermeidung und -beseitigung festlegen,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebs- und Lagerausstattung sowie logistische Prozesse planen und darstellen,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Chancen und Risiken betrieblicher Kooperation darstellen und beurteilen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(3) Die Prüfung in Teil II ist schriftlich durchzuführen. Sie soll in jedem Handlungsfeld nicht länger als drei Stunden dauern. Eine Prüfungsdauer von sechs Stunden täglich darf nicht überschritten werden.</P><P>(4) Die Gesamtbewertung des Teils II wird aus dem arithmetischen Mittel der Einzelbewertungen der Handlungsfelder nach Absatz 2 gebildet.</P><P>(5) Wurden in höchstens zwei der in Absatz 2 genannten Handlungsfelder jeweils mindestens 30 und weniger als 50 Punkte erreicht, kann in einem dieser Handlungsfelder eine mündliche Ergänzungsprüfung durchgeführt werden, wenn diese das Bestehen des Teils II der Meisterprüfung ermöglicht.</P><P>(6) Mindestvoraussetzung für das Bestehen des Teils II der Meisterprüfung ist eine insgesamt ausreichende Prüfungsleistung. Die Prüfung des Teils II ist nicht bestanden, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Handlungsfeld mit weniger als 30 Punkten bewertet worden ist oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>nach durchgeführter Ergänzungsprüfung zwei Handlungsfelder jeweils mit weniger als 50 Punkten bewertet worden sind.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 8 Abs. 5 u. 6: Zur Anwendung vgl. § 10 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131309" doknr="BJNR128100008BJNE001001360"><metadaten><jurabk>StmStbMstrV 2008</jurabk><jurabk>StmStbMstrV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Allgemeine Prüfungs- und Verfahrensregelungen, weitere Regelungen zur Meisterprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Vorschriften der Meisterprüfungsverfahrensverordnung vom 17. Dezember 2001 (BGBl. I S. 4154) in der jeweils geltenden Fassung bleiben unberührt.</P><P>(2) Die Prüfung in den Teilen III und IV der Meisterprüfung bestimmt sich nach der Allgemeinen Meisterprüfungsverordnung vom 26. Oktober 2011 (BGBl. I S. 2149) in der jeweils geltenden Fassung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131309" doknr="BJNR128100008BJNE001101360"><metadaten><jurabk>StmStbMstrV 2008</jurabk><jurabk>StmStbMstrV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Regelungen des § 8 Absatz 5 und 6 gelten nicht für die bis zum 31. Dezember 2011 begonnenen Prüfungsverfahren. Diese werden nach den bisherigen Vorschriften zu Ende geführt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405131309" doknr="BJNR128100008BJNE001200000"><metadaten><jurabk>StmStbMstrV 2008</jurabk><jurabk>StmStbMstrV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Oktober 2008 in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>