<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018"><norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2018-01-02</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2018, 2, 42</zitstelle></fundstelle><langue>Fahrlehrer-Prüfungsverordnung</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 5 V v. 18.3.2022 I 498</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Ersetzt V 9231-7-10 v. 19.6.2012 I 1302 (FahrlPrüfO 2012)</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Mittelbare Änderung durch Art. 2a V v. 23.12.2019 I 2937; 2020 I 525 ist berücksichtigt</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 4.1.2018 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung vgl. §§ 16, 18, 20 Abs. 2 +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Artikel 3 des V v. 2.1.2018 I 2 vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Bildung und Forschung und dem Bundesministerium für Arbeit und Soziales mit  Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Sie ist gem. Art. 7 Satz 1 dieser V am 4.1.2018 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE000100000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>Inhaltsverzeichnis</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><TOC><Ident Class="S0">I. Abschnitt</Ident><Title Align="auto" Class="S0"><BR/>Prüfungsausschüsse</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="96.20*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Errichtung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zusammensetzung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Berufung der Mitglieder</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ausgeschlossene Personen, Befangenheit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verschwiegenheit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Örtliche Zuständigkeit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beschlussfähigkeit und Abstimmung</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">II. Abschnitt</Ident><Title Align="auto" Class="S0"><BR/>Durchführung der Fahrlehrerprüfung</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="95.85*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung zur Fahrlehrerprüfung (§ 8 des Fahrlehrergesetzes)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfungstermine</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rücktritt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ordnungsverstöße</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nichtöffentlichkeit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gegenstand der Prüfungen und Lehrproben</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gliederung der Prüfungen und Lehrproben</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Fahrpraktische Prüfung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Fachkundeprüfung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Lehrprobe im theoretischen Unterricht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Lehrprobe im fahrpraktischen Unterricht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bewertung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über die Prüfungen und Lehrproben</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 21</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bekanntgabe der Entscheidung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 22</entry><entry VJ="1" colname="col2">Niederschrift</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 23</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nicht bestandene Prüfung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 24</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wiederholungen der Prüfungen und Lehrproben</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 25</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erneute Fahrlehrerprüfung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 26</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfungsunterlagen</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">III. Abschnitt</Ident><Title Align="auto" Class="S0"><BR/>Ausnahmebestimmungen</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="95.94*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 27</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ausnahmen</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNG000100000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>I. Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Prüfungsausschüsse</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE000200000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Errichtung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Fahrlehrerprüfung (§ 2 Absatz 1 Satz 1 Nummer 9, § 8 des Fahrlehrergesetzes) wird bei der nach Landesrecht zuständigen Behörde oder Stelle ein Prüfungsausschuss errichtet.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 1: Zur Anwendung vgl. § 27 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE000302124"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Zusammensetzung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfungsausschuss besteht aus vier Mitgliedern. Die Mitglieder müssen für ihre Prüfungsgebiete sachkundig und als Prüfer geeignet sein.</P><P>(2) Dem Prüfungsausschuss müssen angehören: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Mitglied mit der Befähigung zum Richteramt oder zum höheren nichttechnischen Verwaltungsdienst,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein amtlich anerkannter Sachverständiger für den Kraftfahrzeugverkehr, auch mit Teilbefugnissen gemäß § 2 Absatz 2 Satz 1 Nummer 1 und 2 des Kraftfahrsachverständigengesetzes,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Mitglied mit abgeschlossenem Hochschulstudium mit bildungswissenschaftlichem Schwerpunkt und Diplom oder gleichwertigem Studienabschluss und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Fahrlehrer, der die Fahrlehrerlaubnis der von dem Bewerber beantragten Klasse besitzt, und mindestens drei Jahre lang hauptberuflich Fahrschüler theoretisch und praktisch ausgebildet hat.</LA></DD></DL>Jedes Mitglied des Prüfungsausschusses muss eine Fahrerlaubnis besitzen.</P><P>(3) Abweichend von Absatz 2 Satz 1 Nummer 4 kann ein Fahrlehrer, der aus gesundheitlichen Gründen eine danach erforderliche Fahrlehrerlaubnis nicht mehr besitzt, dem Prüfungsausschuss weiterhin angehören, wenn er für diese Aufgabe körperlich und geistig geeignet ist.</P><P>(4) Die Mitwirkung aller Mitglieder des Prüfungsausschusses ist bei der fahrpraktischen Prüfung (§ 15) sowie bei den Lehrproben (§§ 17, 18) nicht erforderlich. Die fahrpraktische Prüfung (§ 15) wird in der Regel von dem amtlich anerkannten Sachverständigen (Absatz 2 Satz 1 Nummer 2) und dem Fahrlehrer (Absatz 2 Satz 1 Nummer 4) durchgeführt. Der mündliche Teil der Fachkundeprüfung wird vor dem gesamten Prüfungsausschuss mit vier Mitgliedern (Absatz 2 Satz 1) durchgeführt. Die Lehrproben (§§ 17, 18) werden in der Regel von dem Mitglied mit abgeschlossenem Studium mit bildungswissenschaftlichem Schwerpunkt (Absatz 2 Satz 1 Nummer 3) und dem Fahrlehrer (Absatz 2 Satz 1 Nummer 4) durchgeführt. Im Übrigen bestimmt das vorsitzende Mitglied die Teilnahme von mindestens zwei Mitgliedern des Prüfungsausschusses.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 2: Zur Anwendung vgl. § 27 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE000401124"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Berufung der Mitglieder</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die nach Landesrecht zuständige Behörde oder Stelle beruft die Mitglieder des Prüfungsausschusses und bestimmt das vorsitzende Mitglied. Dieses soll der nach Landesrecht zuständigen Behörde oder Stelle angehören. Die Berufung kann befristet werden.</P><P>(2) Wer Ausbildungsstätten für Fahrlehreranwärter oder Bewerber einrichtet, unterhält oder betreibt oder sich geschäftsmäßig mit der Ausbildung von Fahrlehreranwärtern befasst, kann nicht Mitglied des Prüfungsausschusses sein. Dies gilt nicht für Mitglieder, die als Lehrkraft an einer Fahrlehrerausbildungsstätte tätig sind oder die als Ausbildungsfahrlehrer einer Ausbildungsfahrschule angehören, sofern sie den Bewerber nicht ausgebildet haben.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 3: Zur Anwendung vgl. § 27 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE000500000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Ausgeschlossene Personen, Befangenheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei Prüfungen oder Lehrproben darf ein Prüfungsausschussmitglied nicht mitwirken: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das Angehöriger eines Fahrlehreranwärters oder Bewerbers ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>das einen Fahrlehreranwärter oder einen Bewerber kraft Gesetzes oder Vollmacht allgemein vertritt oder sonst für ihn tätig geworden ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>das aufgrund seiner persönlichen Stellung oder Beziehung zum Fahrlehreranwärter oder Bewerber durch die Tätigkeit als Mitglied des Prüfungsausschusses oder durch eine Entscheidung des Ausschusses einen unmittelbaren Vorteil oder Nachteil erlangen kann oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>bei dem sonst ein Grund vorliegt, der geeignet ist, Misstrauen gegen eine unparteiische Mitwirkung im Prüfungsausschuss zu rechtfertigen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Angehörige im Sinne des Absatzes 1 Nummer 1 sind: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Verlobte,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Ehegatten oder Lebenspartner,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Verwandte oder Verschwägerte gerader Linie,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Geschwister,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Kinder der Geschwister,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Ehegatten der Geschwister und Geschwister der Ehegatten,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Geschwister der Eltern,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>Personen, die durch ein auf längere Dauer angelegtes Pflegeverhältnis mit häuslicher Gemeinschaft wie Eltern und Kind miteinander verbunden sind (Pflegeeltern und Pflegekinder).</LA></DD></DL>Angehörige sind die in Satz 1 aufgeführten Personen auch dann, wenn hinsichtlich des Satzes 1 der: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Nummer 2, 3 oder 6 die die Beziehung begründende Ehe nicht mehr besteht,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Nummer 3 bis 7 die Verwandtschaft oder Schwägerschaft durch Annahme als Kind erloschen ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Nummer 8 die häusliche Gemeinschaft nicht mehr besteht, sofern die Personen weiterhin wie Eltern und Kind miteinander verbunden sind.</LA></DD></DL></P><P>(3) Hält sich ein Mitglied des Prüfungsausschusses für ausgeschlossen oder bestehen Zweifel, ob die Voraussetzungen des Absatzes 1 gegeben sind, oder behauptet ein Fahrlehreranwärter oder ein Bewerber das Vorliegen der in Absatz 1 genannten Gründe, ist dies dem vorsitzenden Mitglied des Ausschusses mitzuteilen. Der Ausschuss entscheidet über den Ausschluss. Der Betroffene darf an dieser Entscheidung nicht mitwirken.</P><P>(4) Richtet sich der beantragte oder beschlossene Ausschluss von der Mitwirkung im Prüfungsausschuss gegen das vorsitzende Mitglied, ist dies der nach Landesrecht zuständigen Behörde zuzuleiten. Während der Prüfung oder Lehrprobe ist die Mitteilung dem Prüfungsausschuss mitzuteilen. Die Entscheidung über den Ausschluss von der Mitwirkung trifft die für die Errichtung des Prüfungsausschusses nach § 1 bestimmte Stelle, während der Prüfung oder Lehrprobe der Prüfungsausschuss.</P><P>(5) Ein von der Mitwirkung ausgeschlossenes Mitglied des Prüfungsausschusses ist durch ein anderes Mitglied zu ersetzen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 4: Zur Anwendung vgl. § 27 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE000600000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Verschwiegenheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Mitglieder des Prüfungsausschusses haben gegenüber Dritten Verschwiegenheit zu wahren. Ausnahmen bedürfen der Einwilligung der nach Landesrecht zuständigen Behörde oder der für die Errichtung des Prüfungsausschusses nach § 1 bestimmten Stelle.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 5: Zur Anwendung vgl. § 27 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE000702124"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Örtliche Zuständigkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Durchführung der Prüfungen ist nach § 50 des Fahrlehrergesetzes jeweils der Prüfungsausschuss zuständig, in dessen Bezirk der Fahrlehreranwärter oder der Bewerber seinen Wohnsitz oder die von ihm besuchte Fahrlehrerausbildungsstätte oder Ausbildungsfahrschule ihren Sitz hat. Für die Durchführung der Lehrproben ist der Prüfungsausschuss zuständig, in dessen Bezirk die Ausbildungsfahrschule ihren Sitz hat. Mit Zustimmung der nach Landesrecht zuständigen Behörde kann eine Fachkundeprüfung oder eine Lehrprobe auch durch einen anderen Prüfungsausschuss durchgeführt werden.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 6: Zur Anwendung vgl. § 27 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE000800000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Beschlussfähigkeit und Abstimmung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfungsausschuss ist beschlussfähig, wenn die in § 2 jeweils genannten Mitglieder mitwirken.</P><P>(2) Die Entscheidungen ergehen mit Stimmenmehrheit. Bei Stimmengleichheit entscheidet das vorsitzende Mitglied.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNG000200000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>II. Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Durchführung der Fahrlehrerprüfung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE000901123"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Zulassung zur Fahrlehrerprüfung (§ 8 des Fahrlehrergesetzes)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die nach Landesrecht zuständige Behörde oder die nach § 44 Absatz 2 des Fahrlehrergesetzes zuständige Dienststelle lässt den Fahrlehreranwärter für die Anwärterbefugnis der Klasse BE auf Antrag zur fahrpraktischen Prüfung und zur Fachkundeprüfung zu, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Voraussetzungen nach § 2 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2, 4 bis 6 des Fahrlehrergesetzes vorliegen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Ausbildung nach § 2 Absatz 1 Satz 1 Nummer 8 des Fahrlehrergesetzes begonnen wurde.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die nach Landesrecht zuständige Behörde oder die nach § 44 Absatz 2 des Fahrlehrergesetzes zuständige Dienststelle lässt den Fahrlehreranwärter für die Fahrlehrerlaubnis der Klasse BE auf Antrag zu den Lehrproben im theoretischen und fahrpraktischen Unterricht zu, wenn ihm die Anwärterbefugnis nach § 9 Absatz 1 des Fahrlehrergesetzes erteilt worden ist oder gleichzeitig erteilt wird. Die gemäß § 4 Absatz 6 Satz 2 des Fahrlehrergesetzes nachzureichenden Bescheinigungen hat der Fahrlehreranwärter dem vorsitzenden Mitglied des Prüfungsausschusses oder dem nach Absatz 5 bestimmten Mitglied zur Prüfung und zur Weiterleitung an die nach Landesrecht zuständige Behörde zu übergeben. Diese Tätigkeiten kann auf die Geschäfts- oder Verwaltungsstelle des Prüfungsausschusses übertragen werden.</P><P>(3) Die nach Landesrecht zuständige Behörde lässt den Bewerber für die Fahrlehrerlaubnisklasse A, CE und DE auf Antrag zur fahrpraktischen Prüfung und zur Fachkundeprüfung zu, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>er die Fahrlehrerlaubnis der Klasse BE besitzt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Voraussetzungen nach § 2 Absatz 1 Satz 1 Nummer 2 bis 6 des Fahrlehrergesetzes vorliegen und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>er die Ausbildung nach § 2 Absatz 1 Satz 1 Nummer 8 des Fahrlehrergesetzes begonnen hat.</LA></DD></DL></P><P>(4) Die nach Landesrecht zuständige Behörde beauftragt den Prüfungsausschuss mit der Durchführung der jeweiligen Prüfungen und Lehrproben.</P><P>(5) Das vorsitzende Mitglied des Prüfungsausschusses oder ein von ihm bestimmtes Mitglied prüft, ob die jeweiligen Voraussetzungen, insbesondere nach den §§ 9 und 14, für die Ablegung der Prüfungen und Lehrproben erfüllt sind und die gemäß Absatz 2 Satz 2 nachzureichenden Bescheinigungen und Unterlagen übergeben sind. Es kann diese Tätigkeiten auf die Geschäfts- oder Verwaltungsstelle des Prüfungsausschusses übertragen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE001000000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Prüfungstermine</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das vorsitzende Mitglied des Prüfungsausschusses bestimmt Ort und Zeit der Prüfungen und Lehrproben und lädt den Fahrlehreranwärter oder Bewerber. Es kann diese Tätigkeiten auf die Geschäfts- oder Verwaltungsstelle des Prüfungsausschusses übertragen. In der Regel sollen die Fachkundeprüfung möglichst unmittelbar nach Abschluss der Ausbildung in der Fahrlehrerausbildungsstätte und die Lehrproben jeweils innerhalb eines Monats nach Abschluss der Ausbildung in der Ausbildungsfahrschule durchgeführt werden.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 9: Zur Anwendung vgl. § 27 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE001100000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Rücktritt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Fahrlehreranwärter oder Bewerber kann vor Beginn der jeweiligen Prüfungen und Lehrproben durch schriftliche oder elektronische Erklärung zurücktreten. Nach Zugang der Ladung ist der Rücktritt nur zulässig, wenn ein wichtiger Grund vorliegt. Bei Erkrankung ist unverzüglich eine ärztliche Bescheinigung über die Prüfungsunfähigkeit vorzulegen.</P><P>(2) Erfolgt der Rücktritt nach Zugang der Ladung oder nach Beginn der Prüfung oder Lehrprobe oder erscheint der Fahrlehreranwärter oder Bewerber nicht zur Prüfung oder Lehrprobe, ohne dass ein wichtiger Grund vorliegt, so gilt die Prüfung oder Lehrprobe als nicht bestanden.</P><P>(3) Über die Frage, ob ein wichtiger Grund vorliegt, entscheidet das vorsitzende Mitglied des Prüfungsausschusses.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE001200000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Ordnungsverstöße</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Stört der Fahrlehreranwärter oder Bewerber den Ablauf einer Prüfung oder einer Lehrprobe erheblich oder begeht er eine Täuschungshandlung, kann ihn das vorsitzende Mitglied oder das aufsichtführende Mitglied des Prüfungsausschusses oder die Aufsicht führende Person von der Prüfung oder Lehrprobe vorläufig ausschließen. Über den endgültigen Ausschluss entscheidet der Prüfungsausschuss. Wird der Fahrlehreranwärter oder Bewerber endgültig ausgeschlossen, gilt die Prüfung oder die Lehrprobe als nicht bestanden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE001300000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Nichtöffentlichkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Prüfungen und Lehrproben sind nicht öffentlich. Beauftragte der nach Landesrecht zuständigen Behörden können jedoch jederzeit als Zuhörer teilnehmen. Anderen Personen, insbesondere Fahrlehreranwärtern oder Bewerbern sowie der für die verantwortliche Leitung bestellten Person und den Lehrkräften von amtlich anerkannten Fahrlehrerausbildungsstätten und den Ausbildungsfahrlehrern, kann das vorsitzende Mitglied des Prüfungsausschusses bei der mündlichen Fachkundeprüfung oder bei den Lehrproben die Teilnahme als Zuhörer gestatten, sofern keiner der Fahrlehreranwärter oder Bewerber widerspricht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE001400000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Gegenstand der Prüfungen und Lehrproben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In den Prüfungen und Lehrproben hat der Fahrlehreranwärter oder der Bewerber um die Fahrlehrerlaubnis der Fahrlehrerlaubnisklassen A, CE und DE seine fachliche und pädagogische Eignung (§ 8 des Fahrlehrergesetzes) nachzuweisen. Hierzu gehören die Kenntnis der Inhalte des in der Fahrlehrer-Ausbildungsverordnung aufgeführten Rahmenplans und die Fähigkeit zu ihrer praktischen Anwendung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE001500000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Gliederung der Prüfungen und Lehrproben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Fahrlehrerprüfung besteht aus einer fahrpraktischen Prüfung, einer Fachkundeprüfung mit einem schriftlichen und mündlichen Teil sowie – für die Fahrlehrerlaubnisklasse BE – aus je einer Lehrprobe im theoretischen und im fahrpraktischen Unterricht.</P><P>(2) Für die Fahrlehrerlaubnisklasse BE müssen die fahrpraktische Prüfung und die Fachkundeprüfung vor Durchführung der Lehrproben bestanden sein. Bei der Fachkundeprüfung soll erst der schriftliche und dann der mündliche Teil stattfinden. Die Lehrproben können in beliebiger Reihenfolge vorgesehen werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE001600000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Fahrpraktische Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In der fahrpraktischen Prüfung hat der Fahrlehreranwärter oder Bewerber nachzuweisen, dass er ein Kraftfahrzeug und eine Fahrzeugkombination der Klasse, für die er die Fahrlehrerlaubnis beantragt hat, vorschriftsmäßig, sicher, gewandt und umweltschonend führen kann. Die Prüfungsfahrzeuge müssen der Anlage 7 der Fahrerlaubnis-Verordnung entsprechen.</P><P>(2) Die Dauer der Prüfung beträgt mindestens für die Fahrlehrerlaubnis der <DL Font="normal" Indent="30"><DT>Klasse A</DT><DD><LA><!-- SPLIT UMBAU : [Element: <Split/>



][Text: 60 Minuten,]--><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0"><tgroup cols="2"><colspec align="left" colname="leftSplit"/><colspec align="right" colname="rightSplit"/><tbody Class="Split"><row><entry colname="leftSplit"/><entry colname="rightSplit" valign="bottom">60 Minuten,</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>Klasse BE</DT><DD><LA><!-- SPLIT UMBAU : [Element: <Split/>



][Text: 60 Minuten,]--><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0"><tgroup cols="2"><colspec align="left" colname="leftSplit"/><colspec align="right" colname="rightSplit"/><tbody Class="Split"><row><entry colname="leftSplit"/><entry colname="rightSplit" valign="bottom">60 Minuten,</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>Klasse CE</DT><DD><LA><!-- SPLIT UMBAU : [Element: <Split/>



][Text: 90 Minuten,]--><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0"><tgroup cols="2"><colspec align="left" colname="leftSplit"/><colspec align="right" colname="rightSplit"/><tbody Class="Split"><row><entry colname="leftSplit"/><entry colname="rightSplit" valign="bottom">90 Minuten,</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>Klasse DE</DT><DD><LA><!-- SPLIT UMBAU : [Element: <Split/>



][Text: 90 Minuten.]--><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0"><tgroup cols="2"><colspec align="left" colname="leftSplit"/><colspec align="right" colname="rightSplit"/><tbody Class="Split"><row><entry colname="leftSplit"/><entry colname="rightSplit" valign="bottom">90 Minuten.</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></P><P>(3) Die Prüfungsfahrt soll beendet werden, sobald sich herausstellt, dass der Fahrlehreranwärter oder Bewerber den Anforderungen der Prüfung nicht gerecht wird.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE001701124"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Fachkundeprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im schriftlichen Teil der Prüfung hat der Fahrlehreranwärter oder Bewerber seine fachlichen sowie pädagogisch-psychologischen und verkehrspädagogischen Kompetenzen nachzuweisen. Der Fahrlehreranwärter um die Fahrlehrerlaubnisklasse BE hat innerhalb von fünf Zeitstunden <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>je eine Aufgabe aus den Kompetenzbereichen „Verkehrsverhalten“, „Recht“, „Technik“, „Unterrichten, Ausbilden und Weiterbilden“ und</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>eine Aufgabe aus den Kompetenzbereichen „Erziehen“ oder „Beurteilen“</LA></DD></DL>zu bearbeiten.</P><P>(2) Bei Erweiterungsprüfungen hat der Bewerber um die Fahrlehrerlaubnisklassen A, CE und DE innerhalb von zweieinhalb Zeitstunden <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>eine Aufgabe aus den Kompetenzbereichen „Verkehrsverhalten“ oder „Recht“ und</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>eine Aufgabe aus den Kompetenzbereichen „Technik“, „Erziehen“, „Unterrichten, Ausbilden und Weiterbilden“ oder „Beurteilen“</LA></DD></DL>zu bearbeiten.</P><P>(3) Die schriftlichen Arbeiten sind vom fachlich zuständigen Prüfungsausschussmitglied und einem weiteren Mitglied zu bewerten. § 19 ist anzuwenden.</P><P>(4) Die Arbeiten sind unter Aufsicht anzufertigen.</P><P>(5) Vorschriften, sind zugelassen, nicht jedoch Aufzeichnungen, Lehrbücher oder sonstige Hilfsmittel einschließlich Taschenrechner.</P><P>(6) Im mündlichen Teil der Prüfung hat der Fahrlehreranwärter oder Bewerber in etwa 30 Minuten seine fachlichen sowie pädagogisch-psychologischen und verkehrspädagogischen Kompetenzen nachzuweisen. Eine gemeinsame Prüfung von bis zu drei Bewerbern ist zulässig.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE001800000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Lehrprobe im theoretischen Unterricht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Fahrlehreranwärter hat in etwa 45 Minuten nachzuweisen, dass er in der Lage ist, Fahrschülern theoretischen Unterricht zu erteilen. Die Lehrprobe muss mit Fahrschülern und soll möglichst mit solchen Fahrschülern durchgeführt werden, die der Fahrlehreranwärter in der Ausbildungsfahrschule unterrichtet hat.</P><P>(2) Die Lehrprobe ist als Unterrichtsstunde entsprechend dem allgemeinen Lehrplan der Ausbildungsfahrschule und dem Ausbildungsstand der Fahrschüler durchzuführen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 17 Abs. 1 Satz 2 u. Abs. 2: Zur Anwendung vgl. § 18 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE001900000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Lehrprobe im fahrpraktischen Unterricht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In der Lehrprobe im fahrpraktischen Unterricht hat der Fahrlehreranwärter in etwa 45 Minuten nachzuweisen, dass er in der Lage ist, Fahrschülern praktischen Unterricht zu erteilen. Für den Fahrunterricht ist ein Kraftfahrzeug nach § 15 Absatz 1 zu benutzen. § 17 Absatz 1 Satz 2 und Absatz 2 ist anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE002000000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Bewertung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Leistungen in den Prüfungen und Lehrproben sind nach folgenden Noten zu bewerten:<BR/> Sehr gut (1),<BR/> wenn die Leistung den Anforderungen in besonderem Maße entspricht, <BR/> gut (2),<BR/> wenn die Leistung den Anforderungen voll entspricht, <BR/> befriedigend (3),<BR/> wenn die Leistung im Allgemeinen den Anforderungen entspricht, <BR/> ausreichend (4),<BR/> wenn die Leistung zwar Mängel aufweist, aber im Ganzen den Anforderungen noch entspricht, <BR/> mangelhaft (5),<BR/> wenn die Leistung den Anforderungen nicht entspricht, jedoch erkennen lässt, dass die notwendigen Grundkenntnisse vorhanden sind und die Mängel in absehbarer Zeit behoben werden können, <BR/> ungenügend (6),<BR/> wenn die Leistung den Anforderungen nicht entspricht und selbst die Grundkenntnisse so lückenhaft sind, dass die Mängel in absehbarer Zeit nicht behoben werden können.</P><P>(2) Bei der Bewertung der Leistungen sind neben Kenntnissen und Fähigkeiten auch Form und Ausdrucksweise zu berücksichtigen.</P><P>(3) Ergeben die Einzelleistungen und die Bewertung bei der Fachkundeprüfung durch die Mitglieder des Prüfungsausschusses einen Mittelwert, so werden Dezimalstellen bis 0,49 abgerundet und ab 0,50 aufgerundet.</P><P>(4) Die Leistungen in allen Prüfungen und Lehrproben (§ 14) müssen mindestens mit der Note „ausreichend“ bewertet sein.</P><P>(5) Bei der Fachkundeprüfung wird eine mangelhafte Leistung im schriftlichen Teil durch eine mindestens befriedigende Leistung im mündlichen Teil, eine mangelhafte Leistung im mündlichen Teil durch eine mindestens befriedigende Leistung im schriftlichen Teil ausgeglichen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 19: Zur Anwendung vgl. § 16 Abs. 3 +++) <BR/>(+++ § 19 Abs. 2: Zur Anwendung vgl. § 20 Abs. 2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE002100000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Entscheidung über die Prüfungen und Lehrproben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfungsausschuss entscheidet über die Bewertung der Prüfungen und Lehrproben.</P><P>(2) Werden nach § 2 Absatz 4 Satz 1 die fahrpraktische Prüfung oder die Lehrproben nicht vor dem vollständigen Prüfungsausschuss abgelegt, so entscheiden die Mitglieder, die die jeweilige Prüfung oder Lehrprobe durchführen, über die Bewertung. Wenn kein einvernehmliches Votum zustande kommt, ist § 19 Absatz 3 anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE002200000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Bekanntgabe der Entscheidung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das vorsitzende Mitglied oder ein Mitglied nach § 2 Absatz 4 gibt dem Fahrlehreranwärter oder Bewerber die Bewertung nach jeder einzelnen Prüfung oder Lehrprobe bekannt. Mit mangelhaft oder mit ungenügend bewertete Prüfungsteile sind zu erläutern und zu begründen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE002300000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Niederschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Über den wesentlichen Verlauf und die Ergebnisse der Prüfungen und Lehrproben ist eine Niederschrift oder ein elektronisches Dokument zu fertigen. Hat der Fahrlehreranwärter oder Bewerber eine Prüfung oder eine Lehrprobe nicht bestanden, müssen die Gründe aus der Niederschrift oder dem elektronischen Dokument ersichtlich sein.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE002400000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Nicht bestandene Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei einer nicht bestandenen Prüfung oder Lehrprobe ist dem Fahrlehreranwärter oder Bewerber ein schriftlicher Bescheid mit Rechtsbehelfsbelehrung zuzustellen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE002500000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Wiederholungen der Prüfungen und Lehrproben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Prüfungen und Lehrproben können jeweils höchstens zweimal wiederholt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE002600000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Erneute Fahrlehrerprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Prüfungen und Lehrproben können nach Abschluss der nicht bestandenen Prüfung oder Lehrprobe erneut abgelegt werden, wenn der Fahrlehreranwärter oder Bewerber sich einer erneuten Ausbildung für die beantragte Klasse unterzogen hat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE002700000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="XML">Prüfungsunterlagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem Fahrlehreranwärter oder Bewerber ist auf Antrag Einsicht in die ihn betreffenden Prüfungsunterlagen zu gewähren. Die Prüfungsunterlagen sind vom Prüfungsausschuss nach § 1 fünf Jahre lang aufzubewahren und vom Prüfungsausschuss nach Ablauf dieses Zeitraums unverzüglich zu löschen. Die Frist beginnt mit der Bekanntgabe des letzten Prüfungsergebnisses.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNG000300000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>III. Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Ausnahmebestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20220531213017" doknr="BJNR004200018BJNE002800000"><metadaten><jurabk>FahrlPrüfV</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="XML">Ausnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die §§ 1 bis 6 und 9 gelten nicht für die in § 44 Absatz 2 des Fahrlehrergesetzes genannten Behörden.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>