<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012"><norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><amtabk>FinVermV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2012-05-02</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2012, 1006</zitstelle></fundstelle><kurzue>Finanzanlagenvermittlungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Finanzanlagenvermittlung</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 9 V v. 11.12.2024 I Nr. 411</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2013 +++)<BR/> <BR/>(+++ § 4 Abs. 2: Zur Geltung vgl. § 5 Satz 2 +++)<BR/>(+++ § 17 Abs. 2: Zur Anwendung vgl. § 17a Abs. 3 +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Artikel 1 der V v. 2.5.2012 I 1006 vom Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Ernährung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz, mit Zustimmung des Bundesrates erlassen. Sie tritt gem. Art.  3 Abs. 2 dieser V am 1.1.2013 in Kraft. Die §§ 1 bis 3, Anlage 1 und Anlage 2 treten am 1.11.2012 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE000103128"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><TOC><Ident Class="S0">Abschnitt 1<BR/><BR/></Ident><Title Align="auto" Class="S0">Sachkundenachweis<BR/><BR/></Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sachkundeprüfung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zuständige Stelle und Prüfungsausschuss</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verfahren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gleichstellung anderer Berufsqualifikationen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anerkennung von ausländischen Berufsbefähigungsnachweisen im Rahmen der Niederlassungsfreiheit<BR/><BR/></entry></row></tbody></tgroup></table><Ident Class="S0">Abschnitt 2<BR/><BR/></Ident><Title Align="auto" Class="S0">Vermittlerregister<BR/><BR/></Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Angaben zur Speicherung im Vermittlerregister</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eintragung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zugang<BR/><BR/></entry></row></tbody></tgroup></table><Ident Class="S0">Abschnitt 3<BR/><BR/></Ident><Title Align="auto" Class="S0">Anforderungen an die Berufshaftpflichtversicherung<BR/><BR/></Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Umfang der Versicherung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anzeigepflicht des Versicherungsunternehmens<BR/><BR/></entry></row></tbody></tgroup></table><Ident Class="S0">Abschnitt 4<BR/><BR/></Ident><Title Align="auto" Class="S0">Informations-, Beratungs- und Dokumentationspflichten<BR/><BR/></Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Allgemeine Verhaltenspflicht</entry></row><row><entry VJ="1">§ 11a</entry><entry VJ="1">Vermeidung, Regelung und Offenlegung von Interessenkonflikten, Vergütung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Statusbezogene Informationspflichten</entry></row><row><entry VJ="1">§ 12a</entry><entry VJ="1">Information des Anlegers über Vergütungen und Zuwendungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Information des Anlegers über Risiken, Kosten und Nebenkosten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Redliche, eindeutige und nicht irreführende Informationen und Werbung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bereitstellung des Informationsblatts</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einholung von Informationen über den Anleger; Pflicht zur Empfehlung geeigneter Finanzanlagen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Offenlegung von Zuwendungen durch Gewerbetreibende nach § 34f der Gewerbeordnung</entry></row><row><entry VJ="1">§ 17a</entry><entry VJ="1">Offenlegung und Auskehr von Zuwendungen durch Gewerbetreibende nach § 34h der Gewerbeordnung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anfertigung einer Geeignetheitserklärung</entry></row><row><entry VJ="1">§ 18a</entry><entry VJ="1">Aufzeichnung telefonischer Vermittlungs- und Beratungsgespräche und sonstiger elektronischer Kommunikation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beschäftigte<BR/><BR/></entry></row></tbody></tgroup></table><Ident Class="S0">Abschnitt 5<BR/><BR/></Ident><Title Align="auto" Class="S0">Sonstige Pflichten<BR/><BR/></Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Unzulässigkeit der Annahme von Geldern und Anteilen von Anlegern</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 21</entry><entry VJ="1" colname="col2">(weggefallen)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 22</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufzeichnungspflicht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 23</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufbewahrung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 24</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfungspflicht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 25</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rechte und Pflichten der an der Prüfung Beteiligten<BR/><BR/></entry></row></tbody></tgroup></table><Ident Class="S0">Abschnitt 6<BR/><BR/></Ident><Title Align="auto" Class="S0">Ordnungswidrigkeiten<BR/><BR/></Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 26</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ordnungswidrigkeiten</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNG000100000"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Sachkundenachweis</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE000203116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Sachkundeprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Gegenstand der Sachkundeprüfung nach § 34f Absatz 2 Nummer 4 auch in Verbindung mit § 34h Absatz 1 Satz 4 der Gewerbeordnung sind die erforderlichen Kenntnisse und Fähigkeiten auf folgenden Gebieten und deren praktische Anwendung: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">fachliche Grundlagen: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rechtliche Grundlagen für die Finanzanlagenvermittlung und Finanzanlagenberatung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">steuerliche Behandlung der Finanzanlagen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">offene Investmentvermögen im Sinne des § 1 Absatz 4 des Kapitalanlagegesetzbuchs und die Möglichkeiten der staatlichen Förderung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">geschlossene Investmentvermögen im Sinne des § 1 Absatz 5 des Kapitalanlagegesetzbuchs,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vermögensanlagen im Sinne des § 1 Absatz 2 des Vermögensanlagengesetzes;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kundenberatung: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erstellung von Kundenprofilen und Bedarfsermittlung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Lösungsmöglichkeiten,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Produktdarstellung und Information.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(2) Die Einzelheiten der inhaltlichen Anforderungen an die Sachkundeprüfung bestimmen sich nach der Anlage 1.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE000302116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Zuständige Stelle und Prüfungsausschuss</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Sachkundeprüfung kann bei jeder Industrie- und Handelskammer abgelegt werden, die diese anbietet.</P><P>(2) Für die Abnahme der Prüfung errichten die Industrie- und Handelskammern Prüfungsausschüsse. Sie berufen die Mitglieder dieser Ausschüsse. Die Mitglieder müssen auf den Prüfungsgebieten sachkundig, mit der aktuellen Praxis der Finanzanlagenvermittlung und -beratung durch eigene Erfahrung vertraut und für die Mitwirkung im Prüfungswesen geeignet sein.</P><P>(3) Mehrere Industrie- und Handelskammern können im Rahmen des § 10 des Gesetzes zur vorläufigen Regelung des Rechts der Industrie- und Handelskammern Vereinbarungen zur gemeinsamen Durchführung der Sachkundeprüfung, insbesondere über einen gemeinsamen Prüfungsausschuss, schließen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE000405128"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Verfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Sachkundeprüfung besteht aus einem schriftlichen und einem praktischen Teil. Die Teilnahme am praktischen Teil der Prüfung setzt das Bestehen des schriftlichen Teils voraus.</P><P>(2) Der schriftliche Teil der Prüfung umfasst die in § 1 Absatz 1 Nummer 1 aufgeführten Sachgebiete. Sie sind anhand praxisbezogener Aufgaben und in einem ausgewogenen Verhältnis zueinander zu prüfen. Der schriftliche Teil der Prüfung kann mit Hilfe unterschiedlicher Medien durchgeführt werden. Folgende Bereiche sind schriftlich zu prüfen:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kenntnisse über offene Investmentvermögen im Sinne des § 1 Absatz 4 des Kapitalanlagegesetzbuchs,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kenntnisse über geschlossene Investmentvermögen im Sinne des § 1 Absatz 5 des Kapitalanlagegesetzbuchs sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kenntnisse über Vermögensanlagen im Sinne des § 1 Absatz 2 des Vermögensanlagengesetzes.</LA></DD></DL>Der schriftliche Teil der Prüfung kann auf Antrag des Prüflings auf die einzelnen Kategorien von Finanzanlagen nach Satz 4 Nummer 1, 2 oder Nummer 3 beschränkt werden. In diesem Fall muss der schriftliche Teil der Prüfung diejenigen in Satz 4 Nummer 1, 2 oder Nummer 3 genannten Bereiche umfassen, für die eine Erlaubnis nach § 34f Absatz 1 Satz 1 Nummer 1, 2 oder Nummer 3 in Verbindung mit Satz 3 oder § 34h Absatz 1 Satz 1 in Verbindung mit Satz 3 der Gewerbeordnung beantragt wird. Für eine Erlaubnis nach § 34f Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 in Verbindung mit Satz 3 oder § 34h Absatz 1 Satz 1 in Verbindung mit Satz 3 und § 34f Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 der Gewerbeordnung muss der schriftliche Teil der Prüfung zusätzlich die in Satz 4 Nummer 2 genannten Bereiche umfassen. Der Prüfling soll anhand von praxisbezogenen Aufgaben nachweisen, dass er die grundlegenden fachlichen und rechtlichen Kenntnisse erworben hat und diese praktisch anwenden kann.</P><P>(3) Die Auswahl der Prüfungsaufgaben für den schriftlichen Teil der Prüfung trifft ein nach Maßgabe des § 32 Absatz 2 der Gewerbeordnung eingerichteter bundesweit einheitlich tätiger Aufgabenauswahlausschuss. Der Aufgabenauswahlausschuss ist mit sieben Mitgliedern und sieben stellvertretenden Mitgliedern zu besetzen. Die Berufung der Mitglieder und der Stellvertreter erfolgt nach Anhörung von Vertretern der Finanzanlagenvermittler, der Anbieter von Investmentvermögen und Vermögensanlagen und der Verbraucherschutzorganisationen. Es werden berufen:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">drei Mitglieder und drei Stellvertreter aus den Reihen der Finanzanlagenvermittler oder der Vertreter ihrer Interessen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zwei Mitglieder und zwei Stellvertreter aus den Reihen der Anbieter von Investmentvermögen im Sinne des § 1 Absatz 1 des Kapitalanlagegesetzbuchs und Vermögensanlagen oder der Vertreter ihrer Interessen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Mitglied und ein Stellvertreter aus den Reihen der Industrie- und Handelskammern oder der Vertreter ihrer Interessen sowie</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Mitglied und ein Stellvertreter aus den Reihen der Verbraucherschutzorganisationen oder der Vertreter ihrer Interessen.</LA></DD></DL>Die Mitglieder des Ausschusses sowie ihre Stellvertreter müssen in der Lage sein, sachverständige Entscheidungen zur Aufgabenauswahl zu treffen. Die Prüfungsaufgaben werden nach der Prüfung nicht veröffentlicht; sie stehen den Prüflingen nur während der Prüfungen zur Verfügung.</P><P>(4) Im praktischen Teil der Prüfung wird jeweils ein Prüfling geprüft. Dieser Prüfungsteil umfasst die Kundenberatung nach § 1 Absatz 1 Nummer 2 und wird als Simulation eines Kundenberatungsgesprächs durchgeführt. Der Prüfling hat nachzuweisen, dass er über die Fähigkeiten verfügt, kundengerechte Lösungen zu entwickeln und anzubieten.</P><P>(5) Der praktische Teil der Prüfung entfällt, wenn der Prüfling <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine auf die in Absatz 2 Satz 4 Nummer 1 genannte Kategorie von Finanzanlagen beschränkte Sachkundeprüfung ablegt und <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Erlaubnis nach § 34d Absatz 1 oder 2 der Gewerbeordnung hat oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einen Sachkundenachweis im Sinne des § 34d Absatz 5 Satz 1 Nummer 4 der Gewerbeordnung oder einen diesem nach § 27 der Versicherungsvermittlungsverordnung gleichgestellten Abschluss besitzt,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Folgeprüfung zur Erweiterung einer nach § 34f Absatz 1 Satz 3 oder § 34h Absatz 1 Satz 3 der Gewerbeordnung auf einzelne Kategorien von Finanzanlagen beschränkten Erlaubnis ablegt oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>einen Sachkundenachweis im Sinne des § 34i Absatz 2 Nummer 4 der Gewerbeordnung besitzt.</LA></DD></DL></P><P>(6) Die Prüfung ist nicht öffentlich. Es können jedoch folgende Personen anwesend sein: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Vertreter der Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Mitglieder eines anderen Prüfungsausschusses,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Vertreter der Industrie- und Handelskammern,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Personen, die beauftragt sind, die Qualität der Prüfungen zu kontrollieren, oder</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Personen, die dafür vorgesehen sind, in einen Prüfungsausschuss berufen zu werden.</LA></DD></DL>Diese Personen dürfen nicht in die laufende Prüfung eingreifen oder in die Beratung über das Prüfungsergebnis einbezogen werden.</P><P>(7) Die Leistung des Prüflings ist vom Prüfungsausschuss mit „bestanden“ oder „nicht bestanden“ zu bewerten. Die Prüfung ist bestanden, wenn sowohl der schriftliche als auch der praktische Teil der Prüfung mit „bestanden“ bewertet worden ist. Der schriftliche Teil der Prüfung ist bestanden, wenn der Prüfling in den in Absatz 2 Satz 4 Nummer 1 bis 3 genannten und geprüften Bereichen jeweils mindestens 50 Prozent der erreichbaren Punkte erzielt. Der praktische Teil der Prüfung ist bestanden, wenn der Prüfling mindestens 50 Prozent der erreichbaren Punkte erzielt.</P><P>(8) Die Industrie- und Handelskammer stellt unverzüglich eine Bescheinigung nach Anlage 2 aus, wenn der Prüfling die Prüfung erfolgreich abgelegt hat. In der Bescheinigung ist anzugeben, welche Bereiche nach Absatz 2 Satz 4 Nummer 1 bis 3 der schriftliche Teil der Prüfung umfasst hat. Wurde die Prüfung nicht erfolgreich abgelegt, erhält der Prüfling darüber einen Bescheid, in dem auf die Möglichkeit der Wiederholungsprüfung hinzuweisen ist.</P><P>(9) Die Einzelheiten des Prüfungsverfahrens regelt die Industrie- und Handelskammer nach Maßgabe des § 32 Absatz 1 Satz 2 der Gewerbeordnung durch Satzung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE000503128"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Gleichstellung anderer Berufsqualifikationen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Folgende Berufsqualifikationen und deren Vorläufer oder Nachfolger sind der Sachkundeprüfung gleichgestellt: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine mit Erfolg abgelegte Abschlussprüfung <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Geprüfter Bankfachwirt oder als Geprüfte Bankfachwirtin,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Geprüfter Fachwirt für Versicherungen und Finanzen oder als Geprüfte Fachwirtin für Versicherungen und Finanzen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Geprüfter Investment-Fachwirt oder als Geprüfte Investment-Fachwirtin,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Geprüfter Fachwirt für Finanzberatung oder als Geprüfte Fachwirtin für Finanzberatung,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Bank- oder Sparkassenkaufmann oder als Bank- oder Sparkassenkauffrau,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Kaufmann für Versicherungen und Finanzen „Fachrichtung Finanzberatung“ oder als Kauffrau für Versicherungen und Finanzen „Fachrichtung Finanzberatung“,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA>als Kaufmann für Versicherungen und Finanzanlagen oder als Kauffrau für Versicherungen und Finanzanlagen oder</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Investmentfondskaufmann oder als Investmentfondskauffrau;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Abschlusszeugnis <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eines betriebswirtschaftlichen Studiengangs der Fachrichtung Bank, Versicherungen oder Finanzdienstleistung mit einem Hochschulabschluss oder einem gleichwertigen Abschluss,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Geprüfter Fachberater für Finanzdienstleistungen oder Geprüfte Fachberaterin für Finanzdienstleistungen mit einer abgeschlossenen allgemeinen kaufmännischen Ausbildung oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Geprüfter Finanzfachwirt oder Geprüfte Finanzfachwirtin mit einem abgeschlossenen weiterbildenden Zertifikatsstudium an einer Hochschule,</LA></DD></DL>wenn zusätzlich eine mindestens einjährige Berufserfahrung im Bereich der Anlageberatung oder Anlagevermittlung nachgewiesen wird;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Abschlusszeugnis als Geprüfter Fachberater für Finanzdienstleistungen oder Geprüfte Fachberaterin für Finanzdienstleistungen, wenn zusätzlich eine mindestens zweijährige Berufserfahrung im Bereich der Anlageberatung oder Anlagevermittlung nachgewiesen wird.</LA></DD></DL></P><P>(2) Der erfolgreiche Abschluss eines mathematischen, wirtschaftswissenschaftlichen oder rechtswissenschaftlichen Studiums an einer Hochschule oder Akademie, die einen Abschluss verleiht, der einem Hochschulabschluss gleichgestellt ist, wird als Sachkundenachweis anerkannt, wenn in der Regel zusätzlich eine mindestens dreijährige Berufserfahrung im Bereich der Anlageberatung oder Anlagevermittlung nachgewiesen wird.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 4 Abs. 2: Zur Geltung vgl. § 5 Satz 2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE000602128"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Anerkennung von ausländischen Berufsbefähigungsnachweisen im Rahmen der Niederlassungsfreiheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Unterscheiden sich die nach § 13c der Gewerbeordnung vorgelegten Nachweise hinsichtlich der zugrunde liegenden Sachgebiete wesentlich von den Anforderungen der §§ 1 und 3 und gleichen die von der den Antrag stellenden Person im Rahmen ihrer Berufspraxis oder durch sonstige einschlägige nachgewiesene Qualifikationen erworbenen Kenntnisse, Fähigkeiten und Kompetenzen diesen wesentlichen Unterschied nicht aus, so ist die Erlaubnis zur Aufnahme der angestrebten Tätigkeit von der erfolgreichen Teilnahme an einer ergänzenden, diese Sachgebiete umfassenden Sachkundeprüfung (spezifische Sachkundeprüfung) abhängig. § 4 Absatz 2 gilt entsprechend für einen in einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union oder einem Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftraum erworbenen Abschluss.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNG000200000"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Vermittlerregister</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE000702116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Angaben zur Speicherung im Vermittlerregister</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Register nach § 11a der Gewerbeordnung werden folgende Angaben zu den Eintragungspflichtigen gespeichert:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Name und der Vorname sowie die Firma der Personenhandelsgesellschaften, in denen der Eintragungspflichtige als geschäftsführender Gesellschafter tätig ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Geburtsdatum,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Angabe, dass der Eintragungspflichtige eine Erlaubnis als Finanzanlagenvermittler nach § 34f Absatz 1 Satz 1 der Gewerbeordnung oder als Honorar-Finanzanlagenberater nach § 34h Absatz 1 Satz 1 der Gewerbeordnung besitzt,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Umfang der Erlaubnis nach § 34f Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 bis 3 oder nach § 34h Absatz 1 Satz 1 in Verbindung mit Satz 3 der Gewerbeordnung,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bezeichnung und die Anschrift der zuständigen Erlaubnisbehörde und der zuständigen Registerbehörde,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die betriebliche Anschrift,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Registrierungsnummer nach § 7 Absatz 3 Satz 1,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Name und der Vorname der vom Eintragungspflichtigen beschäftigten Personen, die unmittelbar bei der Beratung und Vermittlung mitwirken sowie</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Geburtsdatum der nach Nummer 8 eingetragenen Personen.</LA></DD></DL>Ist der Eintragungspflichtige eine juristische Person, so werden auch der Name und der Vorname der natürlichen Personen gespeichert, die innerhalb des für die Geschäftsführung verantwortlichen Organs für die Vermittlertätigkeiten zuständig sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE000801118"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Eintragung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Eintragungspflichtige hat der zuständigen Erlaubnisbehörde unverzüglich nach Aufnahme seiner Tätigkeit die Angaben nach § 6 Satz 1 Nummer 1 bis 7 und Satz 2 mitzuteilen. Ebenso hat er Änderungen der Angaben nach § 6 unverzüglich mitzuteilen. Die zuständige Erlaubnisbehörde leitet die Angaben nach den Sätzen 1 und 2 unverzüglich an die Registerbehörde weiter.</P><P>(2) Der Eintragungspflichtige hat die Angaben nach § 6 Satz 1 Nummer 8 und 9 sowie Änderungen dieser Angaben unverzüglich der Registerbehörde mitzuteilen.</P><P>(3) Die Registerbehörde erteilt dem Eintragungspflichtigen eine Eintragungsbestätigung mit der Registrierungsnummer, unter der der Eintragungspflichtige im Register geführt wird. Die Registerbehörde teilt der zuständigen Erlaubnisbehörde die Registrierungsnummer mit.</P><P>(4) Die Registerbehörde unterrichtet den Eintragungspflichtigen und die zuständige Erlaubnisbehörde unverzüglich über eine Datenlöschung nach § 11a Absatz 3a Satz 3 der Gewerbeordnung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE000902116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Zugang</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Angaben nach § 6 Satz 1 Nummer 2 und 9 dürfen nicht automatisiert abgerufen werden. Die Registerbehörde darf zu diesen Angaben nur den in § 11a Absatz 7 der Gewerbeordnung genannten Behörden Auskunft geben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNG000300000"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Anforderungen an die Berufshaftpflichtversicherung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE001003116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Umfang der Versicherung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Versicherung gemäß § 34f Absatz 2 Nummer 3, auch in Verbindung mit § 34h Absatz 1 Satz 4, der Gewerbeordnung muss bei einem im Inland zum Geschäftsbetrieb zugelassenen Versicherungsunternehmen genommen werden.</P><P>(2) Die Mindestversicherungssumme beträgt 1 276 000 Euro für jeden Versicherungsfall und 1 919 000 Euro für alle Versicherungsfälle eines Jahres, unabhängig vom Umfang der Erlaubnis nach § 34f Absatz 1 Satz 1 oder nach § 34h Absatz 1 Satz 1 der Gewerbeordnung.</P><P>(3) Der Versicherungsvertrag muss Deckung für die sich aus der gewerblichen Tätigkeit im Anwendungsbereich dieser Verordnung ergebenden Haftpflichtgefahren für Vermögensschäden gewähren. Der Versicherungsvertrag muss sich auch auf solche Vermögensschäden erstrecken, für die der Versicherungspflichtige nach § 278 oder § 831 des Bürgerlichen Gesetzbuchs einzustehen hat, soweit die Erfüllungs- oder Verrichtungsgehilfen nicht selbst zum Abschluss einer solchen Berufshaftpflichtversicherung verpflichtet sind. Ist der Gewerbetreibende in einer oder mehreren Personenhandelsgesellschaften als geschäftsführender Gesellschafter tätig, muss für die jeweilige Personenhandelsgesellschaft jeweils ein Versicherungsvertrag abgeschlossen werden; der Versicherungsvertrag kann auch die Tätigkeiten des Gewerbetreibenden nach Satz 1 abdecken.</P><P>(4) Der Versicherungsvertrag hat Versicherungsschutz für jede einzelne Pflichtverletzung zu gewähren, die gesetzliche Haftpflichtansprüche privatrechtlichen Inhalts gegen den Versicherungspflichtigen zur Folge haben könnte; dabei kann vereinbart werden, dass sämtliche Pflichtverletzungen bei Erledigung eines einheitlichen Geschäfts als ein Versicherungsfall gelten.</P><P>(5) Von der Versicherung kann die Haftung für Ersatzansprüche wegen wissentlicher Pflichtverletzung ausgeschlossen werden. Weitere Ausschlüsse sind nur insoweit zulässig, als sie marktüblich sind und dem Zweck der Berufshaftpflichtversicherung nicht zuwiderlaufen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Hinweis: Mindestversicherungssumme gem. § 9 Abs. 2 ab dem 15.1.2013 vgl. Bek. v. 12.12.2012 BAnz AT 02.01.2013 B2 (siehe: §9Abs2/MindVersHBek2013); ab dem 15.1.2018 vgl. Bek. v. 18.12.2017 BAnz  AT 02.01.2018 B1 (siehe: §9Abs2/MindVersHBek2018) +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE001102116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Anzeigepflicht des Versicherungsunternehmens</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die vom Versicherungsunternehmen nach § 113 Absatz 2 des Versicherungsvertragsgesetzes erteilte Versicherungsbestätigung darf zum Zeitpunkt der Antragstellung bei der für die Erlaubniserteilung zuständigen Behörde nicht älter als drei Monate sein.</P><P>(2) Das Versicherungsunternehmen ist verpflichtet, der für die Erlaubniserteilung nach § 34f Absatz 1 oder nach § 34h Absatz 1 der Gewerbeordnung zuständigen Behörde unverzüglich Folgendes mitzuteilen:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Beendigung des Versicherungsvertrags, insbesondere infolge einer wirksamen Kündigung</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Ausscheiden eines Versicherungsnehmers aus einem Gruppenversicherungsvertrag sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">jede Änderung des Versicherungsvertrags, die den vorgeschriebenen Versicherungsschutz im Verhältnis zu Dritten beeinträchtigen kann.</LA></DD></DL>Die zuständige Behörde hat dem Versicherungsunternehmen das Datum des Eingangs der Anzeige nach Satz 1 mitzuteilen.</P><P>(3) Zuständige Stelle im Sinne des § 117 Absatz 2 des Versicherungsvertragsgesetzes ist die für die Erlaubniserteilung nach § 34f Absatz 1 oder nach § 34h Absatz 1 der Gewerbeordnung zuständige Behörde.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNG000400000"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Informations-, Beratungs- und Dokumentationspflichten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE001201116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Allgemeine Verhaltenspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Gewerbetreibende ist verpflichtet, seine Tätigkeit mit der erforderlichen Sachkenntnis, Sorgfalt und Gewissenhaftigkeit im bestmöglichen Interesse des Anlegers auszuüben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE003201128"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 11a</enbez><titel format="XML">Vermeidung, Regelung und Offenlegung von Interessenkonflikten, Vergütung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende muss angemessene Maßnahmen treffen, um Interessenkonflikte zu erkennen und zu vermeiden, die zwischen ihm und den bei der Vermittlung und Beratung mitwirkenden Beschäftigten einerseits und den Anlegern andererseits sowie zwischen den Anlegern auftreten können. Sofern ein Interessenkonflikt nicht vermieden werden kann, hat der Gewerbetreibende diesen durch angemessene Maßnahmen so zu regeln, dass das Risiko der Beeinträchtigung von Anlegerinteressen vermieden wird.</P><P>(2) Reichen die Maßnahmen nach Absatz 1 nicht aus, um nach vernünftigem Ermessen zu gewährleisten, dass keine Beeinträchtigung der Interessen des Anlegers riskiert wird, legt der Gewerbetreibende dem Anleger die allgemeine Art oder die Quellen von Interessenkonflikten rechtzeitig vor Abschluss eines Geschäfts eindeutig offen. Die Mitteilung hat mittels eines dauerhaften Datenträgers zu erfolgen und muss so ausführlich sein, dass der Anleger seine Entscheidung über die Anlageberatung oder Anlagevermittlung, in deren Zusammenhang der Interessenkonflikt auftritt, in voller Kenntnis der Sachlage treffen kann.</P><P>(3) Der Gewerbetreibende darf seine Beschäftigten nicht in einer Weise vergüten oder bewerten, die mit ihrer Pflicht, im bestmöglichen Interesse des Anlegers zu handeln, unvereinbar ist. Der Gewerbetreibende darf keine Vorkehrungen durch die Vergütung, Verkaufsziele oder in anderer Weise treffen, durch die Anreize für ihn selbst oder seine Beschäftigten geschaffen werden könnten, einem Anleger eine bestimmte Finanzanlage zu empfehlen, obwohl er eine andere, den Bedürfnissen des Anlegers besser entsprechende Finanzanlage anbieten kann. Hinsichtlich der Vergütung und Bewertung der Beschäftigten nach Satz 1 gilt Artikel 27 Absatz 1, 2, 3 Satz 2 und Absatz 4 der Delegierten Verordnung (EU) 2017/565 der Kommission vom 25. April 2016 zur Ergänzung der Richtlinie 2014/65/EU des Europäischen Parlaments und des Rates in Bezug auf die organisatorischen Anforderungen an Wertpapierfirmen und die Bedingungen für die Ausübung ihrer Tätigkeit sowie in Bezug auf die Definition bestimmter Begriffe für die Zwecke der genannten Richtlinie (ABl. L 87 vom 31.3.2017, S. 1) in der jeweils geltenden Fassung entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE001303116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Statusbezogene Informationspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende hat dem Anleger vor der ersten Anlageberatung oder -vermittlung folgende Angaben klar und verständlich in Textform mitzuteilen:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">seinen Namen und seinen Vornamen sowie die Firma der Personenhandelsgesellschaften, in denen der Eintragungspflichtige als geschäftsführender Gesellschafter tätig ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">seine betriebliche Anschrift sowie weitere Angaben, die es dem Anleger ermöglichen, schnell und unmittelbar mit ihm in Kontakt zu treten; insbesondere eine Telefonnummer und eine E-Mail-Adresse oder Faxnummer,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ob er in das Register nach § 34f Absatz 5 in Verbindung mit § 11a Absatz 1 der Gewerbeordnung eingetragen ist <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Finanzanlagenvermittler mit einer Erlaubnis nach § 34f Absatz 1 Satz 1 Nummer 1, 2 oder Nummer 3 der Gewerbeordnung oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Honorar-Finanzanlagenberater mit einer Erlaubnis nach § 34h Absatz 1 Satz 1 in Verbindung mit Satz 3 und § 34f Absatz 1 Satz 1 Nummer 1, 2 oder Nummer 3 der Gewerbeordnung,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wie sich die Eintragung nach Nummer 3 überprüfen lässt,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Emittenten und Anbieter, zu deren Finanzanlagen er Vermittlungs- oder Beratungsleistungen anbietet, sowie</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anschrift der für die Erlaubniserteilung nach § 34f Absatz 1 oder § 34h Absatz 1 der Gewerbeordnung zuständigen Behörde sowie die Registrierungsnummer, unter der er im Register eingetragen ist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Besitzt der Gewerbetreibende auch eine Erlaubnis nach § 34d Absatz 1 oder 2 der Gewerbeordnung, so werden die Informationspflichten nach Absatz 1 durch die Informationspflichten nach § 15 der Versicherungsvermittlungsverordnung erfüllt, sofern die nach Absatz 1 erforderlichen Angaben enthalten sind.</P><P>(3) Die Angaben nach Absatz 1 dürfen mündlich mitgeteilt werden, wenn der Anleger dies wünscht. In diesem Fall sind dem Anleger die Angaben unverzüglich nach Vertragsschluss in Textform zur Verfügung zu stellen.</P><P>(4) Sonstige Vorschriften über Informationspflichten des Gewerbetreibenden bleiben unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE003000116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 12a</enbez><titel format="XML">Information des Anlegers über Vergütungen und Zuwendungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Gewerbetreibende ist verpflichtet, den Anleger vor Beginn der Anlageberatung oder -vermittlung und vor Abschluss des Beratungsvertrages in Textform rechtzeitig und in verständlicher Form darüber zu informieren, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ob er vom Anleger eine Vergütung verlangt und in welcher Art und Weise diese berechnet wird oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ob im Zusammenhang mit der Anlageberatung oder -vermittlung Zuwendungen von Dritten angenommen oder behalten werden dürfen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE001403116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Information des Anlegers über Risiken, Kosten und Nebenkosten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende ist verpflichtet, dem Anleger rechtzeitig vor Abschluss eines Geschäfts und in verständlicher Form angemessene Informationen über die Finanzanlagen und die damit verbundenen Risiken, die vorgeschlagenen Anlagestrategien und alle Kosten und Nebenkosten zur Verfügung zu stellen, die erforderlich sind, damit der Anleger nach vernünftigem Ermessen die Art und die Risiken der ihm angebotenen oder von ihm nachgefragten Finanzanlagen verstehen und auf dieser Grundlage seine Anlageentscheidung treffen kann.</P><P>(2) Die Informationen nach Absatz 1 können auch in standardisierter Form zur Verfügung gestellt werden und müssen folgende Angaben enthalten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">hinsichtlich der Finanzanlagen und der vorgeschlagenen Anlagestrategie unter Berücksichtigung der jeweiligen Kundengattung, für die die Finanzanlage bestimmt ist (Zielmarkt) im Sinne des § 80 Absatz 9 des Wertpapierhandelsgesetzes: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">geeignete Leitlinien zur Anlage in solche Arten von Finanzanlagen oder zu den einzelnen Anlagestrategien,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">geeignete Warnhinweise zu den Risiken, die mit dieser Art von Finanzanlagen oder zu den einzelnen Anlagestrategien verbunden sind, und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ob die Art der Finanzanlage für Privatkunden oder für professionelle Kunden bestimmt ist;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">hinsichtlich der Risiken: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die mit dieser Art von Finanzanlagen einhergehenden Risiken, einschließlich einer Erläuterung der Hebelwirkung und ihrer Effekte sowie des Risikos des Verlustes der gesamten Finanzanlage,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Ausmaß der Schwankungen der Preise (Volatilität) dieser Art von Finanzanlagen und etwaige Beschränkungen des für solche Finanzanlagen verfügbaren Marktes,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Umstand, dass jeder Anleger aufgrund von Geschäften mit dieser Art von Finanzanlagen möglicherweise finanzielle und sonstige Verpflichtungen einschließlich Eventualverbindlichkeiten übernehmen muss, die zu den Kosten für den Erwerb der Finanzanlage hinzukommen, und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einschusspflichten oder ähnliche Verpflichtungen;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">hinsichtlich aller Kosten und Nebenkosten: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Informationen in Bezug auf Kosten und Nebenkosten der Anlagevermittlung oder Anlageberatung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kosten der Finanzanlagen, die dem Anleger vermittelt oder empfohlen werden, sowie</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zahlungsmöglichkeiten des Anlegers einschließlich etwaiger Zahlungen durch Dritte.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(3) Hinsichtlich Art, Inhalt, Gestaltung und Zeitpunkt der Informationen nach den Absätzen 1 und 2 sind die Artikel 46, 47 Absatz 1, 48 und 50 bis 53 der Delegierten Verordnung (EU) 2017/565 der Kommission entsprechend anzuwenden. Der Gewerbetreibende kann zur Erfüllung der Informationspflichten nach den Absätzen 1 und 2 die Informationen, die ihm das die Finanzanlage konzipierende Wertpapierdienstleistungsunternehmen, der Emittent oder das depotverwaltende Institut zur Verfügung stellt, verwenden. Soweit das die Finanzanlage konzipierende Wertpapierdienstleistungsunternehmen, der Emittent oder das depotverwaltende Institut dem Anleger die Informationen nach den Absätzen 1 und 2 zur Verfügung stellt, gilt die Informationspflicht als erfüllt; dies gilt nicht für die Informationen über die Kosten und Nebenkosten der Anlagevermittlung oder Anlageberatung durch den Gewerbetreibenden, die von diesem zur Verfügung gestellt werden müssen.</P><P>(4) Die Informationen zu Kosten und Nebenkosten nach Absatz 2 Satz 1 Nummer 3, die nicht durch ein zugrunde liegendes Marktrisiko verursacht werden, muss der Gewerbetreibende in zusammengefasster Weise darstellen, damit der Anleger sowohl die Gesamtkosten als auch die kumulative Wirkung der Kosten auf die Rendite der Anlage verstehen kann. Auf Verlangen des Anlegers muss der Gewerbetreibende eine Aufstellung, die nach den einzelnen Posten aufgegliedert ist, zur Verfügung stellen.</P><P>(5) Informationen nach Absatz 2 Satz 1 Nummer 3 sollen dem Anleger darüber hinaus regelmäßig, mindestens jedoch jährlich während der Laufzeit der Anlage zur Verfügung gestellt werden, sofern die Voraussetzungen des Artikels 50 Absatz 9 der Delegierten Verordnung (EU) 2017/565 der Kommission vorliegen. Sofern der Anleger die regelmäßigen Informationen von dem die Finanzanlage konzipierenden Wertpapierdienstleistungsunternehmen, dem Emittenten oder dem depotführenden Institut erhält, gilt die Informationspflicht nach Satz 1 als erfüllt; dies gilt nicht für die Informationen über die Kosten und Nebenkosten der Anlagevermittlung oder Anlageberatung durch den Gewerbetreibenden, die von diesem zur Verfügung gestellt werden müssen.</P><P>(6) Beim Vertrieb von Anteilen oder Aktien an Investmentvermögen im Sinne des § 1 Absatz 1 des Kapitalanlagegesetzbuchs gelten die §§ 293 bis 297 und 303 bis 307 des Kapitalanlagegesetzbuchs entsprechend.</P><P>(7) Bei zertifizierten Altersvorsorge- und Basisrentenverträgen im Sinne des Altersvorsorgeverträge-Zertifizierungsgesetzes gilt die Informationspflicht nach den Absätzen 1 und 2 durch Bereitstellung des individuellen Produktinformationsblattes nach § 7 des Altersvorsorgeverträge-Zertifizierungsgesetzes als erfüllt. Dem Anleger sind auf Nachfrage die nach den Absätzen 1 und 2 erforderlichen Informationen über Kosten und Nebenkosten zur Verfügung zu stellen. Der Anleger ist bei Bereitstellung des individuellen Produktinformationsblattes nach § 7 des Altersvorsorgeverträge-Zertifizierungsgesetzes ausdrücklich auf dieses Recht hinzuweisen. Die Pflicht zur regelmäßigen Information nach Absatz 5 gilt durch die Bereitstellung der Informationen nach § 7a des Altersvorsorgeverträge-Zertifizierungsgesetzes als erfüllt. Dem Anleger sind auf Nachfrage die nach Absatz 5 erforderlichen Informationen über Kosten und Nebenkosten zur Verfügung zu stellen. Der Anleger ist bei Bereitstellung der jährlichen Informationen nach § 7a des Altersvorsorgeverträge-Zertifizierungsgesetzes ausdrücklich auf dieses Recht hinzuweisen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE001502116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Redliche, eindeutige und nicht irreführende Informationen und Werbung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Alle Informationen einschließlich Werbemitteilungen, die der Gewerbetreibende dem Anleger zugänglich macht, müssen redlich, eindeutig und nicht irreführend sein. Wichtige Aussagen oder Warnungen dürfen nicht verschleiert oder abgeschwächt dargestellt werden. Werbemitteilungen müssen eindeutig als solche erkennbar sein.</P><P>(2) Unbeschadet des Absatzes 1 gilt für die vom Gewerbetreibenden verwendete oder veranlasste Werbung in Textform für den Erwerb von Anteilen oder Aktien an Investmentvermögen im Sinne des § 1 Absatz 1 des Kapitalanlagegesetzbuchs § 302 Absatz 1 bis 6 des Kapitalanlagegesetzbuchs entsprechend.</P><P>(3) Enthält eine Werbemitteilung eine Willenserklärung, die unmittelbar auf die Herbeiführung eines Vertragsschlusses über eine Finanzanlage gerichtet ist, oder eine Aufforderung an den Anleger, ein solches Angebot abzugeben und ist die Art und Weise der Antwort oder ein Antwortformular vorgegeben, so sind bereits in der Werbemitteilung die Informationen nach § 13 Absatz 2 anzugeben, soweit diese für den Vertragsschluss relevant sind.</P><P>(4) Der Gewerbetreibende darf den Namen der Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht nicht in einer Weise nennen, die so verstanden werden kann, dass Finanzanlagen im Sinne des § 34f Absatz 1 Satz 1 Nummer 2 und 3 der Gewerbeordnung von der Bundesanstalt gebilligt oder genehmigt werden oder worden sind.</P><P>(5) Hinsichtlich der Anforderungen an Werbemitteilungen und an faire, klare und nicht irreführende Informationen des Anlegers sind die Artikel 36 und 44 der Delegierten Verordnung (EU) 2017/565 der Kommission entsprechend anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE001601360"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Bereitstellung des Informationsblatts</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Fall einer Anlageberatung über Vermögensanlagen im Sinne des § 1 Absatz 2 des Vermögensanlagengesetzes hat der Gewerbetreibende dem Anleger rechtzeitig vor dem Abschluss eines Geschäfts über jede Vermögensanlage, auf die sich eine Kaufempfehlung bezieht, das Vermögensanlagen-Informationsblatt, wenn ein solches nach § 13 des Vermögensanlagengesetzes zu erstellen ist, zur Verfügung zu stellen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE001705128"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Einholung von Informationen über den Anleger; Pflicht zur Empfehlung geeigneter Finanzanlagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende hat im Rahmen der Anlageberatung vom Anleger alle Informationen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über Kenntnisse und Erfahrungen des Anlegers in Bezug auf bestimmte Arten von Finanzanlagen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über die finanziellen Verhältnisse des Anlegers, einschließlich seiner Fähigkeit, Verluste zu tragen, und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über seine Anlageziele, einschließlich seiner Risikotoleranz,</LA></DD></DL>einzuholen, die erforderlich sind, um dem Anleger eine Finanzanlage empfehlen zu können, die für ihn geeignet ist und insbesondere seiner Risikotoleranz und seiner Fähigkeit Verluste zu tragen, entspricht. Der Gewerbetreibende darf dem Anleger nur Finanzanlagen empfehlen, die nach den eingeholten Informationen für diesen geeignet sind (Geeignetheitsprüfung). Hinsichtlich der Anforderungen an die Geeignetheit und der im Zusammenhang mit der Geeignetheit geltenden Pflichten sind die Artikel 54 und 55 der Delegierten Verordnung (EU) 2017/565 der Kommission entsprechend anzuwenden. Sofern der Gewerbetreibende die erforderlichen Informationen nicht erlangt, darf er dem Anleger im Rahmen der Anlageberatung keine Finanzanlage empfehlen.</P><P>(2) Vor einer Anlagevermittlung hat der Gewerbetreibende vom Anleger Informationen über seine Kenntnisse und Erfahrungen in Bezug auf Geschäfte mit bestimmten Arten von Finanzanlagen einzuholen, soweit diese Informationen erforderlich sind, um die Angemessenheit der Finanzanlage für den Anleger beurteilen zu können. Die Angemessenheit beurteilt sich danach, ob der Anleger über die erforderlichen Kenntnisse und Erfahrungen verfügt, um die Risiken im Zusammenhang mit der Art der Finanzanlage angemessen beurteilen zu können. Gelangt der Gewerbetreibende aufgrund der nach Satz 1 erhaltenen Information zu der Auffassung, dass die vom Anleger gewünschte Finanzanlage für den Anleger nicht angemessen ist, hat er den Anleger vor einer Anlagevermittlung darauf hinzuweisen. Erlangt der Gewerbetreibende nicht die erforderlichen Informationen, hat er den Anleger vor einer Anlagevermittlung darüber zu informieren, dass eine Beurteilung der Angemessenheit im Sinne des Satzes 1 nicht möglich ist. Der Hinweis nach Satz 3 und die Informationen nach Satz 4 können in standardisierter Form erfolgen.</P><P>(3) Zu den einzuholenden Informationen nach Absatz 1 Satz 1 gehören, soweit erforderlich, hinsichtlich<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der finanziellen Verhältnisse des Anlegers Angaben über <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundlage und Höhe regelmäßiger Einkommen und regelmäßiger finanzieller Verpflichtungen sowie</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vorhandene Vermögenswerte, insbesondere Barvermögen, Kapitalanlagen und Immobilienvermögen, und</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der mit den Geschäften verfolgten Ziele Angaben über die Anlagedauer, die Risikobereitschaft des Anlegers und den Zweck der Anlage.</LA></DD></DL>Zu den einzuholenden Informationen nach Absatz 1 Satz 1 und Absatz 2 Satz 1 gehören, soweit erforderlich, hinsichtlich der Kenntnisse und Erfahrungen des Anlegers Angaben über<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Arten von Finanzanlagen, mit denen der Anleger vertraut ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Art, Umfang, Häufigkeit und Zeitraum zurückliegender Geschäfte des Anlegers mit Finanzanlagen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildung sowie gegenwärtige und relevante frühere berufliche Tätigkeiten des Anlegers.</LA></DD></DL></P><P>(3a) Der Gewerbetreibende hat vor der Vermittlung des Vertragsschlusses über eine Vermögensanlage im Sinne des § 2a des Vermögensanlagengesetzes vom Anleger insoweit eine Selbstauskunft über dessen Vermögen oder dessen Einkommen einzuholen, wie dies erforderlich ist, um prüfen zu können, ob der Gesamtbetrag der Vermögensanlagen desselben Emittenten, die vom Anleger erworben werden, folgende Beträge nicht übersteigt: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">10 000 Euro, sofern der jeweilige Anleger nach seiner Selbstauskunft über ein frei verfügbares Vermögen in Form von Bankguthaben und Finanzinstrumenten von mindestens 100 000 Euro verfügt, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den zweifachen Betrag des durchschnittlichen monatlichen Nettoeinkommens des jeweiligen Anlegers, höchstens jedoch 25 000 Euro.</LA></DD></DL>Satz 1 ist nicht anzuwenden, wenn der Gesamtbetrag der Vermögensanlagen desselben Emittenten, die vom Anleger erworben werden, der keine Kapitalgesellschaft ist, 1 000 Euro nicht überschreitet. Der Gewerbetreibende darf den Vertragsschluss über eine Vermögensanlage im Sinne des § 2a des Vermögensanlagengesetzes nur vermitteln, wenn er geprüft hat, dass der Gesamtbetrag der Vermögensanlagen desselben Emittenten, die vom Anleger erworben werden, der keine Kapitalgesellschaft ist, 1 000 Euro oder die in Satz 1 Nummer 1 und 2 genannten Beträge nicht übersteigt.</P><P>(3b) Der Gewerbetreibende hat den nach § 80 Absatz 9 des Wertpapierhandelsgesetzes bestimmten Zielmarkt zu berücksichtigen und mit dem jeweiligen Anleger abzugleichen. Dazu hat er alle zumutbaren Schritte zu unternehmen, um sich die erforderlichen Informationen einschließlich der Bestimmung des Zielmarktes von dem die Finanzanlage konzipierenden Wertpapierdienstleistungsunternehmen oder dem Emittenten zu beschaffen und die Merkmale sowie den Zielmarkt der Finanzanlage zu verstehen. Er hat die Vereinbarkeit der Finanzanlage mit den Bedürfnissen des Anlegers unter Berücksichtigung des Zielmarktes zu beurteilen und sicherzustellen, dass er Finanzanlagen nur empfiehlt, wenn dies im Interesse des Anlegers ist.</P><P>(4) Soweit die in den Absätzen 1 bis 3a genannten Informationen auf Angaben des Anlegers beruhen, hat der Gewerbetreibende die Fehlerhaftigkeit oder Unvollständigkeit der Angaben nicht zu vertreten, es sei denn, die Unrichtigkeit oder Unvollständigkeit der Angaben des Anlegers ist ihm bekannt oder infolge grober Fahrlässigkeit unbekannt. Gewerbetreibende dürfen Anleger nicht dazu verleiten, Angaben nach den Absätzen 1 bis 3a zurückzuhalten.</P><P>(5) Die Pflichten nach Absatz 2 gelten nicht, soweit der Gewerbetreibende<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf Veranlassung des Kunden Anlagevermittlung in Bezug auf Anteile oder Aktien an Investmentvermögen erbringt, die den Anforderungen der Richtlinie 2009/65/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 13. Juli 2009 zur Koordinierung der Rechts- und Verwaltungsvorschriften betreffend bestimmte Organismen für gemeinsame Anlagen in Wertpapieren (OGAW) (ABl. L 302 vom 17.11.2009, S. 32, L 269 vom 13.10.2010, S. 27), die zuletzt durch die Richtlinie 2010/78/EU (ABl. L 331 vom 15.12.2010, S. 120) geändert worden ist, entsprechen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Kunden darüber informiert, dass keine Angemessenheitsprüfung im Sinne des Absatzes 2 vorgenommen wird. Die Information kann in standardisierter Form erfolgen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE001802116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Offenlegung von Zuwendungen durch Gewerbetreibende nach § 34f der Gewerbeordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende nach § 34f der Gewerbeordnung darf im Zusammenhang mit der Vermittlung von und Beratung über Finanzanlagen nach § 34f Absatz 1 Satz 1 der Gewerbeordnung keine Zuwendungen von Dritten annehmen oder an Dritte gewähren, die nicht Kunden dieser Dienstleistung sind, es sei denn,<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">er hat Existenz, Art und Umfang der Zuwendung oder, soweit sich der Umfang noch nicht bestimmen lässt, die Art und Weise seiner Berechnung dem Anleger vor Abschluss des Vertrags in umfassender, zutreffender und verständlicher Weise offengelegt und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zuwendung steht der ordnungsgemäßen Vermittlung und Beratung im Interesse des Anlegers nicht entgegen und wirkt sich nicht nachteilig auf die Qualität der Vermittlung und Beratung aus.</LA></DD></DL>Die Zuwendung darf nicht die Verpflichtung des Gewerbetreibenden beeinträchtigen, im bestmöglichen Interesse des Anlegers ehrlich, redlich und professionell zu handeln.</P><P>(2) Zuwendungen im Sinne des Absatzes 1 sind Provisionen, Gebühren oder sonstige Geldleistungen sowie alle geldwerten Vorteile, die der Gewerbetreibende vom Emittenten, Anbieter einer Finanzanlage oder von einem sonstigen Dritten für deren Vermittlung oder Beratung erhält oder an Dritte gewährt.</P><P>(3) Gebühren und Entgelte, die die Vermittlung von und die Beratung über Finanzanlagen nach § 34f Absatz 1 Satz 1 der Gewerbeordnung erst ermöglichen oder dafür notwendig sind und die ihrer Art nach nicht geeignet sind, die Erfüllung der Pflicht nach § 11 zu gefährden, sind vom Verbot nach Absatz 1 ausgenommen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 17 Abs. 2: Zur Anwendung vgl. § 17a Abs. 3 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE003100116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 17a</enbez><titel format="XML">Offenlegung und Auskehr von Zuwendungen durch Gewerbetreibende nach § 34h der Gewerbeordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende nach § 34h der Gewerbeordnung hat im Fall des § 34h Absatz 3 Satz 2 und 3 der Gewerbeordnung Existenz, Art und Umfang einer Zuwendung, die er im Zusammenhang mit der Beratung über Finanzanlagen von Dritten annimmt oder an Dritte gewährt, vor Abschluss des Geschäfts in umfassender, zutreffender und verständlicher Weise dem Anleger offenzulegen. Soweit sich der Umfang noch nicht bestimmen lässt, sind die Art und Weise seiner Berechnung offenzulegen. Im Rahmen der Offenlegung hat der Gewerbetreibende darauf hinzuweisen, dass Existenz, Art und Umfang einer Zuwendung keinen Aufschluss über die Eignung der Finanzanlage für den Anleger geben.</P><P>(2) Zuwendungen, die der Gewerbetreibende auf der Grundlage einer nach § 34h der Gewerbeordnung durchgeführten Anlageberatung erhält, sind unverzüglich und ungemindert an den Kunden auszukehren.</P><P>(3) § 17 Absatz 2 ist entsprechend anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE001901116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Anfertigung einer Geeignetheitserklärung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende muss dem Anleger, der Privatkunde im Sinne des § 67 Absatz 3 des Wertpapierhandelsgesetzes ist, auf einem dauerhaften Datenträger vor Vertragsschluss eine Erklärung über die Geeignetheit der im Rahmen der Anlageberatung gegebenen Empfehlung (Geeignetheitserklärung) zur Verfügung stellen. Die Geeignetheitserklärung muss die erbrachte Anlageberatung nennen und erläutern, wie sie auf die Präferenzen, Anlageziele und die sonstigen Merkmale des Anlegers abgestimmt wurde. Artikel 54 Absatz 12 der Delegierten Verordnung (EU) 2017/565 der Kommission ist entsprechend anzuwenden.</P><P>(2) Wird für die Anlageberatung ein Fernkommunikationsmittel gewählt, das die Übermittlung der Geeignetheitserklärung vor Vertragsschluss nicht erlaubt, darf der Gewerbetreibende die Geeignetheitserklärung ausnahmsweise unverzüglich nach dem Vertragsschluss zur Verfügung stellen, wenn der Anleger dem zugestimmt hat und der Gewerbetreibende dem Anleger angeboten hat, die Weiterleitung des Auftrags an die depotführende Bank, das Wertpapierdienstleistungsunternehmen oder den Emittenten zu verschieben, damit der Anleger die Möglichkeit hat, die Geeignetheitserklärung zuvor zu erhalten.</P><P>(3) Sofern der Gewerbetreibende dem Anleger anbietet, dass er die Geeignetheit der empfohlenen Finanzanlagen regelmäßig beurteilt, ist er verpflichtet, dem Anleger regelmäßige Berichte über die Geeignetheit der Anlage zur Verfügung zu stellen, die insbesondere eine Erklärung darüber enthalten, wie die Anlage den Präferenzen, den Anlagezielen und den sonstigen Merkmalen des Anlegers entspricht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE003300116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 18a</enbez><titel format="XML">Aufzeichnung telefonischer Vermittlungs- und Beratungsgespräche und sonstiger elektronischer Kommunikation</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende ist verpflichtet, zum Zwecke der Beweissicherung die Inhalte von Telefongesprächen und sonstiger elektronischer Kommunikation aufzuzeichnen, sobald sie sich auf die Vermittlung von oder die Beratung zu Finanzanlagen im Sinne des § 34f Absatz 1 Satz 1 der Gewerbeordnung beziehen. Die Aufzeichnung hat insbesondere diejenigen Teile der Telefongespräche und der sonstigen elektronischen Kommunikation zu umfassen, in welchen die angebotene Dienstleistung der Anlageberatung oder der Anlagevermittlung und die Risiken, die Ertragschancen oder die Ausgestaltung von bestimmten Finanzanlagen oder Gattungen von Finanzanlagen erörtert werden. Hierzu darf der Gewerbetreibende die personenbezogenen Daten verarbeiten, die der Anleger im Rahmen des Telefongesprächs oder sonstiger elektronischer Kommunikation mit Bezug auf die Dienstleistung der Anlageberatung oder Anlagevermittlung offenlegt, soweit sie im Zusammenhang mit der Dienstleistung der Anlageberatung oder der Anlagevermittlung stehen. Satz 1 gilt auch, wenn das Telefongespräch oder die sonstige elektronische Kommunikation nicht zum Abschluss eines Vertrages führt.</P><P>(2) Der Gewerbetreibende hat sicherzustellen, dass alle angemessenen technischen und organisatorischen Maßnahmen ergriffen werden, um Telefongespräche und sonstige elektronische Kommunikation im Sinne des Absatzes 1 aufzuzeichnen. Dies gilt auch für Geräte, die der Gewerbetreibende seinen Beschäftigten zur Verfügung stellt. Nach Absatz 1 aufzeichnungspflichtige Telefongespräche und sonstige elektronische Kommunikation dürfen über private Geräte oder sonstige private elektronische Kommunikationsmittel der Beschäftigten nur geführt werden, wenn der Gewerbetreibende deren Benutzung gestattet hat und er die Aufzeichnungen mit Zustimmung der Beschäftigten anfertigen oder nach Abschluss des Gesprächs auf einen eigenen Datenspeicher kopieren kann.</P><P>(3) Der Gewerbetreibende hat den Anleger sowie seine Beschäftigten vorab in geeigneter Weise über die Aufzeichnung von Telefongesprächen und sonstiger elektronischer Kommunikation nach Absatz 1 zu informieren, wobei eine einmalige Information vor der erstmaligen Durchführung von Telefongesprächen oder sonstiger elektronischer Kommunikation ausreichend ist. Hat der Gewerbetreibende den Anleger nicht vorab über die Aufzeichnung informiert oder hat der Anleger der Aufzeichnung widersprochen, darf der Gewerbetreibende keine telefonische oder mittels sonstiger elektronischer Kommunikation veranlasste Anlagevermittlung oder Anlageberatung erbringen.</P><P>(4) Sofern der Anleger seinen Auftrag im Rahmen eines persönlichen Gesprächs erteilt, hat der Gewerbetreibende dies mittels eines dauerhaften Datenträgers zu dokumentieren. Zu diesem Zweck dürfen auch Protokolle und Vermerke in Textform über den Inhalt des persönlichen Gesprächs angefertigt werden.</P><P>(5) Die Aufzeichnungen sind gegen nachträgliche Verfälschung und unbefugte Verwendung zu sichern und dürfen nicht für andere Zwecke als den in Absatz 1 Satz 1 genannten Zweck genutzt werden, insbesondere nicht zur Überwachung der Beschäftigten durch den Gewerbetreibenden. Eine Auswertung der Aufzeichnungen darf darüber hinaus nur erfolgen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Erfüllung eines Auftrages des Anlegers durch einen oder mehrere vom Gewerbetreibenden zu benennende Beschäftigte,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zum Zweck der Überwachung des Gewerbetreibenden durch die zuständige Stelle oder deren Beauftragte,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch einen Prüfer nach § 24 Absatz 1 Satz 1 im Rahmen seiner Zuständigkeit oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch eine Strafverfolgungsbehörde.</LA></DD></DL></P><P>(6) Der Anleger kann von dem Gewerbetreibenden bis zum Ablauf der Aufbewahrungsfrist nach § 23 jederzeit verlangen, dass ihm eine Kopie der Aufzeichnungen nach den Absätzen 1 und 4 zur Verfügung gestellt wird. Die Aufzeichnungen sind nach Ablauf der Aufbewahrungsfrist nach § 23 zu löschen oder zu vernichten. Die Löschung oder Vernichtung ist zu dokumentieren.</P><P>(7) Hinsichtlich der Anforderungen an die Aufzeichnungspflicht ist Artikel 76 Absatz 1, 3 bis 11 der Delegierten Verordnung (EU) 2017/565 der Kommission entsprechend anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE002001116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Beschäftigte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Gewerbetreibende hat sicherzustellen, dass auch seine Beschäftigten die Pflichten nach den §§ 11 bis 18a erfüllen. Führt ein Beschäftigter des Gewerbetreibenden die Beratung durch, so hat der Beschäftigte die Geeignetheitserklärung nach § 18 Absatz 1 dem Anleger zur Verfügung zu stellen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNG000500000"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Sonstige Pflichten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE002101116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Unzulässigkeit der Annahme von Geldern und Anteilen von Anlegern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Gewerbetreibende ist nicht befugt, sich im Zusammenhang mit der Finanzanlagenberatung oder -vermittlung nach § 34f Absatz 1 Satz 1 der Gewerbeordnung oder der Honorar-Finanzanlagenberatung nach § 34h Absatz 1 Satz 1 der Gewerbeordnung Eigentum oder Besitz an Geldern oder Anteilen von Anlegern zu verschaffen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE002202128"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE002303116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Aufzeichnungspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende hat von der Annahme des Auftrags an nach Maßgabe der Absätze 2 und 3 Aufzeichnungen zu machen sowie Unterlagen und Belege übersichtlich zu sammeln. Die Aufzeichnungen sind unverzüglich und in deutscher Sprache vorzunehmen.</P><P>(2) Aus den Aufzeichnungen und Unterlagen müssen ersichtlich sein<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Name und Vorname oder die Firma sowie die Anschrift des Anlegers,</LA></DD><DT>1a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sofern der Gewerbetreibende regelmäßige Eignungsbeurteilungen vornimmt, die Vereinbarungen mit dem Anleger, die die Rechte und Pflichten der Vertragsparteien sowie die sonstigen Bedingungen festlegen, zu denen der Gewerbetreibende Anlagevermittlung oder Anlageberatung für den Anleger erbringt. Hinsichtlich der Anforderungen an die Aufzeichnungspflicht ist Artikel 58 der Delegierten Verordnung (EU) 2017/565 der Kommission entsprechend anzuwenden,</LA></DD><DT>1b.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Nachweis, dass die in § 11a Absatz 1 genannten Maßnahmen zur Erkennung und Vermeidung von Interessenkonflikten getroffen wurden,</LA></DD><DT>1c.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Nachweis, dass die in § 11a Absatz 2 genannte Mitteilung über Interessenkonflikte rechtzeitig und vollständig erfolgt ist,</LA></DD><DT>1d.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Nachweis, dass durch die Vergütung oder Bewertung keine Anreize im Sinne des § 11a Absatz 3 geschaffen wurden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Nachweis, dass die in den §§ 12 oder 12a und den §§ 13, 15 und 17 oder § 17a Satz 1 genannten Angaben rechtzeitig und vollständig mitgeteilt wurden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Nachweis, dass die in § 16 Absatz 1 genannten Informationen rechtzeitig und vollständig eingeholt wurden und über geeignete Finanzanlagen beraten wurde,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Nachweis, dass die in § 16 Absatz 2 Satz 1 genannten Informationen rechtzeitig und vollständig eingeholt und die in Satz 3 und 4 genannten Informationen rechtzeitig und vollständig mitgeteilt wurden,</LA></DD><DT>4a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Nachweis, dass die in § 16 Absatz 3a genannten Informationen rechtzeitig und vollständig eingeholt wurden,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Nachweis über die Auskehr von Zuwendungen nach § 17a Absatz 2,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Nachweis über die Geeignetheitserklärung nach § 18 und ihre Aushändigung an den Anleger sowie</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Gesamtzahl der in einem Kalenderjahr durchgeführten Anlageberatungen und die Anzahl der Anlageberatungen, in deren Zusammenhang der Gewerbetreibende nach § 34h Absatz 3 Satz 2 und 3 der Gewerbeordnung Zuwendungen von Dritten angenommen oder an Dritte gewährt hat.</LA></DD></DL></P><P>(3) Sonstige Vorschriften über Aufzeichnungs- und Buchführungspflichten des Gewerbetreibenden bleiben unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE002401116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Aufbewahrung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Aufzeichnungen nach § 18a Absatz 1 Satz 1 und Absatz 4 sowie die in § 22 genannten Unterlagen sind zehn Jahre auf einem dauerhaften Datenträger vorzuhalten und so aufzubewahren, dass sie von den Geschäftsräumen aus jederzeit zugänglich sind. Die Aufbewahrungsfrist beginnt mit dem Ende des Kalenderjahres, in dem der letzte aufzeichnungspflichtige Vorgang für den jeweiligen Auftrag angefallen ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE002503128"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Prüfungspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende hat<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf seine Kosten die Einhaltung der sich aus den §§ 11a bis 23 ergebenden Verpflichtungen für jedes Kalenderjahr durch einen geeigneten Prüfer prüfen zu lassen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der für die Erlaubniserteilung zuständigen Behörde den Prüfungsbericht bis spätestens zum 31. Dezember des darauffolgenden Jahres zu übermitteln.</LA></DD></DL>Der Prüfungsbericht hat einen Vermerk darüber zu enthalten, ob und gegebenenfalls welche Verstöße des Gewerbetreibenden festgestellt worden sind. Der Prüfer hat den Vermerk mit Angabe von Ort und Datum zu unterzeichnen, wobei die elektronische Namenswiedergabe genügt. Sofern der Gewerbetreibende ausschließlich für eine Vertriebsgesellschaft tätig ist, ist er berechtigt, an Stelle des Prüfungsberichts nach Satz 1 einen Prüfungsbericht eines Prüfers nach Absatz 3 vorzulegen, der die Angemessenheit und Wirksamkeit des internen Kontrollsystems der Vertriebsgesellschaft zur Einhaltung der sich aus den §§ 11a bis 23 ergebenden Verpflichtungen durch die angeschlossenen Gewerbetreibenden für den Prüfungszeitraum bestätigt; spätestens nach vier Jahren hat der Gewerbetreibende einen Prüfungsbericht nach Satz 1 vorzulegen. Sofern der Gewerbetreibende im Berichtszeitraum keine nach § 34f Absatz 1 oder § 34h Absatz 1 Satz 1 der Gewerbeordnung erlaubnispflichtige Tätigkeit ausgeübt hat, hat er spätestens bis zu dem in Satz 1 genannten Termin anstelle des Prüfungsberichts unaufgefordert und in Textform eine entsprechende Erklärung zu übermitteln.</P><P>(2) Die für die Erlaubniserteilung nach § 34f Absatz 1 oder § 34h Absatz 1 der Gewerbeordnung zuständige Behörde kann aus besonderem Anlass anordnen, dass Gewerbetreibende sich auf ihre Kosten im Rahmen einer außerordentlichen Prüfung durch einen geeigneten Prüfer auf die Einhaltung der sich aus den §§ 11a bis 23 ergebenden Pflichten überprüfen lassen und der Behörde den Prüfungsbericht übermitteln. Der Prüfer wird von der nach Satz 1 zuständigen Behörde bestimmt. Absatz 1 Satz 3 und 5 gilt entsprechend.</P><P>(3) Geeignete Prüfer sind<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirtschaftsprüfer, vereidigte Buchprüfer, Wirtschaftsprüfungs- und Buchprüfungsgesellschaften,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Prüfungsverbände, zu deren gesetzlichem oder satzungsmäßigem Zweck die regelmäßige und außerordentliche Prüfung ihrer Mitglieder gehört, sofern<DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">von ihren gesetzlichen Vertretern mindestens einer Wirtschaftsprüfer ist,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sie die Voraussetzungen des § 63b Absatz 5 des Genossenschaftsgesetzes erfüllen oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sie sich für ihre Prüfungstätigkeit selbstständiger Wirtschaftsprüfer oder vereidigter Buchprüfer oder einer Wirtschaftsprüfungs- oder Buchprüfungsgesellschaft bedienen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(4) Geeignete Prüfer sind auch andere Personen, die <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>aufgrund ihrer Vorbildung und Erfahrung in der Lage sind, eine ordnungsgemäße Prüfung im jeweiligen Gewerbebetrieb durchzuführen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die öffentlich bestellt oder zugelassen worden sind</LA></DD></DL>sowie Zusammenschlüsse dieser Personen.</P><P>(5) Ungeeignet für eine Prüfung sind Personen, bei denen die Besorgnis der Befangenheit besteht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE002600000"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Rechte und Pflichten der an der Prüfung Beteiligten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gewerbetreibende hat dem Prüfer jederzeit Einsicht in die Bücher, Aufzeichnungen und Unterlagen zu gestatten. Er hat ihm alle Aufklärungen und Nachweise auf Verlangen zu geben, die der Prüfer für eine sorgfältige Prüfung benötigt.</P><P>(2) Der Prüfer ist zur gewissenhaften und unparteiischen Prüfung und zur Verschwiegenheit verpflichtet. Er darf nicht unbefugt Geschäfts- und Betriebsgeheimnisse verwerten, die er bei seiner Tätigkeit erfahren hat. Ein Prüfer, der vorsätzlich oder fahrlässig seine Pflichten verletzt, ist dem Gewerbetreibenden zum Ersatz des daraus entstehenden Schadens verpflichtet. Mehrere Personen haften als Gesamtschuldner.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNG000600000"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 6</gliederungsbez><gliederungstitel>Ordnungswidrigkeiten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE002705128"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig im Sinne des § 144 Absatz 2 Nummer 6 der Gewerbeordnung handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 7 Absatz 1 Satz 2 oder Absatz 2 eine Mitteilung nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig macht,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 11a Absatz 1 Satz 1 Maßnahmen zur Erkennung und Vermeidung von Interessenkonflikten nicht trifft,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 11a Absatz 2 die Mitteilung über Interessenkonflikte nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig macht,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 11a Absatz 3 durch die Vergütung oder Bewertung Anreize für ihn schafft oder seine Beschäftigten schafft, einem Anleger eine bestimmte Finanzanlage zu empfehlen, obwohl er eine andere, den Bedürfnissen des Anlegers besser entsprechende Finanzanlage anbieten kann,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 12 Absatz 1 eine Mitteilung nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig macht,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 12a oder § 13 Absatz 1 Satz 1 eine Information nicht, nicht richtig, nicht vollständig, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht rechtzeitig zur Verfügung stellt,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 15 ein Informationsblatt nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig zur Verfügung stellt,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 16 Absatz 1 Satz 1, Absatz 2 Satz 1 oder Absatz 3a Satz 1 eine Information nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig einholt,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 16 Absatz 1 Satz 2 oder Satz 4 eine Finanzanlage empfiehlt,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 16 Absatz 2 Satz 3 einen Hinweis nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig erteilt,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 16 Absatz 2 Satz 4 eine Information nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig zur Verfügung stellt,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 17 Absatz 1 Satz 1 eine Zuwendung annimmt oder gewährt,</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 18 Absatz 1 Satz 1, auch in Verbindung mit § 19 Satz 2, eine Geeignetheitserklärung nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig zur Verfügung stellt,</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 18a Absatz 1 Satz 1 die Inhalte von Telefongesprächen und sonstiger elektronischer Kommunikation nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht in der vorgeschriebenen Weise aufzeichnet,</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 18a Absatz 2 Satz 1 nicht alle angemessenen Maßnahmen ergreift, um einschlägige Telefongespräche und sonstige elektronische Kommunikation aufzuzeichnen,</LA></DD><DT>16.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 18a Absatz 3 Satz 1 einen Anleger nicht oder nicht rechtzeitig informiert,</LA></DD><DT>17.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 20 sich Eigentum oder Besitz an Geldern oder Anteilen eines Anlegers verschafft,</LA></DD><DT>18.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 22 Absatz 1 Satz 1 eine Aufzeichnung nicht, nicht richtig, nicht vollständig, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht rechtzeitig macht, entgegen § 23 Satz 1 eine Unterlage nicht, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht mindestens fünf Jahre aufbewahrt,</LA></DD><DT>19.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 24 Absatz 1 Satz 1 oder Satz 5 einen Prüfungsbericht oder eine Erklärung nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig übermittelt,</LA></DD><DT>20.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer vollziehbaren Anordnung nach § 24 Absatz 2 Satz 1 zuwiderhandelt,</LA></DD><DT>21.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 25 Absatz 1 Satz 1 einem Prüfer eine Einsicht nicht gestattet oder</LA></DD><DT>22.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 25 Absatz 1 Satz 2 einem Prüfer eine Aufklärung oder einen Nachweis nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig gibt.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ordnungswidrig im Sinne des § 145 Absatz 2 Nummer 9 der Gewerbeordnung handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig eine in Absatz 1 bezeichnete Handlung in Ausübung eines Reisegewerbes begeht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE002804128"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Absatz 2)<BR/>Inhaltliche Anforderungen an die Sachkundeprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2012, 1015 - 1017; bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="12*"/><colspec colname="col2" colwidth="94*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><B>1.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"><SP><B>Kundenberatung</B></SP></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Serviceerwartungen des Kunden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Besuchsvorbereitung/Kundenkontakte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Kundengespräch</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">1.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Kundensituation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">1.3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Erstellung eines Kundenprofils</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">1.3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Kundenbedarf und anlegergerechte Lösungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">1.3.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Gesprächsführung und Systematik</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Kundenbetreuung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><B>2.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"><SP><B>Kenntnisse für Beratung und Vertrieb von Finanzanlageprodukten</B></SP></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><B>2.1</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"><B>Wirtschaftliche Grundlagen</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><B>2.2</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"><B>Grundlagen über Finanzinstrumente und Kategorien von Finanzanlagen</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Geldanlageformen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Nichtbörsennotierte Finanzanlageprodukte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Börsennotierte Finanzanlageprodukte</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">2.2.4</entry><entry VJ="1" rowsep="0">Nachhaltigkeitskriterien für Finanzanlageprodukte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><B>2.3</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"><B>Allgemeine rechtliche Grundlagen</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Vertragsrecht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Geschäftsfähigkeit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><B>2.4</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"><B>Rechtliche Grundlagen für Finanzanlagenberatung und -vermittlung sowie Honorar-Finanzanlagenberatung</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Wertpapierhandelsgesetz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Finanzanlagenvermittlungsverordnung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.4.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Statusbezogene Informationspflichten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.4.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Einholung von Informationen über den Kunden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.4.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Pflicht zur Empfehlung geeigneter Finanzanlagen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.4.2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Offenlegung von Zuwendungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.4.2.5</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Kurzinformationsblatt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.4.2.6</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Informationen über Risiken, Kosten, Nebenkosten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.4.2.7</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Anfertigung einer Geeignetheitserklärung</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">2.4.2.8</entry><entry VJ="1" rowsep="0">Vermeidung, Regelung und Offenlegung von Interessenkonflikten, Vergütung</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">2.4.2.9</entry><entry VJ="1" rowsep="0">Aufzeichnung telefonischer Vermittlungs- und Beratungsgespräche und sonstiger elektronischer Kommunikation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.4.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Kreditwesengesetz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.4.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Geldwäschegesetz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.4.5</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Finanzmarktrichtlinie</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><B>2.5</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"><B>Vermittlerrecht</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Rechtsstellung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.5.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Berufsvereinigungen/Berufsverbände</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.5.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Arbeitnehmervertretungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><B>2.6</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"><B>Wettbewerbsrecht</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.6.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Allgemeine Wettbewerbsgrundsätze</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.6.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Unzulässige Werbung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.7</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Verbraucherschutz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.7.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Grundlagen des Verbraucherschutzes</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.7.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Schlichtungsstellen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">2.7.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Datenschutz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><B>3.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"><SP><B>Offene Investmentvermögen</B></SP></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Märkte für Finanzanlagen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Geldmarkt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Rentenmarkt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Aktienmarkt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Konzept offener Fonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Investmentidee, Funktionsweise und Struktur</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Fachbegriffe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Fondsarten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Geldmarktfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Rentenfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Aktienfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Gemischte Fonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.5</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Offene Immobilienfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.6</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Dachfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.7</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Hedgefonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.8</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Zertifikatefonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.9</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Garantiefonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.10</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">No-Load-Fonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.11</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Ausschüttende und thesaurierende Fonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.12</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Länder-, Regionen- und Branchenfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.13</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Laufzeitfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.14</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Exchange Traded Funds (ETFs)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.15</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Publikumsinvestmentvermögen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.16</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Spezial-AIF</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.3.17</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Anteilsklassen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Chancen, Risiken und Haftung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.5</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Kapitalanlagegesetzbuch</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.6</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Steuerliche Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.6.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Investmentsteuergesetz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.6.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Einkommensteuer, Ertrags- und Gewinnsteuer</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.6.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Übertragung, Vererbung und Schenkung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.6.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Freibeträge</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.7</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Eröffnung, Gestaltung und Führung von Depotkonten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.8</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Staatliche Förderung von Investmentfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.8.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Zielgruppen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.8.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">5. Vermögensbildungsgesetz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.8.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Altersvermögensgesetz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.9</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Anlageprogramme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">3.10</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Rating und Ranking</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><B>4.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"><SP><B>Geschlossene Investmentvermögen</B></SP></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Vertragsbeziehungen, Funktionsweise und Struktur</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Arten von geschlossenen Investmentvermögen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Geschlossene Immobilienfonds und Projektentwicklungsfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Medienfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Schiffsfonds und Containerfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Private Equity Fonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.2.5</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Flugzeugfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.2.6</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Leasingfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.2.7</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Lebensversicherungszweitmarktfonds und Policenfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.2.8</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Umweltfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.2.9</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Sonstige Fonds (insbes. Infrastrukturfonds, sog. Blind Pools, Zweitmarktfonds)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Chancen, Risiken und Haftung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Fachbegriffe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.5</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Rechtliche Grundlagen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Kapitalanlagegesetzbuch</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.5.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Bürgerliches Gesetzbuch</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.5.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Handelsgesetzbuch</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.5.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Kommanditgesellschaft</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.5.5</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">GmbH-Gesetz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.6</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Steuerliche Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.6.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Einkommensteuer</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.6.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Doppelbesteuerungsabkommen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.6.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Gewinnerzielungsabsicht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.6.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Übertragung, Vererbung und Schenkung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">4.7</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Auflösung stiller Reserven</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0"><B>5.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0"><SP><B>Vermögensanlagen im Sinne des § 1 Absatz 2 des Vermögensanlagengesetzes</B></SP></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Anlageformen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Genussrechte</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Stille Beteiligungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Namensschuldverschreibungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Genossenschaftsanteile</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.1.5</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Weitere Vermögensanlagen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Chancen, Risiken und Haftung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Fachbegriffe</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Rechtliche Grundlagen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Vermögensanlagengesetz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Bürgerliches Gesetzbuch</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.4.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Handelsgesetzbuch</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.4.4</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">GmbH-Gesetz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.4.5</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Genossenschaftsgesetz</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.5</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Steuerliche Behandlung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Einkommensteuer</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.5.2</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Doppelbesteuerungsabkommen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">5.5.3</entry><entry VJ="1" colname="col2" rowsep="0">Gewinnerzielungsabsicht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">5.5.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übertragung, Vererbung und Schenkung</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250210223506" doknr="BJNR100610012BJNE002903116"><metadaten><jurabk>FinVermV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 3 Absatz 8)<BR/>Bescheinigung über die erfolgreiche Ablegung der Sachkundeprüfung „Geprüfter Finanzanlagenfachmann/Geprüfte Finanzanlagenfachfrau IHK“ nach § 34f Absatz 2 Nummer 4, auch in Verbindung mit § 34h Absatz 1 Satz 4, der Gewerbeordnung in Verbindung mit § 34f Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 der Gewerbeordnung (offene Investmentvermögen)/ § 34f Absatz 1 Satz 1 Nummer 2 der Gewerbeordnung (geschlossene Investmentvermögen)/ § 34f Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 der Gewerbeordnung (Vermögensanlagen im Sinne des § 1 Absatz 2 des Vermögensanlagengesetzes)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2012, 1018)</kommentar></noindex></P><BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="COLSPEC0" colnum="1" colwidth="0.19*"/><colspec colname="col1" colnum="2" colwidth="1.81*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" nameend="col1" namest="COLSPEC0">...............................................................................</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col1" namest="COLSPEC0">(Name und Vorname)</entry></row></tbody></tgroup></table><P>geboren am<Split Leader="1"/> .............................................................................  in <Split Leader="1"/> ..............................................................................................</P><P>wohnhaft in<Split Leader="1"/> .................................................................................................</P><P>hat am<Split Leader="1"/> ................................................................................................</P><P>vor der Industrie- und Handelskammer<Split Leader="1"/> ................................................................................................</P><P>die Sachkundeprüfung für die Ausübung des Gewerbes als Finanzanlagenvermittler oder Honorar-Finanzanlagenberater nach § 34f Absatz 2 Nummer 4, auch in Verbindung mit § 34h Absatz 1 Satz 4 der Gewerbeordnung, erfolgreich abgelegt.</P><P>Die Prüfung erstreckte sich insbesondere auf die fachspezifischen Pflichten und Befugnisse folgender Sachgebiete:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kundenberatung (Erstellung von Kundenprofilen und Bedarfsermittlung, Lösungsmöglichkeiten, Produktdarstellung und Information),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">fachliche Grundlagen für die Vermittlung von Finanzanlageprodukten und die Beratung über diese,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kenntnisse auf dem Gebiet offene Investmentvermögen im Sinne des § 1 Absatz 4 des Kapitalanlagegesetzbuchs, insbesondere in Bezug auf rechtliche Grundlagen und steuerliche Behandlung (§ 1 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe c der Finanzanlagenvermittlungsverordnung),</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kenntnisse auf dem Gebiet geschlossene Investmentvermögen im Sinne des § 1 Absatz 5 des Kapitalanlagegesetzbuchs, insbesondere in Bezug auf rechtliche Grundlagen und steuerliche Behandlung (§ 1 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe d der Finanzanlagenvermittlungsverordnung),</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kenntnisse auf dem Gebiet Vermögensanlagen im Sinne des § 1 Absatz 2 des Vermögensanlagengesetzes, insbesondere in Bezug auf rechtliche Grundlagen und steuerliche Behandlung (§ 1 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe e der Finanzanlagenvermittlungsverordnung).</LA></DD></DL></P><P>(In der Überschrift und bei den Nummern 3 bis 5 nur Zutreffendes ausdrucken.)<BR/><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/></P><table colsep="0" frame="none" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="50*"/><colspec colname="col2" colwidth="20*"/><colspec colname="col3" colwidth="50*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1">(Stempel/Siegel)<BR/><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><Split Leader="1"/> ...............................................................................................</entry><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3"><Split Leader="1"/> ..........................................................................................</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">(Ort und Datum)</entry><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" align="center" colname="col3">(Unterschrift)</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>