<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20151201215530" doknr="BJNR027300976"><norm builddate="20151201215530" doknr="BJNR027300976"><metadaten><jurabk>EVerkSiV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1976-09-09</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1976, 2730</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung zur Sicherstellung des Eisenbahnverkehrs</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 501 V v. 31.8.2015 I 1474</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab: 16.9.1976 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20151201215530" doknr="BJNR027300976BJNE000100326"><metadaten><jurabk>EVerkSiV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 1 Abs. 1 Nr. 1 und 2 sowie Abs. 2 Nr. 3, des § 5 Abs. 1, des § 19 Abs. 8 und des § 29 Nr. 2 des Verkehrssicherstellungsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 8. Oktober 1968 (Bundesgesetzbl. I S. 1082), geändert durch Artikel 287 Nr. 81 des Einführungsgesetzes zum Strafgesetzbuch vom 2. März 1974 (Bundesgesetzbl. I S. 469), verordnet die Bundesregierung mit Zustimmung des Bundesrates:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20151201215530" doknr="BJNR027300976BJNE000200326"><metadaten><jurabk>EVerkSiV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Zweck der Verordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zweck dieser Verordnung ist es sicherzustellen, daß in einem Verteidigungsfall sowie in einer Zeit, in der die Verteidigungsbereitschaft der Bundesrepublik Deutschland im Hinblick auf einen möglichen Verteidigungsfall erhöht werden muß, die erforderlichen lebenswichtigen Verkehrsleistungen, insbesondere zur Versorgung der Zivilbevölkerung und der Streitkräfte, von den Eisenbahnen erbracht werden können.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20151201215530" doknr="BJNR027300976BJNE000301311"><metadaten><jurabk>EVerkSiV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Sicherstellung von Beförderungsmitteln</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Um die für Zwecke des § 1 erforderlichen Beförderungsmittel sicherzustellen, können die Eisenbahnen den öffentlichen Verkehr einschränken und beschränken.</P><P>(2) Maßnahmen nach Absatz 1 dürfen nur getroffen werden, wenn es nicht, nicht rechtzeitig oder nur mit unverhältnismäßigen Mitteln möglich ist, die Beförderungsmittel für lebenswichtige Verkehrsleistungen auf andere Weise bereitzustellen. Beförderungspflichten, die den Maßnahmen entgegenstehen, ruhen, soweit und solange die Eisenbahnen von der Befugnis nach Absatz 1 Gebrauch machen.</P><P>(3) Maßnahmen nach Absatz 1 sind durch Aushang oder auf sonstige geeignete Weise bekanntzumachen.</P><P>(4) Die Befugnis der Eisenbahnen, auf Grund des § 1 Abs. 3 der Verordnung über Verkehrsleistungen der Eisenbahnen für die Streitkräfte vom 10. August 1976 (Bundesgesetzbl. I S. 2128) Maßnahmen im Sinne von Absatz 1 zu treffen, bleibt unberührt.</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151201215530" doknr="BJNR027300976BJNE000401311"><metadaten><jurabk>EVerkSiV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Beschleunigung der Ver- und Entladung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Eisenbahnen können die Ver- und Entladung ihrer Beförderungsmittel auf Kosten des Absenders oder Empfängers vornehmen oder durch Dritte vornehmen lassen, wenn die Beförderungsmittel nicht innerhalb der vereinbarten Ver- und Entladefristen ver- oder entladen werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151201215530" doknr="BJNR027300976BJNE000501311"><metadaten><jurabk>EVerkSiV</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151201215530" doknr="BJNR027300976BJNE000601311"><metadaten><jurabk>EVerkSiV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Ruhen der Lieferfristen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die vereinbarten Lieferfristen ruhen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151201215530" doknr="BJNR027300976BJNE000702311"><metadaten><jurabk>EVerkSiV</jurabk><enbez>§ 6</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151201215530" doknr="BJNR027300976BJNE000801314"><metadaten><jurabk>EVerkSiV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Straf- und Bußgeldvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer vorsätzlich oder fahrlässig entgegen § 3 Abs. 2 die Fristen für die Be- und Entladung von Beförderungsmitteln überschreitet, begeht eine Zuwiderhandlung im Sinne des § 26 Nr. 1 des Verkehrssicherstellungsgesetzes, die nach dem Wirtschaftsstrafgesetz 1954 geahndet wird.</P><P>(2) Zuständige Verwaltungsbehörde im Sinne des § 29 Nr. 2 des Verkehrssicherstellungsgesetzes ist das Eisenbahn-Bundesamt, hinsichtlich des Kraftfahrzeugverkehrs der Eisenbahnen die höhere Verwaltungsbehörde des Landes.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151201215530" doknr="BJNR027300976BJNE000903305"><metadaten><jurabk>EVerkSiV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P><P>(2) Sie darf gemäß § 2 Abs. 3 des Verkehrssicherstellungsgesetzes nur nach Maßgabe des Artikels 80a des Grundgesetzes und erst dann angewendet werden, wenn dies das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur durch Rechtsverordnung bestimmt hat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>