<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200729212526" doknr="BJNR257200017"><norm builddate="20200729212526" doknr="BJNR257200017"><metadaten><jurabk>SAFleischWiG</jurabk><amtabk>GSA Fleisch</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2017-07-17</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2017, 2541, 2572</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zur Sicherung von Arbeitnehmerrechten in der Fleischwirtschaft</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 2 Abs. 2 G v. 10.7.2020 I 1657 (Nr. 35) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 25.7.2017 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 30 des G v. 17.7.2017 I 2541 vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es ist gem. Art. 31 Abs. 1 dieses G am  25.7.2017 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200729212526" doknr="BJNR257200017BJNE000100000"><metadaten><jurabk>SAFleischWiG</jurabk><jurabk>GSA Fleisch</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Zielsetzung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ziele des Gesetzes sind die Sicherung von Rechten und Ansprüchen der Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer sowie die Verhinderung von Umgehungen der Pflicht zur Zahlung von Sozialversicherungsbeiträgen durch die Beauftragung von Nachunternehmern in der Fleischwirtschaft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200729212526" doknr="BJNR257200017BJNE000201126"><metadaten><jurabk>SAFleischWiG</jurabk><jurabk>GSA Fleisch</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Geltungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz gilt für die Fleischwirtschaft. Zur Fleischwirtschaft im Sinne dieses Gesetzes gehören Betriebe im Sinne von § 6 Absatz 9 des Arbeitnehmer-Entsendegesetzes.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200729212526" doknr="BJNR257200017BJNE000301126"><metadaten><jurabk>SAFleischWiG</jurabk><jurabk>GSA Fleisch</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Haftung für Sozialversicherungsbeiträge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) § 28e Absatz 3a, Absatz 3b Satz 1, Absatz 3c Satz 1, Absatz 3e, Absatz 3f Satz 1 und 2 und Absatz 4 des Vierten Buches Sozialgesetzbuch gilt für Unternehmer der Fleischwirtschaft, die andere Unternehmer mit Tätigkeiten des Schlachtens oder der Fleischverarbeitung im Sinne des § 6 Absatz 9 Satz 2 bis 4 des Arbeitnehmer-Entsendegesetzes beauftragen, mit der Maßgabe entsprechend, dass der Nachweis entsprechend § 28e Absatz 3b Satz 1 des Vierten Buches Sozialgesetzbuch ausschließlich durch eine Unbedenklichkeitsbescheinigung der zuständigen Einzugsstelle für den Nachunternehmer oder den von diesem beauftragten Verleiher entsprechend § 28e Absatz 3f Satz 1 und 2 des Vierten Buches Sozialgesetzbuch erbracht werden kann.</P><P>(2) § 150 Absatz 3 des Siebten Buches Sozialgesetzbuch gilt, soweit er die entsprechende Geltung von in Absatz 1 genannten Vorschriften des Vierten Buches Sozialgesetzbuch anordnet, entsprechend für Unternehmer der Fleischwirtschaft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200729212526" doknr="BJNR257200017BJNE000400000"><metadaten><jurabk>SAFleischWiG</jurabk><jurabk>GSA Fleisch</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Arbeitsmittel, Schutzkleidung und persönliche Schutzausrüstung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber hat Arbeitnehmerinnen oder Arbeitnehmern Arbeitsmittel, die aus Hygienegründen oder Gründen der Arbeitssicherheit vorgeschriebene besondere Arbeitskleidung (Schutzkleidung) und persönliche Schutzausrüstung unentgeltlich zur Verfügung zu stellen und instand zu halten.</P><P>(2) Eine Vereinbarung, durch die Arbeitnehmer verpflichtet werden, Arbeitsmittel, Schutzkleidung oder persönliche Schutzausrüstung auf eigene Kosten zu beschaffen oder instand zu halten, ist unwirksam.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200729212526" doknr="BJNR257200017BJNE000500000"><metadaten><jurabk>SAFleischWiG</jurabk><jurabk>GSA Fleisch</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Berechnung und Zahlung des Arbeitsentgelts, Aufrechnungsverbot</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Arbeitsentgelt ist in Euro zu berechnen und auszuzahlen.</P><P>(2) Die Aufrechnung gegenüber dem unpfändbaren Teil des Arbeitsentgelts ist unzulässig.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200729212526" doknr="BJNR257200017BJNE000600000"><metadaten><jurabk>SAFleischWiG</jurabk><jurabk>GSA Fleisch</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Erstellen von Dokumenten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Pflichten zum Erstellen von Dokumenten nach § 17 Absatz 1 des Mindestlohngesetzes, § 19 Absatz 1 des Arbeitnehmer-Entsendegesetzes und § 17c Absatz 1 des Arbeitnehmerüberlassungsgesetzes werden dahingehend abgewandelt, dass Arbeitgeber und Entleiher verpflichtet sind, den Beginn der täglichen Arbeitszeit der Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer sowie Leiharbeitnehmerinnen und Leiharbeitnehmer jeweils unmittelbar bei Arbeitsaufnahme sowie Ende und Dauer der täglichen Arbeitszeit jeweils am Tag der Arbeitsleistung aufzuzeichnen. Satz 1 gilt nicht für Arbeitszeiten von Arbeitnehmern und Arbeitnehmerinnen, die von ihrem Arbeitgeber oder im Fall der Arbeitnehmerüberlassung durch ihren Entleiher in einem Betrieb des Fleischerhandwerks beschäftigt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200729212526" doknr="BJNR257200017BJNE000700000"><metadaten><jurabk>SAFleischWiG</jurabk><jurabk>GSA Fleisch</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Bußgeldvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 3 Absatz 1 in Verbindung mit § 28e Absatz 3c Satz 1 des Vierten Buches Sozialgesetzbuch eine Auskunft nicht, nicht richtig oder nicht vollständig erteilt</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 6 eine Aufzeichnung nicht rechtzeitig erstellt.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Ordnungswidrigkeit kann im Falle des Absatzes 1 Nummer 1 mit einer Geldbuße bis zu fünfzigtausend Euro und im Falle des Absatzes 1 Nummer 2 mit einer Geldbuße bis zu dreißigtausend Euro geahndet werden.</P><P>(3) Verwaltungsbehörden im Sinne des § 36 Absatz 1 Nummer 1 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten sind <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Versicherungsträger bei Ordnungswidrigkeiten nach Absatz 1 Nummer 1 und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Behörden der Zollverwaltung jeweils für ihren Geschäftsbereich bei Ordnungswidrigkeiten nach Absatz 1 Nummer 2.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>