<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972"><norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><amtabk>MOG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1972-08-31</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1972, 1617</zitstelle></fundstelle><kurzue>Marktorganisationsgesetz</kurzue><langue>Gesetz zur Durchführung der gemeinsamen Marktorganisationen und der Direktzahlungen</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Neuf</standtyp><standkommentar>Neugefasst durch Bek. v. 7.11.2017 I 3746;</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>zuletzt geändert durch Art. 2 Abs. 23 G v. 20.12.2022 I 2752</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis Geltung ab: 31.8.1986 +++)<BR/>(+++ Zur Weiteranwendung der mit G v. 16.1.2016 geänderten Vorschriften dieses<BR/>     G in der am 22.1.2016 geltenden Fassung vgl. § 44 Abs. 1 u. 2 <BR/>     F. 16.1.2016 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung d. Abschnitt 3 vgl. § 1 Abs. 2 Nr. 2 HopfG +++)<BR/><BR/></pre>Überschrift: IdF d. Art. 4 Nr. 1 G v. 21.7.2004 I 1763 mWv 1.8.2004 <BR/>Buchstabenabkürzung: IdF d. Art. 1 Nr. 1 G v. 29.7.2009 I 2314 mWv 1.8.2009; <BR/>Kurzbezeichnung: Eingef. durch Art. 1 Nr. 1 G v. 29.7.2009 I 2314 mWv 1.8.2009</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG000104124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Begriffsbestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 1 (§§ 1 bis 5): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG  +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE001509124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Gemeinsame Marktorganisationen und Direktzahlungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Gemeinsame Marktorganisationen im Sinne dieses Gesetzes sind Regelungen zur Schaffung und Durchführung der gemeinsamen Organisation der Agrarmärkte für die in Anhang I des Vertrages zur Gründung der Europäischen Gemeinschaft (EG-Vertrag) oder in Anhang I des Vertrages über die Arbeitsweise der Europäischen Union (AEU-Vertrag) aufgeführten Erzeugnisse.</P><P>(1a) Direktzahlungen im Sinne dieses Gesetzes sind Vergünstigungen im Rahmen von Einkommensstützungsregelungen, ausgenommen Maßnahmen zur Förderung der Entwicklung des ländlichen Raums, die <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in Regelungen im Sinne des Absatzes 2 Nummer 1 bis 3 im Rahmen der Gemeinsamen Agrarpolitik als Direktzahlungen bezeichnet sind oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>aus für Direktzahlungen im Sinne der Nummer 1 bestimmten Finanzmitteln gewährt werden.</LA></DD></DL></P><P>(2) Regelungen im Sinne dieses Gesetzes sind <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bestimmungen des EG-Vertrages, des Vertrages über die Europäische Union (EU-Vertrag) sowie die Bestimmungen des AEU-Vertrages,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bestimmungen in Verträgen, einschließlich der zu ihnen gehörigen Akte mit Protokollen, die <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>auf Grund des EG-Vertrages oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>auf Grund des EU-Vertrages oder des AEU-Vertrages zustande gekommen sind oder zu deren Erweiterung, Ergänzung oder Durchführung oder zur Begründung einer Assoziation, Präferenz oder Freihandelszone abgeschlossen und im Bundesgesetzblatt, im Bundesanzeiger oder im Amtsblatt der Europäischen Union veröffentlicht und als in Kraft getreten bekannt gegeben sind,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Rechtsakte der Europäischen Gemeinschaften oder der Europäischen Union auf Grund oder im Rahmen der in den Nummern 1 und 2 genannten Verträge,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesgesetze zur Durchführung von in den Nummern 1 bis 3 genannten Regelungen, soweit die Bundesgesetze jeweils auf diese Vorschrift Bezug nehmen, sowie auf Grund solcher Gesetze erlassene Rechtsverordnungen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 1 (§§ 1 bis 5): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG  +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE001603124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Marktordnungswaren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Marktordnungswaren im Sinne dieses Gesetzes sind die Erzeugnisse, die den gemeinsamen Marktorganisationen unterliegen, sowie die Erzeugnisse, für die in Ergänzung oder zur Sicherung einer gemeinsamen Marktorganisation Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 getroffen sind.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 1 (§§ 1 bis 5): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG  +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE001711124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Marktordnungsstelle</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Marktordnungsstelle im Sinne dieses Gesetzes ist die Bundesanstalt für Landwirtschaft und Ernährung (Bundesanstalt).</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 1 (§§ 1 bis 5): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG  +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE001805124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Ein- und Ausfuhr</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Soweit sich aus unmittelbar geltenden Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 nichts anderes ergibt, gelten die Vorschriften dieses Gesetzes <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>über die Einfuhr für das Verbringen von Marktordnungswaren aus Gebieten, die nicht zum Zollgebiet der Union im Sinne des Artikels 4 der Verordnung (EU) Nr. 952/2013 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 9. Oktober 2013 zur Festlegung des Zollkodex der Union (ABl. L 269 vom 10.10.2013, S. 1) in der jeweils geltenden Fassung gehören, in den Geltungsbereich dieses Gesetzes, sobald die Waren zum zollrechtlich freien Verkehr überlassen werden oder wenn einer der Tatbestände des Artikels 78 Absatz 1 oder des Artikels 79 Absatz 1 der Verordnung (EU) Nr. 952/2013 erfüllt wird; dies gilt auch dann, wenn die Ware nicht einfuhrabgabenpflichtig ist;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>über die Ausfuhr <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>für das Verbringen von Marktordnungswaren, die Unionswaren sind, aus dem Geltungsbereich dieses Gesetzes nach Gebieten, die nicht zum Zollgebiet der Union gehören,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>für die Überführung von Marktordnungswaren, die Unionswaren sind, in ein Zollverfahren unter zollamtlicher Überwachung,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>für die Lieferung von Marktordnungswaren, soweit sie in Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 der Ausfuhr gleichgestellt ist.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 1 (§§ 1 bis 5): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG  +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE001906119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Sonstige Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Sinne dieses Gesetzes sind:<BR/><BR/>Ausfuhrabgaben:<BR/><BR/>Abgaben einschließlich Prämien und sonstiger Zuschläge, die nach unmittelbar geltenden Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 oder nach Rechtsverordnungen auf Grund dieses Gesetzes bei der Ausfuhr von Marktordnungswaren erhoben werden; Ausfuhrabgaben sind Steuern im Sinne der Abgabenordnung;<BR/><BR/>Ausfuhrerstattungen:<BR/>Erstattungen einschließlich Berichtigungs- und Differenzbeträgen, die nach oder auf Grund von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 bei der Ausfuhr von Marktordnungswaren gewährt werden;<BR/><BR/>Interventionen:<BR/><BR/>die Übernahme, Abgabe und Verwertung von Marktordnungswaren durch die Interventionsstelle;<BR/><BR/>Lizenzen:<BR/><BR/>Einfuhr- und Ausfuhrlizenzen einschließlich Teillizenzen sowie Vorausfestsetzungsbescheinigungen einschließlich Teilvorausfestsetzungsbescheinigungen für Marktordnungswaren.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 1 (§§ 1 bis 5): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG  +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG000204124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Vergünstigungen, Interventionen, Abgaben</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG000303124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Titel 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Ermächtigungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE002014124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Vergünstigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft (Bundesministerium) wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, soweit dies zur Durchführung von <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 hinsichtlich Marktordnungswaren, soweit diese Regelungen nicht unter Nummer 2 fallen, bei <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausfuhrerstattungen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Produktionserstattungen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Übergangsbeihilfen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Denaturierungsbeihilfen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nichtvermarktungsbeihilfen,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beihilfen an Erzeuger oder Käufer,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">flächenbezogenen oder produktbezogenen Beihilfen,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vergütungen für frühe Aufnahme von Marktordnungswaren,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vergütungen im Zusammenhang mit der Destillation,</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beihilfen an Erzeuger oder Agrarorganisationen für die Entnahme von Marktordnungswaren aus dem Handel, für die Ernte von Marktordnungswaren vor deren Reife oder für das Nichternten von Marktordnungswaren einschließlich der Verwaltungskosten,</LA></DD><DT>k)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vergütungen zum Ausgleich von Lagerkosten,</LA></DD><DT>l)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beihilfen für private Lagerhaltung,</LA></DD><DT>m)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beihilfen zur Erleichterung des Absatzes,</LA></DD><DT>n)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beihilfen für die Herstellung von Marktordnungswaren, die für bestimmte Zwecke verwendet werden,</LA></DD><DT>o)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einfuhrsubventionen zum Zwecke des Preisausgleichs,</LA></DD><DT>p)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erstattungen und Subventionen im innergemeinschaftlichen Handel,</LA></DD><DT>q)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beträgen, die zum Zwecke des Währungsausgleichs bei der Einfuhr oder Ausfuhr oder im innergemeinschaftlichen Handel gewährt werden,</LA></DD><DT>r)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beihilfen zur Produktionsverringerung oder Aufgabe der Produktion,</LA></DD><DT>s)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beihilfen an Agrarorganisationen sowie zu Betriebsfonds oder anderen Fonds dieser Organisationen,</LA></DD><DT>t)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sonstigen Vergünstigungen zu Marktordnungszwecken,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 bei Direktzahlungen</LA></DD></DL>erforderlich ist, Vorschriften zu erlassen über das Verfahren sowie über die Voraussetzungen und die Höhe dieser Vergünstigungen, soweit sie nach den Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 bestimmt, bestimmbar oder begrenzt sind.</P><P>(2) In Rechtsverordnungen nach Absatz 1 können, soweit dies in Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 vorgesehen ist, im Rahmen einer Verbilligung der Abgabe von Marktordnungswaren Preise vorgeschrieben werden, um zu gewährleisten, dass der Zweck der Vergünstigung erreicht wird.</P><P>(2a) In Rechtsverordnungen nach Absatz 1 können die Erstellung und der Inhalt von Strategien oder operationeller Programme einschließlich der zugehörigen Verfahren geregelt werden, soweit eine Strategie oder ein operationelles Programm für die Durchführung einer Vergünstigung im Sinne des Absatzes 1 unionsrechtlich erforderlich ist und der Inhalt der Strategie oder des operationellen Programms nach den Regelungen des § 1 Absatz 2 bestimmt oder bestimmbar ist.</P><P>(3) Soweit im Rahmen des Verfahrens nach Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe i steuerrechtliche Angaben benötigt werden, sind die mit der Durchführung des Alkoholsteuergesetzes betrauten Finanzbehörden befugt, gegenüber den für diese Verfahren zuständigen Stellen die erforderlichen Auskünfte zu erteilen.</P><P>(4) Rechtsverordnungen bedürfen abweichend von Absatz 1 der Zustimmung des Bundesrates, wenn die Länder Maßnahmen nach Absatz 1 durchführen oder an der Durchführung dieser Maßnahmen mitwirken. Rechtsverordnungen nach Absatz 1 können auch in den Fällen des Satzes 1 ohne Zustimmung des Bundesrates erlassen werden, wenn ihr unverzügliches Inkrafttreten zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 erforderlich ist und ihre Geltungsdauer auf einen bestimmten Zeitraum von höchstens sechs Monaten begrenzt wird.</P><P>(5) In Rechtsverordnungen nach Absatz 1 kann die Ermächtigung nach Absatz 1 auf die Landesregierungen übertragen werden, soweit dies erforderlich ist, um besonderen regionalen Gegebenheiten Rechnung tragen zu können. Soweit die Ermächtigung nach Absatz 1 auf Grund des Satzes 1 auf die Landesregierungen übertragen worden ist, können diese in ihren Rechtsverordnungen auch Vorschriften auf Grund der §§ 15 und 16 erlassen. Die Landesregierungen können die Ermächtigung durch Rechtsverordnung auf oberste Landesbehörden übertragen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE006301124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 6a</enbez><titel format="XML">Vermarktungsnormen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates, soweit dies zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 über Vermarktungsvorschriften, insbesondere Vermarktungsnormen oder Begriffsbestimmungen, Bezeichnungen oder Verkehrsbezeichnungen (Bezeichnungen), hinsichtlich Marktordnungswaren erforderlich ist, Vorschriften zu erlassen über das Verfahren sowie über <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>bestimmte Voraussetzungen unter denen Marktordnungswaren zum Verkauf vorrätig gehalten, angeboten, feilgehalten, beworben, geliefert, verkauft oder sonst in den Verkehr gebracht oder ein- oder ausgeführt werden dürfen oder müssen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Verbote oder Beschränkungen für die in Nummer 1 bezeichneten Tätigkeiten,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bezeichnung, die Kennzeichnung, die Aufmachung, die Verpackung oder die Mengen- und Gewichtseinheiten von Marktordnungswaren,</LA></DD></DL>soweit sie nach den Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 bestimmt, bestimmbar oder begrenzt sind. In Rechtsverordnungen nach Satz 1 Nummer 1 kann auch bestimmt werden, dass Vermarktungsvorschriften ganz oder teilweise nicht anzuwenden sind.</P><P>(2) In Rechtsverordnungen nach Absatz 1 kann vorgeschrieben werden, dass für Marktordnungswaren, für die Vorschriften im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 erlassen sind, in öffentlichen Bekanntmachungen oder in Mitteilungen, die für einen größeren Kreis von Personen bestimmt sind, nicht ohne Angabe der gesetzlichen Vermarktungsnorm geworben werden darf, sofern dabei Preise angegeben werden, die sich unmittelbar oder mittelbar auf eine Gewichtseinheit oder -klasse beziehen.</P><P>(3) § 6 Absatz 4 Satz 2 und Absatz 5 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE002110124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Interventionen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Interventionsstelle ist die Marktordnungsstelle. Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Erledigung einzelner Maßnahmen bei Alkohol, der aus Marktordnungswaren hergestellt wird, den mit der Durchführung des Alkoholsteuergesetzes betrauten Finanzbehörden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zuständigkeit für die Überwachung der zweck- und fristgerechten Verwendung von Waren, die aus Interventionsbeständen eines Mitgliedstaates abgegeben werden, den Bundesfinanzbehörden</LA></DD></DL>zu übertragen.</P><P>(2) Die Interventionsstelle gibt nach Weisung des Bundesministeriums die zur Durchführung der Intervention erforderlichen Richtlinien bekannt.</P><P>(3) Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, soweit dies zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 hinsichtlich Marktordnungswaren erforderlich ist und soweit hierzu abweichend von Absatz 2 Rechtsverordnungen notwendig sind, Vorschriften zu erlassen über das Verfahren bei Interventionen sowie über die Voraussetzungen und den Umfang von Interventionen und die Höhe des Interventionspreises, soweit sie nach den Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 bestimmt, bestimmbar oder begrenzt sind. § 6 Absatz 2 gilt entsprechend. Soweit Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 es zulassen, kann in Rechtsverordnungen nach Satz 1 die Übernahme von Marktordnungswaren ausgeschlossen werden.</P><P>(4) Soweit im Rahmen der Intervention bei Wein steuerrechtliche Angaben benötigt werden, sind die mit der Durchführung des Alkoholsteuergesetzes betrauten Finanzbehörden befugt, dem Bundesministerium und der Interventionsstelle für diesen Zweck die erforderlichen Auskünfte zu erteilen. Die Angaben sind zum frühestmöglichen Zeitpunkt, spätestens nach drei Jahren, zu löschen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE002210124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Mengen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates hinsichtlich Garantiemengen, Referenzmengen, Referenzbeträgen, Quoten, Obergrenzen, Zahlungsansprüchen und sonstigen Mindest- oder Höchstmengen oder -beträgen, die in Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 vorgesehen sind, (Mengen) Vorschriften über das Verfahren bezüglich Mengen und die Zuordnung von Mengen zu erlassen, soweit <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Vorschriften zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 hinsichtlich Marktordnungswaren oder Direktzahlungen erforderlich sind und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>im Falle der Zuordnung von Mengen die Zuordnung nach den Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 bestimmt, bestimmbar oder begrenzt ist.</LA></DD></DL>In Rechtsverordnungen nach Satz 1 können insbesondere <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Voraussetzungen für die Zuordnung von Mengen und die Festlegung der Höhe von Mengen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Aufteilung, Zuteilung, Kürzung, Entziehung und sonstige Änderung von Mengen unter Einschluss der Zuweisung von Mengen zu Flächen oder Betrieben,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Übertragung von Mengen, wobei <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>persönliche, örtliche und zeitliche Übertragungsbeschränkungen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>die Übernahme und Abgabe von Mengen durch staatliche Stellen sowie</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>sonstige Ausgestaltungen des Systems zur Übertragung von Mengen</LA></DD></DL>vorgesehen werden können, und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bildung und Verwendung von nationalen oder regionalen Mengenreserven</LA></DD></DL>geregelt werden. § 6 Absatz 4 Satz 2 und Absatz 5 gilt entsprechend.</P><P>(2) Soweit Rechtsverordnungen nach Absatz 1 von Bundesfinanzbehörden durchgeführt werden, sind die Vorschriften der Abgabenordnung entsprechend anzuwenden, sofern nicht durch dieses Gesetz oder durch Rechtsverordnung auf Grund dieses Gesetzes eine von diesen Vorschriften abweichende Regelung getroffen ist.</P><P>(3) Rechtsverordnungen nach Absatz 1 können vorsehen, dass das Bundesministerium dort genannte Mengen durch Verwaltungsakt festsetzt, soweit dies zur Durchführung der Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 erforderlich ist.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE006401124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 8a</enbez><titel format="XML">Branchenvereinbarungen und Preisberichterstattung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, soweit dies zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 erforderlich ist, Vorschriften über das Verfahren hinsichtlich Branchenvereinbarungen und der Markt- und Preisberichterstattung zu erlassen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE002310124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Obligatorische Maßnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, soweit dies zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 hinsichtlich Marktordnungswaren erforderlich ist, Vorschriften zu erlassen über das Verfahren bei Marktordnungsmaßnahmen, an denen teilzunehmen der Einzelne verpflichtet ist (obligatorische Maßnahmen), sowie über die Voraussetzungen, den Umfang und die Dauer solcher obligatorischer Maßnahmen, soweit sie nach den Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 bestimmt, bestimmbar oder begrenzt sind. § 6 Absatz 4 und 5 gilt entsprechend.</P><P>(2) Für Vergünstigungen, die in Verbindung mit obligatorischen Maßnahmen gewährt werden, gilt § 6 entsprechend.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE005605119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 9a</enbez><titel format="XML">Einhaltung anderweitiger Verpflichtungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen, dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie und dem Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates, soweit dies zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 hinsichtlich Marktordnungswaren oder Direktzahlungen erforderlich ist, Vorschriften zu erlassen über das Verfahren bei anderweitigen Verpflichtungen, insbesondere bei Grundanforderungen und Standards, die bei Vergünstigungen einzuhalten sind, und, soweit sie nach den Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 bestimmt, bestimmbar oder begrenzt sind, über die Voraussetzungen, den Umfang, den Inhalt und die Dauer von anderweitigen Verpflichtungen sowie über die Kürzung oder den Ausschluss von Vergünstigungen bei Nichteinhaltung anderweitiger Verpflichtungen. § 6 Absatz 4 Satz 2 und Absatz 5 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE006502124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 9b</enbez><titel format="XML">Außergewöhnliche Maßnahmen zur Marktstützung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, soweit dies im Rahmen von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 zur Durchführung von Rechtsakten der Europäischen Union über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen gegen drohende oder eingetretene Störungen bestimmter Märkte, die durch erhebliche Preissteigerungen oder Preisrückgänge auf dem Binnenmarkt oder Märkten in Drittländern oder andere Ereignisse oder Umstände hervorgerufen worden sind, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen zur Stützung bestimmter Märkte auf Grund von Marktstörungen, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die sich aus der Anwendung von Maßnahmen zur Bekämpfung der Ausbreitung von Tierseuchen ergeben können,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die auf einen Vertrauensverlust der Verbraucher infolge von Risiken für die menschliche, tierische oder pflanzliche Gesundheit durch Lebensmittel oder landwirtschaftliche Erzeugnisse und infolge von Krankheiten oder von Tier- und Pflanzenseuchen zurückzuführen sind, oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf Grund einer sehr schnellen Verschlechterung der Erzeugungs- und Marktbedingungen</LA></DD></DL>(außergewöhnliche Maßnahmen) erforderlich ist, Vorschriften zu erlassen über das Verfahren sowie über Voraussetzungen, Umfang und Höhe von Vergünstigungen bei den außergewöhnlichen Maßnahmen, soweit die Vergünstigungen nach den Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 bestimmt, bestimmbar oder begrenzt sind.</LA></DD></DL></P><P>(2) Rechtsverordnungen auf Grund der Ermächtigungen der §§ 6, 6a, 7, 8, 9, 9a und 12 können auch zur Durchführung außergewöhnlicher Maßnahmen erlassen werden. Vergünstigungen bei außergewöhnlichen Maßnahmen können, auch in Verbindung mit den §§ 6, 6a, 7, 8, 9, 9a und 12, miteinander verknüpft werden, wenn Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 dies vorsehen.</P><P>(3) In Rechtsverordnungen nach Absatz 1 oder in Rechtsverordnungen auf Grund der in Absatz 2 bezeichneten Ermächtigungen kann, soweit dies in Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 vorgesehen ist, bestimmt werden, dass Agrarorganisationen außergewöhnliche Maßnahmen ganz oder teilweise durchführen oder an der Durchführung mitwirken.</P><P>(4) Soweit es Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 den Mitgliedstaaten überlassen, außergewöhnliche Maßnahmen ganz oder teilweise anzuwenden oder bei der Anwendung die in Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 enthaltenen Entscheidungsrechte auszuüben, kann in Rechtsverordnungen nach Absatz 1 oder auf Grund der in Absatz 2 bezeichneten Ermächtigungen, jeweils auch in Verbindung mit Absatz 3, die ganze oder teilweise Anwendung oder Ausübung von Entscheidungsrechten nach Maßgabe des Satzes 2 vorgesehen werden. Die Anwendung und Ausübung von Entscheidungsrechten dürfen nur erfolgen, soweit dies <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur sachgerechten Durchführung der Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 dienlich ist oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aus sachlichen Gründen geboten erscheint.</LA></DD></DL>In den in Satz 1 bezeichneten Rechtsverordnungen können insbesondere <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einzelheiten der Berechnung von Vergünstigungen geregelt werden oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beträge für Nichtmitglieder einer Agrarorganisation festgesetzt werden, die den tatsächlichen Kosten entsprechen, die der Agrarorganisation bei der ganzen oder teilweisen Durchführung von außergewöhnlichen Maßnahmen entstehen und die bei der Berechnung der Vergünstigung in Abzug zu bringen sind.</LA></DD></DL></P><P>(5) Rechtsverordnungen bedürfen abweichend von Absatz 1 der Zustimmung des Bundesrates, wenn die Länder Maßnahmen nach Absatz 1 durchführen oder an der Durchführung dieser Maßnahmen mitwirken. Rechtsverordnungen nach Absatz 1, auch in Verbindung mit Absatz 2 oder Absatz 3, können auch in den Fällen des Satzes 1 ohne Zustimmung des Bundesrates erlassen werden, wenn ihr unverzügliches Inkrafttreten zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 erforderlich oder nach Absatz 4 Satz 2 dienlich oder geboten erscheint und ihre Geltungsdauer auf einen bestimmten Zeitraum von höchstens sechs Monaten begrenzt wird.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE005803124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 9c</enbez><titel format="XML">Außergewöhnliche Maßnahmen zur Marktstützung auf Antrag mit finanzieller Beteiligung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium kann bei den zuständigen Stellen der Europäischen Union außergewöhnliche Maßnahmen zur Marktstützung mit finanzieller Beteiligung des Bundes, der Länder oder der Erzeuger, die in Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 vorgesehen sind, beantragen, soweit für diese außergewöhnliche Maßnahme <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Einwilligung des Bundesministeriums der Finanzen zur finanziellen Beteiligung durch den Bund vorliegt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sichergestellt ist, dass die finanzielle Beteiligung durch die für die Durchführung zuständigen Länder aufgebracht wird, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die finanzielle Beteiligung, auch zusammen mit einer finanziellen Beteiligung nach Nummer 1 oder 2, durch Beiträge der Erzeuger nach Maßgabe des Absatzes 3 aufgebracht wird.</LA></DD></DL>Ein Antrag darf im Falle der finanziellen Beteiligung von Ländern nur im Benehmen mit diesen Ländern gestellt werden. Ein Anspruch, dass ein Antrag nach Satz 1 gestellt wird, besteht nicht.</P><P>(2) Die Durchführung einer außergewöhnlichen Maßnahme im Sinne des Absatzes 1 bestimmt sich nach § 9b, soweit sich nichts Abweichendes nach Absatz 3 oder auf Grund des Absatzes 3 ergibt.</P><P>(3) Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, Vorschriften zu erlassen über die Voraussetzungen und das Verfahren <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der Leistung freiwilliger Beiträge von Erzeugern zur finanziellen Beteiligung bei außergewöhnlichen Maßnahmen nach Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 (Beiträge) und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der Erstattung nicht verausgabter Beiträge.</LA></DD></DL>In Rechtsverordnungen nach Satz 1 können insbesondere <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die außergewöhnlichen Maßnahmen, bei denen Beiträge in Betracht kommen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nähere Anforderungen an einen Erzeuger,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nähere Anforderungen an einen Verband, der die Interessen von Erzeugern vertritt, unabhängig davon, ob dies eine Agrarorganisation ist, (Erzeugerverband) und Beiträge für diese leisten kann,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die gemeinsame Leistung aller Beiträge für eine außergewöhnliche Maßnahme durch einen Erzeugerverband,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mindest- oder Höchstbeträge für die Beiträge eines Erzeugers, für die Summe aller Beiträge oder für den Anteil der Beiträge eines Erzeugers an der Summe aller Beiträge für eine Maßnahme,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anwendung von Sicherheiten zur Absicherung der Beiträge oder</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Betrag, unterhalb dessen die Erstattung nicht verausgabter Beiträge im Einzelfall ausgeschlossen ist, wobei dieser Betrag nicht größer als der nach den allgemeinen haushaltsrechtlichen Maßgaben bei der Auszahlung von Kleinbeträgen zur Anwendung kommende Betrag sein darf, jedoch mindestens drei Euro beträgt,</LA></DD></DL>geregelt werden. Der Anspruch auf Teilnahme an einer außergewöhnlichen Maßnahme richtet sich ausschließlich nach den Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 und den Rechtsverordnungen auf Grund dieses Gesetzes. Nicht verausgabte Beiträge werden vorbehaltlich einer Rechtsverordnung nach Satz 1 anteilmäßig erstattet. § 14 Absatz 2 gilt entsprechend. Die Erstattung von Beiträgen, die für außergewöhnliche Maßnahmen verausgabt worden sind, ist ausgeschlossen.</P><P>(4) Soweit die Länder für die Durchführung einer außergewöhnlichen Maßnahme zuständig sind, sind für den Erlass der zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 erforderlichen Rechtsverordnungen auf Grund der §§ 6, 6a, 8, 9, 9a, 9b, 9e, 13, 15 und 16 sowie des Absatzes 3 die Landesregierungen zuständig. § 6 Absatz 5 Satz 3 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE006601124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 9d</enbez><titel format="XML">Weitere Finanzierung außergewöhnlicher Maßnahmen zur Marktstützung ohne Antrag</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Rechtsverordnungen auf Grund der Ermächtigungen der §§ 6, 6a, 7, 8, 9, 9a, 9b und 12 können auch erlassen werden, soweit ein Rechtsakt nach § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 die Mitgliedstaaten bei außergewöhnlichen Maßnahmen ermächtigt, solche unter Verwendung nationaler Finanzmittel zu gewähren und die innerstaatlichen haushaltsrechtlichen Voraussetzungen hierfür erfüllt sind.</P><P>(2) Soweit Regelungen nach § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 vorsehen, dass außergewöhnliche Maßnahmen unbeschadet haushaltsrechtlicher Voraussetzungen nur unter finanzieller Beteiligung der Erzeuger oder von Erzeugerverbänden erbracht werden können, wird das Bundesministerium ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, Vorschriften zu erlassen über die Voraussetzungen und das Verfahren <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der Leistung von Beiträgen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der Erstattung nicht verausgabter Beiträge.</LA></DD></DL>In Rechtsverordnungen nach Satz 1 können insbesondere <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die außergewöhnlichen Maßnahmen, bei denen Beiträge in Betracht kommen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nähere Anforderungen an einen Erzeuger,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nähere Anforderungen an einen Erzeugerverband,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die gemeinsame Leistung aller Beiträge für eine außergewöhnliche Maßnahme durch einen Erzeugerverband,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mindest- oder Höchstbeträge für die Beiträge eines Erzeugers, für die Summe aller Beiträge oder für den Anteil der Beiträge eines Erzeugers an der Summe aller Beiträge für eine Maßnahme,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anwendung von Sicherheiten zur Absicherung der Beiträge oder</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Betrag, unterhalb dessen die Erstattung nicht verausgabter Beiträge im Einzelfall ausgeschlossen ist, wobei dieser Betrag nicht größer als der nach den allgemeinen haushaltsrechtlichen Maßgaben bei der Auszahlung von Kleinbeträgen zur Anwendung kommende Betrag sein darf, jedoch mindestens drei Euro beträgt,</LA></DD></DL>geregelt werden. Der Anspruch auf Teilnahme an einer außergewöhnlichen Maßnahme richtet sich ausschließlich nach den Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 und den Rechtsverordnungen auf Grund dieses Gesetzes. Nicht verausgabte Beiträge werden vorbehaltlich einer Rechtsverordnung nach Satz 1 anteilmäßig erstattet. § 14 Absatz 2 gilt entsprechend. Die Erstattung von Beiträgen, die für außergewöhnliche Maßnahmen verausgabt worden sind, ist ausgeschlossen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE005903119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 9e</enbez><titel format="XML">Vorbehalt der Nachprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates, soweit dies zur Durchführung der Bestimmungen über die Einhaltung anderweitiger Verpflichtungen, über Ausfuhrerstattungen oder über außergewöhnliche Maßnahmen zur Marktstützung erforderlich ist, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>zu bestimmen, dass begünstigende Bescheide über Vergünstigungen, soweit und solange der Sachverhalt nicht abschließend geprüft ist, allgemein oder im Einzelfall nur unter dem Vorbehalt der Nachprüfung erlassen werden, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die näheren Einzelheiten des Verfahrens unter Berücksichtigung der Vorschriften der Abgabenordnung über die Steuerfestsetzung unter Vorbehalt der Nachprüfung für Steuern im Sinne des § 169 Absatz 2 Satz 1 Nummer 2 der Abgabenordnung zu regeln.</LA></DD></DL>Es bedürfen Rechtsverordnungen nach Satz 1 <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>bezüglich anderweitiger Verpflichtungen des Einvernehmens mit dem Bundesministerium der Finanzen, dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie und dem Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>bezüglich Ausfuhrerstattungen des Einvernehmens mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie.</LA></DD></DL>§ 6 Absatz 4 Satz 2 und Absatz 5 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE002405124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Rücknahme, Widerruf, Erstattung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Rechtswidrige begünstigende Bescheide in den Fällen der §§ 6, 8 und 9b, jeweils auch in Verbindung mit den §§ 9c und 9d, sind, auch nachdem sie unanfechtbar geworden sind, zurückzunehmen; § 48 Absatz 2 bis 4 und § 49a Absatz 1 Satz 1 und Absatz 2 des Verwaltungsverfahrensgesetzes sind anzuwenden. Soweit Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 dies erfordern, können in Rechtsverordnungen nach den §§ 6, 8 und 9b, jeweils auch in Verbindung mit den §§ 9c und 9d, zur Erstattung von zu Unrecht gewährten rechtlich erheblichen Vorteilen auch Dritte verpflichtet werden, die Marktordnungswaren erzeugen, gewinnen, be- oder verarbeiten, verbringen, ein- oder ausführen, besitzen oder besessen haben oder unmittelbar oder mittelbar am Geschäftsverkehr mit solchen Waren teilnehmen oder teilgenommen haben.</P><P>(2) Rechtmäßige begünstigende Bescheide in den Fällen der §§ 6, 8 und 9b, jeweils auch in Verbindung mit den §§ 9c und 9d, sind, auch nachdem sie unanfechtbar geworden sind, zu widerrufen, soweit eine Voraussetzung für den Erlass des Bescheides nachträglich entfallen oder nicht eingehalten worden ist, insbesondere der gewährte rechtlich erhebliche Vorteil nicht oder nicht mehr nach Maßgabe des Bescheides verwendet wird; der Bescheid ist mit Wirkung für die Vergangenheit zu widerrufen, soweit Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 nichts anderes zulassen. § 48 Absatz 4 des Verwaltungsverfahrensgesetzes gilt entsprechend, § 49a Absatz 1 Satz 1 und Absatz 2 des Verwaltungsverfahrensgesetzes ist anzuwenden.</P><P>(3) Zu erstattende Beträge werden durch Bescheid festgesetzt.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE002505124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Beweislast</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Begünstigte trägt, soweit nicht Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 etwas anderes vorsehen, auch nach Empfang eines rechtlich erheblichen Vorteils nach § 6, § 8 oder § 9b, jeweils auch in Verbindung mit den §§ 9c und 9d, in dem Verantwortungsbereich, der nicht zum Bereich der für die Gewährung des rechtlich erheblichen Vorteils zuständigen Stelle gehört, die Beweislast für das Vorliegen der Voraussetzungen für die Gewährung des rechtlich erheblichen Vorteils bis zum Ablauf des vierten Jahres, das dem Kalenderjahr der Gewährung folgt.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE002611124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Abgaben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Abgaben zu Marktordnungszwecken, die nach Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 hinsichtlich Marktordnungswaren erhoben werden, sind die Vorschriften der Abgabenordnung mit Ausnahme des § 222 Satz 3 und 4 entsprechend anzuwenden, sofern nicht durch dieses Gesetz oder durch Rechtsverordnung auf Grund dieses Gesetzes eine von diesen Vorschriften abweichende Regelung getroffen ist. Die Bundesfinanzbehörden sind befugt, dem Bundesministerium und der Marktordnungsstelle Auskünfte über Umstände zu erteilen, die im Zusammenhang mit der Erhebung dieser Abgaben stehen; § 7 Absatz 4 Satz 2 gilt entsprechend.</P><P>(2) Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, soweit dies zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 hinsichtlich Marktordnungswaren erforderlich ist, Vorschriften zu erlassen über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Verfahren bei Abgaben zu Marktordnungszwecken und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Voraussetzungen dieser Abgaben und</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Höhe dieser Abgaben einschließlich der Einzelheiten der Berechnung der Abgabenhöhe, insbesondere unter Berücksichtigung von Referenzzeiträumen,</LA></DD></DL></LA></DD></DL>soweit sie nach den Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 bestimmt, bestimmbar oder nach oben begrenzt sind.<BR/><BR/>Rechtsverordnungen nach Satz 1 bedürfen jedoch der Zustimmung des Bundesrates, soweit der eigentlichen Abgabenerhebung ein selbständiges Verwaltungsverfahren vorgeschaltet ist, das von den Ländern durchgeführt wird. § 6 Absatz 4 Satz 2 gilt entsprechend.</P><P>(3) In Rechtsverordnungen nach Absatz 2 Satz 1 können Abnehmer von Marktordnungswaren, die Abgaben zu Marktordnungszwecken unterliegen, zum Einbehalten und Abführen der Abgaben sowie zum Erstatten zu viel einbehaltener Abgaben verpflichtet werden, soweit dies zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 erforderlich ist. Dabei kann vorgeschrieben werden, dass der so Verpflichtete (Abführungspflichtiger) von den Bundesfinanzbehörden für die Abgaben in Anspruch genommen werden kann, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die er einzubehalten und abzuführen hat,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die er einbehalten und zu Unrecht nicht erstattet hat,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die er zu Unrecht erstattet hat,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die auf Grund fehlerhafter Eintragungen in vorgeschriebenen Aufzeichnungen oder Bescheinigungen verkürzt werden.</LA></DD></DL></P><P>(4) Im Fall einer Regelung nach Absatz 3 ist der Abgabenschuldner von der Verpflichtung zur Zahlung der Abgaben befreit, wenn der Abführungspflichtige die Abgaben vorschriftsmäßig einbehalten hat. Dies gilt nicht, wenn der Abgabenschuldner weiß, dass der Abführungspflichtige die einbehaltenen Abgaben nicht vorschriftsmäßig abgeführt hat, und dies den Bundesfinanzbehörden nicht unverzüglich mitgeteilt hat.</P><P>(5) Der Abführungspflichtige kann gegen den Erstattungsanspruch des Abgabenschuldners nur Einwendungen und Einreden geltend machen, die aus dem Abgabenverhältnis herrühren.</P><P>(6) Der Abgabenschuldner kann verlangen, dass die Höhe der Abgaben und der Erstattung durch die Bundesfinanzbehörden durch Abgabenbescheid festgesetzt wird. Der Antrag ist erst nach Ablauf der vorgeschriebenen Zahlungsfrist zulässig; er ist spätestens ein Jahr nach Fälligkeit der Zahlung zu stellen. Erfolgt eine Erstattung durch die Bundesfinanzbehörden, ist die Festsetzung der Erstattung auch gegenüber dem Abführungspflichtigen bindend. Der dem Abführungspflichtigen bekannt gegebene Erstattungsbescheid gilt als Grundlagenbescheid im Sinne des § 171 Absatz 10 der Abgabenordnung.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE002710124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Sicherheiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, soweit Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 hinsichtlich Marktordnungswaren oder Direktzahlungen oder auf Grund dieses Gesetzes erlassene Rechtsverordnungen dies erfordern, Vorschriften zu erlassen über Art, Höhe und Verfahren bei Sicherheiten, Kautionen und Garantien (Sicherheiten), insbesondere über Gestellung, Verwaltung, Freigabe und Verfall. § 6 Absatz 4 und 5 gilt entsprechend. Sind für die Freigabe die Entnahme von Mustern und Proben und Warenuntersuchungen erforderlich, gilt § 17 entsprechend mit der Maßgabe, dass Begünstigter derjenige ist, der die Sicherheit gestellt hat.</P><P>(2) Wird die Sicherheit durch Bürgschaft geleistet, so muss der Bürge zur geschäftsmäßigen Übernahme von Bürgschaften im Geltungsbereich dieses Gesetzes berechtigt sein.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE002808124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Zinsen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ansprüche auf Erstattung von Vergünstigungen sowie auf Beträge, die wegen Nichteinhaltung anderweitiger Verpflichtungen zu erstatten sind, sind vom Zeitpunkt ihrer Entstehung an mit fünf Prozentpunkten über dem Basiszinssatz zu verzinsen. Werden Abgaben nicht rechtzeitig gezahlt, sind sie vom Fälligkeitstag an mit fünf Prozentpunkten über dem Basiszinssatz zu verzinsen. Satz 1 oder 2 ist nicht anzuwenden, soweit Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 etwas anderes vorsehen.</P><P>(2) Ansprüche auf Vergünstigungen und im Rahmen von Interventionen sind ab Rechtshängigkeit nach Maßgabe der §§ 236, 238 und 239 der Abgabenordnung zu verzinsen. Im Übrigen sind diese Ansprüche unverzinslich.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG000403124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Titel 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Überwachung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE002910124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Überwachung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, die Vorschriften zu erlassen, die zur Überwachung der Einhaltung der Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 hinsichtlich Marktordnungswaren oder Direktzahlungen sowie der auf Grund dieses Gesetzes erlassenen Rechtsverordnungen erforderlich sind. § 6 Absatz 4 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE003003124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Duldungs- und Mitwirkungspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In Rechtsverordnungen nach § 15 können Meldepflichten, Aufzeichnungspflichten, Pflichten zur Aufbewahrung von geschäftlichen Unterlagen, Pflichten zu Auskünften, zur Duldung von Besichtigungen der Geschäftsräume und Betriebsstätten, Unterstützungspflichten, Pflichten zur Verwendung von Begleit- und Schlussscheinen sowie eine amtliche Überwachung der zweck- und fristgerechten Verwendung vorgeschrieben werden.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE003117124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Entnahme von Proben; Erhebung von Gebühren und Auslagen durch Behörden des Bundes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer eine Vergünstigung in Anspruch nimmt oder an einer Intervention teilnimmt (Begünstigter), hat, soweit dies zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 oder von Rechtsverordnungen auf Grund dieses Gesetzes erforderlich ist, in dem notwendigen Umfang die Entnahme von Mustern und Proben ohne Entschädigung zu dulden. Das Gleiche gilt für denjenigen, der, ohne Begünstigter zu sein, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Marktordnungswaren <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erzeugt, gewinnt, be- oder verarbeitet,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zum Verkauf vorrätig hält, anbietet, feilhält, bewirbt, liefert, verkauft oder sonst in den Verkehr bringt,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein- oder ausführt oder sonst in den oder aus dem Geltungsbereich dieses Gesetzes verbringt,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">besitzt oder</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eigentümer, Besitzer oder Bewirtschafter von landwirtschaftlichen Flächen ist,</LA></DD></DL>soweit dies zur Überwachung der in § 1 Absatz 2 genannten Regelungen erforderlich ist.</P><P>(2) Für Überwachungsmaßnahmen einschließlich Warenuntersuchungen durch Behörden des Bundes im Zusammenhang mit Vergünstigungen können, vorbehaltlich des Absatzes 3, Gebühren und Auslagen erhoben werden, soweit nicht Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 entgegenstehen. Gebührenschuldner ist, soweit in den in Satz 1 genannten Regelungen nichts anderes bestimmt ist, der Begünstigte. Sind Überwachungsmaßnahmen einschließlich Warenuntersuchungen bei Beteiligten, die nicht Gebührenschuldner sind, vorzunehmen und können die für die Durchführung dieser Maßnahmen zu erhebenden Gebühren keinem einzelnen Gebührenschuldner zugerechnet werden, kann in Rechtsverordnungen nach § 15 vorgeschrieben werden, wie die Gebühren auf die Beteiligten, die in diesem Falle als Gebührenschuldner gelten, zu verteilen sind.</P><P>(3) Soweit eine Bundesfinanzbehörde für die Gewährung von Vergünstigungen oder für die Überwachung und Untersuchung im Zusammenhang mit einer Regelung im Sinne des § 1 Absatz 2 zuständig ist, werden für Warenuntersuchungen Gebühren und Auslagen erhoben, soweit nicht Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 entgegenstehen. Für andere Überwachungsmaßnahmen werden Gebühren erhoben, soweit dies in den in Satz 1 genannten Regelungen vorgesehen ist. Absatz 2 Satz 2 und 3 sowie die auf Grund von § 178 Absatz 3 der Abgabenordnung erlassenen Vorschriften und § 178 Absatz 4 der Abgabenordnung gelten entsprechend. Die Bundesfinanzbehörden erheben für die Abfertigung außerhalb des Amtsplatzes oder außerhalb der Öffnungszeiten der Zollstellen bei der Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2, dieses Gesetzes oder von Rechtsverordnungen auf Grund dieses Gesetzes Gebühren. Für die Bemessung der Gebühren und das Verfahren bei ihrer Erhebung gelten sinngemäß die Vorschriften über Gebühren, die auf Grund des § 178 der Abgabenordnung erhoben werden.</P><P> (4) Bei Mengen im Sinne des § 8 Absatz 1 Satz 1 können für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen der zuständigen Behörden des Bundes bei der Zuordnung von Mengen Gebühren und Auslagen erhoben werden, soweit nicht Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 entgegenstehen.</P><P>(5) Soweit die Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2, dieses Gesetzes oder von Rechtsverordnungen auf Grund dieses Gesetzes durch die Länder erfolgt, bestimmt sich die Erhebung von Gebühren und Auslagen nach Landesrecht, soweit nicht Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 entgegenstehen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Abschn. 2 (§§ 6 bis 17): Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG000504124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Ein- und Ausfuhr</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG000603124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Titel 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Verfahren</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE003208119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Lizenzen, Erlaubnisse, Dokumente, Genehmigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Lizenzen sowie Erlaubnisse und Genehmigungen im Sinne des § 27 Nummer 2 Buchstabe b werden von der Marktordnungsstelle erteilt.</P><P>(2) Einfuhr- und Ausfuhrdokumente sowie Einfuhr- und Ausfuhrgenehmigungen im Rahmen von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 über den Handelsverkehr werden für Marktordnungswaren von der Marktordnungsstelle erteilt.</P><P>(3) (weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE003305124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Vorausfestsetzungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zuständig für die Vorausfestsetzung von Ausfuhrabgaben, Ausfuhrerstattungen und Beträgen, die zum Zwecke des Währungsausgleichs gewährt werden, in Bescheiden nach § 18 ist die Marktordnungsstelle.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE003405119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Sicherheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist die Erteilung der in § 18 genannten Bescheide von der Stellung einer Sicherheit abhängig, so ist die Sicherheit durch Hinterlegung einer Geldsumme zugunsten oder durch selbstschuldnerische Bürgschaft gegenüber der Bundesrepublik Deutschland zu leisten. Der Bürge muss zur geschäftsmäßigen Übernahme von Bürgschaften im Geltungsbereich dieses Gesetzes berechtigt sein. Die Sicherheit wird von der Marktordnungsstelle verwaltet.</P><P>(2) Die Entscheidung über den Verfall der Sicherheit trifft die Marktordnungsstelle. Die Sicherheit verfällt zugunsten der Bundesrepublik Deutschland.</P><P>(3) (weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE003511119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Ermächtigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, soweit dies zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 erforderlich ist, Vorschriften zu erlassen über das Verfahren bei <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Erteilung, der Einstellung der Erteilung, der Übertragung, der Abschreibung und der Bestätigung von Lizenzen, der Erteilung und der Einstellung der Erteilung von Einfuhr- und Ausfuhrdokumenten und Einfuhr- und Ausfuhrgenehmigungen (§ 18) hinsichtlich Marktordnungswaren,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sicherheiten,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Einfuhr von Marktordnungswaren, wenn die Einfuhr auf bestimmte Qualitäten, Aufmachungen oder Verwendungsarten beschränkt ist, und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Überwachung der Einhaltung gemeinsamer Mindestpreisregelungen bei der Einfuhr und Ausfuhr von Marktordnungswaren</LA></DD></DL>sowie über die Voraussetzungen und den Umfang dieser Maßnahmen, soweit sie nach den Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 bestimmt oder bestimmbar sind. Hinsichtlich des Satzes 1 Nummer 2 gilt § 13 Absatz 1 Satz 3 entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE003606124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Mengenkontingente</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Soweit Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 vorsehen, dass Genehmigungen im Sinne des § 18 Absatz 1 oder 2 insgesamt nur bis zu einer bestimmten Menge oder einem bestimmten Wert erteilt werden dürfen, sind diese so zu erteilen, dass die zugelassenen Mengen und Werte volkswirtschaftlich zweckmäßig ausgenutzt werden können. Dabei ist der Versorgungslage, der Wirtschaftlichkeit dieser Geschäfte und der Pflege bestehender Handelsbeziehungen Rechnung zu tragen. Im Rahmen dieser Grundsätze kann die Erteilung dieser Genehmigungen von sachlichen und persönlichen Voraussetzungen abhängig gemacht werden. Unternehmen, die durch die Beschränkung der Geschäfte in der Ausübung ihres Gewerbes besonders betroffen sind, können bevorzugt berücksichtigt werden.</P><P>(2) Die Genehmigungen werden auf Grund von Ausschreibungen erteilt, die die Marktordnungsstelle im Bundesanzeiger bekannt gibt. In der Ausschreibung sind nach Maßgabe des Absatzes 1 festzulegen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>etwaige sachliche oder persönliche Voraussetzungen für die Berücksichtigung bei der Erteilung der Genehmigungen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Maßstäbe und Merkmale, nach denen die bereitgestellten Warenmengen oder -werte auf die Bewerber verteilt werden.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG000703124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Titel 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Ausfuhrabgaben</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE003705119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Allgemeine Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Soweit sich aus unmittelbar geltenden Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 nichts anderes ergibt oder in diesem Gesetz oder in Rechtsverordnungen auf Grund dieses Gesetzes nichts anderes bestimmt ist, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>finden zur Sicherung und bei der Erhebung von Ausfuhrabgaben die Vorschriften sinngemäß Anwendung, die zur Sicherung und bei der Erhebung von Einfuhrabgaben beim Verbringen von Waren in das Zollgebiet gelten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>gelten bei der Anwendung der Bestimmungen, die die Erhebung der Ausfuhrabgaben vorsehen, auch die Vorschriften des Zolltarifrechts,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>werden bei der Erhebung der Ausfuhrabgaben die Vorschriften angewendet, die in dem Zeitpunkt gelten, in dem der Antrag auf Abfertigung zur Ausfuhr gestellt oder wirksam geworden ist; sofern die Abgabe in einem Bescheid nach § 18 festgesetzt ist, ist die festgesetzte Abgabe für die Bemessung der Abgabeschuld maßgebend.</LA></DD></DL></P><P>(2) Waren, für die eine Ausfuhrabgabe vorgesehen ist, sind der zuständigen Zollstelle mit den für die Ausfuhrabgabe maßgebenden Merkmalen und Umständen anzumelden. Mit der Anmeldung ist ihre Abfertigung zur Ausfuhr zu beantragen.</P><P>(3) Die Abgabeschuld entsteht in dem nach Absatz 1 Nummer 3 maßgebenden Zeitpunkt in der Höhe, die sich aus den Vorschriften über die Erhebung der Ausfuhrabgabe ergibt. Die Ausfuhrabgabe wird von dem Antragsteller als Abgabeschuldner schriftlich angefordert (Ausfuhrabgabebescheid). Mit der Bekanntgabe des Bescheides wird die Abgabeschuld fällig, es sei denn, dass die Zollstelle eine Zahlungsfrist einräumt. Die Abgabeschuld erlischt, wenn die Ware nicht ausgeführt und dies der für die Erhebung der Abgabe zuständigen Zollstelle nachgewiesen wird.</P><P>(4) Werden Waren, für die die Erhebung einer Ausfuhrabgabe vorgeschrieben ist, ohne Abfertigung nach diesem Gesetz ausgeführt oder aus dem Geltungsbereich dieses Gesetzes verbracht oder ohne Erhebung einer Ausfuhrabgabe zur Ausfuhr oder zum sonstigen Verbringen aus dem Geltungsbereich dieses Gesetzes überlassen, so entsteht die Abgabeschuld in dem Zeitpunkt, in dem die Waren das geographische Gebiet der Gemeinschaft tatsächlich verlassen. Dieser Zeitpunkt ist maßgebend für die Menge, die Beschaffenheit und den Wert der Waren sowie für die Anwendung der für die Erhebung der Ausfuhrabgabe geltenden Vorschriften.</P><P>(5) Werden Waren, die auf Grund ihrer besonderen Zweckbestimmung ganz oder teilweise von der Ausfuhrabgabe befreit worden sind, nicht dieser Bestimmung zugeführt, entsteht die Abgabeschuld in dem Zeitpunkt, in dem die Waren einer anderen Bestimmung zugeführt werden. Dieser Zeitpunkt ist maßgebend für die Menge, die Beschaffenheit und den Wert sowie für die Anwendung der für die Erhebung der Ausfuhrabgabe geltenden Vorschriften.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE003810124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Ermächtigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, soweit dies zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 hinsichtlich Marktordnungswaren erforderlich ist, Vorschriften zu erlassen über die Voraussetzungen und die Höhe von Ausfuhrabgaben, soweit diese nach den Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 bestimmt, bestimmbar oder nach oben begrenzt sind.</P><P>(2) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie und dem Bundesministerium durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>(weggefallen)</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>soweit nicht Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 entgegenstehen und soweit dadurch nicht unangemessene Abgabenvorteile entstehen, für Waren, für die eine Ausfuhrabgabe vorgesehen ist, Befreiung von, Erlass oder Erstattung der Abgabe anzuordnen <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>unter den sinngemäß anzuwendenden Voraussetzungen des § 29 Absatz 1 des Zollverwaltungsgesetzes; § 29 Absatz 2 des Zollverwaltungsgesetzes gilt sinngemäß,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>bei Waren, die in das Zolllagerverfahren oder in die aktive oder passive Veredelung übergeführt worden sind.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(3) § 14 Absatz 1 und die §§ 15 und 16 gelten für Ausfuhrabgaben entsprechend mit der Maßgabe, dass die Rechtsverordnungen vom Bundesministerium der Finanzen im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie und dem Bundesministerium erlassen werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE003905124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Befugnis zur Auskunftserteilung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Behörden der Bundesfinanzverwaltung sind befugt, dem Bundesministerium und der Marktordnungsstelle Auskünfte über Umstände zu erteilen, die im Zusammenhang stehen mit der Erhebung von Ausfuhrabgaben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE004003124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="XML">Abgaben im innergemeinschaftlichen Handel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Vorschriften dieses Gesetzes, die sich ausschließlich oder auch auf Ausfuhrabgaben beziehen, gelten sinngemäß für Abgaben, die beim Verbringen von Waren aus dem Geltungsbereich dieses Gesetzes nach anderen Teilen des Zollgebiets der Gemeinschaft erhoben werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG000803124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Titel 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Schutzmaßnahmen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE004114124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="XML">Zuständigkeiten und Durchführung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für Maßnahmen, die in Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 bei Marktstörungen oder drohenden Marktstörungen vorgesehen sind, gelten, sofern die Maßnahmen nicht von Organen der Europäischen Union unmittelbar getroffen werden, für Marktordnungswaren die folgenden Vorschriften: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Die Erteilung von Lizenzen und die Festsetzung von Ausfuhrabgaben und Ausfuhrerstattungen in der Lizenz können von der Marktordnungsstelle nur auf Weisung des Bundesministeriums ganz oder teilweise eingestellt oder abgelehnt werden.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA><DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Auf Weisung des Bundesministeriums der Finanzen können für die Dauer von höchstens drei Tagen <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>die Abfertigung bei der Einfuhr und Ausfuhr von Marktordnungswaren vorläufig ausgesetzt werden und</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>das Verbringen und Überführen von Marktordnungswaren, die bisher ohne zollamtliche Abfertigung in den freien Verkehr im Geltungsbereich dieses Gesetzes treten durften, in den freien Verkehr im Geltungsbereich dieses Gesetzes durch Bekanntmachung im Bundesanzeiger untersagt werden.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, anzuordnen, dass die Einfuhr und Ausfuhr von Marktordnungswaren ausgesetzt oder beschränkt, insbesondere von einer Erlaubnis oder Genehmigung abhängig gemacht werden; in der Rechtsverordnung können Vorschriften über das Verfahren erlassen, Vorschriften über Lizenzen auf die Erlaubnis und Genehmigung für anwendbar erklärt, die Stellung einer Kaution vorgesehen sowie deren Höhe festgesetzt werden; die Kaution darf fünf vom Hundert des durchschnittlichen Marktwertes der Waren auf der Großhandelsstufe nicht übersteigen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, zur Sicherung von durch die Europäische Union festzusetzenden Ausfuhrabgaben Vorschriften zu erlassen über die Voraussetzungen, die Höhe und das Verfahren der Hinterlegung eines Betrages oder der Stellung einer Sicherheit; der zu hinterlegende Betrag und die Sicherheit können bis zu einer Höhe bemessen werden, bei der eine entsprechende Ausfuhrabgabe geeignet ist, die Marktstörung oder die Gefahr einer Marktstörung zu beheben.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG000903124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Titel 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Überwachung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE004213124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 28</enbez><titel format="XML">Überwachung des Fracht-, Post- und Reiseverkehrs</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>§ 27 des Außenwirtschaftsgesetzes gilt für Marktordnungswaren hinsichtlich des Verbringens in dritte Länder und aus dritten Ländern mit der Maßgabe, dass <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>§ 27 Absatz 3 des Außenwirtschaftsgesetzes sich auf die Ausreise aus dem Geltungsbereich dieses Gesetzes nach Gebieten, die nicht zum Zollgebiet der Europäischen Union oder eines ihrer Mitgliedstaaten gehören, und auf die Einreise aus Gebieten, die nicht zum Zollgebiet der Europäischen Union oder eines ihrer Mitgliedstaaten gehören, bezieht und die Erklärungspflicht auch Marktordnungswaren betrifft, deren Verbringen oder Überführen nach unmittelbar geltenden Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 oder einer zur Durchführung dieses Gesetzes erlassenen Rechtsverordnung beschränkt ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>(weggefallen)</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Rechtsverordnung nach § 27 Absatz 4 Satz 3 des Außenwirtschaftsgesetzes vom Bundesministerium im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie erlassen wird, soweit es sich nicht um Marktordnungswaren handelt, für die die Erhebung von Ausfuhrabgaben vorgeschrieben ist,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Rechtsverordnungen nach § 27 Absatz 4 Satz 2 und 3 des Außenwirtschaftsgesetzes vom Bundesministerium der Finanzen im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie und dem Bundesministerium erlassen werden, soweit es sich um Marktordnungswaren handelt, für die die Erhebung von Ausfuhrabgaben vorgeschrieben ist,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>§ 27 Absatz 5 des Außenwirtschaftsgesetzes sich auch auf die Überwachung der Einhaltung der unmittelbar geltenden Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 dieses Gesetzes und der auf Grund dieses Gesetzes erlassenen Rechtsverordnungen über die Einfuhr und Ausfuhr sowie über den sonstigen Waren- und Dienstleistungsverkehr mit dritten Ländern hinsichtlich Marktordnungswaren bezieht, soweit es sich um Nichtgemeinschaftswaren handelt.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG001005124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>(weggefallen)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE004309124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 29 und 30</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG001104124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Vorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE004511119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 31</enbez><titel format="XML">Zuständigkeit für die Durchführung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zuständig ist für die Durchführung von <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Regelungen über Abgaben im Sinne des § 12 und Rechtsverordnungen nach § 27 Absatz 1 Nummer 3 die Bundesfinanzverwaltung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rechtsverordnungen nach § 21 Nummer 4 die Marktordnungsstelle.</LA></DD></DL></P><P>(2) Als für die Durchführung zuständige Stelle kann in Rechtsverordnungen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach § 6 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe a, b, d, e, i, k, m, n, o, p und q und Nummer 2, die §§ 8, 9, 9a, 21 Satz 1 Nummer 1, 2 und 3 und § 27 Nummer 2 Buchstabe b die Marktordnungsstelle oder die Bundesfinanzverwaltung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach § 6 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe f und t, die §§ 9b, 9c und 9d, 15 und 16 die Marktordnungsstelle, die Bundesfinanzverwaltung oder die Sozialversicherung für Landwirtschaft, Forsten und Gartenbau,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach § 6 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe c, g, h, j, l, r und s und § 6a Absatz 1 die Marktordnungsstelle</LA></DD></DL>bestimmt werden. Wird bei Regelungen nach Satz 1 Nummer 2 die Sozialversicherung für Landwirtschaft, Forsten und Gartenbau als für die Durchführung zuständige Stelle bestimmt, bedarf die Rechtsverordnung des Einvernehmens des Bundesministeriums für Arbeit und Soziales. Satz 1 gilt nicht, soweit Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 4 Bestimmungen über die Zuständigkeit enthalten. Bei Regelungen nach Satz 1 bedürfen Rechtsverordnungen nach § 6 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe b, d, e, f, g, h, j, m, n, r, s und t der Zustimmung des Bundesrates. § 6 Absatz 4 Satz 2 gilt entsprechend.</P><P>(3) Das Bundesministerium wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates die Marktordnungsstelle als zuständige Stelle für die Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 hinsichtlich Marktordnungswaren zu bestimmen. § 6 Absatz 4 Satz 2 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE007500119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 31a</enbez><titel format="XML">Aufsicht; Kostenerstattung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Sozialversicherung für Landwirtschaft, Forsten und Gartenbau untersteht bei der Durchführung einer ihr durch eine Regelung nach § 31 Absatz 2 Satz 1 Nummer 2 übertragenen Aufgabe der Aufsicht des Bundesministeriums. Umfang und Art der Durchführung seiner Aufsicht bestimmt das Bundesministerium im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Arbeit und Soziales.</P><P>(2) Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Arbeit und Soziales durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Übertragung der Aufsicht an die Bundesanstalt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Einzelheiten der Aufsicht</LA></DD></DL>zu regeln, soweit dies erforderlich ist, um Anforderungen in Regelungen in § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 hinsichtlich der Abwicklung von Zahlungen im Rahmen der Gemeinsamen Agrarpolitik einzuhalten.</P><P>(3) Wird bei einer Regelung nach § 31 Absatz 2 Satz 1 Nummer 2 die Sozialversicherung für Landwirtschaft, Forsten und Gartenbau als für die Durchführung zuständige Stelle bestimmt, werden ihr alle Verwaltungskosten, die ihr durch die Wahrnehmung der Aufgabe entstehen, vom Bund erstattet.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE004611119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 32</enbez><titel format="XML">Meldepflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates, soweit dies zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 erforderlich ist, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Personen und sonstige Personenvereinigungen zu verpflichten, regelmäßig Aufzeichnungen über die angelieferten, verkauften oder in den oder aus dem Geltungsbereich dieses Gesetzes verbrachten Mengen an Marktordnungswaren und über die Preise zu machen sowie die Mengen und Preise der Marktordnungsstelle zu melden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Börsen, Verwaltungen öffentlicher Märkte und sonstige Stellen, die Preisnotierungen oder Preisfeststellungen hinsichtlich Marktordnungswaren vornehmen, zu verpflichten, der Marktordnungsstelle die Ergebnisse der Notierungen oder Feststellungen zu melden.</LA></DD></DL></P><P>(2) In Rechtsverordnungen nach Absatz 1 können insbesondere die Häufigkeit sowie Inhalt und Form der Meldungen und die Art der Übermittlung geregelt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE004711124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 33</enbez><titel format="XML">Allgemeine Prüfungsrechte und Auskunftspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium, der Bundesrechnungshof, das Hauptzollamt, die Marktordnungsstelle und, wenn die Länder Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 durchführen oder an der Durchführung dieser Regelungen mitwirken, die nach Landesrecht zuständigen Behörden können Auskünfte verlangen, soweit dies erforderlich ist, um die Einhaltung von unmittelbar geltenden Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 hinsichtlich Marktordnungswaren oder Direktzahlungen sowie die Einhaltung dieses Gesetzes und der auf Grund dieses Gesetzes erlassenen Rechtsverordnungen zu überwachen. Zu diesem Zweck können sie verlangen, dass ihnen die geschäftlichen Unterlagen vorgelegt werden. Sie können zu dem genannten Zweck auch Prüfungen bei den Auskunftspflichtigen vornehmen. Zur Vornahme der Prüfungen können die in Satz 1 genannten Stellen, die Mitglieder ihrer Organe und ihre Bediensteten und Beauftragten Grundstücke, Geschäftsräume und zur Verhütung dringender Gefahren für die öffentliche Sicherheit und Ordnung auch Wohnräume des Auskunftspflichtigen betreten; das Grundrecht des Artikels 13 des Grundgesetzes wird insoweit eingeschränkt.</P><P>(2) Auskunftspflichtig ist, wer Marktordnungswaren erzeugt, gewinnt, be- oder verarbeitet, verbringt, ein- oder ausführt, besitzt oder besessen hat oder wer unmittelbar oder mittelbar am Geschäftsverkehr mit solchen Waren teilnimmt oder teilgenommen hat oder Direktzahlungen beantragt hat, erhält oder erhalten hat.</P><P>(3) (weggefallen)</P><P>(4) Der zur Erteilung einer Auskunft Verpflichtete kann die Auskunft auf solche Fragen verweigern, deren Beantwortung ihn selbst oder einen der in § 383 Absatz 1 Nummer 1 bis 3 der Zivilprozessordnung bezeichneten Angehörigen der Gefahr strafgerichtlicher Verfolgung oder eines Verfahrens nach dem Gesetz über Ordnungswidrigkeiten aussetzen würde.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 33: Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE004807124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 34</enbez><titel format="XML">Öffentlich-rechtliche Streitigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In öffentlich-rechtlichen Streitigkeiten über Maßnahmen zur Durchführung einer gemeinsamen Marktorganisation ist der Finanzrechtsweg gegeben, soweit eine Bundesfinanzbehörde für die Maßnahme zuständig ist. Er ist auch gegeben bei Entscheidungen der Marktordnungsstelle im Falle des § 19. Soweit eine Rechtsstreitigkeit Entscheidungen nach Satz 2 betrifft, kann das Bundesministerium dem Verfahren über die Revision beitreten; § 122 Absatz 2 Satz 3 und 4 der Finanzgerichtsordnung gilt entsprechend. § 139 Absatz 2 der Finanzgerichtsordnung findet auf Verfahren nach den Sätzen 1 und 2 keine Anwendung. Für das außergerichtliche Vorverfahren gelten die Vorschriften der §§ 347 bis 368 der Abgabenordnung sinngemäß mit der Maßgabe, dass soweit eine andere Behörde als eine Finanzbehörde zuständig ist, die andere Behörde an die Stelle der Finanzbehörde tritt.</P><P>(2) Ist die bei der Festsetzung von Ausfuhrabgaben, Ausfuhrerstattungen oder zu gewährenden Währungsausgleichsbeträgen zugrunde gelegte Vorausfestsetzung unanfechtbar geändert worden, so wird der Bescheid von Amts wegen durch einen neuen Bescheid ersetzt. § 171 Absatz 10 der Abgabenordnung gilt entsprechend.</P><P>(3) Liegt der Festsetzung von Ausfuhrabgaben, Ausfuhrerstattungen oder zu gewährenden Währungsausgleichsbeträgen eine Vorausfestsetzung zugrunde, so kann die Festsetzung nicht mit der Begründung angegriffen werden, dass die Vorausfestsetzung unzutreffend sei. Dieser Einwand kann nur in einem Verfahren gegen die Vorausfestsetzung erhoben werden.</P><P>(4) Ein Bescheid über die Festsetzung von Abgaben im Rahmen von Mengenregelungen kann nicht mit der Begründung angefochten werden, dass die der Abgabenfestsetzung zugrunde liegende Festsetzung der Menge unzutreffend sei. Dieser Einwand kann nur in einem Verfahren gegen die Festsetzung der Menge erhoben werden.</P><P>(5) Für die Vollstreckung öffentlich-rechtlicher Geldforderungen, für die nach Absatz 1 Satz 1 der Finanzrechtsweg begründet ist, sind die §§ 2 bis 5 und 19 des Verwaltungs-Vollstreckungsgesetzes anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG001501124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 6</gliederungsbez><gliederungstitel>Datenschutz</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE006701124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 34a</enbez><titel format="XML">Betriebsdaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Betriebsdaten sind die in der Anlage bezeichneten Daten, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die zur Durchführung <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 hinsichtlich Marktordnungswaren oder Direktzahlungen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>dieses Gesetzes oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>der auf Grund dieses Gesetzes erlassenen Rechtsverordnungen</LA></DD></DL>erhoben oder übermittelt werden oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die bei der Überwachung der Einhaltung von Vorschriften im Sinne der Nummer 1 erhoben werden.</LA></DD></DL></P><P>(2) Betriebsdaten, auf die nach § 12 Absatz 1 Satz 1 die Abgabenordnung anwendbar ist, sind von Absatz 1 ausgenommen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE006802119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 34b</enbez><titel format="XML">Verarbeitung von Daten durch die zuständige Behörde</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die nach diesem Gesetz oder auf Grund des § 31 Absatz 2 oder 3 zuständige Behörde oder die nach Landesrecht zuständige Behörde verarbeitet in ihrem Zuständigkeitsbereich Betriebsdaten nach § 34a Absatz 1 zum Zwecke der Durchführung und Überwachung von Vorschriften im Sinne des § 34a Absatz 1 Nummer 1.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE006901124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 34c</enbez><titel format="XML">Übermittlung von Daten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die nach diesem Gesetz oder auf Grund des § 31 Absatz 2 oder 3 zuständige Behörde oder die nach Landesrecht zuständige Behörde übermittelt Betriebsdaten nach § 34a Absatz 1 zum Zwecke der Rechts- und Fachaufsicht an die hierfür zuständige Behörde, soweit dies in Vorschriften im Sinne des § 34a Absatz 1 Nummer 1 vorgesehen ist.</P><P>(2) Sind für die Durchführung und Überwachung einer Vorschrift im Sinne des § 34a Absatz 1 Nummer 1 mehrere Behörden zuständig, so übermitteln diese sich wechselseitig Betriebsdaten nach § 34a Absatz 1 zum Zwecke der Durchführung und Überwachung, soweit dies im Rahmen von Vorschriften im Sinne des § 34a Absatz 1 Nummer 1 vorgesehen ist.</P><P>(3) Hat ein Betrieb mehrere Standorte, so übermittelt die nach diesem Gesetz oder auf Grund des § 31 Absatz 2 oder 3 zuständige Behörde oder die nach Landesrecht zuständige Behörde der für die weiteren Standorte zuständigen Behörde Betriebsdaten nach § 34a Absatz 1 zum Zwecke der Durchführung und Überwachung von Vorschriften im Sinne des § 34a Absatz 1 Nummer 1.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE007002119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 34d</enbez><titel format="XML">Löschungsfristen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Betriebsdaten sind durch die die Daten verarbeitenden Behörden unverzüglich zu löschen, sobald die Daten zur Erfüllung des Zwecks, zu dem sie verarbeitet worden sind, nicht mehr erforderlich sind, spätestens jedoch nach Ablauf des zehnten Jahres, das auf das Jahr folgt, in dem die Daten erhoben worden sind.</P><P>(2) An die Stelle der Löschung tritt die Einschränkung der Verarbeitung, soweit einer Löschung der Daten gesetzliche Aufbewahrungsfristen entgegenstehen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE007403119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 34e</enbez><titel format="XML">Verarbeitung weiterer Daten bei außergewöhnlichen Maßnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die zuständigen Zahlstellen im Sinne des Integrierten Verwaltungs- und Kontrollsystems für Maßnahmen der Gemeinsamen Agrarpolitik übermitteln der Marktordnungsstelle oder der Sozialversicherung für Landwirtschaft, Forsten und Gartenbau zur Durchführung und Überwachung außergewöhnlicher Maßnahmen Betriebsdaten im Sinne des § 2 des InVeKoS-Daten-Gesetzes, die in Vorschriften im Sinne des § 34a Absatz 1 Nummer 1 vorgesehen sind. Die Marktordnungsstelle oder die Sozialversicherung für Landwirtschaft, Forsten und Gartenbau verarbeitet die nach Satz 1 übermittelten Daten zum Zwecke der Durchführung und Überwachung außergewöhnlicher Maßnahmen. § 34d gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE007103119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 34f</enbez><titel format="XML">Ermächtigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates das Verwaltungsverfahren und technische und organisatorische Maßnahmen bei der Datenverarbeitung zu regeln, um Vorschriften im Sinne des § 34a Absatz 1 Nummer 1 sachgerecht durchzuführen.</P><P>(2) Das Bundesministerium wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates die Anlage an die jeweils geltenden Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 anzupassen.</P><P>(3) Rechtsverordnungen nach den Absätzen 1 und 2 können ohne Zustimmung des Bundesrates erlassen werden, wenn ihr unverzügliches Inkrafttreten zur Durchführung von Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 erforderlich ist. Sie treten spätestens sechs Monate nach ihrem Inkrafttreten außer Kraft; ihre Geltungsdauer kann nur mit Zustimmung des Bundesrates verlängert werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG001204124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>070</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 7</gliederungsbez><gliederungstitel>Straf- und Bußgeldvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE004904124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 35</enbez><titel format="XML">Geltungsbereich der Straf- und Bußgeldvorschriften der Abgabenordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die nach § 12 Absatz 1 Satz 1 anzuwendenden Straf- und Bußgeldvorschriften der Abgabenordnung sowie die auf Zölle für Marktordnungswaren und Ausfuhrabgaben anzuwendenden Straf- und Bußgeldvorschriften der Abgabenordnung gelten, unabhängig von dem Recht des Tatortes, auch für Taten, die außerhalb des Geltungsbereichs dieses Gesetzes begangen werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE005009124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 36</enbez><titel format="XML">Bußgeldvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder leichtfertig unrichtige oder unvollständige Angaben tatsächlicher Art macht oder benutzt, um für sich oder einen anderen eine Lizenz, Erlaubnis, Genehmigung, Zulassung, Anerkennung, Bewilligung oder Bescheinigung zu erlangen, die nach Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 hinsichtlich Marktordnungswaren oder Direktzahlungen oder nach Rechtsverordnungen auf Grund dieses Gesetzes erforderlich sind.</P><P>(2) Ordnungswidrig handelt auch, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Marktordnungswaren entgegen einer Vorschrift in Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1, 2 oder 3 oder in Rechtsverordnungen auf Grund dieses Gesetzes ohne die in § 18 bezeichneten Bescheide oder ohne Vorlage dieser Bescheide in den oder aus dem Geltungsbereich dieses Gesetzes verbringt oder einführt oder ausführt oder verbringen, einführen oder ausführen lässt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Marktordnungswaren in den oder aus dem Geltungsbereich dieses Gesetzes verbringt oder einführt oder ausführt oder verbringen, einführen oder ausführen lässt, ohne die Waren zu einem zollrechtlich beschränkten Verkehr abfertigen zu lassen, obwohl die Einfuhr oder Ausfuhr nach Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1, 2 oder 3 oder nach Rechtsverordnungen auf Grund des § 27 Absatz 1 Nummer 2 Buchstabe b ausgesetzt ist.</LA></DD></DL></P><P>(3) Ordnungswidrig handelt ferner, wer <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vorsätzlich oder leichtfertig entgegen einer Vorschrift in Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 hinsichtlich Marktordnungswaren oder Direktzahlungen oder in Rechtsverordnungen auf Grund dieses Gesetzes oder entgegen § 33 <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Melde-, Aufzeichnungs- oder Aufbewahrungspflicht zuwiderhandelt,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Auskunft nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht fristgemäß erteilt,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Geschäftsunterlagen nicht, nicht vollständig oder nicht fristgemäß vorlegt oder die Einsichtnahme in Geschäftspapiere oder sonstige Unterlagen nicht gestattet oder</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Besichtigung von Grundstücken oder Räumen oder eine amtliche Überwachung der zweck- oder fristgerechten Verwendung nicht gestattet,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Nachprüfung (§ 33) von Umständen, die nach Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 hinsichtlich Marktordnungswaren oder Direktzahlungen, nach diesem Gesetz oder nach Rechtsverordnungen auf Grund dieses Gesetzes erheblich sind, dadurch verhindert oder erschwert, dass er Bücher oder Aufzeichnungen, deren Führung oder Aufbewahrung ihm nach handels- oder steuerrechtlichen Vorschriften oder nach einer auf Grund dieses Gesetzes erlassenen Rechtsverordnung obliegt, nicht oder nicht ordentlich führt, nicht aufbewahrt oder verheimlicht,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vorsätzlich oder leichtfertig einer Rechtsverordnung nach <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 6 Absatz 1, auch in Verbindung mit § 9 Absatz 2, § 9b Absatz 2 oder § 9d Absatz 1,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 6 Absatz 2, auch in Verbindung mit § 7 Absatz 3 Satz 2, § 9 Absatz 2, § 9b Absatz 2 oder § 9d Absatz 1,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 6a Absatz 1, § 8 Absatz 1 Satz 1, § 9 Absatz 1 Satz 1, § 9a Satz 1 oder § 12 Absatz 3 Satz 1, jeweils auch in Verbindung mit § 9b Absatz 2 oder § 9d Absatz 1,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 9b Absatz 1, auch in Verbindung mit § 9d Absatz 1,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 9d Absatz 2 Satz 1, § 21 Satz 1 Nummer 3 oder § 24 Absatz 1 oder</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 15 Satz 1, auch in Verbindung mit § 16, oder § 21 Satz 1 Nummer 4</LA></DD></DL>oder einer vollziehbaren Anordnung auf Grund einer solchen Rechtsverordnung zuwiderhandelt, soweit die Rechtsverordnung für einen bestimmten Tatbestand auf diese Bußgeldvorschrift verweist, oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 23 Absatz 2 Satz 1 Waren nicht anmeldet.</LA></DD></DL></P><P>(4) Ordnungswidrig handelt auch, wer vorsätzlich oder fahrlässig Geboten, Verboten oder Beschränkungen hinsichtlich der Erzeugung, des Anbaus, der Verwendung oder der Vermarktung von Marktordnungswaren, die in Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 enthalten sind, zuwiderhandelt oder Erzeugnisse, die entgegen solchen Verboten oder Beschränkungen gewonnen worden sind, gewerbsmäßig in den Verkehr bringt, soweit eine Rechtsverordnung nach Satz 2 für einen bestimmten Tatbestand auf diese Bußgeldvorschrift verweist. Das Bundesministerium wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates die einzelnen Tatbestände der Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2, die nach Satz 1 als Ordnungswidrigkeiten mit Geldbuße geahndet werden können, zu bezeichnen, soweit dies zur Durchführung dieser Regelungen erforderlich ist.</P><P>(5) Der Versuch einer Ordnungswidrigkeit nach Absatz 2 kann geahndet werden.</P><P>(6) Eine Ordnungswidrigkeit <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach den Absätzen 1, 2, 3 Nummer 3 Buchstabe a bis e und Absatz 4 kann mit einer Geldbuße bis zu fünfzigtausend Euro,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach Absatz 3 Nummer 1, 2, 3 Buchstabe f und Nummer 4 kann mit einer Geldbuße bis zu fünftausend Euro</LA></DD></DL>geahndet werden.</P><P>(7) Gegenstände, auf die sich die Ordnungswidrigkeit bezieht, können eingezogen werden.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 36: Zur Anwendung vgl. § 2 Nr. 1 LwErzgSchulproG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE005109124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 37</enbez><titel format="XML">Befugnisse der Zollbehörden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Staatsanwaltschaft kann bei <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Straftaten nach den in § 35 bezeichneten Strafvorschriften,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Straftaten nach den §§ 263 und 264 des Strafgesetzbuches, die sich beziehen auf Vergünstigungen (§ 6) und Leistungen der Interventionsstelle im Rahmen von Interventionen (§ 7), die im Zusammenhang mit Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 zu Zwecken der gemeinsamen Marktorganisationen gewährt werden, sowie auf Ausgleichsbeträge nach § 39 und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Begünstigung einer Person, die eine Straftat nach Nummer 1 oder 2 begangen hat,</LA></DD></DL>Ermittlungen (§ 161 Absatz 1 Satz 1 Strafprozessordnung) auch durch die Hauptzollämter oder die Zollfahndungsämter vornehmen lassen. Satz 1 gilt für die Verwaltungsbehörde bei Ordnungswidrigkeiten nach den in § 35 bezeichneten Bußgeldvorschriften und bei Ordnungswidrigkeiten nach § 36 entsprechend.</P><P>(2) Die Hauptzollämter und die Zollfahndungsämter sowie deren Beamte haben auch ohne Ersuchen der Staatsanwaltschaft oder der Verwaltungsbehörde Straftaten und Ordnungswidrigkeiten der in Absatz 1 bezeichneten Art zu erforschen und zu verfolgen, wenn diese das Verbringen in den oder aus dem Geltungsbereich dieses Gesetzes, die Einfuhr oder Ausfuhr, die Herstellung, Verwendung oder Behandlung von Marktordnungswaren betreffen, die der amtlichen Überwachung durch die Bundesfinanzverwaltung nach diesem Gesetz oder den auf Grund dieses Gesetzes erlassenen Rechtsverordnungen unterliegen. Dasselbe gilt für die sonstigen Straftaten und Ordnungswidrigkeiten, soweit Gefahr im Verzug ist. § 163 der Strafprozessordnung und § 53 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten bleiben unberührt.</P><P>(3) In den Fällen der Absätze 1 und 2 haben die Beamten der Hauptzollämter und der Zollfahndungsämter die Rechte und Pflichten der Polizeibeamten nach den Vorschriften der Strafprozessordnung und des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten. Sie sind insoweit Ermittlungspersonen der Staatsanwaltschaft.</P><P>(4) In diesen Fällen können die Hauptzollämter und Zollfahndungsämter sowie deren Beamte im Bußgeldverfahren Beschlagnahmen, Durchsuchungen, Untersuchungen und sonstige Maßnahmen nach den für Ermittlungspersonen der Staatsanwaltschaft geltenden Vorschriften der Strafprozessordnung vornehmen; unter den Voraussetzungen des § 111p Absatz 2 Satz 2 der Strafprozessordnung können auch die Hauptzollämter die Notveräußerung anordnen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE005213124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 38</enbez><titel format="XML">Straf- und Bußgeldverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Soweit für Straftaten der in § 37 Absatz 1 Satz 1 bezeichneten Art das Amtsgericht sachlich zuständig ist, ist örtlich zuständig das Amtsgericht, in dessen Bezirk das Landgericht seinen Sitz hat. Die Landesregierung kann durch Rechtsverordnung die örtliche Zuständigkeit des Amtsgerichts abweichend regeln, soweit dies mit Rücksicht auf die Wirtschafts- oder Verkehrsverhältnisse, den Aufbau der Verwaltung oder andere örtliche Bedürfnisse zweckmäßig erscheint. Die Landesregierung kann diese Ermächtigung auf die Landesjustizverwaltung übertragen.</P><P>(2) Im Strafverfahren gelten die §§ 49, 63 Absatz 2, 3 Satz 1 und § 76 Absatz 1, 4 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten über die Beteiligung der Verwaltungsbehörde im Verfahren der Staatsanwaltschaft und im gerichtlichen Verfahren entsprechend.</P><P>(3) Verwaltungsbehörde im Sinne dieses Gesetzes und des § 36 Absatz 1 Nummer 1 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten ist das Hauptzollamt. Das Bundesministerium der Finanzen kann durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, die örtliche Zuständigkeit des Hauptzollamts als Verwaltungsbehörde gemäß Satz 1 abweichend regeln, soweit dies mit Rücksicht auf die Wirtschafts- oder Verkehrsverhältnisse, den Aufbau der Verwaltung oder andere örtliche Bedürfnisse zweckmäßig erscheint. Soweit Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2, dieses Gesetz oder Rechtsverordnungen auf Grund dieses Gesetzes <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">von den Ländern durchgeführt werden, kann das Bundesministerium im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates die zuständige oberste Landesbehörde als Verwaltungsbehörde im Sinne dieses Gesetzes und des § 36 Absatz 1 Nummer 1 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten bestimmen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">von der Bundesanstalt durchgeführt werden, kann das Bundesministerium im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, die Bundesanstalt auch als Verwaltungsbehörde im Sinne dieses Gesetzes und des § 36 Absatz 1 Nummer 1 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten bestimmen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">von dem Bundesamt für Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle durchgeführt werden, kann das Bundesministerium für Wirtschaft und Energie im Einvernehmen mit dem Bundesministerium und dem Bundesministerium der Finanzen durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, das Bundesamt für Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle auch als Verwaltungsbehörde im Sinne dieses Gesetzes und des § 36 Absatz 1 Nummer 1 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten bestimmen.</LA></DD></DL>Im Falle einer Bestimmung nach Satz 3 Nummer 1 sind die Landesregierungen ermächtigt, durch Rechtsverordnung eine andere Landesbehörde zu bestimmen. Die Landesregierungen können die Ermächtigung nach Satz 4 durch Rechtsverordnung auf oberste Landesbehörden übertragen.</P><P>(4) (weggefallen)</P><P>(5) Die Verwaltungsbehörde nach Absatz 3 Satz 1 oder 2 gibt in den Fällen, in denen die Länder Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 oder Maßnahmen nach diesem Gesetz oder nach Rechtsverordnungen auf Grund dieses Gesetzes durchführen, vor Abschluss eines auf diesem Gesetz beruhenden Verfahrens der zuständigen Landesbehörde Gelegenheit zur Stellungnahme.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG001304124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>080</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 8</gliederungsbez><gliederungstitel>Erweiterung der Gemeinschaft</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE005306124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 39</enbez><titel format="XML">Gewährung von Ausgleichsbeträgen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ausgleichsbeträge, die im Falle des Beitritts neuer Mitgliedstaaten zur Europäischen Gemeinschaft oder Europäischen Union auf Grund der Beitrittsvereinbarungen im Handel der Europäischen Gemeinschaft oder der Europäischen Union in ihrer bisherigen Zusammensetzung mit dem jeweiligen neuen Mitgliedstaat zu gewähren sind oder gewährt werden können, stehen bei der Anwendung dieses Gesetzes den Ausfuhrerstattungen gleich, soweit sich aus Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 nichts anderes ergibt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE005412124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 40</enbez><titel format="XML">Besondere Maßnahmen bei wirtschaftlichen Schwierigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Maßnahmen, die im Rahmen der Beitrittsakte oder der Protokolle zum Beitrittsvertrag zur Erleichterung oder Beseitigung von wirtschaftlichen Schwierigkeiten vorgesehen sind, ist, soweit die Schwierigkeiten die Durchführung, die Überleitung oder Anpassung der gemeinsamen Marktorganisationen nach Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 und der in Ergänzung oder zur Sicherung dieser gemeinsamen Marktorganisationen getroffenen Regelungen im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 betreffen und sich aus Regelungen nach § 1 Absatz 2 Nummer 1 bis 3 nichts anderes ergibt, dieses Gesetz mit der Maßgabe anzuwenden, dass die die Ein- und Ausfuhr betreffenden Vorschriften, insbesondere über Schutzmaßnahmen, sinngemäß auch für den Handel zwischen den ursprünglichen und den neuen Mitgliedstaaten der Europäischen Gemeinschaft oder der Europäischen Union gelten.</P><P>(2) Im Übrigen kann das Bundesministerium im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, soweit dies zur Durchführung der in Absatz 1 genannten Maßnahmen erforderlich ist und die in Absatz 1 genannten Vorschriften nicht ausreichen, Vorschriften erlassen über die Vermarktung, Preise, Produktions- und Verwendungsbeschränkungen sowie über ähnliche Maßnahmen, soweit deren Voraussetzungen und Umfang nach den auf Grund der Beitrittsakte oder der Protokolle zum Beitrittsvertrag erlassenen Rechtsakten der Europäischen Gemeinschaften oder der Europäischen Union bestimmt, bestimmbar oder begrenzt sind. In Rechtsverordnungen nach Satz 1 kann die Marktordnungsstelle oder die Bundesfinanzverwaltung als für die Durchführung zuständige Stelle bestimmt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNG001407124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>090</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 9</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE005703124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 41</enbez><titel format="XML">Rechtsverordnungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Soweit durch Änderungen dieses Gesetzes Ermächtigungen zum Erlass von Rechtsverordnungen des Bundes fortgefallen sind, können Vorschriften, die auf solche Ermächtigungen gestützt sind, durch Rechtsverordnung des Bundesministeriums, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, aufgehoben werden.</P><P>(2) Soweit durch Änderungen dieses Gesetzes oder Änderungen von auf Grund dieses Gesetzes erlassenen Rechtsverordnungen Ermächtigungen zum Erlass von Rechtsverordnungen der Länder fortgefallen sind, werden die Landesregierungen ermächtigt, Vorschriften, die auf solche Ermächtigungen gestützt sind, aufzuheben. § 6 Absatz 5 Satz 3 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE006002124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 42</enbez><titel format="XML">Bestimmungen zum Verwaltungsverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für Vorschriften des Verwaltungsverfahrens in Rechtsverordnungen auf Grund <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>des § 8 Absatz 1 Satz 1 oder des § 12 Absatz 2 Satz 1, auch in Verbindung mit Satz 2 oder Absatz 3,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>des § 6 Absatz 1, soweit die jeweils geregelte Vergünstigung mit Bestimmungen über Mengen im Sinne des § 8 Absatz 1 Satz 1 oder Abgaben im Sinne des § 12 Absatz 2 Satz 1 im Zusammenhang steht, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>des § 13 Absatz 1 Satz 1 oder des § 15 Satz 1, auch in Verbindung mit § 16, soweit die Vorschriften der Durchführung <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>von Bestimmungen über Mengen im Sinne des § 8 Absatz 1 Satz 1 oder Abgaben im Sinne des § 12 Absatz 2 Satz 1 oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>im Falle der Nummer 2 von Vergünstigungen</LA></DD></DL>dienen,</LA></DD></DL>kann in der jeweiligen Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates vorgeschrieben werden, dass von diesen Vorschriften durch Landesrecht nicht abgewichen werden kann. Die Vorschriften, von denen durch Landesrecht nicht abgewichen werden kann, sind dabei zu nennen. § 6 Absatz 4 Satz 2 ist im Falle einer Rechtsverordnung nach Satz 1 nicht anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE006103119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 43</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE007201124"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>§ 44</enbez><titel format="XML">Übergangsregelungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bis zum Ablauf des 30. April 2016 ist § 4 in der am 22. Januar 2016 geltenden Fassung weiter anzuwenden.</P><P>(2) Bis zum Ablauf des 31. Dezember 2017 sind § 6 Absatz 3 und § 7 Absatz 1 Satz 2 Nummer 1 und Absatz 4 Satz 1 in der am 22. Januar 2016 geltenden Fassung weiter anzuwenden.</P><P>(3) Solange nicht auf Grund des § 6a neue Regelungen getroffen worden sind, ist, auch soweit dies zur Vermeidung von Lücken in der Bußgeldbewehrung erforderlich ist, hinsichtlich der Vorschriften, die auf Grund des § 1 Absatz 3 des Handelsklassengesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 23. November 1972 (BGBl. I S. 2201), das zuletzt durch Artikel 4 des Gesetzes vom 16. Januar 2016 (BGBl. I S. 52) geändert worden ist, in der bis zum 22. Januar 2016 geltenden Fassung erlassen worden sind, das Handelsklassengesetz in der bis zum 22. Januar 2016 geltenden Fassung weiter anzuwenden.</P><P>(4) Auf Sachverhalte, die vor dem 23. Januar 2016 entstanden sind, ist § 1 Absatz 3 Satz 1 Nummer 2 des Handelsklassengesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 23. November 1972 (BGBl. I S. 2201), das zuletzt durch Artikel 4 des Gesetzes vom 16. Januar 2016 (BGBl. I S. 52) geändert worden ist, hinsichtlich der Verfolgung von Ordnungswidrigkeiten weiter anzuwenden.</P><P>(5) Für Rechtsverordnungen, die vor dem 23. Januar 2016 auf Grund dieses Gesetzes erlassen worden sind, gilt bis zu ihrer erstmaligen Änderung nach dem 23. Januar 2016 die Anlage unmittelbar.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231231214145" doknr="BJNR016170972BJNE007304119"><metadaten><jurabk>MOG</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(zu § 34a Absatz 1 und § 34f Absatz 2)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2017, 3764; <BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><Title Align="auto"><B>Betriebsdaten</B><BR/><BR/></Title><P><DL Font="normal" Indent="4" Type="Roman"><DT>I.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Allgemeine Angaben im Zusammenhang mit Maßnahmen nach dem Marktorganisationsgesetz <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name und Vorname oder Name des Unternehmens, auch des Mutterunternehmens, des obersten Mutterunternehmens und der Tochterunternehmen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name und Anschrift von Mitgliedern von Erzeugerorganisationen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kurzbezeichnung des Betriebsgegenstands,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Länderkennzeichen, Postleitzahl, Ort, Straße, Hausnummer,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Länderkennzeichen, Postleitzahl und Ort jeweils des Postfachs sowie das Postfach,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Telefonnummer, Faxnummer, Mobilfunknummer, E-Mail-Adresse, Homepage,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">falls abweichend von Nummer 1 bis 5: Unternehmensleitung, Vertreter und Empfänger jeweils mit Name, Straße oder Postfach, Postleitzahl, Ort, E-Mail-Adresse, Telefon-, Fax-, Mobilfunknummer,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Handelsregisternummer,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zuständiges Amtsgericht,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stand Handelsregisterauszug,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nebenadressen, Standorte,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zahlbeträge und Angaben zur Bewilligung der Maßnahme.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>II.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmespezifische Daten <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name, Anschrift und Registriernummer der Betriebsteile nach der Viehverkehrsverordnung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name, Anschrift und Betriebsnummer von Mitgliedern von Erzeugerorganisationen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datum des Eintritts des jeweiligen Mitglieds in eine Erzeugerorganisation,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datum des Austritts des jeweiligen Mitglieds aus einer Erzeugerorganisation,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebsnummer nach der InVeKoS-Verordnung,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nachweise über vorgeschaltete Verwaltungsverfahren,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">landwirtschaftlich genutzte Fläche und Art ihrer Nutzung,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">von der Maßnahme betroffene Marktordnungswaren, einschließlich des KN-Codes, und deren Menge,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Produktionsdatum und Produktionsort der Marktordnungsware,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Adresse und Zulassungsnummer des Lagerortes,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anzeige/Notifizierung der Durchführung oder der Absicht eines Maßnahme relevanten Handelns,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umsatzsteuer-Identifikationsnummer (= Verbrauchssteuernummer), auch des Mutterunternehmens, des obersten Mutterunternehmens und der Tochterunternehmen,</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Steuernummer, zuständiges Finanzamt, Identifikationsmerkmal gemäß § 139a der Abgabenordnung, auch des Mutterunternehmens, des obersten Mutterunternehmens und der Tochterunternehmen,</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zoll- bzw. EORI-Nummer,</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nummer, Art, besondere Bedingungen und Angaben zu einer Lizenz sowie die Daten der Gültigkeit, Übermittlung, Teilung, Stornierung und Löschung einer Lizenz,</LA></DD><DT>16.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben zu Drittländern (Versendungsland, Ursprungsland und Bestimmungsland),</LA></DD><DT>17.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beginn und Ende des Kontingentzeitraums,</LA></DD><DT>18.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Toleranz,</LA></DD><DT>19.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Identifikationsnummer und Zeitpunkt der Abschreibung einer Lizenz,</LA></DD><DT>20.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben zur Annahme der Zollanmeldung, zur Überführung in den freien Verkehr und zur Bescheinigung des Ausgangs für lizenzpflichtige Marktordnungswaren,</LA></DD><DT>21.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tag der Insolvenzeröffnung, Art des Insolvenzverfahrens,</LA></DD><DT>22.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sicherheiten und die Abrechnungen zum Zweck der Freigabe der Sicherheit,</LA></DD><DT>23.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahme bezogene Bankverbindungen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>III.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben im Zusammenhang mit der Kontrolle <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name, Anschrift und Betriebsnummer des Adressaten der Maßnahme,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben zum Ort und Zeitpunkt der Kontrollen sowie den bei den Kontrollen auskunftserteilenden Personen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben zum Zeitpunkt der Ankündigung der Kontrollen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben zu den eingesehenen Dokumenten,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Art und Umfang der durchgeführten Kontrollen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Feststellungen der Kontrollen, insbesondere Angaben zur Anzahl, zum Gewicht und zum Zustand der von der Maßnahme betroffenen Marktordnungswaren und zur Größe der vermessenen Flächen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewertung der Feststellungen,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben zur Notwendigkeit zusätzlicher Kontrollen des Adressaten der Maßnahme,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sanktionierung.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>