<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023"><norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><amtabk>ÖLG-DV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2023-07-26</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2023, Nr. 206</zitstelle></fundstelle><kurzue>Öko-Landbaugesetz-Durchführungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Durchführung des Öko-Landbaugesetzes<FnR ID="f826929_01_BJNR0CE0B0023"/></langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="column" ID="f826929_01_BJNR0CE0B0023" Pos="exp"><noindex>Notifiziert gemäß der Richtlinie (EU) 2015/1535 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 9. September 2015 über ein Informationsverfahren auf dem Gebiet der technischen Vorschriften und der Vorschriften für die Dienste der Informationsgesellschaft (ABl. L 241 vom 17.9.2015, S. 1).</noindex></Footnote></Footnotes></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Nachgewiesener Text noch nicht dokumentarisch bearbeitet +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Notifizierung gem. der<BR/>       EURL 2015/1535            (CELEX Nr: 32015L1535) +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Artikel 1 der V v. 26.7.2023 I Nr. 206 vom Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft mit Zustimmung des Bundesrats erlassen. Sie tritt gem. Art. 3 Satz 1 dieser V am 3.8.2023 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE000100000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><TOC><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="155*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anwendungsbereich</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufgaben im Außenverkehr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Antrag auf Zulassung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Antragsinhalt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ergänzungsantrag für die Kontrolle in gemeinschaftlichen Verpflegungseinrichtungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Qualitätsmanagement</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Standardkontrollverfahren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Musterformulare und Musterunterlagen der Kontrollstellen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Musterkontrollvertrag, Musterzertifikat</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Risikobewertungsverfahren, Auswahl von Kontrollstichproben</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Durchführung von Probenahmen und Bewertung der Analysen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Informationspflichten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vor-Ort-Kontrollen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Maßnahmenkatalog</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kontrollstellenpersonal</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anerkennung von Lehrgängen zur Vermittlung von Grundqualifikationen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zulassung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Weitere Verfahrensvorschriften</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Formulare der Bundesanstalt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Unterrichtung der Länder</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 21</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übergangsvorschrift</entry></row></tbody></tgroup></table><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="18*"/><colspec colname="col2" colwidth="147*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Anlage 1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kontrollbereiche nach § 3</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Anlage 2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufbau der alphanumerischen Identifikationsnummer</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Anlage 3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Maßnahmenkatalog nach § 14</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Anlage 4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Qualifikation des Kontrollstellenpersonals nach den §§ 15 und 16</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE000200000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung regelt <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Aufgaben der Bundesanstalt für Landwirtschaft und Ernährung (Bundesanstalt) und der nach Landesrecht zuständigen Behörden im Verkehr mit den zuständigen Behörden anderer Mitgliedstaaten der Europäischen Union, anderer Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum und der Europäischen Kommission im Anwendungsbereich des Öko-Landbaugesetzes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die näheren Einzelheiten über die Voraussetzungen und das Verfahren der Zulassung privater Kontrollstellen nach § 4 Absatz 1 bis 4 des Öko-Landbaugesetzes sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>für den Fall der Feststellung von Verstößen gegen die Vorschriften über den ökologischen Landbau die zu ergreifenden Maßnahmen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE000300000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Aufgaben im Außenverkehr</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesanstalt nimmt folgende Aufgaben im Verkehr mit den zuständigen Behörden anderer Mitgliedstaaten der Europäischen Union, anderer Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum und der Europäischen Kommission im Anwendungsbereich des Öko-Landbaugesetzes wahr: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Funktion als <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>zentrale Behörde im Bereich der ökologischen/biologischen Produktion und Kennzeichnung nach Artikel 4 Absatz 2 Buchstabe b in Verbindung mit Artikel 1 Absatz 2 Buchstabe i der Verordnung (EU) 2017/625 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 15. März 2017 über amtliche Kontrollen und andere amtliche Tätigkeiten zur Gewährleistung der Anwendung des Lebens- und Futtermittelrechts und der Vorschriften über Tiergesundheit und Tierschutz, Pflanzengesundheit und Pflanzenschutzmittel, zur Änderung der Verordnungen (EG) Nr. 999/2001, (EG) Nr. 396/2005, (EG) Nr. 1069/2009, (EG) Nr. 1107/2009, (EU) Nr. 1151/2012, (EU) Nr. 652/2014, (EU) 2016/429 und (EU) 2016/2031 des Europäischen Parlaments und des Rates, der Verordnungen (EG) Nr. 1/2005 und (EG) Nr. 1099/2009 des Rates sowie der Richtlinien <NB>98/58/EG,</NB> 1999/74/EG, 2007/43/EG, 2008/119/EG und 2008/120/EG des Rates und zur Aufhebung der Verordnungen (EG) Nr. 854/2004 und (EG) Nr. 882/2004 des Europäischen Parlaments und des Rates, der Richtlinien 89/608/EWG, 89/662/EWG, 90/425/EWG, 91/496/EEG, 96/23/EG, 96/93/EG und 97/78/EG des Rates und des Beschlusses 92/438/EWG des Rates (ABl. L 95 vom 7.4.2017, S. 1; L 137 vom 24.5.2017, S. 40; L 48 vom 21.2.2018, S. 44; L 322 vom 18.12.2018, S. 85) in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>nationale Kontaktstelle im Bereich der ökologischen/biologischen Produktion und Kennzeichnung für TRACES nach Artikel 4 Absatz 2 in Verbindung mit Artikel 3 Absatz 1 Buchstabe d und nach Artikel 35 der Durchführungsverordnung (EU) 2019/1715 der Kommission vom 30. September 2019 mit Vorschriften zur Funktionsweise des Informationsmanagementsystems für amtliche Kontrollen und seiner Systemkomponenten (ABl. L 261 vom 14.10.2019, S. 37; L 303 vom 25.11.2019, S. 37; L 378 vom 12.11.2020, S. 28) in der jeweils geltenden Fassung,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Verbindungsstelle für Amtshilfeersuchen nach Artikel 103 Absatz 1 der Verordnung (EU) 2017/625 für den Bereich der ökologischen/biologischen Produktion und Kennzeichnung;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Vornahme der nach den Rechtsakten der Europäischen Union im Anwendungsbereich dieser Verordnung erforderlichen Meldungen: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Austausch von Informationen nach Artikel 105 Absatz 1 und Artikel 106 Absatz 1 der Verordnung (EU) <NB>2017/625</NB> sowie nach Artikel 43 Absatz 1 der Verordnung (EU) 2018/848 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 30. Mai 2018 über die ökologische/biologische Produktion und die Kennzeichnung von ökologischen/biologischen Erzeugnissen sowie zur Aufhebung der Verordnung (EG) Nr. 834/2007 des Rates (ABl. L 150 vom 14.6.2018, S. 1; L 270 vom 29.10.2018, S. 37; L 305 vom 26.11.2019, S. 59; L 37 vom 10.2.2020, S. 26; L 324 vom 6.10.2020, S. 65; L 7 vom 11.1.2021, S. 53; L 204 vom 10.6.2021, S. 47; L 318 vom 9.9.2021, S. 5) in der jeweils geltenden Fassung über festgestellte Verstöße oder den Verdacht auf Verstöße,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Übermittlung der Informationen und Daten über die ökologische/biologische Produktion und die Kennzeichnung ökologischer/biologischer Erzeugnisse im Jahresbericht zum mehrjährigen nationalen Kontrollplan (MNKP) über das Informationssystem für den ökologischen Landbau (OFIS) nach Artikel 2 Satz 1 und 3 der Verordnung (EU) 2019/723,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Aktualisierung der Liste der Kontrollstellen und zuständigen Behörden nach Artikel 52 Absatz 1 der Verordnung (EU) 2018/848,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Übermittlung der jährlichen Meldungen nach Artikel 53 Absatz 6 der Verordnung (EU) 2018/848,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Meldung der Kriterien für langsam wachsende Geflügelrassen nach Anhang II, Teil 2: 1.9.4.1. Satz 2, 1. Alternative der Verordnung (EU) 2018/848,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>Übermittlung der Informationen nach der auf Grund des Artikel 29 Absatz 8 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848 erlassenen Durchführungsverordnung sowie des jährlichen Berichts nach Artikel 29 Absatz 9 der Verordnung (EU) 2018/848 auf Grundlage der von den Kontrollstellen gemäß § 7 Absatz 4 in das dafür bereitgestellte Computersystem eingegebenen und von den zuständigen Landesbehörden freigegebenen fallbezogenen Informationen;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zusammenstellung und Übermittlung von Dossiers zur Änderung der Verzeichnisse zugelassener Erzeugnisse und Stoffe nach Artikel 24 Absatz 7 der Verordnung (EU) 2018/848.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Unterrichtung der Europäischen Kommission und der anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union nach Artikel 4 Absatz 1 der Verordnung (EU) 2020/2146 über Ausnahmen in Katastrophenfällen obliegt der nach Landesrecht zuständigen Behörde, die die jeweiligen Ausnahmen gewährt hat.</P><P>(3) Soweit die nach Landesrecht zuständigen Behörden amtliche Untersuchungen nach Artikel 29 Absatz 9 der Verordnung (EU) 2018/848 durchführen und abschließen, geben sie die in § 7 Absatz 4 bezeichneten fallbezogenen Informationen selbst in das dafür bereitgestellte Computersystem ein.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE000400000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Antrag auf Zulassung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Antrag auf Zulassung als Kontrollstelle ist schriftlich oder elektronisch bei der Bundesanstalt zu stellen. Im Antrag ist anzugeben, für welche der in Anlage 1 aufgeführten Kontrollbereiche die Zulassung beantragt wird.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE000500000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Antragsinhalt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dem Antrag auf Zulassung als Kontrollstelle sind alle zur Prüfung der Voraussetzungen nach Artikel 40 Absatz 1 Buchstabe a und Absatz 3 der Verordnung (EU) 2018/848 sowie nach Titel II Kapitel III der Verordnung (EU) 2017/625 in der jeweils geltenden Fassung erforderlichen Unterlagen nach Maßgabe der §§ 5 bis 14 beizufügen.</P><P>(2) Dem Antrag ist eine Erklärung beizufügen, dass sich die Kontrollstelle verpflichtet, die Kontrollen nach Maßgabe ihrer im Antragsverfahren vorgelegten Verfahrensanweisungen und Verpflichtungen durchzuführen.</P><P>(3) Im Antrag sind alle Personen, die als Bescheinigungsbefugte im Sinne des Artikels 3 Nummer 26 Buchstabe b in Verbindung mit Artikel 88 Absatz 2 der Verordnung (EU) 2017/625 für die Ausstellung und Erneuerung der Zertifikate nach Artikel 35 Absatz 1 in Verbindung mit Artikel 38 Absatz 5 der Verordnung (EU) 2018/848 tätig werden sollen, namentlich zu nennen.</P><P>(4) Die Bundesanstalt ist befugt, die im Antrag nach den Absätzen 1 bis 3 enthaltenen personenbezogenen Daten zur Prüfung des Antrags sowie der Anforderungen nach Anlage 4 Teil A Nummer 4 und 5 zu erheben, zu speichern und zu verwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE000600000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Ergänzungsantrag für die Kontrolle in gemeinschaftlichen Verpflegungseinrichtungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine Kontrollstelle, die die Zulassung für den in der Anlage 1 bezeichneten Kontrollbereich B innehat oder beantragt, kann die Erweiterung der Zulassung für den ebenfalls in Anlage 1 bezeichneten Kontrollbereich B-AHV bei der Bundesanstalt beantragen.</P><P>(2) Dem Antrag ist eine Darstellung des von der Kontrollstelle vorgesehenen Kontrollverfahrens im Bereich der auf Grund des § 6 Absatz 1 Öko-Landbaugesetz erlassenen Rechtsverordnung beizufügen.</P><P>(3) Die §§ 3, 4 Absatz 2 und 4, §§ 7, 8 Absatz 2 Satz 1, 3 bis 5, Absatz 3 Satz 1 und 3, § 9 Absatz 1, § 12 Absatz 1 bis 3, § 13 Absatz 1 sowie §§ 15 und 19 gelten entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE000700000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Qualitätsmanagement</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem Antrag ist das Qualitätsmanagement-Handbuch einschließlich der Verfahrensanweisungen nach Nummer 4.5.3 und der Dokumentation nach Nummer 4.8 der Norm DIN EN ISO/IEC 17065 (Ausgabe Januar 2013)<FnR ID="f826929_02_BJNR0CE0B0023BJNE000700000"/> beizufügen.</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="2" Group="column" ID="f826929_02_BJNR0CE0B0023BJNE000700000" Pos="exp">Amtlicher Hinweis: Diese DIN-Norm ist im Beuth-Verlag GmbH, Berlin und Köln erschienen und beim Deutschen Patent- und Markenamt in München archivmäßig gesichert und niedergelegt.</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE000800000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Standardkontrollverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dem Antrag ist eine Darstellung des von der Kontrollstelle nach Artikel 40 Absatz 1 Buchstabe a Nummer ii der Verordnung (EU) 2018/848 vorgesehenen Kontrollverfahrens (Standardkontrollverfahren) beizufügen. In der Darstellung sind auch zu beschreiben <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Kontrollen bei den Unternehmen, bei denen nach Artikel 38 Absatz 3 Unterabsatz 2 der Verordnung (EU) 2018/848 nicht jährlich eine Vor-Ort-Kontrolle stattfindet,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Überwachung, ob die Anordnungen nach Artikel 29 Absatz 1 Buchstabe b, Artikel 41 Absatz 1 Buchstabe b und Artikel 42 Absatz 1 der Verordnung (EU) 2018/848 sowie Nebenbestimmungen zu Ausnahmegenehmigungen von den Produktionsvorgaben der Verordnung (EU) 2018/848 und der auf ihrer Grundlage erlassenen Rechtsakte der Europäischen Union eingehalten werden, auch wenn sie durch die zuständige Behörde erlassen wurden.</LA></DD></DL></P><P>(2) Aus der Darstellung des Standardkontrollverfahrens muss hervorgehen, dass festgestellte Verstöße sowie Auflagen, Maßnahmen und Fristen zu deren Beseitigung von der Kontrollstelle zu dokumentieren und, soweit dies zweckdienlich ist, die Abhilfe der festgestellten Verstöße sowie die Maßnahmen im Wege von Nachkontrollen durch die Kontrollstelle zu überprüfen sind.</P><P>(3) Die Darstellung des Standardkontrollverfahrens muss eine Verfahrensanweisung enthalten, die vorsieht, dass die Kontrollstelle, soweit ihr die Aufgabe nach Anhang II Teil I Nummer 1.8.5.1 Unterabsatz 3 der Verordnung (EU) 2018/848 übertragen wird, die von ihr erteilten Genehmigungen in die Datenbank im Sinne des Artikels 26 der Verordnung (EU) 2018/848 einträgt.</P><P>(4) Die Darstellung des Standardkontrollverfahrens muss eine Verfahrensanweisung enthalten, die vorsieht, dass die Kontrollstelle nach Abschluss von amtlichen Untersuchungen die nach Artikel 29 Absatz 9 der Verordnung (EU) 2018/848 sowie nach der auf Grund des Artikel 29 Absatz 8 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848 erlassenen Durchführungsverordnung relevanten Informationen in dem dafür von der Europäischen Kommission bereitgestellten Computersystem einzutragen hat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE000900000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Musterformulare und Musterunterlagen der Kontrollstellen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Darstellung nach § 7 Absatz 1 muss Muster für die von der Kontrollstelle zu verwendenden schriftlichen oder elektronischen Formulare enthalten, in die Unternehmer die erforderlichen Angaben, Erklärungen und Mitteilungen für ihre Aufnahme in die Kontrolle nach Artikel 39 Absatz 1 Buchstabe b und d Nummer i und ii der Verordnung (EU) 2018/848 sowie nach Artikel 2 Absatz 2 Buchstabe b der Durchführungsverordnung (EU) 2021/2119 der Kommission vom 1. Dezember 2021 zur Festlegung detaillierter Vorschriften über bestimmte von Unternehmern und Unternehmergruppen verlangte Aufzeichnungen und Erklärungen und über die technischen Mittel für die Ausstellung von Zertifikaten nach der Verordnung (EU) 2018/848 des Europäischen Parlaments und des Rates und zur Änderung der Durchführungsverordnung (EU) 2021/1378 der Kommission hinsichtlich der Ausstellung der Bescheinigung für Unternehmer, Unternehmergruppen und Ausführer in Drittländern (ABl. L 430 vom 2.12.2021, S. 24) in der jeweils geltenden Fassung einzutragen haben.</P><P>(2) Die Darstellung nach § 7 Absatz 1 muss Muster der Unterlagen zur Durchführung der Kontrollen durch die Kontrollstelle und zu deren Auswertung enthalten. Die Muster der Unterlagen müssen die Inhalte der Verordnung (EU) 2018/848 sowie der zu ihrer Durchführung erlassenen Rechtsakte der Europäischen Gemeinschaft oder der Europäischen Union sowie die Vorgaben der Artikel 13 und 138 der Verordnung (EU) 2017/625 abdecken. Für jeden bei der Kontrolle festgestellten Verstoß gegen die einschlägigen Vorschriften ist jeweils eine gesonderte Unterlage vorzusehen, in der die Art des Verstoßes eindeutig erfasst werden kann. Die Muster der Unterlagen müssen vorsehen, dass der Kontrollbericht mit den Aufzeichnungen über etwaige festgestellte Verstöße bei Abschluss des Kontrollbesuchs oder unmittelbar im Nachgang von dem für die Betriebseinheit verantwortlichen Unternehmer oder seinem Bevollmächtigten mit der Möglichkeit, Stellung zu nehmen, gegengezeichnet werden kann. In den Mustern der Unterlagen muss dokumentiert werden können, dass dem Kontrollierten nach der Gegenzeichnung eine Kopie des vollständigen Kontrollberichts übergeben wurde.</P><P>(3) Die Darstellung nach § 7 Absatz 1 muss ein Muster des von der Kontrollstelle verwendeten Auswertungsschreibens, das dem Unternehmer von der Kontrollstelle nach erfolgter Kontrolle übermittelt wird, enthalten. Das Muster des Auswertungsschreibens muss die Möglichkeit enthalten, festgestellte Verstöße auflisten und nach Maßgabe der Anlage 3 jeweils als geringfügig, erheblich oder kritisch einstufen sowie die zu ergreifenden Maßnahmen festlegen zu können. Im Muster des Auswertungsschreibens ist eine Frist zur Beseitigung von Verstößen vorzusehen. Des Weiteren hat das Muster die Möglichkeit zur Darstellung zu enthalten, von einer Frist abzusehen, wenn das Setzen einer Frist nicht sachgerecht wäre. Für die Möglichkeit der Angabe des Grundes, warum eine Fristsetzung nicht sachgerecht wäre, ist ein Freifeld vorzusehen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE001000000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Musterkontrollvertrag, Musterzertifikat</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dem Antrag ist ein Muster für den Kontrollvertrag (Musterkontrollvertrag) beizufügen, den die Kontrollstelle mit den Unternehmern abzuschließen beabsichtigt.</P><P>(2) Dem Antrag ist ein Muster des Zertifikats nach Anhang VI der Verordnung (EU) 2018/848 beizufügen, in dessen Teil II mindestens die Angabe des Datums der Kontrolle, auf deren Grundlage das Zertifikat nach Artikel 35 Absatz 1 der Verordnung (EU) 2018/848 erteilt wurde, vorgesehen ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE001100000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Risikobewertungsverfahren, Auswahl von Kontrollstichproben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dem Antrag ist eine Verfahrensanweisung zur Durchführung einer jährlichen Risikoanalyse nach Artikel 40 Absatz 1 Buchstabe a Nummer i der Verordnung (EU) 2018/848 für die Betriebe der Unternehmer beizufügen, mit denen die Kontrollstelle einen Kontrollvertrag abgeschlossen hat. Die Risikoanalyse hat die Tätigkeiten von Subunternehmern, die nach Artikel 34 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2018/848 nicht selbst dem Kontrollsystem unterliegen, einzuschließen.</P><P>(2) In der Verfahrensanweisung ist vorzusehen, dass bei der Risikoanalyse insbesondere die Kriterien nach Artikel 38 der Verordnung (EU) 2018/848 sowie nach Artikel 9 Absatz 1 und 2 der Verordnung (EU) 2017/625 berücksichtigt werden.</P><P>(3) In der Verfahrensanweisung ist zusätzlich darzulegen, wie unter Berücksichtigung der Risikobewertung diejenigen Unternehmer ausgewählt werden, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die nach Artikel 7 Buchstabe a der Durchführungsverordnung (EU) 2021/279 der Kommission vom 22. Februar 2021 mit Durchführungsbestimmungen zur Verordnung (EU) 2018/848 des Europäischen Parlaments und des Rates über Kontrollen und andere Maßnahmen zur Gewährleistung der Rückverfolgbarkeit und Einhaltung der Vorschriften für die ökologische/biologische Produktion und die Kennzeichnung von ökologischen/biologischen Erzeugnissen (ABl. L 62 vom 23.2.2021, S. 6) ohne Vorankündigung zu kontrollieren sind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die nach Artikel 7 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2021/279 zusätzlichen Kontrollen zu unterziehen sind,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die nach Artikel 7 Buchstabe c und d der Verordnung (EU) 2021/279 einer Probenahme zu unterziehen sind,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die nach Artikel 7 Buchstabe e der Verordnung (EU) 2021/279 als Mitglied einer Unternehmergruppe einer Nachinspektion zu unterziehen sind oder</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>bei denen in Anwendung des Artikels 38 Absatz 3 Satz 2 und 3 der Verordnung (EU) 2018/848 im laufenden Jahr auf einen Kontrollbesuch verzichtet wird.</LA></DD></DL></P><P>(4) In den nach Absatz 3 zusätzlich erforderlichen Darlegungen der Verfahrensanweisung ist vorzusehen, dass <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Nachkontrollen, die sich aus einer Sanktionsmaßnahme ergeben, nicht auf die zusätzlichen Kontrollen nach Absatz 3 Nummer 2 angerechnet werden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Kontrollen ohne Vorankündigung aus der Gesamtzahl der Jahreskontrollen nach Artikel 38 Absatz 3 Satz 1 der Verordnung (EU) 2018/848 und der zusätzlichen Kontrollen nach Absatz 3 Nummer 2 auszuwählen sind,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Berechnung der in Artikel 7 der Verordnung (EU) 2021/279 vorgeschriebenen Mindestkontrollquoten für ein Kalenderjahr auf Grundlage der am 30. Juni des Vorjahres bei der Kontrollstelle unter Vertrag stehenden Unternehmer erfolgt.</LA></DD></DL></P><P>(5) In der Verfahrensanweisung ist zusätzlich die Durchführung unternehmensübergreifender Warenflusskontrollen vorzusehen. Dabei sind je 100 Unternehmen, mit denen die Kontrollstelle einen Kontrollvertrag abgeschlossen hat, mindestens 5 unternehmensübergreifende Warenflusskontrollen für mindestens jeweils ein Erzeugnis einzuleiten, die durch die Kontrollstelle abzuschließen sind, mit der der Lieferant oder Abnehmer des Erzeugnisses einen Kontrollvertrag abgeschlossen hat. Die betroffenen Erzeugnisse sind risikoorientiert auszuwählen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE001200000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Durchführung von Probenahmen und Bewertung der Analysen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dem Antrag ist eine Verfahrensanweisung für die Durchführung von Probenahmen und zur Bewertung der Analysen beizufügen.</P><P>(2) In der Verfahrensanweisung ist vorzusehen, dass <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Probenahmen im Rahmen der amtlichen Kontrolle und nach den Vorgaben des Artikels 34 der Verordnung (EU) 2017/625 sowie des Artikels 38 Absatz 4 Buchstabe c der Verordnung (EU) 2018/848 durchzuführen sind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für die Durchführung amtlicher Probenahmen vorbehaltlich anderer Rechtsvorschriften <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>die Vorgaben der Richtlinie 2002/63/EG der Kommission vom 11. Juli 2002 zur Festlegung gemeinschaftlicher Probenahme Methoden zur amtlichen Kontrolle von Pestizidrückständen in und auf Erzeugnissen pflanzlichen und tierischen Ursprungs und zur Aufhebung der Richtlinie 79/700/EWG (ABl. L 187 vom 16.7.2002, S. 30; L 171 vom 5.5.2004, S. 3) und</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>die Verordnung (EG) Nr. 152/2009 der Kommission vom 27. Januar 2009 zur Festlegung der Probenahmeverfahren und Analysemethoden für die amtliche Untersuchung von Futtermitteln (ABl. L 54 vom 26.2.2009, S. 1)</LA></DD></DL>in der jeweils geltenden Fassung zu berücksichtigen sind,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>jede Probenahme durch ein Probenahme-Protokoll im Kontrollbericht schriftlich oder elektronisch zu dokumentieren ist,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>das Probenahme-Protokoll Angaben zur Identifikation der Partie, von der die Probe genommen worden ist, sowie zum Zeitpunkt, Ort, entnommener Menge, Anlass der Probenahme, zu untersuchende Matrizes und zum Probenahme-Verfahren enthalten und durch den Probenehmenden unterschrieben werden muss und</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Plan für voraussichtliche Probenahmen im jeweiligen Kalenderjahr zu erstellen und den jeweils zuständigen Behörden auf deren Anforderung vor Beginn des betreffenden Kalenderjahres zur Verfügung zu stellen ist.</LA></DD></DL></P><P>(3) In der Verfahrensanweisung nach Absatz 1 ist vorzusehen, dass die Analysen von nach Artikel 37 der Verordnung (EU) 2017/625 benannten Laboratorien durchgeführt und diese im Fall einer amtlichen Untersuchung nach Artikel 29 Absatz 1 Buchstabe a der Verordnung (EU) 2018/848 auf das Erfordernis einer bevorzugten Untersuchung hingewiesen werden. Zusätzlich ist ein Verfahren zur Bewertung der chemischen Analyseergebnisse durch die Kontrollstelle zu beschreiben, das aktuellen fachlichen Erkenntnissen entspricht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE001300000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Informationspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dem Antrag ist eine Verfahrensanweisung für den Informationsaustausch beizufügen.</P><P>(2) Sofern Unternehmen ganz oder teilweise von verschiedenen Kontrollstellen kontrolliert werden, ist in der Verfahrensanweisung vorzusehen, dass die beteiligten Kontrollstellen die für ihre jeweilige Kontrolltätigkeit erforderlichen Daten untereinander austauschen. Für den Fall eines Kontrollstellenwechsels durch einen Unternehmer oder der Beauftragung einer weiteren Kontrollstelle mit der Kontrolle eines Betriebs oder Betriebsteils, für den der Unternehmer verantwortlich ist, ist in der Verfahrensanweisung vorzusehen, dass die bisher beauftragte Kontrollstelle der nunmehr beauftragten Kontrollstelle die für ihre Aufgabenerfüllung erforderlichen Daten über das Unternehmen nach Artikel 43 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2018/848 unverzüglich übermittelt. Hierzu zählen die erforderlichen Unterlagen für die Fortsetzung des Vollzugs der von der bisher beauftragten Kontrollstelle gegenüber einem Unternehmen verhängten Maßnahmen und Auflagen. Es ist vorzusehen, dass die neu beauftragte Kontrollstelle bereits bestimmte Maßnahmen und Auflagen für das betreffende Unternehmen fortführen wird, soweit die neu beauftragte Kontrollstelle nach Prüfung des Sachverhalts in Abstimmung mit der zuständigen Landesbehörde nicht zu der Auffassung gelangt, dass die Maßnahmen und Auflagen geändert werden müssen.</P><P>(3) In der Verfahrensanweisung ist vorzusehen, dass die Beendigung des Kontrollvertrags mit einem Unternehmer der zuständigen Landesbehörde durch die Kontrollstelle unverzüglich unter Angabe des Datums der Beendigung des Kontrollvertrags mitgeteilt werden muss.</P><P>(4) In der Verfahrensanweisung ist eine Mitteilung der Kontrollstelle an die jeweils zuständige Behörde vorzusehen, wenn im Zusammenhang mit Laboranalysen nach § 11 Absatz 3 <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>für die erforderliche Art der Analyse kein Laboratorium nach Artikel 37 der Verordnung (EU) 2017/625 benannt ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>ein nach Artikel 37 der Verordnung (EU) 2017/625 benanntes Laboratorium die Untersuchung ablehnt oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>sich Hinweise ergeben, dass ein nach Artikel 37 der Verordnung (EU) 2017/625 benanntes Laboratorium die Untersuchung nicht ordnungsgemäß durchführt oder andere Vorgaben der Artikel 37 und 38 der Verordnung (EU) 2017/625 nicht eingehalten werden.</LA></DD></DL></P><P>(5) In der Verfahrensanweisung ist vorzusehen, dass der zuständigen Behörde die gemäß Artikel 43 Absatz 6 der Verordnung (EU) 2018/848 erforderlichen Informationen nach einem von ihr vorgegebenen Muster zur Verfügung gestellt werden.</P><P>(6) Im Musterkontrollvertrag nach § 9 Absatz 1 ist ein Verfahren vorzusehen, nach dem der Unternehmer, mit dem die Kontrollstelle einen Kontrollvertrag abschließt, die Meldung nach Artikel 34 Absatz 1 der Verordnung (EU) 2018/848 an die zuständige Landesbehörde erst nach Bestätigung der Angaben und Zuteilung der alphanumerischen Identifikationsnummer nach Maßgabe der Anlage 2 durch die Kontrollstelle vornimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE001400000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Vor-Ort-Kontrollen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dem Antrag ist eine Verfahrensanweisung zur Durchführung der ersten und der folgenden Vor-Ort-Kontrollen beizufügen.</P><P>(2) In der Verfahrensanweisung ist vorzusehen, dass vereinbarte Kontrolltermine in der Unternehmensakte schriftlich oder elektronisch zu dokumentieren sind und nur aus wichtigem Grund geändert werden dürfen. Kann ein vereinbarter Kontrolltermin von der Kontrollstelle oder dem Unternehmer, bei dem die Kontrolle vorgesehen ist, nicht eingehalten werden, ist vorzusehen, dass die Gründe von der Kontrollstelle in der Unternehmensakte nachvollziehbar zu dokumentieren sind und die Kontrollstelle mit dem zu kontrollierenden Unternehmen zeitnah einen neuen Termin zu vereinbaren hat. Dabei ist Teilprüfungen der Vorrang vor einer Terminverschiebung zu geben.</P><P>(3) In der Verfahrensanweisung ist vorzusehen, dass die zuständige Landesbehörde von der Kontrollstelle über geplante Kontrolltermine zu informieren ist. Die Information soll in der Regel spätestens zwei Wochen vor der Vor-Ort-Kontrolle erfolgen. Kurzfristige Terminänderungen sind von der Kontrollstelle unverzüglich mitzuteilen, sofern dies von der zuständigen Landesbehörde für einen bestimmten Kontrollbesuch gefordert wird.</P><P>(4) Zusätzlich ist vorzusehen, dass Vor-Ort-Kontrollen in der Regel im Beisein einer betriebsangehörigen Person oder einer durch das Unternehmen bevollmächtigten Person durchgeführt werden. Der Unternehmer hat dafür Sorge zu tragen, dass die erforderlichen Auskünfte erteilt werden können.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE001500000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Maßnahmenkatalog</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem Antrag ist eine Verfahrensanweisung beizufügen, die die Anwendung des Maßnahmenkatalogs nach Anlage 3 gegenüber den kontrollierten Unternehmern vorsieht, wenn Verstöße gegen die Vorschriften der Verordnung (EU) 2018/848 oder eines auf der Grundlage der genannten Verordnung erlassenen Rechtsakts der Europäischen Union festgestellt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE001600000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Kontrollstellenpersonal</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Zulassung als private Kontrollstelle ist vom Antragsteller im Zulassungsantrag gegenüber der Bundesanstalt nachzuweisen, dass <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine ausreichende Anzahl im Sinne der Nummer 2 qualifizierter Personen vorhanden ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>das Personal der Kontrollstelle die jeweiligen Qualifikationsanforderungen nach Anlage 4 Nummer 1 in Verbindung mit Nummer 3 erfüllt und, soweit es in den Zertifizierungsprozess eingebunden ist, <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>an einem von der Bundesanstalt nach Maßgabe des § 16 Absatz 2 anerkannten Lehrgang zur Vermittlung von Grundqualifikationen teilgenommen hat oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>eine nach § 16 Absatz 3 als dem Lehrgang zur Vermittlung von Grundqualifikationen gleichwertig anerkannte anderweitige Bildungsmaßnahme absolviert hat,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die in der Kontrollstelle tätigen Personen für die selbstständige Durchführung von Kontroll- und Zertifizierungsverfahren mit der entsprechenden Befähigung nach Anlage 4 Nummer 2 und 3 ausgestattet sind und die Befähigung nach Anlage 4 Nummer 4 aufrechterhalten bleibt,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die in der Kontrollstelle tätigen Personen die Anforderungen zur Sicherung der Objektivität, Neutralität und Unvoreingenommenheit des Kontrollstellenpersonals nach Anlage 4 Nummer 5 erfüllen und</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>eine geeignete Regelung für die Rotation der Kontrolleure existiert, wonach die ein Unternehmen kontrollierende Person, die in fünf aufeinanderfolgenden Jahren die Regelkontrolle in einem Unternehmen durchgeführt hat, in den folgenden beiden Jahren nicht für Regelkontrollen in diesem Unternehmen eingesetzt wird.</LA></DD></DL></P><P>(2) Von einer ausreichenden Anzahl an Personen im Sinne des Absatzes 1 Nummer 1 wird ausgegangen, soweit neben der Kontrollstellenleitung für jeden Kontrollbereich, für den die Kontrollstelle eine Zulassung begehrt, eine ganzjährige personelle Verfügbarkeit gewährleistet wird.</P><P>(3) Es ist nachzuweisen, dass die Kontrollstelle über die Voraussetzungen verfügt, um für einen ordnungsgemäßen Geschäftsbetrieb montags bis freitags während üblicher Geschäftszeiten erreichbar zu sein, sodass sie erforderlichenfalls unverzüglich Maßnahmen bezogen auf die von ihr kontrollierten Betriebe einleiten und unverzüglich Auskünfte gegenüber den zuständigen Behörden erteilen kann.</P><P>(4) Für den gerichtlichen und außergerichtlichen Vertreter oder die gerichtliche und außergerichtliche Vertreterin der Kontrollstelle ist mit dem Antrag auf Zulassung der Kontrollstelle ein Führungszeugnis nach Maßgabe des § 30 Absatz 5 des Bundeszentralregistergesetzes bei der Bundesanstalt vorzulegen.</P><P>(5) Bei der Prüfung des Antrags der Kontrollstelle auf Zulassung nach § 3 stehen Nachweise aus einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union oder einem anderen Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum (ausländische Nachweise) inländischen Nachweisen gleich, wenn aus den ausländische Nachweisen hervorgeht, dass das Personal die Anforderungen des Absatzes 1 Nummer 2 bis 4 erfüllt oder die auf Grund ihrer Zielsetzung im Wesentlichen vergleichbaren Anforderungen des Ausstellungsstaates erfüllt sind. Ausländische Nachweise sind der Bundesanstalt bei Antragstellung im Original oder in Kopie vorzulegen. Eine Beglaubigung der Kopie sowie eine beglaubigte deutsche Übersetzung können verlangt werden.</P><P>(6) § 4 Absatz 4 gilt entsprechend.</P><P>(7) Dem Kontrollstellenpersonal muss im Arbeitsvertrag zugesichert werden, dass es sich, ohne dafür Nachteile zu erleiden, an die zuständige Behörde wenden kann, sofern es die Auffassung vertritt, dass eine Zertifizierungsentscheidung nicht dem Kontrollergebnis entspricht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE001700000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Anerkennung von Lehrgängen zur Vermittlung von Grundqualifikationen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Antrag auf Anerkennung eines Lehrganges zur Vermittlung von Grundqualifikationen nach Absatz 2 oder einer anderweitigen Bildungsmaßnahme nach Absatz 3 ist von einer vertretungsberechtigten Person des Lehrgangträgers bei der Bundesanstalt zu stellen.</P><P>(2) Die Bundesanstalt hat Lehrgänge zur Vermittlung von Grundqualifikationen anzuerkennen, sofern die inhaltlichen und organisatorischen Voraussetzungen der Anlage 4 Teil B erfüllt sind.</P><P>(3) Eine anderweitige Bildungsmaßnahme ist von der Bundesanstalt als einem Lehrgang nach Absatz 1 gleichwertig anzuerkennen, wenn ihre Inhalte den Voraussetzungen nach Anlage 4 Teil B entsprechen.</P><P>(4) Die Anerkennung ist auf drei Jahre ab Bestandskraft des Anerkennungsbescheides zu befristen. Eine mehrmalige Verlängerung bis zu jeweils weiteren drei Jahren ist möglich.</P><P>(5) Änderungen bei einem anerkannten Lehrgang, die Auswirkungen auf die Erfüllung der Anforderungen nach Teil B der Anlage 4 haben können, hat der Lehrgangsträger der Bundesanstalt unverzüglich mitzuteilen.</P><P>(6) Bei einer Anzeige von Änderungen nach Absatz 5 hat die Bundesanstalt unverzüglich zu prüfen, ob die Voraussetzungen für die Anerkennung nach Absatz 2 oder 3 weiterhin erfüllt sind. Sofern diese Voraussetzungen nicht mehr erfüllt sind, hat die Bundesanstalt die Anerkennung unverzüglich zu widerrufen.</P><P>(7) Anerkennungs-, Verlängerungs- und Änderungsanträge sind gebührenpflichtig.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE001800000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Zulassung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Entscheidung über die Zulassung oder die Ergänzung nach § 5 als Kontrollstelle ergeht durch schriftlichen oder elektronischen Bescheid.</P><P>(2) Die Zulassung oder die Ergänzung nach § 5 ist der Kontrollstelle bei Vorliegen der Voraussetzungen entsprechend ihrem Antrag und ihrer im Antrag dargestellten personellen und technischen Ausstattung sowie dem vorgelegten Standardkontrollverfahren für einen oder mehrere der in Anlage 1 genannten Kontrollbereiche zu erteilen.</P><P>(3) Im Bescheid sind die für einen oder mehrere Kontrollbereiche im Sinne des Absatzes 2 verantwortlichen Personen und ihre Vertreter zu bezeichnen. Die für einen Kontrollbereich bezeichneten verantwortlichen Personen dürfen nur in dem Kontrollbereich tätig werden, für den sie, dem Bescheid entsprechend, zugelassen wurden. Zusätzlich sind die Personen im Bescheid zu benennen, die als Bescheinigungsbefugte im Sinne des Artikels 3 Nummer 26 Buchstabe b in Verbindung mit Artikel 88 Absatz 2 der Verordnung (EU) 2017/625 für die Ausstellung und Erneuerung der Zertifikate nach Artikel 35 Absatz 1 in Verbindung mit Artikel 38 Absatz 5 der Verordnung (EU) 2018/848 tätig sein werden.</P><P>(4) Der Antragsteller und die zugelassene Kontrollstelle haben die Bundesanstalt unverzüglich zu unterrichten, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>sich wesentliche Tatbestände, die die Zulassungsvoraussetzungen betreffen, ändern,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Änderung hinsichtlich des zugelassenen Kontrollstellenpersonals eintritt oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>sich Änderungen bei der Benennung als Bescheinigungsbefugte ergeben.</LA></DD></DL>Die Bundesanstalt hat zu prüfen, ob die Zulassung fortbestehen kann oder abzuändern oder zu entziehen ist.</P><P>(5) Ist die Zulassung durch rechtskräftige Entscheidung entzogen oder hat die Kontrollstelle oder einzelne ihrer Beschäftigten ihre Tätigkeit im Rahmen der Zulassung eingestellt, so ist die Bundesanstalt verpflichtet, die betroffenen personenbezogenen Daten unverzüglich zu löschen, soweit nicht andere Rechtsvorschriften entgegenstehen.</P><P>(6) Die zugelassene Kontrollstelle hat der Bundesanstalt bis zum 15. Februar eines jeden Jahres einen Nachweis vorzulegen, dass die Kontroll- und Zertifizierungsbefähigung der für die Kontrolle und Zertifizierung verantwortlichen Personen nach Anlage 4 Teil A Nummer 4 im Vorjahr aufrechterhalten worden ist. Ist einer für die Kontrolle und Zertifizierung verantwortlichen Person die Durchführung der erforderlichen Anzahl an Kontrollen oder der Anzahl an Zertifizierungen in einem Jahr nicht möglich gewesen, ist bis zu dem in Satz 1 genannten Zeitpunkt der Bundesanstalt nachzuweisen, wie die Befähigung auf andere Weise aufrechterhalten wird. § 4 Absatz 4 gilt entsprechend.</P><P>(7) Nach Zulassung einer Kontrollstelle erfolgt die Zulassung weiterer für die Kontrolle und Zertifizierung vorgesehenen Personen oder die Benennung weiterer Bescheinigungsbefugter von der Bundesanstalt durch schriftlichen oder elektronischen Bescheid. Das Ausscheiden von Kontroll- und Zertifizierungspersonal oder von Bescheinigungsbefugten wird ebenfalls durch schriftlichen oder elektronischen Bescheid festgestellt. § 4 Absatz 4 gilt entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE001900000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Weitere Verfahrensvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Über einen Antrag auf Erteilung der Zulassung oder auf Ergänzung nach § 5 ist innerhalb einer Frist von drei Monaten, über einen Antrag nach § 15 Absatz 1 Satz 1 innerhalb einer Frist von vier Wochen, jeweils nach Zugang der vollständigen Antragsunterlagen bei der Bundesanstalt, zu entscheiden. § 42a Absatz 2 Satz 3 und 4 des Verwaltungsverfahrensgesetzes ist anzuwenden. Für das Verfahren nach Satz 1 gelten die §§ 71a bis 71e des Verwaltungsverfahrensgesetzes über eine einheitliche Stelle.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE002000000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Formulare der Bundesanstalt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die in dieser Verordnung vorgesehenen Anträge, Unterlagen, Formblätter, Schreiben, Verträge, Verfahrensanweisungen, Berichte, Mitteilungen, Meldungen und Übersichten kann die Bundesanstalt Muster veröffentlichen oder Vordrucke, auch elektronisch, bereithalten. Zur elektronischen Übermittlung der Daten kann die Bundesanstalt ein Format vorgeben.</P><P>(2) Sofern die Bundesanstalt Muster veröffentlicht, Vordrucke bereithält oder ein Format für die Datenübermittlung vorgibt, sind ausschließlich diese zu verwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE002100000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Unterrichtung der Länder</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesanstalt hat die zuständigen Landesbehörden über die Erteilung der Zulassung einer Kontrollstelle und deren Personal sowie über diesbezügliche Änderungen und Rücknahmen zu unterrichten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE002200000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Falle einer am 3. August 2023 bestehenden, auf der Grundlage des § 12 der ÖLG-Kontrollstellen-Zulassungsverordnung vom 7. Mai 2012 (BGBl. I S. 1044), die durch Artikel 144 des Gesetzes vom 29. März 2017 (BGBl. I S. 626) geändert worden ist, in der bis zum 2. August 2023 geltenden Fassung erteilten Zulassung einer Kontrollstelle hat die Bundesanstalt von Amts wegen zu prüfen, ob die Kontrollstelle die Anforderungen nach dieser Verordnung erfüllt. Die Bundesanstalt kann dazu von der Kontrollstelle die Übermittlung ergänzender Unterlagen, aus denen sich die Erfüllung der Anforderungen ergibt, innerhalb einer angemessenen Frist verlangen.</P><P>(2) Eine Kontrollstelle, die bis zum 2. August 2023 nach § 12 der ÖLG-Kontrollstellen-Zulassungsverordnung vom 7. Mai 2012 (BGBl. I S. 1044), die durch Artikel 144 des Gesetzes vom 29. März 2017 (BGBl. I S. 626) geändert worden ist, zugelassen war, gilt als vorläufig zugelassen. Die vorläufige Zulassung erlischt, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>wenn die von der Bundesanstalt verlangten erforderlichen Unterlagen nicht innerhalt der nach Absatz 1 festgesetzten Frist vorgelegt werden, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>im Falle der rechtzeitigen Vorlage der erforderlichen Unterlagen mit Eintritt der Unanfechtbarkeit der Entscheidung der Bundesanstalt, dass die Anforderungen nach dieser Verordnung nicht erfüllt sind.</LA></DD></DL>Entscheidet die Bundesanstalt, dass die Anforderungen nach dieser Verordnung erfüllt sind, so gilt die vorläufige Zulassung als Zulassung nach § 17.</P><P>(3) Der Nachweis der Teilnahme an einem Lehrgang oder einer anderweitigen Bildungsmaßnahme nach § 15 Absatz 1 Nummer 2 Buchstabe a oder b ist erstmalig für Personal zu erbringen, das ab dem 1. Januar 2025 seine Tätigkeit bei der betreffenden Kontrollstelle neu oder nach mehr als fünf Jahren Unterbrechung wiederaufnimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE002300000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu §§ 3, 5 und 17)<BR/>Kontrollbereiche nach § 3</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2023 I Nr. 206, S. 11 - 12)</kommentar></noindex></P><P><B>Kontrollbereiche, für die eine Zulassung nach § 3 Satz 2 beantragt wird:</B><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="8"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="22*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="22*"/><colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="22*"/><colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="22*"/><colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="22*"/><colspec colname="col7" colnum="7" colwidth="22*"/><colspec colname="col8" colnum="8" colwidth="22*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>2.</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"><B>3.</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>4.</B></entry><entry VJ="1" colname="col5"><B>5.</B></entry><entry VJ="1" colname="col6"><B>6.</B></entry><entry VJ="1" colname="col7"><B>7.</B></entry><entry VJ="1" colname="col8"><B>8.</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Kontrollbereich A</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"><B>Kontrollbereich B</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Kontrollbereich<BR/>B-AHV</B></entry><entry VJ="1" colname="col5"><B>Kontrollbereich C</B></entry><entry VJ="1" colname="col6"><B>Kontrollbereich D</B></entry><entry VJ="1" colname="col7"><B>Kontrollbereich E</B></entry><entry VJ="1" colname="col8"><B>Kontrollbereich G</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erzeugung von ökologischen/biologischen oder in Umstellung befindlichen unverarbeiteten Pflanzen und Pflanzenerzeugnissen, einschließlich Saatgut und anderem Pflanzenvermehrungsmaterial</entry><entry VJ="1" colname="col3">Verarbeitung landwirtschaftlicher ökologischer/biologischer Erzeugnisse, einschließlich Aquakulturerzeugnisse, die zur Verwendung als Lebensmittel bestimmt sind</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kontrolle von Unternehmen im Anwendungsbereich einer aufgrund des § 6 ÖLG erlassenen Rechtsverordnung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Einfuhr von ökologischen/biologischen Erzeugnissen oder Umstellungserzeugnissen aus einem Drittland in die Union</entry><entry VJ="1" colname="col6">Unterauftragsvergabe</entry><entry VJ="1" colname="col7">Herstellung von ökologischen/biologischen oder in Umstellung befindlichen Futtermitteln</entry><entry VJ="1" colname="col8">Gruppenzertifizierung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erzeugung von ökologischen/biologischen oder in Umstellung befindlichen Tieren und unverarbeiteten tierischen Erzeugnissen</entry><entry VJ="1" colname="col3" morerows="1">Herstellung von ökologischen/biologischen oder in Umstellung befindlichen Weinen</entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" morerows="1"/><entry VJ="1" colname="col6" morerows="1"/><entry VJ="1" colname="col7" morerows="1"/><entry VJ="1" colname="col8" morerows="1"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erzeugung von ökologischen/biologischen Erzeugnissen nach Anhang I der Verordnung (EU) 2018/848, außer ätherischen Ölen und Hefen</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kontrollbereich AA</entry><entry VJ="1" colname="col3" morerows="1">Herstellung von ökologischen/biologischen ätherischen Ölen und Hefen nach Anhang I der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" morerows="1"/><entry VJ="1" colname="col6" morerows="1"/><entry VJ="1" colname="col7" morerows="1"/><entry VJ="1" colname="col8" morerows="1"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">6.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erzeugung von ökologischen/biologischen oder in Umstellung befindlichen Algen und unverarbeiteten Aquakulturerzeugnissen</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">7.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kontrollbereich AI</entry><entry VJ="1" colname="col3" morerows="2">Vertrieb/Inverkehrbringen von ökologischen/<BR/>biologischen Erzeugnissen oder Umstellungserzeugnissen, die vom Unternehmer nicht selbst produziert oder hergestellt werden, einschließlich des Groß-, Einzel- und Online-Handels</entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5" morerows="2"/><entry VJ="1" colname="col6" morerows="2"/><entry VJ="1" colname="col7" morerows="2"/><entry VJ="1" colname="col8" morerows="2"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">8.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erzeugung von ökologischen/biologischen oder in Umstellung befindlichen Erzeugnissen aus der Imkerei</entry><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col4"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">9.</entry><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">Export</entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10.</entry><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">Lagerung von ökologischen/biologischen Erzeugnissen oder Umstellungserzeugnissen, die vom Unternehmer nicht selbst produziert oder hergestellt werden</entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6"/><entry VJ="1" colname="col7"/><entry VJ="1" colname="col8"/></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE002400000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 12 Absatz 6)<BR/>Aufbau der alphanumerischen Identifikationsnummer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2023 I Nr. 206, S. 13)</kommentar></noindex></P><P><B>A. Vorbemerkung</B></P><P>Die Kontrollstelle teilt jedem Unternehmen, mit dem sie einen Kontrollvertrag abgeschlossen hat, eine alphanumerische Identifikationsnummer zu, die ausschließlich für die Durchführung des Kontrollverfahrens von der Kontrollstelle, dem Unternehmer, den zuständigen Landesbehörden und der Bundesanstalt zu verwenden ist.</P><P><B>B. Aufbau der alphanumerischen Identifikationsnummer</B></P><P>Die alphanumerische Identifikationsnummer ist nach folgendem Muster zuzuteilen:</P><P>DE-XY-099-09999-Z</P><P>Bedeutung der einzelnen Elemente: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">DE: Kürzel für Deutschland,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">XY: Kürzel des Landes, in dem der Unternehmer seinen Sitz hat, gemäß der nachfolgenden Tabelle: <table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colwidth="30*"/><colspec colname="col2" colwidth="20*"/><colspec colname="col3" colwidth="30*"/><colspec colname="col4" colwidth="20*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">Baden-Württemberg</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">BW</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0" rowsep="0">Niedersachsen</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">NI</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">Bayern</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">BY</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0" rowsep="0">Nordrhein-Westfalen</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">NW</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">Berlin</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">BE</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0" rowsep="0">Rheinland-Pfalz</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">RP</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">Brandenburg</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">BB</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0" rowsep="0">Saarland</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">SL</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">Bremen</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">HB</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0" rowsep="0">Sachsen</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">SN</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">Hamburg</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">HH</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0" rowsep="0">Sachsen-Anhalt</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">ST</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">Hessen</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">HE</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0" rowsep="0">Schleswig-Holstein</entry><entry VJ="1" colname="col4" rowsep="0">SH</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">Mecklenburg-Vorpommern</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">MV</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0">Thüringen</entry><entry VJ="1" colname="col4">TH.</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">099: numerischer Teil der Codenummer der Kontrollstelle nach § 2 Absatz 2 Nummer 3 des Öko-Landbaugesetzes,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">09999: die von der Kontrollstelle zu erteilende fünfstellige unternehmensspezifische Identifikationsnummer,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Z: das Kürzel der Kontrollbereiche nach Anlage 1, in denen das Unternehmen tätig ist und von der Kontrollstelle kontrolliert wird; für Unternehmen, die ökologische/biologische Erzeugnisse ausschließlich lagern oder handeln, ist das Kürzel H zu verwenden.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE002500000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>Anlage 3</enbez><titel format="XML">(zu § 14)<BR/>Maßnahmenkatalog nach § 14</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2023 I Nr. 206, S. 14 - 32)</kommentar></noindex></P><P>Maßnahmenkatalog gemäß Artikel 41 Absatz 4 Verordnung (EU) 2018/848 und nach Artikel 8 Durchführungsverordnung (EU) 2021/279 der Kommission vom 22. Februar 2021 mit Durchführungsbestimmungen zur Verordnung (EU) 2018/848 des Europäischen Parlaments und des Rates über Kontrollen und andere Maßnahmen zur Gewährleistung der Rückverfolgbarkeit und Einhaltung der Vorschriften für die ökologische/biologische Produktion und die Kennzeichnung von ökologischen/biologischen Erzeugnissen.</P><P><B>A. Vorbemerkung</B><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundsätzlich ist jeder festgestellte Verstoß im Sinne von Artikel 3 Nummer 57 der Verordnung (EU) 2018/848 in Unternehmen, die dem Kontrollverfahren nach dem Artikel 34 der Verordnung (EU) 2018/848 unterliegen, anhand der Kriterien des Anhangs I der Verordnung (EU) 2021/279 in eine der drei nachfolgenden Kategorien einzustufen: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">geringfügig,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erheblich,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">kritisch.</LA></DD></DL>Der unter B. folgende Katalog führt mögliche Verstöße auf und teilt diese in die verschiedenen Kategorien gemäß Artikel 8 Buchstabe b der Durchführungsverordnung (EU) 2021/279 ein. Die in diesem Katalog aufgeführten Verstöße sind nicht abschließend dargestellt. Die in Artikel 8 Buchstabe b Durchführungsverordnung (EU) 2021/279 genannten Kriterien sind bei der Einteilung der Verstöße in die jeweilige Kategorie zu Grunde zu legen. Die Einteilung der in dem Katalog aufgeführten Verstöße in die jeweilige Kategorie gilt nur, wenn im konkreten Einzelfall die Voraussetzungen der Kategorien nach Artikel 8 in Verbindung mit Anhang I der Durchführungsverordnung (EU) 2021/279 gegeben sind.</LA><LA Size="normal">Je nach Kategorie des Verstoßes sind von der zuständigen Behörde oder der Kontrollstelle eine oder mehrere der in Anhang I der Verordnung (EU) 2021/279 für die jeweilige Kategorie aufgeführten Maßnahmen festzulegen. Die Maßnahmen werden unter Wahrung des Grundsatzes der Verhältnismäßigkeit angewendet.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im unter B. folgenden Katalog aufgeführt ist die jeweilige Kategorie des Verstoßes bei geringster Eskalationsstufe. Die Anwendung einer Maßnahme, die einer vom Katalog abweichenden Kategorie entspricht, ist zu begründen. Bei erneuter Feststellung desselben Verstoßes oder bei schwerwiegenden Fällen ist in der Regel die nächsthöhere Kategorie eines Verstoßes vorzusehen.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bei Verstößen, die in diesem Maßnahmenkatalog nicht geregelt sind, ist von der Kontrollstelle oder der nach Landesrecht zuständigen Behörde analog dem in Nummer 1 beschriebenen Verfahren vorzugehen.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unbeschadet sonstiger Vorschriften dieser Verordnung kann zusätzlich zu einer Maßnahme eine kostenpflichtige Nachkontrolle erfolgen. Die Bestimmungen des § 11 bleiben von den Anforderungen, die bei einzelnen Maßnahmen auf die Notwendigkeit einer Probenahme verweisen, unberührt.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erläuterungen zu nachfolgendem Katalog:</LA><LA Size="normal">Die Abkürzungen haben folgende Bedeutung:</LA><LA Size="normal">Alle: Alle dem Kontrollverfahren unterliegenden Unternehmensbereiche</LA><LA Size="normal">AK: Aquakultur</LA><LA Size="normal">FM: Futtermittelhersteller</LA><LA Size="normal">GZ: Gruppenzertifizierung</LA><LA Size="normal">IM: Einfuhrunternehmen</LA><LA Size="normal">LW: Landwirtschaft</LA><LA Size="normal">MK: Marktkontrolle</LA><LA Size="normal">SUB: Subunternehmer</LA><LA Size="normal">VA: Verarbeiter</LA><LA Size="normal">WS: Wildsammlung</LA></DD></DL></P><P><B>B. Katalog</B><table frame="all" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="6"><colspec colname="col1" colnum="1" colsep="0" colwidth="9*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colsep="0" colwidth="10*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colsep="0" colwidth="19*"/><colspec colname="col4" colnum="4" colsep="0" colwidth="47*"/><colspec colname="col5" colnum="5" colsep="0" colwidth="35*"/><colspec colname="col6" colnum="6" colwidth="15*"/><thead valign="bottom"><row rowsep="0" valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">Nummer</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Kontrollbereich</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" colsep="1" rowsep="1">Einteilung gemäß Tabelle 2 Nummer 1 der Verordnung (EU) 2021/1935</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4" colsep="1" rowsep="1">Verstoß</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col5" colsep="1" rowsep="1">Vorschrift</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col6" rowsep="1">Kategorie<BR/> bei geringster Eskalationsstufe</entry></row><row rowsep="0" valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1">1.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">2.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" colsep="1" rowsep="1">3.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4" colsep="1" rowsep="1">4.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col5" colsep="1" rowsep="1">5.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col6" rowsep="1">6.</entry></row></thead><tbody valign="top"><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"><B>1.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Etikettierung/Vermarktung</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Allgemeine Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Nachweis GVO fehlt, obwohl Nachweis sachlich notwendig</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 11 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Kennzeichnung</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kennzeichnungsmängel: Formfehler, z. B. fehlende Codenummer; unerlaubte Verwendung EU-Logo, fehlende Angabe EU/nicht EU</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 30, 32 und 33 der Verordnung (EU) 2018/848 und Artikel 3 der Verordnung (EU) 2021/279</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">GVO als nicht zulässige Stoffe oder ionisierende Strahlung entgegen Artikel 5 der Verordnung (EU) 2018/848 verwendet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 30 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Einsatz von zugelassenen Lebensmittelzusatzstoffen und Verarbeitungshilfsstoffen nach Anhang V Teil A der Verordnung (EU) 2021/1165, aber in einem unzulässigen Anwendungsbereich verwendet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 24 Absatz 2 Buchstabe a der Verordnung (EU) 2018/848 i. V. m. Anhang V Teil A der Verordnung (EU) 2021/1165</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">1.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung nichtökologischer Zutat landwirtschaftlichen Ursprungs, die nicht in Anhang V Teil B der Verordnung (EU) Nr. 2021/1165 gelistet ist und für die keine Ausnahmegenehmigung erteilt ist</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 24 Absatz 2 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848 i. V. m. Anhang V Teil B der Verordnung (EU) 2021/1165</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">1.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Allgemeine Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Umstellungserzeugnisse pflanzlichen Ursprungs (mit mehr als einer pflanzlichen Zutat) werden mit Bezug auf ökologische Produktion gekennzeichnet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 10 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">1.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumente<BR/> und Aufzeichnungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Transport ohne Etikett und Begleitdokumente</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang III Nummer 2.1 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"><B>2.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Dokumentation</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumente<BR/> und Aufzeichnungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Wareneingangskontrolle erfolgt nicht</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang III Nummer 5 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumente<BR/> und Aufzeichnungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Dokumentation über Wareneingangskontrolle ist unzureichend</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang III Nummer 5 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung eines unzulässigen Produktes</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang III Nummer 5 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumente<BR/> und Aufzeichnungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Betriebsbeschreibung mit Anlagen wurde unvollständig vorgelegt oder ist nicht aktuell</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 39 Absatz 1 Buchstabe d Ziffer i der Verordnung (EU) 2018/848 und Artikel 3 der Verordnung (EU) 2021/2119</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"><B>3.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Kontrollbereich Landwirtschaft</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumente<BR/> und Aufzeichnungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Aufzeichnungen über an den Endverbraucher verkaufte Mengen sind unvollständig</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 1 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2021/771 und Artikel 2 der Verordnung (EU) 2021/2119</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Allgemeine Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Bedingungen für nichtökolog. Produktionseinheit nicht eingehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 9 Absatz 7 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktions-vorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mängel in der Dokumentation in den Bestandsbüchern, ohne Auswirkung auf die Integrität des Erzeugnisses</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I 1.9.3, 1.10.2, 1.11, 1.12, 2.2, und Teil II<BR/>1.1, 1.3.4.5, 1.4.4, 1.5.1.6, 1.5.2.7, 1.7.12, 1.9.4.4, 1.9.6.6 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">3.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mängel in der Dokumentation in den Bestandsbüchern, mit Auswirkung auf die Integrität des Erzeugnisses</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I 1.9.3, 1.10.2, 1.11, 1.12, 2.2, und Teil II<BR/>1.1, 1.3.4.5, 1.4.4, 1.5.1.6, 1.5.2.7, 1.7.12, 1.9.4.4, 1.9.6.6 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">3.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Es wird die Lagerung unzulässiger Betriebsmittel, ausgenommen Mittel zur Reinigung und Desinfektion nach Artikel 24 Absatz 1 Buchstabe e, f, g der Verordnung (EU) 2018/848 und Mittel zur Insekten- und Parasitenbekämpfung nach Anhang II Teil II Ziffer 1.5.1.7. der Verordnung (EU) 2018/848, festgestellt und es besteht der begründete Verdacht der Verwendung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang III Nummer 7 der Verordnung (EU) 2018/848<BR/> i. V. m. der Verordnung (EU) 2021/1165</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"><B>4.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Pflanzliche Erzeugung</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung von nichtökologischem Pflanzenvermehrungsmaterial, Öko-Pflanzenvermehrungsmaterial nicht verfügbar, jedoch die nötige Einzelgenehmigung nicht vorher beantragt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I Nummer 1.8.5.1 Satz 1 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung von nichtökologischem Pflanzenvermehrungsmaterial ohne erforderliche Einzelgenehmigung, obwohl Öko- oder in Umstellung befindliches Pflanzenvermehrungsmaterial verfügbar</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 6 i. V. m. Anhang II Teil I Ziffer 1.8.5.1 der Verordnung 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Allgemeine Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung von gentechnisch veränderten Sorten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 5 Buchstabe f Ziffer iii der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Keine mehrjährige Fruchtfolge auf Ackerflächen oder keine Leguminosen als Haupt- und Zwischenfrucht. Keine Leguminosen oder Kurzzeitgründüngpflanzen in Treibhäusern</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 6 Buchstabe a und Anhang II Teil I Nummer 1.9.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Zulässiger Zukaufsdünger unnötig, zu viel oder unsachgemäß verwendet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I Nummer 1.9.3 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mängel in der Dokumentation des Düngemitteleinsatzes und des Düngebedarfs</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I Nummer 1.9.3 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mängel in der Dokumentation des Pflanzenschutzmitteleinsatzes</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I Nummer 1.10.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Schädlingsbekämpfung mit Mitteln aus Anhang I der Verordnung (EU)<BR/> 2021/1165 ohne die anderen Maßnahmen ausgeschöpft zu haben</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I Nummer 1.10.1 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung von unzulässigen Düngemitteln und Bodenverbesserern bzw. unzulässigen chemischen Pflanzenschutzmitteln</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I Ziffer 1.9 der Verordnung (EU) 2018/848 und Anhang II Teil I Ziffer 1.10 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Beschränkungen bei Pflanzenschutzmitteln nicht eingehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 1 der Verordnung (EU) 2021/1165</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Allgemeine Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Umstellungszeitraum für Pflanzen und pflanzliche Erzeugnisse nicht eingehalten bzw. nicht ausreichend belegt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 10 i. V. m. Anhang II Teil I Ziffer 1.7.1 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Sammelgebiete entsprechen nicht den Vorgaben der Verordnung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I Ziffer 2.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.13</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Substrat für die Pilzerzeugung entspricht nicht den Bestimmungen der Verordnung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I Ziffer 2.1 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.14</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Allgemeine Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Es findet kein bodengebundener Pflanzenanbau statt oder das verwendete Substrat enthält unzulässige Komponenten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 3 Nummer 70 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.15</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Es findet ein Anbau in Hydrokultur statt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I Ziffer 1.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.16</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Sprossen, Keime und Kresse werden in Kultursubstrat (mit Ausnahme eines inerten Materials, das dazu dient das Saatgut feucht zu halten) produziert</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil 1 Ziffer 1.3 Buchstabe a der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.17</entry><entry VJ="1" colname="col2">WS</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Habitat oder Arten werden beim Sammeln von Wildpflanzen nicht erhalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I Nummer 2.2 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"><B>5.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Tiere und tierische Erzeugnisse</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Nichtökologische Tiere auf Öko-Weide</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.4.2.1 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Allgemeine Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Nichtökologischer Teil eines Betriebs bei gleicher Tierart</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 9 Absatz 7 Buchstabe a der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Die von Öko-Tieren genutzten Gemeinschaftsflächen entsprechen<BR/> nicht den Vorgaben der Verordnung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.4.2.2 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Umstellungszeit nicht eingehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Abgabe von überschüssigem Wirtschaftsdünger aus ökologischen/<BR/> biologischen Produktionseinheiten an andere Unternehmer landwirtschaftlicher Betriebe oder Unternehmen, die nicht den ökologischen/biologischen Produktionsvorschriften genügen</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I Nummer 1.9.5 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Herkunft der Tiere</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Im Katastrophenfall nichtökolog. Tiere ohne Genehmigung der Kontrollstelle/Behörde zugekauft, Öko-Tiere sind nachweislich nicht verfügbar</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 3 Absatz 2 der Verordnung (EU) 2020/2146</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Nichtökolog. Tiere ohne Genehmigung der Kontrollstelle/Behörde zugekauft, Öko-Tiere sind nachweislich nicht verfügbar</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.3.4 der Verordnung <BR/>(EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Nichtökologische Tiere ohne ausreichende Dokumentation der Nichtverfügbarkeit zugekauft. Der Nachweis kann nachträglich nicht erbracht werden</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.3 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Nichtökologische Tiere trotz Verfügbarkeit von Öko-Tieren zugekauft</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.3 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Nicht genehmigungsfähige nicht ökologische Tiere zugekauft</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.3 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Fütterung</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Zu hoher Anteil an zugekauften Umstellungsfuttermitteln</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.4.3 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Zu wenig Raufutter in der Ration von Pflanzenfressern</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.1.1 Buchstabe a<BR/> und f, Nummer 1.9.2.1 Buchstabe a, e bis g der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.13</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Abweichende Regerlungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Im Katastrophenfall nichtökolog. Futtermittel nach Futterknappheit zugekauft und nicht vorher genehmigt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 3 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2020/2146</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.14</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Schweinen oder Geflügel kein Raufutter gegeben</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.3.1 Buchstabe a<BR/> und b, Nummer 1.9.4.2 Buchstabe a und b der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.15</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Silierhilfsmittel oder anderer Zusatzstoff entspricht nicht der Verordnung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 4 der Verordnung (EU) 2021/1165</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.16</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Unzulässige Mineralstoffe und Vitamine verwendet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 3 und 4 der Verordnung (EU) 2021/1165</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.17</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Futtermittel mit unerlaubten Zusatzstoffen verwendet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 4 der Verordnung (EU) 2021/1165</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.18</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Fütterung von Milchaustauschern während der Mindestsäugezeit (BW zugefügt: mit chemisch-synthetischen Bestandteilen oder Bestandteilen pflanzlichen Ursprungs)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.4 g der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.19</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften<BR/></entry><entry VJ="1" colname="col4">Zu hoher Anteil an nichtökologischen Eiweiß für Schweine und Geflügel</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.9.3.1 Buchstabe c und 1.9.4.2 Buchstabe c der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.20</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Nichtökologische Einzelfuttermittel, nicht in Anhang III Teil A gelistet, verwendet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.4 i i. V. m. Artikel 3 der Verordnung (EU) 2021/1165</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.21</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Allgemeine Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">GVO in Futtermitteln verwendet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 11 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.22</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Futtermittel entsprechen nicht dem ernährungsphysiologischen Bedarf der Tiere in ihren verschiedenen Entwicklungsstadien oder es findet eine restriktive Fütterung statt (sofern sie nicht aus tierärztlichen Gründen gerechtfertigt ist)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.4.1 b der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.23</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Nichteinhaltung der Vorgaben zu Umstellungsfuttermittel</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.4.3, 1.9.1.1, 1.9.2.1, 1.9.3.1, 1.9.4.1, 1.9.4.2, 1.9.5.1 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.24</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mindestvorgaben für betriebseigene oder aus der Region stammende Futtermittel für Rinder, Schafe, Ziegen, Equiden oder Geweihträger nicht eingehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.9.1.1 und 1.9.2.1 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.25</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mindestvorgaben für betriebseigene oder aus der Region stammende Futtermittel für Geflügel oder Schweine nicht eingehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.9.3.1, 1.9.4.2, der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.26</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mindestvorgaben für betriebseigene oder aus der Region stammende Futtermittel für Kaninchen nicht eingehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.9.5.1 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Krankheitsvorsorge und tierärztliche Behandlungen</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.27</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Erkranktes oder verletztes Tier nicht unverzüglich behandelt/gar nicht behandelt/kein Tierarzt hinzugezogen</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.5.2.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.28</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mängel in der Dokumentation der verwendeten Tierarzneimittel, Verordnung wird ansonsten eingehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.5.2.7 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.29</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mängel in der Dokumentation der verwendeten Tierarzneimittel, Einhaltung der Verordnung ist nicht nachvollziehbar</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.5.2.7 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.30</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Behandelte Tiere oder Tiergruppen nicht gekennzeichnet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.5.2.7 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.31</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Chemisch-synthetische allopathische Arzneimittel oder Antibiotika ohne Verschreibung durch den Tierarzt verabreicht</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.5.2.2 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.32</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Präventive chemisch-synthetische allopathische Arzneimittel oder Antibiotika verabreicht (Behandlung bei Bestandsproblemen mit Hinzuziehung des Tierarztes gelten nicht als präventiv)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.5.1.3 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.33</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Doppelte Wartezeit wie die gesetzlich vorgeschriebene nicht eingehalten. Umstellungszeit nach mehrmaligen Behandlungen nicht eingehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.5.2.5 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.34</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Erkrankte Tiere werden nicht in einer geeigneten und angemessenen Art unter hygienischen Bedingungen untergebracht</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.5.1.1 und 1.6.9 und 1.9.1.2 Buchstabe d der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.35</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Präventive Verabreichung von chemisch-synthetischen allopathischen Tierarzneimitteln oder einschließlich Antibiotika und Boli aus chemisch-<BR/> synthetischen allopathischen Molekülen</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.5.1.3 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.36</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung von wachstums- oder leistungsfördernden Stoffen (einschließlich Antibiotika, Kokzidiostatika und anderen künstlichen Wachstumsförderern sowie von Hormonen o. ä. Stoffen zur Kontrolle der Fortpflanzung oder zu anderen Zwecken, z. B. Einleitung oder Synchronisierung der Brunst)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.5.1.3 und 1.5.1.4 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.37</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Einleitung oder Behinderung der Fortpflanzung, außer im Rahmen einer therapeutischen tierärztlichen Behandlung eines einzelnen Tieres, durch die Behandlung mit Hormonen oder anderen Stoffen mit ähnlicher Wirkung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.3.2b) der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Tierhaltungspraktiken</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.38</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Anbindehaltung nicht vorher genehmigt, Genehmigung durch Behörde könnte erteilt werden</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.7.5 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.39</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Transport oder Schlachtung nicht tiergerecht</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummern 1.7.1, 1.7.6 und 1.7.11 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.40</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Tiere sind nicht ausreichend zu identifizieren</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.7.12 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.41</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Künstliche Fortpflanzung durch Embryotransfer oder Klonen</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.3.2 Buchstabe c der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.42</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Eingriffe an Tieren wurden routinemäßig oder ohne Betäubungs-/Schmerzmittel oder im ungeeigneten Alter durchgeführt, oder Genehmigung der zuständigen Behörde liegt nicht vor</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.7.8 und 1.7.9 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.43</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Eingriffe an Tieren wurden durchgeführt und Genehmigung der zuständigen Behörde lag nicht vor, obwohl sie hätte erteilt werden können</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.7.8 und 1.7.9 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.44</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Es liegt keine Genehmigung der Behörde für eine Anbindehaltung vor und die Anbindung ist nicht genehmigungsfähig</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.7.5 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.45</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Ausnahmegenehmigung für Anbindehaltung liegt vor, aber Sommerweide oder 2-mal wöchentlicher Auslauf wird nicht durchgeführt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.7.5 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.46</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mindestschlachtalter bei Geflügel nicht eingehalten oder keine langsam wachsende Rasse verwendet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.9.4.1 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.47</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Einleitung oder Behinderung der Fortpflanzung durch die Behandlung mit Hormonen oder anderen Stoffen mit ähnlicher Wirkung, die nicht einzeltierbezogen aufgrund einer therapeutischen tierärztlichen Behandlung verordnet ist</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.3.2 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.48</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kein Zugang zu Weideland bei Pflanzenfressern, Größe des Freigeländes/der Weidefläche nicht ausreichend</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 Absatz 3 Buchstabe e und Anhang II Teil II Ziffer 1.4.1 Buchstabe e und 1.6.5 der Verordnung (EU) 2018/848, Anhang I DVO (EU) 2020/464</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.49</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Größere Überdachung des Freigeländes als vorgeschrieben</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 Absatz 3 Buchstabe c und Anhang II Teil II Ziffer 1.6.5 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.50</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Freigelände, Außenanlagen, Gehege entsprechen nicht den Vorgaben</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 Absatz 3 Buchstabe e und Anhang II Teil II Ziffer 1.4.1 Buchstabe e und 1.6.5 der Verordnung (EU) 2018/848, Anhang I DVO (EU) 2020/464</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.51</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Keine ausreichenden Liegeflächen. Mangelnde Einstreu (nicht ausreichend, nicht trocken, nicht aus Stroh oder anderem Naturmaterial, zugesetzte Mineralstoffe entsprechen nicht Artikel 24)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 Absatz 3 Buchstabe d und Anhang II Teil II Ziffer 1.9.1.2 Buchstabe b, 1.9.3.2 Buchstabe b, c 1.9.5.2 Buchstabe a der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.52</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Haltung von Kälbern nach der ersten Lebenswoche in Einzelboxen</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.1.2 Buchstabe c der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.53</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Im Stall sind Tageslichteinfall und/oder natürliche Belüftung nicht vorhanden</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.6.1 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.54</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Spezielle Geweihträger Vorgaben: Tiere werden in einem Gehege mit sehr feuchtem oder sumpfigen Boden gehalten/Im Gehege steht kein ausreichendes Futter auf einer Weide zur Verfügung/Geweihträgern stehen keine verletzungsfreien Verstecke, Unterstände und Umzäunungen zur Verfügung/Rotwild steht im Gehege keine Schlammsuhle zur Regulierung der Körperwärme und zur Fellpflege zur Verfügung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.6.10 der Verordnung (EU) 2018/848, Artikel 14 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.2.1 Buchstabe f der Verordnung (EU) 2018/848, Artikel 14 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.2.2 Buchstabe a der Verordnung (EU) 2018/848, Artikel 14 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.2.2 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.55</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Schweinehaltung entspricht nicht den Vorgaben der Öko-VO (keine Gruppenhaltung der Sauen, Ferkel in Flat-Deck-Anlagen oder Ferkelkäfigen, keine Bewegungsflächen zum Misten und Wühlen mit entsprechenden Materialien)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.3.2 Buchstabe d, e, f der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.56</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kein natürliches Licht oder zu lange tägliche Beleuchtungsdauer bei Geflügel</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.4.4 Buchstabe l der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.57</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Gestaltung der Freigelände/Auslaufflächen für Geflügel entsprechen nicht der Verordnung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.4.4 Buchstabe f bis i der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.58</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Keine verordnungskonforme und artgerechte Haltung von Wassergeflügel (Sicherstellung des Zugangs zu geeigneten Wasserstellen wie Bach, Teich, See oder Wasserbecken)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.4.4 Buchstabe k der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.59</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Ruhezeit oder Reinigung und Desinfektion der Geflügelstallung oder<BR/> des Auslaufs ist nicht ausreichend</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.4.4 Buchstabe c der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.60</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Spezielle Vorgaben für Kaninchen: Kaninchenhaltung entspricht nicht<BR/> den Vorgaben der Öko-VO (keine Gruppenhaltung/keine überdachten Unterstände/einschließlich dunkler Verstecke/Auslauf ohne Pflanzenbewuchs bzw. Weideland/keine<BR/> erhöhte Plattform/kein Nestmaterial<BR/> für säugende Muttertiere)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.5.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Wirtschaftsdünger</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.61</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">eigener Wirtschaftsdünger an nichtökolog. Unternehmer verkauft</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I Nummer 1.9.5 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.62</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Stickstoffeintrag über 170 kg N/ha aus Wirtschaftsdünger tierischer Herkunft</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I Nummer 1.9.4 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.63</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Dunglagerstätte entspricht nicht der Verordnung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.4 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.64</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Allgemeine Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Ausbringung von tierischen Wirtschaftsdüngern entgegen der guten landwirtschaftlichen Praxis</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 5 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Ställe, Ausläufe und Haltungsbedingungen</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.65</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Die Besatzzahlen sind nicht so angepasst, dass Überweidung, Zertrampeln des Bodens, Erosion und Umweltbelastung verursacht durch die Tiere oder die Ausbringung des von ihnen stammenden Wirtschaftsdüngers möglichst gering gehalten werden</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 6 Buchstabe a und k der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.66</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mindeststallfläche entspricht nicht Anhang I der DVO (EU) 2020/464</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang I DVO (EU)<BR/> 2020/464</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.67</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mindestaußenfläche entspricht nicht Anhang I der DVO (EU) 2020/464</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang I DVO (EU)<BR/> 2020/464</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.68</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kein Zugang zu Freigelände</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Ziffer 1.7<BR/> der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.69</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Umstellungszeit des Auslaufs für andere Tierarten als Pflanzenfresser nicht eingehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I Ziffer 1.7.5 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.70</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Unterbringung der Tiere in Stall und Freiland ist nicht artgerecht</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.6 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.71</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Stallungen, Buchten, Einrichtungen<BR/> und Gerätschaften werden nicht ausreichend gereinigt und desinfiziert</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.5.1.7 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.72</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Reinigung und Desinfektion der Stallungen erfolgt mit unerlaubten Mitteln</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.5.1.6 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.73</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Insekten- und Parasitenbekämpfung<BR/> im Stall mit unerlaubtem Mittel</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.5.1.7 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.74</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Zu hoher Spaltenanteil oder rutschige Böden</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.1.2, 1.9.2.2, 1.9.3.2 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848 Artikel 4 und 11 der Verordnung (EU) 2020/464</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.75</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Vollspaltenboden</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 4 und 11 der Verordnung (EU) 2020/464</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.76</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Keine ausreichenden Liegeflächen</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.1.2, 1.9.2.2 und 1.9.3.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.77</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Die Einstreu wird mit Mineralstoffen,<BR/> die nicht als Düngemittel oder Bodenverbesserer nach Artikel 24 der Verordnung (EU) 2018/848 für die ökologische Produktion verwendet werden dürfen, angereichert</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.1.2, 1.9.2.2 und 1.9.3.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.78</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Sauen werden nicht oder zu kurze<BR/> Zeit in Gruppen gehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.3.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.79</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Keine Möglichkeit zum Wühlen für Schweine vorhanden</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.3.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.80</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Stallungen für Geflügel entsprechen nicht den einschlägigen Vorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 15 der Verordnung (EU) 2020/464</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.81</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Unzureichende Abtrennung der Stallabteile</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 15 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2020/464</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.82</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Zugang zu Freigelände weniger als ein Drittel der Lebensdauer bei Geflügel</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.4.4 Buchstabe d der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.83</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mindestfreifläche entspricht nicht den Anforderungen</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 Absatz 3 Buchstabe e der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.84</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Weibliche Geweihträger haben nicht<BR/> ab Ende der Trächtigkeit und bis zwei Wochen nach der Geburt Zugang zu Flächen mit Bewuchs, die es ihnen ermöglichen, ihre Kälber zu verstecken</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 8 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2020/464</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.85</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Ställe für Rinder, Schafe, Ziegen, Equiden, Geweihträgern, Schweine, Kaninchen verfügen nicht über bequeme, saubere und trockene Liege- oder Ruheflächen, die in fester, nicht perforierter Bauweise ausgeführt sind</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.6.3 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.86</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">In Ställen für Rinder, Schafe, Ziegen, Equiden, Geweihträgern, Schweine, Kaninchen ist im Ruhebereich nicht reichlich trockene Einstreu vorhanden oder die Einstreu besteht nicht aus Stroh oder anderem geeigneten Naturmaterial</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.1.2 Buchstabe b, 1.9.2.2 Buchstabe d, 1.9.3.2 Buchstabe b, 1.9.5.2 Buchstabe a der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.87</entry><entry VJ="1" colname="col2">LW</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">nichtökol. Küken, die älter als zwei Tage waren, eingestallt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.3.4.3 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.</entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Bienenhaltung und Imkereierzeugnisse</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Umstellungszeit nicht eingehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.2.2 Buchstabe f der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Beuten aus unzulässigem Material</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.6.5 Buchstabe d der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Unzulässige Substanzen in den Bienenstöcken verwendet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.6.5 Buchstabe f der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung von nicht ökologischem Honig, Pollen, Zuckersirup oder Zucker zur Winterfütterung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.6.2 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Dokumentation der Fütterung unzureichend</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.6.6 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Andere nicht erlaubte Futtermittel verwendet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.6.2 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Bienenvölker werden nicht rechtzeitig behandelt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.6.3 Buchstabe d der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Säuberung und Desinfizierung mit unzulässigen Stoffen</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 15 i. V. m. Anhang IV Teil C DVO (EU) 2021/1165</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Dokumentation über Behandlungen unzureichend, ohne Verdacht auf Verwendung unzulässiger Mittel</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.6.6 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Andere als die erlaubten Tierarzneimittel verwendet, dabei Trennung, Wachsaustausch, Umstellungszeit nicht eingehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.6.3 Buchstabe f der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Bienenhaltungspraktiken entsprechen nicht der Verordnung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.6.5 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Standort der Bienenstöcke entspricht nicht den einschlägigen Vorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.6.5 Buchstabe a–c der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Standorte der Völker nicht dokumentiert, Kontrollstelle nicht unterrichtet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.6.6 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Dokumentation über Gewinnung, Verarbeitung, Lagerung von Honig<BR/> und Imkereierzeugnissen, entnommene Honigwaben ist nicht ausreichend</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.9.6.6 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Zu viele nichtökologische Völker/<BR/> Weiseln und Schwärme zugekauft</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 Absatz 1 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.3.4.2 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Es wurden nichtökologische Bienenvölker zugekauft. Es liegen keine Aufzeichnungen oder Nachweise über die Herkunft der Bienen, sowie über die tierärztlichen Unterlagen der neuen Bienen, das Einstelldatum und den Umstellungszeitraum vor</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 Absatz 1 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.3.4.5 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung von nichtökologischem Honig, Zuckersirupe oder Zucker zur Fütterung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 Absatz 2 Buchstabe c i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.6.2 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848 bzw. der Verordnung (EU) 2020/427</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung anderer als in Artikel 14 Absatz 2 d) i. V. m. Anhang II Teil II Nummer 1.9.6.3 e) der Verordnung (EU) 2018/848 gelisteten Substanzen zur Varroa-Bekämpfung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 Absatz 2 Buchstabe d i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.6.3 e) der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Austausch des gesamten Wachses nach Anwendung eines chemisch-<BR/> synthetischen allopathischen Tierarzneimittels wurde nicht durchgeführt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 Absatz 1 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.2.2 Buchstabe f der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.21</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Es wurde Wachs für neue Mittelwände verwendet, dass nicht aus ökologischen Produktionseinheiten stammt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 Absatz 1 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.6.5 Buchstabe e der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.22</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Es wurden Bienen in den Waben als Methode zur Ernte der Imkereierzeugnisse vernichtet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 Absatz 1 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.6.4 Buchstabe a der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">6.23</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bienen</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Es wurden Flügeln von Weiseln durch Beschneidung verstümmelt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 14 Absatz 1 i. V. m. Anhang II Teil II Ziffer 1.9.6.4 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"><B>7.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Algen und Aquakulturtiere</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mit Schadstoffen oder für den Öko-Landbau nicht zugelassenen Stoffen kontaminierter Standort</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil III Ziffer 1.1 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Die umweltbezogene Prüfung für Neuanlagen <F>&gt;</F> 20 t liegt nicht vor</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil III Ziffer 1.3 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Allgemeine Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Keine ausreichende Trennung/Unterscheidbarkeit von ökologischen und nichtökologischen Produktionseinheiten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 9 Absatz 10 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Nicht ökologische Tiere trotz Verfügbarkeit von Öko-Tieren zugekauft</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil III Ziffer 3.1.2.1 Buchstabe d der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Unerlaubte Methoden bei der Fortpflanzung</entry><entry VJ="1" colname="col5"/><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Tierbesatzdichte erhöht</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil I – X der Verordnung (EU) 2021/1165</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Künstliche Erwärmung des Gewässers außerhalb der Brut- und Jungtieranlagen</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil III 3.1.5.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kein tierschutzgerechter Umgang (unerlaubte Eingriffe an den Tieren, keine optimalen Schlachtmethoden, mangelhafte Transportbedingungen)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil III Ziffer 3.1.6.6-9 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Einsatz von Hormonen und Hormonderivaten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil III 3.1.2.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Rangfolge für die Fütterung nicht eingehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil III Ziffer 3.1.3.3 Buchstabe e der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung von Astaxanthin aus nicht ökologischen Quellen, obwohl aus ökologischer Herkunft verfügbar</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang III Teil B 2 DVO (EU) 2021/1165</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung unzulässiger Einzelfuttermittel, Futtermittelausgangs-, Zusatz- und Verarbeitungshilfsstoffe</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil III Ziffer 3.1.3.1 und 3 der Verordnung (EU) 2018/848 i. V. m. Anhang III Teil A und B DVO (EU)<BR/> 2021/1165</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.13</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung von Wachstumsförderern oder synthetischen Aminosäuren</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil III Ziffer 3.1.3.1 e der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.14</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Umstellungszeiträume unterschritten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil III Ziffer 3.1.1 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.15</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mehr als zwei allopathische Behandlungen pro Jahr bzw. bei einem Produktionszyklus von bis zu 12 Monaten mehr als eine allopathische Behandlung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil III Ziffer 3.1.4.2 Buchstabe d der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.16</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mehr als zwei Parasitenbehandlungen pro Jahr bzw. bei einem Produktionszyklus von bis zu 18 Monaten mehr als 1 Parasitenbehandlung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil III Ziffer 3.1.4.2 Buchstabe e der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">7.17</entry><entry VJ="1" colname="col2">AK</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Wartezeit nach Medikamentengabe nicht eingehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil III Ziffer 3.1.4.2 Buchstabe f der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"><B>8.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Kontrollsystem und Mindestkontrollanforderungen</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumente<BR/> und Aufzeichnungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Subunternehmer nicht gemeldet, Verarbeitung und Vermarktung von Erzeugnissen mit Hinweis auf den ökologischen Landbau vor Meldung<BR/> der Sub. Tätigkeit bei der zuständigen Kontrollstelle und bevor dieser kontrolliert werden konnte</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 39 Absatz 1 Buchstabe b, d der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mengenabgleich ist aus der Dokumentation nicht möglich</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil IV Ziffer 2.3 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mengenabgleich ergibt Abweichungen, begründeter Verdacht, dass Bio-Integrität nicht gegeben ist</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil IV Ziffer 2.3 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mengenabgleich ergibt Abweichungen, Bio-Integrität der Partie/des Erzeugnisses nicht gegeben</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil IV Ziffer 2.3 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumentation und Aufzeichnung</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mängel in der Buchführung, aber kein Verdacht auf Verwendung unzulässiger Produkte (betrifft nicht den notwendigen Mengenabgleich)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 1 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2021/771 und Artikel 2 der Verordnung (EU) 2021/2119</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumentation und Aufzeichnung</entry><entry VJ="1" colname="col4">Gravierende Mängel in der Buchführung, Verwendung unzulässiger Produkte ist nicht auszuschließen (betrifft nicht den notwendigen Mengenabgleich)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 1 Absatz 5 der Verordnung (EU) 2021/771 und Artikel 2 der Verordnung (EU) 2021/2119</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumentation und Aufzeichnung</entry><entry VJ="1" colname="col4">Mengenabgleich ist nur eingeschränkt möglich, aber kein Verdacht auf Abweichung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 1 Absatz 5 der Verordnung (EU) 2021/771 und Artikel 2 der Verordnung (EU) 2021/2119</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Gelagerte Erzeugnisse können nicht sicher identifiziert werden</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil IV Ziffer 1.5 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Sonstiges</entry><entry VJ="1" colname="col4">Erzeugnisse wurden vermarktet, obwohl ein begründeter Verdacht vorliegt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 27 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Sonstiges</entry><entry VJ="1" colname="col4">Zugang zu den Anlagen wird verweigert</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 15 der Verordnung (EU) 2017/625</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Sonstiges</entry><entry VJ="1" colname="col4">Zweckdienliche Auskünfte werden verweigert</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 15 der Verordnung (EU) 2017/625</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Erzeugnisse werden nicht in geeigneten, verschlossenen Behältnissen transportiert oder Bedingungen für den offenen Transport werden nicht erfüllt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang III Nummer 1 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Kennzeichnung</entry><entry VJ="1" colname="col4">Etikett oder Begleitpapier enthält nicht die erforderlichen Angaben</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang III Nummer 2.1.1 und 2.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumente<BR/> und Aufzeichnungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Ergebnisse der Eigenkontrolle und Probenahme werden nicht vollständig vorgelegt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 28 der Verordnung (EU) 2018/848 und Artikel 2 der Verordnung (EU)<BR/> 2021/2119</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumente<BR/> und Aufzeichnungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Aufgrund fehlender und/oder mangelnder Vorsorgemaßnahmen und Verpflichtungen des Unternehmers ist die Bio-Integrität nicht gewährleistet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 39 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">8.16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Alle</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumentation und Aufzeichnung</entry><entry VJ="1" colname="col4">Aufzeichnungen gemäß dieser Verordnung über die verschiedenen Tätigkeiten werden nicht geführt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 34 Absatz 5 (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"><B>9.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Verarbeiter</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">9.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">VA</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Keine ausreichende Trennung bei Sammeltransporten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang III Nummer 1 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">9.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">VA</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Räumliche oder zeitliche Trennung der Arbeitsgänge ist nicht ausreichend</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 38 Absatz 1 Buchstabe c und Anhang II Teil IV Nummer 1.5. Buchstabe a bis c der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">9.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">VA</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Reinigung der Produktionsanlagen nicht ausreichend</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil IV Nummer 1.5 Buchstabe f und Anhang III Nummer 7.5 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">9.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">VA</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Reinigung nicht ausreichend dokumentiert</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil IV Nummer 1.5 Buchstabe f und Anhang III Nummer 7.5 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">9.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">VA</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kein System zur Identifikation kritischer Stufen im Verarbeitungssystem vorhanden bzw. keine Vorsorgemaßnahmen getroffen und zur Anwendung gebracht</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 16 i. V. m. Anhang II Teil IV Ziffer 1.1, 1.2 und 1.4 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">9.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">VA</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung nicht zulässiger Zutaten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil IV Ziffer 2.1 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">9.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">VA</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung nicht zulässiger Zusatzstoffe bzw. nicht zulässiger Verarbeitungshilfsstoffe</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil IV Ziffer 2.2 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">9.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">VA</entry><entry VJ="1" colname="col3">Allgemeine Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Vermarktung von Umstellungsware, die mehr als eine pflanzliche Zutat enthält</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 10 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">9.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">VA</entry><entry VJ="1" colname="col3">Kennzeichnung</entry><entry VJ="1" colname="col4">Geringfügige Unterschreitung von 95 %, bzw. %-Angabe von Öko-Anteil (Toleranz 1 %)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 30 Absatz 5 und 6 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">9.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">VA</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">nichtökol. Zutaten nicht vorher zugelassen, wären aber zulassungsfähig</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 25 Absatz 1 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">9.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">VA</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Produkt enthält nichtökologische Zutat oder Zutat, die zulässige Gewichtsprozente übersteigt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 30 Absatz 5 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"><B>10.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Vergabe an Subunternehmer</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">10.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">SUB</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumente<BR/> und Aufzeichnungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Einverständniserklärung der Subunternehmer fehlt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 39 Absatz 1 Buchstabe b iii 4. Anstrich der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">10.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">SUB</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumente<BR/> und Aufzeichnungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Liste der Subunternehmer ist unvollständig Verarbeitungsschritte unterlagen nicht dem Kontrollverfahren</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 34 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">10.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">SUB</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumente<BR/> und Aufzeichnungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Lieferanten und Käufer können nicht zweifelsfrei festgestellt werden (Bio-Integrität nicht betroffen)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 34 Absatz 3 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"><B>11.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Futtermittelherstellung</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Kennzeichnung</entry><entry VJ="1" colname="col4">Unterschreitung des Öko-Anteils</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 30 Absatz 6 und Anhang III Nummer 2.1.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Maßnahmen zur Vermeidung von Kontamination sind unzureichend. Dokumentation darüber ist unzureichend (Räumlich oder zeitliche Trennung der Aufbereitung ist vorhanden und nachprüfbar)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil V Nummer 1.5 Buchstabe b und c der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kein HACCP-Konzept bzw. lückenhafte Durchführung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 28 Absatz 1 und Anhang II Teil V Nummer 1.2 der Verordnung (EU)<BR/> 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Keine geeignete Reinigung der Anlagen oder Dokumentation der Reinigung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil V Nummer 1.5 Buchstabe f der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktions-vorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Keine hinreichende Trennung zu<BR/> nichtökolog. Produkten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil V Nummer 1.5 Buchstabe c der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Information der Kontrollstelle über Arbeitsgänge und Mengen nicht ausreichend</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil V Nummer 1.5 Buchstabe d der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Vorschriften zum Transport nicht eingehalten</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang III Nummer 3. Buchstabe a bis d der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumente<BR/> und Aufzeichnungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Dokumentation über Auslieferung unvollständig</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang III Nummer 3 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Bedingungen gemäß Anhang III der Verordnung 2021/1165 sind nicht erfüllt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang III Teil A und B der Verordnung (EU) 2021/1165</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Dokumente<BR/> und Aufzeichnungen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Betriebsbeschreibung Futtermittelhersteller unvollständig</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil V Nummer 1.5 Buchstabe d, Anhang III Nummer 7.1 und 7.4 Buchstabe b und c der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Allgemeine Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Verwendung von ionisierender Strahlung</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 9 Absatz 4 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Futtermittel ist GVO oder ist aus GVO hergestellt (Grenze im Sinne von Artikel 24 der Verordnung (EG) Nummer 1829/2003 wird überschritten) oder ist durch GVO hergestellt</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 11 Absatz 1 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.13</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Unzulässige Zutaten (Einzelfuttermittel, Zusatzstoffe, Hilfsstoffe oder sonstige)</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang III Teil A und B der Verordnung (EU) 2021/1165</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.14</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Zulässige Futtermittelausgangserzeugnisse, die unter Einsatz von chemisch synthetischen Lösungsmitteln hergestellt wurden, verwendet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil V Nummer 2.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.15</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Nicht zugelassene Stoffe oder Erzeugnisse</entry><entry VJ="1" colname="col4">Futtermittel enthalten Wachstumsförderer oder synthetische Aminosäuren</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil II Nummer 1.4.1 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.16</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Kennzeichnung</entry><entry VJ="1" colname="col4">Etikettierung in Bezug auf die Anteile an nichtökolog., ökologischen oder Umstellungs-Erzeugnissen ist nicht korrekt, aber keine gleiche Zutat verwendet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Anhang II Teil V Nummer 2.1 und Anhang III Nummer 2.1.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Erheblicher Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">11.17</entry><entry VJ="1" colname="col2">FM</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Kein System zur Identifikation kritischer Stufen im Verarbeitungssystem vorhanden bzw. Vorsorgemaßnahmen getroffen</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 17 i. V. m. Anhang II Teil V Ziffer 1.1 und 1.2 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"><B>12.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Gruppenzertifizierung</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">12.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">GZ</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vorschriften für Unternehmergruppen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Zertifikat gibt keinen Aufschluss über Unternehmergruppe einschließlich Liste der Mitglieder, Kategorie der Erzeugnisse und Geltungsdauer</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 35 Absatz 1 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">12.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">GZ</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vorschriften für Unternehmergruppen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Produktionstätigkeiten der Mitglieder befinden sich nicht in räumlicher Nähe zueinander</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 36 Absatz 1 Buchstabe e der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">12.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">GZ</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vorschriften für Unternehmergruppen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Es werden keine Mindestanzahl an Unternehmern einer Unternehmergruppe kontrolliert</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 38 Absatz 4 Buchstabe d der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">12.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">GZ</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vorschriften für Unternehmergruppen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Die Unternehmergruppe hat kein Vermarktungssystem für die von der Gruppe erzeugten Produkte eingerichtet</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 36 Absatz 1 Buchstabe f der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Geringfügiger Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">12.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">GZ</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vorschriften für Unternehmergruppen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Die Unternehmergruppe hat kein internes Kontrollsystem eingerichtet oder wendet dieses nicht an</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 36 Absatz 1 Buchstabe g der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">12.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">GZ</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vorschriften für Unternehmergruppen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Produktion, Verarbeitung, Aufbereitung oder Inverkehrbringen von Erzeugnissen von Mitgliedern oder Produktionseinheiten, deren Mitgliedschaft ausgesetzt oder zurückgezogen wurde</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 36 Absatz 2 a) der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">12.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">GZ</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vorschriften für Unternehmergruppen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Inverkehrbringen von Erzeugnissen, bei denen der IKS-Verwalter den Hinweis auf die ökologische/biologische Produktion in der Kennzeichnung oder Werbung untersagt hat</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 36 Absatz 2 Buchstabe b der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">12.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">GZ</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vorschriften für Unternehmergruppen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Hinzufügen neuer Mitglieder in die Mitgliederliste oder Änderung der Tätigkeiten bestehender Mitglieder ohne Einhaltung des internen Genehmigungsverfahrens</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 36 Absatz 2 Buchstabe c der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">12.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">GZ</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vorschriften für Unternehmergruppen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Ausbleiben der jährlichen physischen Inspektion vor Ort bei einem Mitglied der Gruppe in einem bestimmten Jahr</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 36 Absatz 2 Buchstabe d der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">12.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">GZ</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vorschriften für Unternehmergruppen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Versäumnis, die Mitglieder, deren Mitgliedschaft ausgesetzt oder zurückgezogen wurde, in der Mitgliederliste anzugeben</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 36 Absatz 2 Buchstabe e der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">12.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">GZ</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vorschriften für Unternehmergruppen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Schwerwiegende Abweichungen zwischen den Feststellungen bei den internen Inspektionen durch die IKS-Inspektoren und den amtlichen Kontrollen durch die zuständige Behörde oder gegebenenfalls die Kontrollbehörde oder Kontrollstelle</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 36 Absatz 2 Buchstabe f der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">12.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">GZ</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vorschriften für Unternehmergruppen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Schwerwiegende Mängel bei der Anordnung geeigneter Maßnahmen oder der Durchführung der erforderlichen Folgemaßnahmen als Reaktion auf Verstöße, die von den IKS-Inspektoren oder der zuständigen Behörde oder gegebenenfalls der Kontrollbehörde oder Kontrollstelle festgestellt wurden</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 36 Absatz 2 g) der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">12.13</entry><entry VJ="1" colname="col2">GZ</entry><entry VJ="1" colname="col3">Vorschriften für Unternehmergruppen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Unangemessene Anzahl der IKS-<BR/> Inspektoren oder unzureichende Kompetenzen der IKS-Inspektoren im Hinblick auf die Art, Struktur, Größe, die Erzeugnisse, die Tätigkeiten und den Output der ökologischen/biologischen Produktion der Gruppe</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 36 Absatz 2 Buchstabe h der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"><B>13.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Weinherstellung</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wein</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Anwendung von unerlaubten önologischen Verfahren</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 18 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"><B>14.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col6" namest="col2"><B>Hefeherstellung</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Hefe</entry><entry VJ="1" colname="col3">Spezifische<BR/> Produktionsvorschriften</entry><entry VJ="1" colname="col4">Anwendung unerlaubter Anteile von nichtökologischem Hefeextrakt oder -Autolysat zum Substrat für die Herstellung von Bio-Hefe</entry><entry VJ="1" colname="col5">Artikel 19 der Verordnung (EU) 2018/848</entry><entry VJ="1" colname="col6">Kritischer Verstoß</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230803213511" doknr="BJNR0CE0B0023BJNE002600000"><metadaten><jurabk>ÖLG-DV</jurabk><enbez>Anlage 4</enbez><titel format="XML">(zu §§ 15 und 16)<BR/>Qualifikation des Kontrollstellenpersonals nach den §§ 15 und 16</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2023 I Nr. 206, S. 33 - 37)</kommentar></noindex></P><P><B>Teil A: Anforderungen an das Kontrollstellenpersonal</B><DL Font="normal" Indent="10"><DT>1.</DT><DD><LA>Anforderungen an das Personal der Kontrollstelle</LA></DD><DT>1.1</DT><DD><LA>Fachliche Leitung der Kontrollstelle und Vertretung</LA><LA>Vom Vorliegen der notwendigen Qualifikation und Berufserfahrung ist auszugehen, soweit folgende Kriterien erfüllt sind: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschluss eines Bachelor-, Master- oder Diplomstudiums,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>mindestens drei Jahre Berufserfahrung in leitender Position, davon mindestens zwei Jahre im Zertifizierungsbereich der akkreditierungsrelevanten Normen im Bereich Ernährung und Landwirtschaft,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Kenntnisse im Qualitätsmanagement bezogen auf die akkreditierungsrelevante Norm und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>vertiefte Kenntnisse im Verwaltungsrecht.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>1.2</DT><DD><LA>Kontrollstellenpersonal, das in den Zertifizierungsprozess mit einbezogen ist</LA></DD><DT>1.2.1</DT><DD><LA>Kontrollbereich A, außer Imkerei, Algen- und Aquakulturtierproduktion</LA><LA>Vom Vorliegen der notwendigen Qualifikation und einschlägigen Berufserfahrung ist auszugehen, soweit eines der folgenden Kriterien erfüllt ist: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschluss eines Bachelor-, Master- oder Diplomstudiums im Bereich der Agrar-, Gartenbau- oder Weinbauwissenschaften oder vergleichbarer Studiengänge und mindestens ein Jahr einschlägiger Berufserfahrung; einschlägige Praktika können anerkannt werden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Meisterabschluss im Beruf <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Landwirt/Landwirtin,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Gärtner/Gärtnerin,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Tierwirt/Tierwirtin,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Fachkraft Agrarservice,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Winzer/Winzerin,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>Pflanzentechnologe/Pflanzentechnologin,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA>Vergleichbarer Meisterabschlüsse.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschluss einer zweijährigen Fachschule gemäß der KMK Rahmenvereinbarung über Fachschulen <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>im Fachbereich Agrarwirtschaft mit dem Abschluss „Staatlich geprüfter Agrarbetriebswirt und Staatlich geprüfte Agrarbetriebswirtin“ in Verbindung mit einer der Fachrichtungen <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>Gartenbau,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>Garten- und Landschaftsbau,</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA>Landbau,</LA></DD><DT>dd)</DT><DD Font="normal"><LA>Landwirtschaft oder Weinbau und Önologie oder</LA></DD><DT>ee)</DT><DD Font="normal"><LA>vergleichbarer Abschluss,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>im Fachbereich Technik mit dem Abschluss „Staatlich geprüfter Techniker und Staatlich geprüfte Technikerin“ in Verbindung mit einer der Fachrichtungen <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>Agrartechnik,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>Gartenbau- Produktion und Vermarktung,</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA>Garten- und Landschaftsbau,</LA></DD><DT>dd)</DT><DD Font="normal"><LA>Landwirtschaft,</LA></DD><DT>ee)</DT><DD Font="normal"><LA>Weinbau und Önologie oder</LA></DD><DT>ff)</DT><DD Font="normal"><LA>vergleichbarer Abschlüsse,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>im Fachbereich Wirtschaft mit dem Abschluss „Staatlich geprüfter Betriebswirt und Staatlich geprüfte Betriebswirtin“ in Verbindung mit der Fachrichtung Agrarwirtschaft,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>eine abgeschlossene Berufsausbildung im Beruf <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>Landwirt/Landwirtin,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>Gärtner/Gärtnerin,</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA>Tierwirt/Tierwirtin,</LA></DD><DT>dd)</DT><DD Font="normal"><LA>Fachkraft Agrarservice,</LA></DD><DT>ee)</DT><DD Font="normal"><LA>Winzer/Winzerin,</LA></DD><DT>ff)</DT><DD Font="normal"><LA>Pflanzentechnologe/Pflanzentechnologin (einschließlich Gartenbau, Weinbau und Kellerwirtschaft) oder</LA></DD><DT>gg)</DT><DD Font="normal"><LA>vergleichbarer Ausbildungen,</LA><LA>und mindestens drei Jahre einschlägige Berufserfahrung oder</LA></DD></DL></LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Abschluss eines Bachelor-, Master- oder Diplomstudiums ohne landwirtschaftlichen Bezug und mindestens fünf Jahre einschlägige Berufserfahrung in der Agrar-, Gartenbau- oder Weinbauwirtschaft.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD><DT>1.2.2</DT><DD><LA>Kontrollbereich AI, Imkerei</LA><LA>Vom Vorliegen der notwendigen Qualifikation und einschlägigen Berufserfahrung ist auszugehen, soweit eines der folgenden Kriterien erfüllt ist: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschluss eines Bachelor-, Master- oder Diplomstudiums im Bereich der Agrar-, Garten-, oder Weinbauwirtschaft und Teilnahme an zwei zweitägigen Lehrgängen mit den Inhalten Grundlagen der Imkerei und mindestens ein Jahr nachgewiesene Erfahrung in der Imkerei,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschluss eines sonstigen Bachelor-, Master- oder Diplomstudiums und Teilnahme an zwei zweitägigen Lehrgängen mit Inhalten zu den Grundlagen der Imkerei und mindestens fünf Jahre nachgewiesene Erfahrung in der Imkerei,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschluss als Imkermeister/Imkermeisterin oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>eine abgeschlossene Berufsausbildung als Tierwirt/Tierwirtin mit Fachrichtung Imkerei und mindestens drei Jahre einschlägige Berufserfahrung.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>1.2.3</DT><DD><LA>Kontrollbereich AA, Algen und Tiere aus Aquakultur</LA><LA>Vom Vorliegen der notwendigen Qualifikation und einschlägigen Berufserfahrung ist in der Regel auszugehen, soweit eines der folgenden Kriterien erfüllt ist: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschluss eines Bachelor-, Master- oder Diplomstudiums mit Schwerpunkt Aquakultur, Fischereibiologie, Fischwirtschaft und Gewässerbewirtschaftung oder vergleichbare Studiengänge; ein Jahr einschlägige Berufserfahrung in einem der genannten Bereiche; einschlägige Praktika können anerkannt werden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschluss eines sonstigen Bachelor-, Master- oder Diplomstudiums und Teilnahme an einem viertägigen Lehrgang mit den Inhalten Aquakultur und Gewässerwirtschaft und mindestens fünf Jahre Erfahrung in der Fischereiwirtschaft,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschluss als Fischwirtschaftsmeister/Fischwirtschaftsmeisterin oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>eine abgeschlossene Berufsausbildung als Fischwirt/Fischwirtin und mindestens drei Jahre Tätigkeit in diesem Beruf.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>1.2.4</DT><DD><LA>Kontrollbereich B und E</LA><LA>Vom Vorliegen der notwendigen Qualifikation und einschlägigen Berufserfahrung ist in der Regel auszugehen, wenn eines der folgenden Kriterien erfüllt ist: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschluss eines Bachelor-, Master- oder Diplomstudiums in den Bereichen Lebensmittelherstellung oder Futtermittelherstellung oder vergleichbarer Studiengänge und mindestens ein Jahr einschlägige Berufserfahrung; einschlägige Praktika können anerkannt werden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Abschluss eines Bachelor-, Master- oder Diplomstudiums ohne Lebens- oder Futtermittelbezug und mindestens fünf Jahre einschlägige Berufserfahrung in der Lebensmittel- oder Futtermittelverarbeitung, oder im Lebensmittel- oder Futtermittelhandel; einschlägige Praktika können anerkannt werden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Meister oder Techniker im Bereich der Lebensmittelherstellung, Futtermittelherstellung oder in der verarbeitenden Gastronomie,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Personen aus der staatlichen Lebensmittel- und Futtermittelkontrolle oder</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>eine abgeschlossene Berufsausbildung im Bereich Lebensmittelherstellung, Futtermittelherstellung oder verarbeitende Gastronomie oder eine kaufmännische Berufsausbildung mit Lebensmittel oder Futtermittelbezug und mindestens drei Jahre einschlägige Berufserfahrung in der Lebensmittelproduktion oder Gastronomie.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>1.2.5</DT><DD><LA>Kontrollbereich C</LA><LA>Vom Vorliegen der notwendigen Qualifikation ist auszugehen, soweit folgende Kriterien erfüllt sind: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Qualifikation im Kontrollbereich Pflanzen- und Tierproduktion oder Herstellung verarbeiteter Lebens- und Futtermittel und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>einjährige einschlägige Berufserfahrung im Bereich des Lebensmittel- oder Futtermittelhandels mit Drittländern.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD><LA>Anforderungen an die Zulassung für die Kontroll- und Zertifizierungstätigkeit</LA></DD><DT>2.1</DT><DD><LA>Einarbeitung des Kontroll- und Zertifizierungspersonals mit Erfahrung in der Kontrolle und/oder Zertifizierung von Unternehmen in der Lebens- und Futtermittelwirtschaft</LA><LA>Die Tätigkeit in der Kontrolle und/oder Zertifizierung von Unternehmen in den Bereichen Lebens- und Futtermittel sollte nicht länger als fünf Jahre zurückliegen und ist nachzuweisen.</LA><LA>Zusätzlich muss für jeden beantragten Kontrollbereich eine strukturierte Einarbeitung in das Kontroll- und Zertifizierungssystem und in die Verfahren der beantragenden Kontrollstelle innerhalb der letzten zwölf Monate erfolgen. Hierüber ist ein Einarbeitungsprotokoll zu führen.</LA><LA>Die Nachweise über die Erfahrung und das Einarbeitungsprotokoll sind dem Antrag auf Zulassung beizulegen.</LA></DD><DT>2.2</DT><DD><LA>Einarbeitung des Kontroll- und Zertifizierungspersonals ohne Erfahrung in der Kontrolle und/oder Zertifizierung von Unternehmen</LA><LA>Kontrollstellenpersonal, das die unter Nummer 1.2 genannte Qualifikation für den jeweils beantragten Kontrollbereich erfüllt, jedoch keine Erfahrung in der Kontrolle und/oder Zertifizierung von Unternehmen in den Bereichen Lebensmittel- und Futtermittelherstellung nachweisen kann, muss von der Kontrollstelle in den beantragten Kontrollbereich eingearbeitet werden. Dies erfolgt durch: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>strukturierte Einarbeitung nach Punkt 2.1,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Begleitung einer/eines von der Bundesanstalt zugelassenen Kontrolleurin/Kontrolleurs bei fünf Kontrollen innerhalb der letzten zwölf Monate vor Antragstellung, wobei von den fünf Kontrollen zwei im beantragten Kontrollbereich durchgeführt werden müssen, und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>zwei selbständig durchgeführte Kontrollen im beantragten Kontrollbereich unter Begleitung einer/eines für diesen Kontrollbereich von der Bundesanstalt zugelassenen Kontrolleurin/Kontrolleur.</LA></DD></DL>Jede selbständig durchgeführte Einarbeitungskontrolle ist von der Begleitperson zu bewerten. Diese Bewertungen sind dem Antrag auf Zulassung beizufügen.</LA></DD><DT>3.</DT><DD><LA>Anforderungen an die Zulassung in einem zusätzlichen Kontrollbereich</LA><LA>Die Zulassung von Kontroll- und Zertifizierungspersonal kann um weitere Kontrollbereiche erweitert werden, wenn eine strukturierte Einarbeitung in das Kontroll- und Zertifizierungssystem sowie die Verfahren des beantragten Kontrollbereichs durchlaufen wurde. Dieses ist mit dem Antrag nachzuweisen. Zudem muss eine Tätigkeit im Kontrollbereich der ersten Zulassung über eine Dauer von zwei Jahren oder über 40 Kontrollen oder Zertifizierungsentscheidungen nachgewiesen werden.</LA><LA>Die Einarbeitung in das anzuwendende Verfahren des zusätzlichen Kontrollbereichs erfolgt durch: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Begleitung einer/eines von der Bundesanstalt zugelassenen Kontrolleurin/Kontrolleurs bei zwei Kontrollen im beantragten Kontrollbereich innerhalb der letzten 12 Monate vor Antragstellung und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zwei selbständig durchgeführte Kontrollen im beantragten Tätigkeitsbereich unter Begleitung einer/eines für diesen Tätigkeitsbereich von der Bundesanstalt zugelassenen Kontrolleurin/Kontrolleurs innerhalb der letzten 12 Monate vor Antragstellung.</LA></DD></DL>Jede selbständig durchgeführte Einarbeitungskontrolle ist von der Begleitperson zu bewerten. Diese Bewertungen sind dem Antrag auf Zulassung beizufügen. Schulungen und begleitete Kontrollen können auch in anderen Kontrollstellen durchgeführt werden.</LA></DD><DT>4.</DT><DD><LA>Aufrechterhaltung der Zulassung</LA><LA>Pro zugelassener Person sind der Bundesanstalt jährlich mindestens 20 Jahreskontrollen oder Zertifizierungsentscheidungen nachzuweisen. Hiervon sind mindestens fünf Jahreskontrollen oder Zertifizierungsentscheidungen in jedem zugelassenen Kontrollbereich durchzuführen.</LA><LA>Ruhende Kontrolltätigkeit</LA><LA>Ruhende Kontroll- und Zertifizierungstätigkeit muss der Bundesanstalt zeitnah gemeldet werden. Zur Aufrechterhaltung der Zulassung ist die Teilnahme an einer Jahresschulung bei einer zugelassenen Kontrollstelle nachzuweisen. Ruht die Tätigkeit länger als zwei Jahre, erlischt die Zulassung.</LA></DD><DT>5.</DT><DD><LA>Anforderungen zur Sicherung der Objektivität, Neutralität und Unvoreingenommenheit der beantragten Person</LA><LA>Personen, die mit Kontrollaufgaben im Rahmen der Rechtsvorschriften der Europäischen Union für den ökologischen Landbau befasst sind, dürfen keine Tätigkeiten ausüben, die mit dem Erfordernis der Objektivität, der Neutralität und Unvoreingenommenheit unvereinbar sind.</LA><LA>Hierunter fallen insbesondere: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Kontrolle des eigenen Unternehmens,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Eigentümer eines Unternehmens, das von der beantragenden Kontrollstelle kontrolliert wird oder Tätigkeit in einer für die Zertifizierung verantwortlichen Position im Unternehmen, das von der beantragenden Kontrollstelle kontrolliert wird.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Geschäftsführungs- oder Vorstandstätigkeit bei einem Interessensverband der ökologischen Produktion und Kontrolltätigkeit bei den Mitgliedern dieses Verbands,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>beratende Tätigkeit in Betrieben, die dem Kontrollverfahren nach den Rechtsvorschriften über die ökologische Produktion unterliegen.</LA></DD></DL>Um Interessenskonflikten vorzubeugen, müssen die Kontrollstellen Maßnahmen ergreifen, die eine ausreichende räumliche und sachliche Trennung der betreffenden Tätigkeiten gewährleisten.</LA><LA>Die Maßnahmen sind zu dokumentieren und der Bundesanstalt vorzulegen.</LA></DD></DL></P><P><B>Teil B: Anforderung an die Qualifizierung des Personals</B></P><P>Als Lehrgang zur Vermittlung von Grundqualifikationen im Sinne des § 16 Absatz 2 anerkennbar sind sämtliche Formen der Wissens- und Kompetenzvermittlung, soweit die Anforderungen dieser Anlage eingehalten werden.</P><P>I. Inhaltliche Anforderungen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Rechtsrahmen und grundlegende Instrumente der Kontrolle nach der Verordnung (EU) 2018/848, der Verordnung (EU) 2017/625 und dem deutschen Gesetz zur Durchführung der Rechtsakte der Europäischen Union auf dem Gebiet des ökologischen Landbaus (ÖLG) und einer aufgrund des § 6 des ÖLG erlassenen Rechtsverordnung <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Rechtsgrundlagen <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>Grundsätze und Ziele der ökologischen Produktion</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>Anwendungsgebiet und Regelungsbereiche der Verordnung (EU) 2018/848</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA>Übertragung der Verordnung (EU) 2018/848 in Deutschland in nationales Recht</LA></DD><DT>dd)</DT><DD Font="normal"><LA>Anwendungsgebiet und Regelungsbereich einer aufgrund des § 6 des ÖLG erlassenen Rechtsverordnung<FnR ID="f826929_03_BJNR0CE0B0023BJNE002600000"/></LA></DD><DT>ee)</DT><DD Font="normal"><LA>Rechte und Pflichten von Kontrollpersonal und Unternehmen</LA></DD><DT>ff)</DT><DD Font="normal"><LA>Schnittstellen und Grenzen der Biokontrolle zu anderen Bereichen des Agrar-, Lebensmittel- und Futtermittelrechts</LA></DD><DT>gg)</DT><DD Font="normal"><LA>Grundlagen des Verwaltungsverfahrensrechts</LA></DD></DL></LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Kennzeichnung <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>Kennzeichnungselemente am Produkt</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>Kennzeichnung in gemeinschaftlichen Verpflegungseinrichtungen<FnR ID="f826929_04_BJNR0CE0B0023BJNE002600000"/></LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA>Missbräuchliche Kennzeichnung und Werbung</LA></DD></DL></LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Vorbereitung und Durchführung der Kontrolle <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>Materialen und Unterlagen für die Kontrolle</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>Fachliche und strukturelle Vorbereitung auf die Kontrolle</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA>Analyse der Betriebsbeschreibungen und vorangegangenen Kontrollergebnisse zur Vorbereitung auf die Kontrolle</LA></DD><DT>dd)</DT><DD Font="normal"><LA>Kontrollelemente in der Vor-Ort-Kontrolle</LA></DD><DT>ee)</DT><DD Font="normal"><LA>Dokumentenprüfungen</LA></DD><DT>ff)</DT><DD Font="normal"><LA>Grundlagen der Warenflussberechnung</LA></DD><DT>gg)</DT><DD Font="normal"><LA>Probenahme in der Öko-Kontrolle inkl. praktischer Durchführung und Dokumentation</LA></DD><DT>hh)</DT><DD Font="normal"><LA>Bewertung und rechtliche Einordnung von Nichtkonformitäten (Maßnahmenkatalog)</LA></DD><DT>ii)</DT><DD Font="normal"><LA>Erstellung eines Abweichungsberichtes</LA></DD></DL></LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Soziale Kompetenzen/Soft Skills <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>Erwartungen und Anforderungen an das Kontrollpersonal</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>Kommunikationstechniken</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA>Umgang mit konflikthaften Kontrollsituationen</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Grundlagen zu den Produktions- und Verarbeitungsverfahren <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Dokumentation Landwirtschaft (Betriebsbeschreibung)</LA><LA>Inhalte einer Betriebsbeschreibung. Erkennen von Risikopotentialen und Anpassung des Kontrollablaufs</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Landwirtschaftliche Buchführung</LA><LA>Bestandteile einer landwirtschaftlichen Buchführung, Zuordnung der Dokumentation zu einzelnen Produktionsprozessen, Informationsgewinnung aus der Buchführung und dem Jahresabschluss, die in die Bio-Kontrolle mit einzubinden ist</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Kontrolle pflanzlicher und tierischer Produktionssysteme <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>Umstellungsphase (Tier- und Pflanzenproduktion) und hierbei bestehende Risikopotenziale</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>Risikopotenzial beispielhafter Ackerbau, Gemüse- und Obstkulturen. Bewertung der Konformität mit der Verordnung (EU) 2018/848</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA>Zulässige Dünge- und Pflanzenschutzmittel</LA></DD><DT>dd)</DT><DD Font="normal"><LA>Gängige ökologische Tierhaltungssysteme, deren Besonderheiten und kritische Kontrollpunkte. Bewertung der Konformität mit der Verordnung (EU) 2018/848</LA></DD><DT>ee)</DT><DD Font="normal"><LA>Risikoorientierte Schwerpunktsetzung bei der Kontrolle und Tierwohl-Kontrolle</LA></DD></DL></LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Grundlagen der Lebensmittelverarbeitung <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>Verarbeitungsprozesse, Verarbeitungstechniken in typischen Verarbeitungsunternehmen. Risikopotentiale und Zulässigkeit</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>Einsatz von Zusatzstoffen, Verarbeitungshilfsstoffen, Enzymen und anderen Stoffen, die üblicherweise in Lebensmitteln verwendet werden. Risiken bei der Verwendung solcher Stoffe</LA></DD></DL></LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Betriebsübliche Dokumentation <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>Gängige betriebliche Dokumentation und Buchführung. Information, die in die Bio-Kontrolle mit einzubinden ist</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>Warenflussberechnung und Rückverfolgbarkeitsprüfungen in Erzeugungs-, Verarbeitungs- und Handelsbetrieben</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA>Berechnung des Bio-Anteils in gemeinschaftlichen Verpflegungseinrichtungen<FnR ID="f826929_05_BJNR0CE0B0023BJNE002600000"/></LA></DD><DT>dd)</DT><DD Font="normal"><LA>Dokumentation anderer QM-Systeme, die in die Öko-Kontrolle mit einbezogen werden kann</LA></DD></DL></LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>Weitere spezifische Kontrollanforderungen <DL Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA>Spezifische Anforderungen für Importunternehmen. Merkmale und Dokumente der Drittlandeinfuhren</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA>Spezifische Anforderungen an die amtlichen Kontrollen von Unternehmergruppen gemäß Artikel 2 der Verordnung (EU) 2021/771</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA>Methoden für die Probenahme und für Laboruntersuchungen gemäß Artikel 34 Absatz 6 Buchstaben a und b der Verordnung (EU) 2017/625</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P><B>II. Organisatorische Anforderungen</B><DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Die Schulung muss einen theoretischen Teil von mindestens 30 Stunden und einen praktischen Teil von mindestens 8 Stunden umfassen.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Ein für die Selbstlernphasen vorgegebener Einsatz mediengestützter Lernmethoden setzt voraus, dass die Lehrgangsteilnehmerinnen und Lehrgangsteilnehmer in ausreichendem zeitlichem Umfang über die hierfür erforderliche apparative Ausstattung verfügen.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Es sind Lernerfolgskontrollen durchzuführen. Die erfolgreiche Teilnahme an den Lernerfolgskontrollen und der erfolgreiche Abschluss des Lehrgangs wird der Prüfungsteilnehmerin und dem Prüfungsteilnehmer dokumentiert.</LA></DD></DL></P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="2" Group="column" ID="f826929_03_BJNR0CE0B0023BJNE002600000" Pos="exp">Diese Anforderung ist nur einzuhalten, wenn eine Zulassung zum Kontrollbereich B-AHV beantragt wird.</Footnote><Footnote FnZ="3" Group="column" ID="f826929_04_BJNR0CE0B0023BJNE002600000" Pos="exp">Diese Anforderung ist nur einzuhalten, wenn eine Zulassung zum Kontrollbereich B-AHV beantragt wird.</Footnote><Footnote FnZ="4" Group="column" ID="f826929_05_BJNR0CE0B0023BJNE002600000" Pos="exp">Diese Anforderung ist nur einzuhalten, wenn eine Zulassung zum Kontrollbereich B-AHV beantragt wird.</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
</dokumente>