<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998"><norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><amtabk>AGeV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1998-01-29</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1998, 310</zitstelle></fundstelle><kurzue>Alkoholhaltige Getränke-Verordnung</kurzue><langue>Verordnung über bestimmte alkoholhaltige Getränke</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Neuf</standtyp><standkommentar>Neugefasst durch Bek. v. 30.6.2003 I 1255;</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>zuletzt geändert durch Art. 7 V v. 2.6.2021 I 1362</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 2 V v. 11.10.2021 I 4683 (Nr. 74) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 6.2.1998 +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Beachtung der<BR/>       EWGRL 189/83 (CELEX Nr: 383L0189)<BR/>     Beachtung der<BR/>       EGRL 34/98   (CELEX Nr: 398L0034) vgl. V v. 30.6.2003 I 1253 +++)<BR/><BR/></pre>Überschrift: IdF d. Art. 1 Nr. 1 V v. 8.12.2000 I 1686 mWv 15.12.2000</P><P><BR/> Die Verpflichtungen aus der Richtlinie 83/189/EWG des Rates vom 28. März 1983 über ein Informationsverfahren auf dem Gebiet der Normen und technischen Vorschriften (ABl. EG Nr. L 109 S. 8), zuletzt geändert durch die Richtlinie 94/10/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 23. März 1994 (ABl. EG Nr. L 100 S. 30), sind beachtet worden.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNG000101377"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Spirituosen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE000204116"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Weinbrand oder Brandy</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei der gewerbsmäßigen Herstellung von Weinbrand oder Brandy im Sinne des Anhangs II Nummer 5 der Verordnung (EG) Nr. 110/2008 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 15. Januar 2008 zur Begriffsbestimmung, Bezeichnung, Aufmachung und Etikettierung von Spirituosen sowie zum Schutz geografischer Angaben für Spirituosen und zur Aufhebung der Verordnung (EWG) Nr. 1576/89 (ABl. L 39 vom 13.2.2008, S. 16) dürfen im Einklang mit Anhang II Nummer 5 Buchstabe d Satz 2 der Verordnung (EG) Nr. 110/2008 zur Abrundung der Geschmacks- und Geruchsmerkmale Auszüge verwendet werden. Diese Auszüge werden <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch Lagerung von Weindestillat auf Eichenholz oder Eichenholzspänen oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch Lagerung von Weindestillat auf getrockneten Pflaumen, grünen (unreifen) Walnüssen, auch getrocknet, oder getrockneten Mandelschalen, auch geröstet, hergestellt,</LA></DD></DL>wobei das zur Herstellung verwendete Weindestillat zu weniger als 94,8 Volumenprozent destilliert worden sein muss. Die in Anhang I Nummer 3 der Verordnung (EG) Nr. 110/2008 aufgeführten Erzeugnisse können auch karamellisiert sein.</P><P>(2) Die Auszüge nach Absatz 1 Satz 2 müssen auf kaltem Wege hergestellt werden; dabei dürfen die aus ihren Rückständen gewonnenen Destillate verwendet werden.</P><P>(3) Weinbrand oder Brandy, bei dem andere als nach Absatz 1 Satz 2 in Verbindung mit Absatz 2 zulässige Stoffe verwendet worden sind, darf gewerbsmäßig nicht in den Verkehr gebracht werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE000306360"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Deutscher Weinbrand</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Eine Spirituose im Sinne des Anhangs II Nr. 5 der Verordnung (EG) Nr. 110/2008 darf unter der Verkehrsbezeichnung &quot;Deutscher Weinbrand&quot; gewerbsmäßig nur in den Verkehr gebracht werden, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Herstellung, ausgenommen die des Destillates, im Inland erfolgt ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die zur Herstellung verwendeten Weintrauben ausschließlich von Rebsorten stammen, die von einem Mitgliedstaat der Europäischen Union nach Artikel 81 Absatz 1 und 2 der Verordnung (EU) Nr. 1308/2013 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 17. Dezember 2013 über eine gemeinsame Marktorganisation für landwirtschaftliche Erzeugnisse und zur Aufhebung der Verordnungen (EWG) Nr. 922/72, (EWG) Nr. 234/79, (EG) Nr. 1037/2001 und (EG) Nr. 1234/2007 (ABl. L 347 vom 20.12.2013, S. 671) in der jeweils geltenden Fassung, klassifiziert wurden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Erzeugnis ausschließlich durch Destillieren zu weniger als 86 Volumenprozent von Wein oder Brennwein oder durch erneutes Destillieren zu weniger als 86 Volumenprozent eines Weindestillats gewonnen worden ist und eine Gesamtmenge an den höheren Alkoholen Isobutanol, 1-Propanol und Isoamylalkohole von mehr als 150 Gramm je Hektoliter reinen Alkohols enthält,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das gesamte verwendete Weindestillat mindestens zwölf Monate in Eichenholzfässern mit einem Füllungsvermögen von höchstens 1 000 Litern gereift ist,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">an Zuckerarten nur die in Anlage 1 Nr. 1 bis 6 der Zuckerartenverordnung aufgeführten Zuckerarten, auch karamelisiert, und nur in einer Menge verwendet worden sind, daß der Gesamtgehalt an Zucker, als Invertzucker berechnet, in einem Liter des gebrauchsfertigen Erzeugnisses nicht mehr als 20 Gramm beträgt,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Abrundung der Geruchs- und Geschmacksmerkmale nur nach Maßgabe des § 1 Absatz 1 Satz 2 hergestellte Auszüge aus den dort in Nummer 2 genannten Stoffen verwendet worden sind,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Weinbrand eine goldgelbe bis goldbraune Farbe hat, die typischen Merkmale der verwendeten Ausgangserzeugnisse aufweist und in Aussehen, Geruch und Geschmack frei von Fehlern ist,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Alkoholgehalt der fertigen Spirituose mindestens 38 Volumenprozent beträgt und</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Behältnis mit einer nach dem Verfahren der §§ 4 und 5 erteilten Prüfungsnummer versehen ist, die von der jeweils nach Landesrecht zuständigen Stelle (zuständige Stelle) vergeben wird.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE000402377"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Hinweise auf das Alter</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Es ist verboten, Weinbrand oder Brandy mit Hinweisen auf das Alter in den Verkehr zu bringen oder bei diesem Erzeugnis mit solchen Hinweisen zu werben, wenn das Erzeugnis oder das zu seiner Herstellung verwendete Destillat weniger als zwölf Monate in Eichenholzfässern gereift ist. Satz 1 gilt entsprechend für Deutschen Weinbrand.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE000502377"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Antrag auf Erteilung einer Prüfungsnummer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine Prüfungsnummer (§ 5 Abs. 3 Satz 2) kann beantragen, wer Deutschen Weinbrand gemäß § 2 herstellt oder abfüllt oder in wessen Auftrag er hergestellt oder abgefüllt wird. Der Antrag ist der zuständigen Stelle auf einem Formblatt einzureichen, das die in Anlage 1 aufgeführten Angaben enthält. Dem Antrag ist unentgeltlich eine Probe von drei Flaschen beizufügen. Die zuständige Stelle kann, soweit die Probe von drei Flaschen zur Beurteilung des Deutschen Weinbrands nicht ausreicht, weitere unentgeltliche Proben anfordern oder entnehmen lassen. Der Antrag ist mit einer fortlaufenden Nummer zu versehen (Antragsnummer). Die fortlaufende Zählung der Antragsnummern endet mit dem Kalenderjahr. Auf Antrag kann die zuständige Behörde von der fortlaufenden Zählung der Antragsnummern absehen, wenn hierfür ein dringendes Bedürfnis nachgewiesen wird und eine einwandfreie Kontrolle gewährleistet ist.</P><P>(2) Sofern ein Antrag gestellt wird, bevor der Deutsche Weinbrand auf Flaschen abgefüllt ist, ist auch diesem Antrag unentgeltlich eine Probe von drei Flaschen beizufügen. Zur Feststellung der Identität ist nach der Abfüllung auf Flaschen eine weitere unentgeltliche Probe von drei Flaschen und ein Untersuchungsbefund nach § 5 Abs. 1 nachzureichen. Die zuständige Stelle kann zulassen, dass abweichend von Satz 2 die Abfüllung lediglich angezeigt wird. In diesem Fall kann die zuständige Stelle eine unentgeltliche Probe von drei Flaschen anfordern oder entnehmen lassen.</P><P>(3) Von jeder Probe ist mindestens eine Flasche bis zum Ablauf von zwei Jahren nach Erteilung des Prüfungsbescheides aufzubewahren. Die Aufbewahrung kann nach Versiegelung auch dem Antragsteller aufgegeben werden. Nach Ablauf der Aufbewahrungsfrist kann der Antragsteller innerhalb von drei Monaten über die von der zuständigen Stelle aufbewahrte Probe verfügen, soweit sie nicht für Zwecke der Prüfung oder Überwachung verwendet wurde.</P><P>(4) Wird der Antrag zurückgenommen oder abgelehnt, oder wird der Prüfungsbescheid aufgehoben, so ist dem Antragsteller die Probe unverzüglich zur Verfügung zu stellen, soweit der von der zuständigen Stelle erlassene Verwaltungsakt nicht angefochten wird. Absatz 3 Satz 3 gilt entsprechend.</P><P>(5) Die Prüfungsnummer gilt für ein Jahr. Erfährt der Deutsche Weinbrand vor Ablauf dieser Frist eine wesentliche Änderung seiner Qualität oder Geschmacksprägung, so bedarf es erneut der Zuteilung einer Prüfungsnummer.</P></Content>    </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE000602377"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Prüfungsverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Mit dem Antrag auf Erteilung einer Prüfungsnummer ist unbeschadet des § 4 Abs. 2 von dem abgefüllten Erzeugnis ein Untersuchungsbefund einer von der zuständigen Stelle zugelassenen Untersuchungseinrichtung vorzulegen, sofern die zuständige Stelle nicht selbst den Untersuchungsbefund erstellt. Der Untersuchungsbefund muß folgende Angaben enthalten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aussteller des Untersuchungsbefundes,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name (Firma) des Antragstellers,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vorgesehene Bezeichnung,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sensorischer Befund über Farbe, Klarheit, Geruch und Geschmack,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die festgestellten analytischen Werte für<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vorhandenen Alkoholgehalt, Gramm im Liter und Volumenprozent,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesamtextrakt (indirekt), Gramm im Liter,</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gesamtzucker nach Inversion, berechnet als Invertzucker, Gramm im Liter.</LA></DD> </DL> </LA></DD> </DL></P><P>(2) Die zuständige Stelle hat eine Sinnenprüfung vorzunehmen oder zu veranlassen. Sie trifft ihre Entscheidung nach Überprüfung der eingereichten Unterlagen und dem Ergebnis der Sinnenprüfung. Sie kann eine nochmalige oder eine weitergehende Untersuchung veranlassen sowie die Vorlage weiterer sachdienlicher Unterlagen verlangen. Sie kann insbesondere den durch eine inländische amtliche Untersuchung zu erbringenden Nachweis verlangen, dass der Alkohol der zur Herstellung verwendeten Erzeugnisse ausschließlich aus Wein stammt und dass bei der fraktionierten Destillation eine ausgeprägte Weinigkeit und in der Verdünnung ein deutliches Weinaroma festgestellt worden ist. Für die Sinnenprüfung und ihre Bewertung gilt das in Anlage 2 angegebene Schema.</P><P>(3) Die zuständige Stelle erteilt dem Antragsteller über das Ergebnis der Prüfung einen Prüfungsbescheid mit einer Prüfungsnummer. Die Prüfungsnummer setzt sich zusammen aus <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Nummer für den Betrieb des Antragstellers (Betriebsnummer), die von der zuständigen Stelle zugeteilt wird; der Betriebsnummer ist der gemäß Anlage 3 abgekürzte Name des Landes voranzustellen, in dem die zuständige Stelle ihren Sitz hat,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Antragsnummer des Antragstellers (§ 4 Abs. 1 Satz 5) und</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den beiden letzten Ziffern der Jahreszahl der Antragstellung.</LA></DD> </DL>Auf Antrag können einem Betrieb mehrere Betriebsnummern zugeteilt werden. Der Prüfungsbescheid und die Prüfungsnummer sind dem Antragsteller innerhalb von zehn Tagen nach der Prüfung schriftlich bekannt zu geben. Die Bekanntgabe soll innerhalb von drei Wochen nach dem Eingang des Antrags bei der zuständigen Stelle erfolgen.</P><P>(4) Die Zulassung der in Absatz 1 Satz 1 genannten Untersuchungseinrichtung setzt eine fachliche Ausbildung der die Untersuchung ausführenden Personen und eine ausreichende Laboreinrichtung voraus. Eine allgemeine Zulassung kann für Untersuchungseinrichtungen erfolgen, die gewerblich wein- oder branntweinchemische Untersuchungen ausführen.</P><P>(5) Ein Doppel des Untersuchungsbefundes nach Absatz 1 ist von der Einrichtung, die die Untersuchung durchgeführt hat, fünf Jahre nach seiner Erstellung aufzubewahren.</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE000703310"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Angabe der Prüfungsnummer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfungsnummer ist die Angabe &quot;Amtliche Prüfungsnummer&quot; voranzustellen. An Stelle dieser Angabe kann die Kurzform &quot;A.P.Nr.&quot; gebraucht werden.</P><P>(2) Die Prüfungsnummer und die Angabe nach Absatz 1 sind auf den zur Abgabe an den Verbraucher bestimmten Behältnissen oder auf einem mit ihnen verbundenen Etikett an gut sichtbarer Stelle, deutlich lesbar und unverwischbar anzubringen. Dem Verbraucher nach Satz 1 stehen Gaststätten, Einrichtungen zur Gemeinschaftsverpflegung sowie Gewerbetreibende, soweit sie Deutschen Weinbrand zum Verbrauch innerhalb ihrer Betriebsstätte beziehen, gleich.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE000803310"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE001803310"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Zuckerung von bestimmten Spirituosen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei der gewerbsmäßigen Herstellung von <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Obstbrand im Sinne des Anhangs II Nr. 9 der Verordnung (EG) Nr. 110/2008, Brand im Sinne des Anhangs II Nr. 16 der Verordnung (EG) Nr. 110/2008 oder Geist im Sinne des Anhangs II Nr. 17 der Verordnung (EG) Nr. 110/2008,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tresterbrand oder Trester im Sinne des Anhangs II Nr. 6 der Verordnung (EG) Nr. 110/2008,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Topinambur oder Brand aus Jerusalem-Artischocke im Sinne des Anhangs II Nr. 14 der Verordnung (EG) Nr. 110/2008 oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hefebrand oder Brand aus Trub im Sinne des Anhangs II Nr. 12 der Verordnung (EG) Nr. 110/2008</LA></DD></DL>dürfen über die nach der Verordnung (EG) Nr. 110/2008 zulässigen Stoffe hinaus zur Geschmacksabrundung Zuckerarten, die in Anlage 1 Nr. 1 bis 6 der Zuckerartenverordnung aufgeführt sind, nicht karamellisiert, verwendet werden. Der Gesamtgehalt an Zucker, als Invertzucker berechnet, darf in einem Liter des gebrauchsfertigen Erzeugnisses nicht mehr als zehn Gramm betragen.</P><P>(2) Absatz 1 findet keine Anwendung auf die dort genannten Spirituosen, die unter einer geographischen Bezeichnung in den Verkehr gebracht werden.</P><P>(3) In Absatz 1 genannte Spirituosen, die entgegen Absatz 1 mit anderen als den dort genannten Zuckerarten oder mit Zuckerarten über die festgesetzte Höchstmenge hinaus hergestellt worden sind oder bei deren Herstellung entgegen Absatz 2 Zucker verwendet worden ist, dürfen gewerbsmäßig nicht in den Verkehr gebracht werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE001905116"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Spirituosen mit geografischen Bezugnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Spirituosen dürfen gewerbsmäßig nach Maßgabe des Artikels 10 Absatz 6 Buchstabe a der Verordnung (EU) 2019/787 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 17. April 2019 über die Begriffsbestimmung, Bezeichnung, Aufmachung und Kennzeichnung von Spirituosen, die Verwendung der Bezeichnungen von Spirituosen bei der Aufmachung und Kennzeichnung von anderen Lebensmitteln, den Schutz geografischer Angaben für Spirituosen und die Verwendung von Ethylalkohol und Destillaten landwirtschaftlichen Ursprungs in alkoholischen Getränken sowie zur Aufhebung der Verordnung (EG) Nr. 110/2008 (ABl. L 130 vom 17.05.2019, S. 1; L 289 vom 12.8.2021, S. 4) mit einer geografischen Bezugnahme nur in den Verkehr gebracht werden, sofern es sich bei dieser geografischen Bezugnahme um die Angabe eines Herkunftsortes oder einer Herkunftsregion im Sinne des Artikels 14 Absatz 1 der Verordnung (EU) 2019/787 handelt. Im Übrigen bestimmt sich die Zulässigkeit geografischer Begriffe im Sinne des Artikels 10 Absatz 5 Buchstabe a Satz 2 der Verordnung (EU) 2019/787 nach den Regeln der jeweiligen Produktspezifikation.</P><P>(2) Soweit ein Obstbrand im Sinne des Anhangs I Kategorie 9 der Verordnung (EU) 2019/787 oder ein Geist im Sinne des Anhangs I Kategorie 17 der Verordnung (EU) 2019/787 in einer Region oder in einem Ort hergestellt wird, die oder der zu einem im Rahmen einer Produktspezifikation nach Artikel 22 Absatz 1 Unterabsatz 1 Buchstabe d der Verordnung (EU) 2019/787 abgegrenzten geografischen Gebiet gehört, darf der Name dieser Region oder dieses Ortes ergänzend zur rechtlich vorgeschriebenen Bezeichnung nach Anhang I Kategorie 9 oder Kategorie 17 der Verordnung (EU) 2019/787 verwendet werden, wenn dieser Obstbrand oder Geist zusätzlich zu den Anforderungen der Spirituosenkategorie nach Anhang I der Verordnung (EU) 2019/787 folgende Bedingungen erfüllt: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>er ist in der jeweiligen Region oder dem jeweiligen Ort aus Früchten hergestellt, die aus der jeweiligen Region oder dem jeweiligen Ort stammen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>er weist den gegenüber den Erzeugnissen mit einer Gattungsbezeichnung höheren Mindestalkoholgehalt auf, sofern ein solcher höherer Mindestalkoholgehalt in der jeweiligen Produktspezifikation des Erzeugnisses mit einer eingetragenen geografischen Angabe, in dessen abgegrenztem geografischen Gebiet die Region oder der Ort, die oder der in der geografischen Bezugnahme genannt wird, liegt, festgesetzt worden ist.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE002401116"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 9a</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNG000202377"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Weinähnliche, perlweinähnliche und schaumweinähnliche Getränke und
hieraus weiterverarbeitete alkoholhaltige Getränke</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE002003360"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Weinähnliche Getränke sind alkoholhaltige Getränke, die durch teilweise oder vollständige alkoholische Gärung aus Fruchtsaft, Fruchtmark, jeweils auch in konzentrierter Form, oder Maische von frischen oder mit Kälte haltbar gemachten Früchten, auch in Mischung miteinander, oder aus frischen oder mit Kälte haltbar gemachten Rhabarberstängeln, aus Malzauszügen oder aus Honig sowie im Übrigen nach Maßgabe der Verkehrsauffassung hergestellt werden.</P><P>(2) Perlweinähnliche Getränke sind alkohol- und kohlensäurehaltige Getränke aus weinähnlichen Getränken oder unmittelbar durch eine Gärung aus den in Absatz 1 genannten Zutaten gewonnene und nach Maßgabe der Verkehrsauffassung hergestellte Getränke, sofern sie in geschlossenen Behältnissen bei +20 Grad Celsius einen auf gelöstes Kohlendioxid zurückzuführenden Überdruck von mindestens 1 bar und höchstens 2,5 bar aufweisen.</P><P>(3) Schaumweinähnliche Getränke sind alkohol- und kohlensäurehaltige Getränke aus weinähnlichen Getränken oder unmittelbar durch eine Gärung aus den in Absatz 1 genannten Zutaten gewonnene und nach Maßgabe der Verkehrsauffassung hergestellte Getränke, sofern sie in geschlossenen Behältnissen bei +20 Grad Celsius einen auf gelöstes Kohlendioxid zurückzuführenden Überdruck von mindestens 3 bar aufweisen.</P><P>(4) Weiterverarbeitete weinähnliche, perlweinähnliche oder schaumweinähnliche Getränke sind alkoholhaltige Getränke, die aus Erzeugnissen nach Absatz 1, 2 oder 3, gegebenenfalls in Mischungen mit anderen Zutaten nach Maßgabe der Verkehrsauffassung hergestellt werden.</P><P>(5) Erzeugnisse des Weinbaus dürfen bei der gewerbsmäßigen Herstellung der in den Absätzen 1, 2 und 3 bezeichneten Getränke nicht verwendet werden.</P><P>(6) Die Vorschriften der Lebensmittelzusatzstoff-Durchführungsverordnung sind anzuwenden.</P><P>(7) Die in den Absätzen 1 bis 4 bezeichneten Getränke können auch alkoholfrei oder alkoholreduziert sein.</P><P>(8) In den Absätzen 1 bis 4 bezeichnete Getränke, bei denen nach Absatz 5 nicht zulässige Erzeugnisse des Weinbaus verwendet worden sind, dürfen gewerbsmäßig nicht in den Verkehr gebracht werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE002107116"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Kennzeichnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die in § 10 Abs. 1 bis 4 und 7 bezeichneten Getränke dürfen als &quot;...Wein&quot; nur in solchen Wortverbindungen in den Verkehr gebracht werden, die die in § 10 Abs. 1 aufgeführten Ausgangsstoffe kennzeichnen, aus denen sie hergestellt sind. Bei der Verwendung von aus Früchten herrührenden Zutaten sind die Namen der Früchte anzugeben. An Stelle der Namen der Früchte können auch andere entsprechende Bezeichnungen wie insbesondere Gattungsbezeichnungen verwendet werden. Bei den in § 10 Abs. 2 oder 3 genannten Getränken ist die Verwendung nicht aus der Gärung stammender Kohlensäure in Verbindung mit der Bezeichnung des Lebensmittels kenntlich zu machen. Diese Angabe kann entfallen, wenn auf der Fertigpackung ein Verzeichnis der Zutaten im Sinne der Verordnung (EU) Nr. 1169/2011 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 25. Oktober 2011 betreffend die Information der Verbraucher über Lebensmittel und zur Änderung der Verordnungen (EG) Nr. 1924/2006 und (EG) Nr. 1925/2006 des Europäischen Parlaments und des Rates und zur Aufhebung der Richtlinie 87/250/EWG der Kommission, der Richtlinie 90/496/EWG des Rates, der Richtlinie 1999/10/EG der Kommission, der Richtlinie 2000/13/EG des Europäischen Parlaments und des Rates, der Richtlinien 2002/67/EG und 2008/5/EG der Kommission und der Verordnung (EG) Nr. 608/2004 der Kommission (ABl. L 304 vom 22.11.2011, S. 18; L 331 vom 18.11.2014, S. 41; L 50 vom 21.2.2015, S. 48; L 266 vom 30.9.2016, S. 7) in der jeweils geltenden Fassung angegeben ist. Anhang VII Teil II Nummer 1 Unterabsatz 6 der Verordnung (EU) Nr. 1308/2013 bleibt unberührt.</P><P>(2) Soweit die in § 10 Absatz 3 bezeichneten Getränke die Anforderungen nach Absatz 1 erfüllen, dürfen sie als „…-Schaumwein“ in der in Artikel 69 Absatz 1 der Verordnung (EG) Nr. 607/2009 der Kommission vom 14. Juli 2009 mit Durchführungsbestimmungen zur Verordnung (EG) Nr. 479/2009 des Rates hinsichtlich der geschützten Ursprungsbezeichnungen und geografischen Angaben, der traditionellen Begriffe sowie der Kennzeichnung und Aufmachung bestimmter Weinbauerzeugnisse (ABl. L 193 vom 24.7.2009, S. 60) in der jeweils geltenden Fassung bezeichneten Aufmachung in Verkehr gebracht werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNG000302377"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Straftaten und Ordnungswidrigkeiten,
Schlussbestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE000906116"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Straftaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nach § 59 Abs. 1 Nr. 21 Buchstabe a des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches wird bestraft, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wer <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 1 Abs. 3 Weinbrand oder Brandy,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 2 Nr. 1 bis 6 oder 8 eine Spirituose unter der Verkehrsbezeichnung „Deutscher Weinbrand“,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 8 Absatz 3 oder § 9 Absatz 1 eine Spirituose oder</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 10 Abs. 8 oder § 11 Satz 1 ein dort genanntes Getränk</LA></DD></DL>gewerbsmäßig in den Verkehr bringt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wer entgegen § 3 Satz 1, auch in Verbindung mit § 3 Satz 2, Weinbrand, Brandy oder Deutschen Weinbrand mit Hinweisen auf das Alter gewerbsmäßig in den Verkehr bringt oder gewerbsmäßig mit solchen Hinweisen wirbt.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE001003310"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ordnungswidrig nach § 60 Abs. 1 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches handelt, wer eine in § 12 bezeichnete Handlung fahrlässig begeht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE002303310"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Übergangsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bis zum 1. Januar 2005 dürfen Spirituosen im Sinne des § 2, die den Vorschriften dieser Verordnung nicht entsprechen, nach den bis zum 14. Juli 2003 geltenden Vorschriften hergestellt, gekennzeichnet und bis zum Abbau der Vorräte in den Verkehr gebracht werden.</P><P>(2) Abweichend von § 9 dürfen in Anlage 4 Nr. 11 bis 16 aufgeführte Spirituosen bis zum 20. Mai 2009 nach den bis zum 19. Mai 2008 geltenden Vorschriften hergestellt und unter den vorbehaltenen Bezeichnungen bis zum Abbau der Vorräte in den Verkehr gebracht werden.</P><P>(3) Abweichend von § 9 Absatz 3 dürfen Spirituosen bis zum 31. Dezember 2012 nach den bis zum Ablauf des 31. März 2011 geltenden Vorschriften gekennzeichnet und bis zum Aufbrauchen der Bestände in den Verkehr gebracht werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE001303377"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="parat">(Inkrafttreten)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE001502377"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 4 Abs. 1)<BR/>Antrag auf Erteilung einer Prüfungsnummer für Deutschen Weinbrand</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2003, 1260)</kommentar><BR/><pre xml:space="preserve"> <BR/>Zuständige Stelle: ............................<BR/>Amtliche Prüfungsnummer:<BR/>Betriebs-Nr. ..................................<BR/>Antrags-Nr. ...................................<BR/>Jahresziffer ..................................<BR/>1. Antragsteller:<BR/>   Name (Firma): .......................................................<BR/>   Ort: ................................................................<BR/>   Straße: .............................................................<BR/>   Telefon: ............................................................<BR/>2. Hersteller:<BR/>   Name (Firma): .......................................................<BR/>   Ort: ................................................................<BR/>   Straße: .............................................................<BR/>   Telefon: ............................................................<BR/>3. Bezeichnung des Deutschen Weinbrands:<BR/>   Vorgesehene Bezeichnung inkl. Zusatzangaben ....................<BR/>   Das vorgestellte Erzeugnis ist abgefüllt ....................<BR/>   z.T. abgefüllt ....................<BR/>   Tankprobe ....................<BR/>   Gesamtmenge, für die die Prüfung beantragt wird ....................<BR/>   davon abgefüllt ....................<BR/>4. Art und Herkunft der zur Herstellung verwendeten Erzeugnisse:<BR/>   Wein ................................................................<BR/>   Brennwein ...........................................................<BR/>   Weindestillat .......................................................<BR/>5. Wurde eine Prüfung schon einmal beantragt? (Ja/Nein)<BR/>   Wenn ja, unter welcher Nr.? ........................<BR/>6. Ich (Wir) versichere (versichern), dass das vorbezeichnete Erzeugnis<BR/>   nach dem geltenden Recht hergestellt und bezeichnet ist. Das<BR/>   vorliegende Muster entspricht der durchschnittlichen Zusammensetzung<BR/>   und Beschaffenheit der Herstellung.<BR/>   Die zwölfmonatige Reifezeit für jeden einzelnen verwendeten<BR/>   Destillatanteil ist erfüllt am ......................................<BR/>Die vorstehenden Angaben erfolgen nach bestem Wissen und Gewissen.<BR/>Ich (Wir) erkläre(n) mich (uns) bereit, der zuständigen Behörde zur<BR/>Überprüfung der Angaben Einblick in sachdienliche Unterlagen zu<BR/>gewähren.<BR/> <BR/><BR/> <BR/>.................................      .................................<BR/>(Ort, Datum)                           (Unterschrift des Antragstellers)</pre></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE001602377"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 5 Abs. 2)
<BR/>
Bewertungsschema für Deutschen Weinbrand</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2003, 1261)</kommentar></P><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sensorische Vorbedingungen</LA><LA Size="normal">Die nachfolgenden Vorbedingungen werden auf JA/NEIN-Entscheidung geprüft; dabei bedeutet NEIN den Ausschluss von der weiteren Prüfung.<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Farbe: typisch - goldgelb bis goldbraun</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Klarheit: typisch - blank, glanzhell</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sensorische Prüfmerkmale und Qualitätszahl<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Punkteskala</LA></DD></DL></LA></DD></DL><table frame="none" pgwide="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="8" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="50.81pt"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="68.57pt"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="50.00pt"/><colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="50.00pt"/><colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="67.69pt"/><colspec colname="COLSPEC4" colnum="6" colwidth="41.16pt"/><colspec colname="COLSPEC2" colnum="7" colwidth="50.00pt"/><colspec colname="COLSPEC1" colnum="8" colwidth="322.39pt"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Punkte</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">Intervalle</entry><entry VJ="1"/><entry VJ="1" nameend="COLSPEC1" namest="COLSPEC2">Qualitätsbeschreibung</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">5</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"><NB>4,50 - 5,00</NB></entry><entry VJ="1"/><entry VJ="1" nameend="COLSPEC1" namest="COLSPEC2">hervorragend</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">4</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"><NB>3,50 - 4,49</NB></entry><entry VJ="1"/><entry VJ="1" nameend="COLSPEC1" namest="COLSPEC2"><NB>sehr gut</NB></entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">3</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"><NB>2,50 - 3,49</NB></entry><entry VJ="1"/><entry VJ="1" nameend="COLSPEC1" namest="COLSPEC2">gut</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">2</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"><NB>1,50 - 2,49</NB></entry><entry VJ="1"/><entry VJ="1" nameend="COLSPEC1" namest="COLSPEC2"><NB>zufrieden stellend</NB></entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">1</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"><NB>0,50 - 1,49</NB></entry><entry VJ="1"/><entry VJ="1" nameend="COLSPEC1" namest="COLSPEC2"><NB>nicht zufrieden stellend</NB></entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">0</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"> </entry><entry VJ="1"/><entry VJ="1" nameend="COLSPEC1" namest="COLSPEC2"><NB>keine Bewertung, d.h. Ausschluss</NB><BR/>des Erzeugnisses</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="13"><colspec colname="col1" colwidth="50.81pt"/><colspec colname="col2" colwidth="77.67pt"/><colspec colname="col3" colwidth="50.00pt"/><colspec colname="col4" colwidth="50.00pt"/><colspec colname="col5" colwidth="50.00pt"/><colspec colname="col6" colwidth="50.00pt"/><colspec colname="col7" colwidth="50.00pt"/><colspec colname="col8" colwidth="50.00pt"/><colspec colname="col9" colwidth="50.00pt"/><colspec colname="col10" colwidth="50.00pt"/><colspec colname="col11" colwidth="50.00pt"/><colspec colname="col12" colwidth="50.00pt"/><colspec colname="col13" colwidth="50.12pt"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colsep="0" morerows="4" rowsep="0">b)</entry><entry VJ="1" colsep="0" nameend="col13" namest="col2" rowsep="0">Sensorische Prüfmerkmale und Möglichkeiten der<BR/>Punktvergabe</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Prüfmerkmal:</entry><entry VJ="1" colsep="0" nameend="col13" namest="col3" rowsep="0">Möglichkeit der Punktvergabe</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Geruch</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">5,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">4,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">4,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">3,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">3,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">2,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">2,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">1,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">1,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">0,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">0</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Geschmack</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">5,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">4,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">4,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">3,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">3,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">2,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">2,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">1,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">1,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">0,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">0</entry></row><row><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">Harmonie</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">5,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">4,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">4,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">3,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">3,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">2,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">2,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">1,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">1,0</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">0,5</entry><entry VJ="1" colsep="0" rowsep="0">0</entry></row></tbody></tgroup></table><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">Harmonie ist das Zusammenwirken von Geruch, Geschmack und den anderen in § 2 Nr. 6 genannten sensorischen Vorbedingungen. Ihre Bewertung darf gegenüber Geruch und Geschmack um höchstens 1,0 Punkt nach oben abweichen. Sind Geruch und Geschmack unterschiedlich bewertet, so gilt jeweils die höhere Punktzahl.</LA><LA Size="normal">Jedes Prüfmerkmal ist einzeln zu bewerten und seine Punktzahl niederzuschreiben. Nach Bewertung aller Prüfmerkmale dürfen die niedergeschriebenen Punktzahlen noch korrigiert werden. Alle Prüfmerkmale sind gleich wichtig (jeweils Gewichtungsfaktor 1).</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mindestpunktzahl und Qualitätszahl</LA><LA Size="normal">Die Mindestpunktzahl für jedes einzelne Prüfmerkmal ist 1,50. Die durch drei geteilte Summe der für Geruch, Geschmack und Harmonie erteilten Punkte ergibt die Qualitätszahl. Die Qualitätszahl muss für Deutschen Weinbrand mindestens 1,50 betragen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE001702377"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>Anlage 3</enbez><titel format="XML">(zu § 5 Abs. 3 Nr. 1)
<BR/>
Abkürzungen der Bundesländer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><kommentar typ="Fundstelle">Fundstelle des Originaltextes: BGBl. I 2003, 1262</kommentar> <BR/><table frame="none" tocentry="%yes;">
	<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4" colsep="0" rowsep="0">
		<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="40*"/>
		<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="15*"/>
		<colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="40*"/>
		<colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="15*"/>
		<tbody valign="top">
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Baden-Württemberg:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">BW-,</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Niedersachsen:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">NI-,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Bayern:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">BY-,</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Nordrhein-Westfalen:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">NW-,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Berlin:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">BE-,</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Rheinland-Pfalz:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">RP-,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Brandenburg:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">BB-,</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Saarland:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">SL-,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Bremen:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">HB-,</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Sachsen:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">SN-,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Hamburg:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">HH-,</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Sachsen-Anhalt:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">ST-,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Hessen:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">HE-,</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Schleswig-Holstein:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">SH-,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mecklenburg-Vorpommern:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">MV-,</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Thüringen:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">TH-.</entry>
			</row>
		</tbody>
	</tgroup>
</table> </P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220405212505" doknr="BJNR031000998BJNE002203116"><metadaten><jurabk>SpiritV</jurabk><jurabk>AGeV</jurabk><enbez>Anlage 4</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content/></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>