<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210629213048" doknr="BJNR067700002"><norm builddate="20210629213048" doknr="BJNR067700002"><metadaten><jurabk>InsoBekV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2002-02-12</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2002, 677</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung zu öffentlichen Bekanntmachungen in Insolvenzverfahren
im Internet</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Zukünftige amtl. Langüberschrift: Verordnung zu öffentlichen Bekanntmachungen in Insolvenzverfahren und Restrukturierungssachen im Internet (ab 17.7.2022; 2020 I 3256)</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Zukünftige amtl. Buchstabenabkürzung: InsBekV (ab 17.7.2022; 2020 I 3256)</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 7 G v. 22.12.2020 I 3256</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="column" ID="bjnr067700002_01_BJNR067700002" Pos="normal"><noindex>Nichtamtlicher Hinweis: Die Überschrift wurde gem. Art. 7 Nr. 1 G v. 22.12.2020 I 3256 mWv 17.7.2022 wie folgt gefasst:</noindex><BR/><B>Verordnung zu öffentlichen Bekanntmachungen in Insolvenzverfahren und Restrukturierungssachen im Internet (InsBekV)</B></Footnote></Footnotes></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 21.2.2002 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210629213048" doknr="BJNR067700002BJNE000000000"><metadaten><jurabk>InsoBekV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 9 Abs. 2 Satz 2 in Verbindung mit Satz 3 der Insolvenzordnung vom 5. Oktober 1994 (BGBl. I S. 2866), der durch Artikel 1 Nr. 2 des Gesetzes vom 26.Oktober 2001 (BGBl. I S. 2710) eingefügt worden ist, verordnet das Bundesministerium der Justiz:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210629213048" doknr="BJNR067700002BJNE000102125"><metadaten><jurabk>InsoBekV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Grundsatz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Öffentliche Bekanntmachungen in Insolvenzverfahren im Internet haben den Anforderungen dieser Verordnung zu entsprechen. Die Veröffentlichung darf nur die Daten enthalten, die nach der Insolvenzordnung oder nach anderen Vorschriften, die eine öffentliche Bekanntmachung in Insolvenzverfahren vorsehen, bekannt zu machen sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210629213048" doknr="BJNR067700002BJNE000203125"><metadaten><jurabk>InsoBekV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Datensicherheit, Schutz vor Missbrauch</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch geeignete technische und organisatorische Maßnahmen ist sicherzustellen, dass die Daten <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der elektronischen Übermittlung von dem Insolvenzgericht oder dem Insolvenzverwalter an die für die Veröffentlichung zuständige Stelle mindestens fortgeschritten elektronisch signiert werden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">während der Veröffentlichung unversehrt, vollständig und aktuell bleiben,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Insolvenzverfahren, in denen der Schuldner eine natürliche Person ist, die keine selbständige wirtschaftliche Tätigkeit ausübt oder ausgeübt hat, spätestens nach dem Ablauf von zwei Wochen nach dem ersten Tag der Veröffentlichung nur noch abgerufen werden können, wenn die Abfrage den Sitz des Insolvenzgerichts und mindestens eine der folgenden Angaben enthält: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Familiennamen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Wohnsitz des Schuldners oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Aktenzeichen des Insolvenzgerichts.</LA></DD></DL></LA></DD></DL>Die Angaben nach Satz 1 Nummer 3 Buchstabe a bis c können unvollständig sein, sofern sie Unterscheidungskraft besitzen.</P><P>(2) Als Ergebnis der Abfrage nach Absatz 1 Satz 2 darf zunächst nur eine Übersicht über die ermittelten Datensätze übermittelt werden, die nur die vollständigen Daten nach Absatz 1 Satz 1 Nummer 3 Buchstabe a bis c enthalten darf. Die übrigen nach der Insolvenzordnung zu veröffentlichenden Daten dürfen erst übermittelt werden, wenn der Nutzer den entsprechenden Datensatz aus der Übersicht ausgewählt hat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210629213048" doknr="BJNR067700002BJNE000301301"><metadaten><jurabk>InsoBekV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Löschungsfristen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die in einem elektronischen Informations- und Kommunikationssystem erfolgte Veröffentlichung von Daten aus einem Insolvenzverfahren einschließlich des Eröffnungsverfahrens wird spätestens sechs Monate nach der Aufhebung oder der Rechtskraft der Einstellung des Insolvenzverfahrens gelöscht. Wird das Verfahren nicht eröffnet, beginnt die Frist mit der Aufhebung der veröffentlichten Sicherungsmaßnahmen.</P><P>(2) Für die Veröffentlichungen im Restschuldbefreiungsverfahren einschließlich des Beschlusses nach § 289 der Insolvenzordnung gilt Absatz 1 Satz 1 mit der Maßgabe, dass die Frist mit Rechtskraft der Entscheidung über die Restschuldbefreiung zu laufen beginnt.</P><P>(3) Sonstige Veröffentlichungen nach der Insolvenzordnung werden einen Monat nach dem ersten Tag der Veröffentlichung gelöscht.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210629213048" doknr="BJNR067700002BJNE000401301"><metadaten><jurabk>InsoBekV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Einsichtsrecht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Insolvenzgerichte haben sicherzustellen, dass jedermann von den öffentlichen Bekanntmachungen in angemessenem Umfang unentgeltlich Kenntnis nehmen kann.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210629213048" doknr="BJNR067700002BJNE000700310"><metadaten><jurabk>InsoBekV</jurabk><enbez>§ 4a</enbez><titel format="parat">Anwendbares Recht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die §§ 2 bis 4 gelten entsprechend für den Datenabruf über das Unternehmensregister (§ 8b des Handelsgesetzbuchs).</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210629213048" doknr="BJNR067700002BJNE000501125"><metadaten><jurabk>InsoBekV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Übergangsregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für öffentliche Bekanntmachungen in Insolvenzverfahren, die vor dem 26. Juni 2018 eröffnet oder vor dem 26. Juni 2018 mangels Masse abgewiesen worden sind, bleiben die Vorschriften dieser Verordnung in der bis zum 29. Juni 2021 geltenden Fassung anwendbar. Gleiches gilt für öffentliche Bekanntmachungen in Insolvenzverfahren, wenn der Antrag auf Eröffnung des Verfahrens vor dem 26. Juni 2018 anderweitig Erledigung gefunden hat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210629213048" doknr="BJNR067700002BJNE000600000"><metadaten><jurabk>InsoBekV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>