<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20151026215118" doknr="BJNR095010011"><norm builddate="20151026215118" doknr="BJNR095010011"><metadaten><jurabk>AbsFondsLwAuflG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2011-05-25</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2011, 950</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zur Auflösung und Abwicklung der Anstalt Absatzförderungsfonds der deutschen Land- und Ernährungswirtschaft</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 365 V v. 31.8.2015 I 1474</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 31.5.2011 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Art. 1 G v. 25.5.2011 I 950 vom Bundestag beschlossen. Es tritt gem. Art. 3 dieses G am 31.5.2011 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20151026215118" doknr="BJNR095010011BJNE000102301"><metadaten><jurabk>AbsFondsLwAuflG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Auflösung und Abwicklung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Anstalt Absatzförderungsfonds der deutschen Land- und Ernährungswirtschaft ist aufgelöst. Bis zur Beendigung der Abwicklung bleibt die Anstalt in der bisherigen Rechtsform bestehen. Die Abwicklung der Anstalt ist beendet, sobald <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ihre laufenden Geschäfte beendigt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ihre Verbindlichkeiten erfüllt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ihre Forderungen eingezogen und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ihr Vermögen in Geld umgesetzt und dieses nach Maßgabe des § 2 Absatz 2 übergegangen ist.</LA></DD></DL>Neue Verbindlichkeiten können nur eingegangen werden, soweit sie dem Zweck der Abwicklung dienen.</P><P>(2) Die Beendigung der Abwicklung ist vom Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft im Bundesanzeiger bekannt zu geben.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151026215118" doknr="BJNR095010011BJNE000200000"><metadaten><jurabk>AbsFondsLwAuflG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Kostentragung und Vermögensüberschussverteilung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Kosten der Abwicklung sind aus dem Vermögen der Anstalt zu tragen.</P><P>(2) Verbleibt bei der Anstalt im Zeitpunkt der Beendigung der Abwicklung ein Vermögensüberschuss, so geht dieser Überschuss auf das Zweckvermögen des Bundes nach § 1 Absatz 1 Satz 1 des Gesetzes über das Zweckvermögen des Bundes bei der Landwirtschaftlichen Rentenbank über. Die dem Zweckvermögen nach Satz 1 zugewachsenen Finanzmittel sind im Rahmen des § 2 des Gesetzes über das Zweckvermögen des Bundes bei der Landwirtschaftlichen Rentenbank zu verwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20151026215118" doknr="BJNR095010011BJNE000300000"><metadaten><jurabk>AbsFondsLwAuflG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Aufhebung des Absatzfondsgesetzes und der Verordnung über die Beiträge nach dem Absatzfondsgesetz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Es werden aufgehoben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das Absatzfondsgesetz in der Fassung der Bekanntmachung vom 4. Oktober 2007 (BGBl. I S. 2342),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Verordnung über die Beiträge nach dem Absatzfondsgesetz in der Fassung der Bekanntmachung vom 4. Juli 1994 (BGBl. I S. 1456), die zuletzt durch Artikel 7 des Gesetzes vom 25. Juni 2001 (BGBl. I S. 1215) geändert worden ist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Bis zum Ablauf des Tages, an dem die Abwicklung der Anstalt Absatzförderungsfonds der deutschen Land- und Ernährungswirtschaft beendet ist, ist das Absatzfondsgesetz, mit Ausnahme des § 2 Absatz 1 bis 4 Satz 1 und Absatz 6, des § 10 Absatz 1 bis 8, des § 11 und des § 12, weiter anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>