<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018"><norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><amtabk>PflAFinV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2018-10-02</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2018, 1622</zitstelle></fundstelle><kurzue>Pflegeberufe-Ausbildungsfinanzierungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Finanzierung der beruflichen Ausbildung nach dem Pflegeberufegesetz sowie zur Durchführung statistischer Erhebungen</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2019 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung vgl. § 18 Abs. 1 Satz 2 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE000100000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 55 Absatz 1 und des § 56 Absatz 3 des Pflegeberufegesetzes vom 17. Juli 2017 (BGBl. I S. 2581) verordnen das Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend und das Bundesministerium für Gesundheit gemeinsam und hinsichtlich § 56 Absatz 3 des Pflegeberufegesetzes vom 17. Juli 2017 (BGBl. I S. 2581) im Benehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE000200000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><TOC><Ident Class="S0">Teil 1</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Finanzierung der beruflichen Ausbildung in der Pflege</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="8*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="72*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Begriffsbestimmungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rechtsträgerschaft bei staatlichen Pflegeschulen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bestimmung der Ausbildungskosten und Bemessung von Pauschal- und Individualbudgets</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Unterschiedliche Pauschalen bei Pauschalbudgets</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mitteilungspflichten vor Festsetzung von Ausbildungsbudgets</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zurückweisung unangemessener Ausbildungsvergütungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zurückweisung unplausibler Angaben</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Festsetzung der Ausbildungsbudgets</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ermittlung des Finanzierungsbedarfs</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mitteilungspflichten und Aufteilung des Finanzierungsbedarfs auf die Krankenhäuser</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mitteilungspflichten zur Aufteilung des Finanzierungsbedarfs auf die Pflegeeinrichtungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufteilung des Finanzierungsbedarfs auf die Pflegeeinrichtungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einzahlungen in den Ausgleichsfonds</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Höhe der Ausgleichszuweisungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zahlung der Ausgleichszuweisungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Abrechnung der Ausgleichszuweisungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Abrechnung der Umlagebeträge</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufnahme und Aufgabe des Betriebs von Einrichtungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufnahme und Aufgabe des Betriebs von Trägern der praktischen Ausbildung oder Pflegeschulen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rechnungslegung</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Teil 2</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Durchführung statistischer Erhebungen</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="8*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="72*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 21</entry><entry VJ="1" colname="col2">Art und Zweck, Umfang</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 22</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erhebungsmerkmale</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 23</entry><entry VJ="1" colname="col2">Hilfsmerkmale</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 24</entry><entry VJ="1" colname="col2">Periodizität, Berichtszeitraum und Berichtszeitpunkt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 25</entry><entry VJ="1" colname="col2">Auskunftspflicht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 26</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übermittlung</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Teil 3</Ident><P/><Title Align="auto" Class="S0">Verarbeitung personenbezogener Daten; Inkrafttreten</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="8*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="72*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 27</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verarbeitung personenbezogener Daten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 28</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inkrafttreten</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="14*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="68*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Anlage 1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kosten der Träger der praktischen Ausbildung und der Pflegeschulen ohne Mehrkosten der Ausbildungsvergütung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Anlage 2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erforderliche Angaben zur Festsetzung der Ausbildungsbudgets</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNG000100000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Finanzierung der beruflichen Ausbildung in der Pflege</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE000300000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sektor im Sinne dieser Verordnung bezeichnet die jeweilige Gesamtheit der Pflegeeinrichtungen im Sinne des § 7 Absatz 1 Nummer 2 oder 3 des Pflegeberufegesetzes in den Bereichen „voll- und teilstationär“ oder „ambulant“.</P><P>(2) Pflegefachkräfte im Sinne dieser Verordnung sind Personen, denen die Erlaubnis zum Führen einer Berufsbezeichnung nach dem Krankenpflegegesetz, dem Altenpflegegesetz oder dem Pflegeberufegesetz erteilt wurde.</P><P>(3) Festsetzungsjahr im Sinne dieser Verordnung ist das Vorjahr des jeweiligen Finanzierungszeitraums nach dem Pflegeberufegesetz.</P><P>(4) Träger der praktischen Ausbildung im Sinne dieser Verordnung sind Einrichtungen nach § 8 Absatz 2 des Pflegeberufegesetzes, die mindestens einen Ausbildungsvertrag mit einer Auszubildenden oder einem Auszubildenden abgeschlossen haben.</P><P>(5) Träger im Sinne dieser Verordnung bezeichnet den Rechtsträger einer Einrichtung oder Pflegeschule.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE000400000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Rechtsträgerschaft bei staatlichen Pflegeschulen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Befugnis der Länder, für staatliche Pflegeschulen die Rechtsträgerschaft für das Finanzierungsverfahren nach dieser Verordnung gesondert zu regeln, bleibt unberührt. Eine Aufteilung dieser Rechtsträgerschaft auf die Kostenträger ist zulässig.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE000500000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Bestimmung der Ausbildungskosten und Bemessung von Pauschal- und Individualbudgets</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die bei der Finanzierung der Pflegeausbildung nach § 27 des Pflegeberufegesetzes berücksichtigungsfähigen Kosten sind anhand der in Anlage 1 aufgeführten Kostentatbestände zu bestimmen.</P><P>(2) Die Ausbildungskosten sind prospektiv zu bestimmen.</P><P>(3) Werden bei einem Träger der praktischen Ausbildung oder in einer Pflegeschule andere Ausbildungsberufe unterrichtet, die nicht unter das Pflegeberufegesetz fallen, sind Kosten, die für diese Ausbildungsberufe anfallen, nicht berücksichtigungsfähig. Soweit Personal- oder Sachmittel sowohl für andere Ausbildungsberufe als auch für die Ausbildung nach dem Pflegeberufegesetz genutzt werden, können diese in Höhe des auf die Ausbildung nach dem Pflegeberufegesetz entfallenden Anteils der Kosten berücksichtigt werden.</P><P>(4) Zur Plausibilisierung der kalkulierten Kosten können Ist-Kosten-Daten herangezogen werden. Die Richtigkeit der Ist-Kosten ist durch geeignete Belege nachzuweisen.</P><P>(5) Die Pauschalen nach § 30 des Pflegeberufegesetzes und die Individualbudgets nach § 31 des Pflegeberufegesetzes sind so zu bemessen, dass die Kosten der Pflegeausbildung bei Einhaltung aller Qualitätsvorgaben des Pflegeberufegesetzes und der landesrechtlichen Vorgaben vollständig durch die Ausbildungsbudgets finanziert werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE000600000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Unterschiedliche Pauschalen bei Pauschalbudgets</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Werden Pauschalen nach § 30 des Pflegeberufegesetzes vereinbart, können mehrere oder alle Kostentatbestände der Anlage 1 in einer Pauschale zusammengefasst werden.</P><P>(2) Eine Differenzierung der Pauschalen für einen Kostentatbestand ist nur bis zum Festsetzungsjahr 2028 zulässig und nur dann, wenn die Differenzierung nach sachgerechten, allgemeinen, objektiven und für alle Träger der praktischen Ausbildung oder für alle Pflegeschulen gleichen Kriterien erfolgt. Unzulässig ist insbesondere eine Differenzierung nach Versorgungsbereichen oder Trägerstrukturen ohne einen sachlichen Grund.</P><P>(3) Die zuständige Stelle veröffentlicht die Pauschalen und die Differenzierungskriterien.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE000700000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Mitteilungspflichten vor Festsetzung von Ausbildungsbudgets</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Träger der praktischen Ausbildung und die Pflegeschulen haben der zuständigen Stelle bis zum 15. Juni des Festsetzungsjahres jeweils folgende Angaben mitzuteilen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die erforderlichen Angaben zur Festsetzung der Ausbildungsbudgets nach Anlage 2,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zahl der voraussichtlichen Ausbildungsverhältnisse oder voraussichtlichen Schülerzahlen im Finanzierungszeitraum,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>bei einer Finanzierung über Pauschalbudgets die Angaben, die im Falle von § 4 Absatz 2 Satz 1 zur Festsetzung der Pauschalen nach den vereinbarten Differenzierungskriterien maßgeblich sind,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>bei einer Finanzierung über Individualbudgets die Höhe des vereinbarten oder von der Schiedsstelle festgesetzten Individualbudgets.</LA></DD></DL>Die Angaben nach Satz 1 Nummer 2 und 3 sind zu begründen.</P><P>(2) Die Träger der praktischen Ausbildung haben jeweils mit den Angaben nach Absatz 1 zugleich die Angaben zur Berechnung der Mehrkosten der Ausbildungsvergütung nach § 27 Absatz 2 des Pflegeberufegesetzes mitzuteilen.</P><P>(3) Die Träger der praktischen Ausbildung und die Pflegeschulen teilen der zuständigen Stelle zwei Monate vor Zahlung der ersten Ausgleichszuweisung eine Aktualisierung der Angaben nach Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 und 2 mit. Danach teilt jeder Träger der praktischen Ausbildung und jede Pflegeschule der zuständigen Stelle eingetretene Änderungen hinsichtlich der Angaben nach Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 unverzüglich mit. Die Pflegeschulen teilen bei der Mitteilung nach Satz 1 oder Satz 2 zusätzlich mit, ob wegen der Änderung der Schülerzahl eine Klasse neu eingerichtet wird oder wegfällt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE000800000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Zurückweisung unangemessener Ausbildungsvergütungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Teilt ein Träger der praktischen Ausbildung der zuständigen Stelle eine unangemessen niedrige Ausbildungsvergütung mit, wirkt die zuständige Stelle darauf hin, dass der Träger der praktischen Ausbildung eine angemessene Ausbildungsvergütung vereinbart, und fordert den Träger der praktischen Ausbildung auf, der zuständigen Stelle innerhalb eines Monats die Vereinbarung einer angemessenen Ausbildungsvergütung nachzuweisen. Weist der Träger der praktischen Ausbildung die vereinbarte angemessene Ausbildungsvergütung nicht innerhalb der Monatsfrist nach, informiert die zuständige Stelle die Behörde, die für die Überprüfung der Geeignetheit dieser Einrichtung zur Durchführung der Ausbildung nach dem Pflegeberufegesetz zuständig ist.</P><P>(2) Teilt ein Träger der praktischen Ausbildung der zuständigen Stelle eine unangemessen hohe Ausbildungsvergütung mit, berücksichtigt die zuständige Stelle die mitgeteilte Ausbildungsvergütung bei der Festsetzung des Ausbildungsbudgets nur bis zur Höhe einer angemessenen Ausbildungsvergütung. Die zuständige Stelle teilt dem Träger der praktischen Ausbildung mit, in welcher Höhe die mitgeteilte Ausbildungsvergütung als angemessene Ausbildungsvergütung berücksichtigt wird.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE000900000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Zurückweisung unplausibler Angaben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Stelle prüft die Plausibilität der mitgeteilten Auszubildenden- oder Schülerzahlen anhand der mitgeteilten Begründung und der bisherigen Auszubildenden- oder Schülerzahlen. Hält die zuständige Stelle die Angaben für unplausibel, fordert sie den Träger der praktischen Ausbildung oder die Pflegeschule auf, innerhalb von zwei Wochen plausible Auszubildenden- oder Schülerzahlen mitzuteilen.</P><P>(2) Teilt ein Träger der praktischen Ausbildung oder eine Pflegeschule der zuständigen Stelle innerhalb der Frist nach Absatz 1 Satz 2 keine plausiblen Auszubildenden- oder Schülerzahlen mit, nimmt die zuständige Stelle eine Schätzung anhand der ihr vorliegenden Erkenntnisse vor. Ist eine Schätzung nach Satz 1 nicht möglich, weil keine Erkenntnisse zu den voraussichtlichen Auszubildenden- oder Schülerzahlen vorliegen, setzt die zuständige Stelle das Ausbildungsbudget auf null fest.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE001000000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Festsetzung der Ausbildungsbudgets</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Stelle setzt für jeden Träger der praktischen Ausbildung und für jede Pflegeschule das jeweilige Ausbildungsbudget fest. Auf dieser Grundlage berechnet die zuständige Stelle für jeden Träger der praktischen Ausbildung und für jede Pflegeschule den Anteil je Auszubildender oder Auszubildendem oder Pflegeschülerin oder Pflegeschüler je Monat.</P><P>(2) Wenn ein Träger der praktischen Ausbildung eine unangemessen niedrige Ausbildungsvergütung mitgeteilt hat, ermittelt die zuständige Stelle für diesen Träger zur Festsetzung des Finanzierungsbedarfs ein vorläufiges Ausbildungsbudget. Dabei berücksichtigt sie eine Ausbildungsvergütung in angemessener Höhe. Erst wenn der Träger der praktischen Ausbildung die Vereinbarung einer angemessenen Ausbildungsvergütung nachgewiesen hat, setzt die zuständige Stelle das Ausbildungsbudget fest.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE001100000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Ermittlung des Finanzierungsbedarfs</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Festsetzungsjahr 2019 setzt die zuständige Stelle zur Bildung einer Liquiditätsreserve einen Aufschlag von 3 Prozent auf die Summe aller Ausbildungsbudgets fest. Ab dem Festsetzungsjahr 2020 berechnet die zuständige Stelle den Aufschlag so, dass im Ausgleichsfonds erneut 3 Prozent der Summe aller Ausbildungsbudgets als Liquiditätsreserve zur Verfügung stehen.</P><P>(2) Ab dem Festsetzungsjahr 2021 berücksichtigt die zuständige Stelle die Summe der Differenzbeträge, die von den Krankenhäusern und Pflegeeinrichtungen im Sinne des § 7 Absatz 1 des Pflegeberufegesetzes nach § 17 Absatz 1 mitgeteilt werden, bei der Festsetzung des Finanzierungsbedarfs getrennt für den Bereich der Krankenhäuser und den Bereich der Pflegeeinrichtungen.</P><P>(3) Die zuständige Stelle setzt die Höhe des gesamten Finanzierungsbedarfs und die Finanzierungsanteile der Krankenhäuser und der Pflegeeinrichtungen gesondert bis zum 15. September des Festsetzungsjahres fest und veröffentlicht diese.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE001200000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Mitteilungspflichten und Aufteilung des Finanzierungsbedarfs auf die Krankenhäuser</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Landeskrankenhausgesellschaften teilen der zuständigen Stelle bis zum 1. April des Festsetzungsjahres Name, Träger und Anschrift der Krankenhäuser im Sinne des § 7 Absatz 1 Nummer 1 des Pflegeberufegesetzes mit. Die zuständige Stelle wird die Daten nach Satz 1 aus dem bundesweiten Verzeichnis nach § 293 Absatz 6 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch über die zugelassenen Krankenhäuser abrufen, sobald es seinen Regelbetrieb aufnimmt.</P><P>(2) Die Vertragsparteien nach § 18 Absatz 1 Satz 2 des Krankenhausfinanzierungsgesetzes teilen der zuständigen Stelle bis zum 30. November des Festsetzungsjahres gemeinsam die Höhe des vereinbarten Zuschlags oder des Teilbetrags nach § 33 Absatz 3 Satz 1 des Pflegeberufegesetzes sowie die voraussichtliche Anzahl der voll- und teilstationären Fälle des jeweiligen Krankenhauses mit. Die zuständige Stelle setzt diesen Zuschlag oder Teilbetrag und den monatlichen Umlagebetrag bis zum 15. Dezember des Festsetzungsjahres gegenüber den Krankenhäusern fest. Der Umlagebetrag ergibt sich aus der Multiplikation des Zuschlags oder des Teilbetrags mit der voraussichtlichen Zahl der voll- und teilstationären Fälle des Krankenhauses und der Berücksichtigung des Differenzbetrags nach § 17 Absatz 1 beim jeweiligen Krankenhaus.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 10 Abs. 1 Satz 2: Zur Anwendung vgl. § 18 Abs. 1 Satz 2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE001300000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Mitteilungspflichten zur Aufteilung des Finanzierungsbedarfs auf die Pflegeeinrichtungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Landesverbände der Pflegekassen teilen der zuständigen Stelle bis zum 1. April des Festsetzungsjahres Name, Träger und Anschrift der stationären und ambulanten Pflegeeinrichtungen im Sinne des § 7 Absatz 1 Nummer 2 und 3 des Pflegeberufegesetzes mit.</P><P>(2) Die stationären und ambulanten Pflegeeinrichtungen teilen der zuständigen Stelle bis zum 15. Juni des Festsetzungsjahres die Anzahl der Vollzeitäquivalente der Pflegefachkräfte mit, die am 15. Dezember des Vorjahres des Festsetzungsjahres in der Einrichtung beschäftigt oder eingesetzt sind. Ambulante Pflegeeinrichtungen teilen dabei zusätzlich mit, welcher Anteil an Vollzeitäquivalenten auf Pflegeleistungen nach dem Elften Buch Sozialgesetzbuch entfällt.</P><P>(3) Die stationären Pflegeeinrichtungen teilen der zuständigen Stelle bis zum 15. Juni des Festsetzungsjahres zusätzlich die für die jeweilige Einrichtung nach den geltenden Vergütungsvereinbarungen zum 1. Mai des Festsetzungsjahres vorzuhaltenden Pflegefachkräfte nach Vollzeitäquivalenten mit.</P><P>(4) Die ambulanten Pflegeeinrichtungen teilen der zuständigen Stelle bis zum 15. Juni des Festsetzungsjahres zusätzlich die Anzahl der in den zwölf Monaten vor dem 1. Januar des Festsetzungsjahres von der jeweiligen Einrichtung nach dem Elften Buch Sozialgesetzbuch entsprechend des im jeweiligen Land geltenden Abrechnungssystems abgerechneten Punkte oder Zeitwerte mit.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE001400000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Aufteilung des Finanzierungsbedarfs auf die Pflegeeinrichtungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Finanzierungsbedarf, der nach § 33 Absatz 1 Nummer 2 des Pflegeberufegesetzes durch die Pflegeeinrichtungen aufzubringen ist, wird im Verhältnis der Zahl der in den jeweiligen Sektoren beschäftigten und eingesetzten Pflegefachkräfte zur Gesamtzahl der Pflegefachkräfte auf die Sektoren aufgeteilt. Bei ambulanten Pflegeeinrichtungen wird bei dieser Aufteilung nur der Anteil an Pflegefachkräften berücksichtigt, der auf Pflegeleistungen nach dem Elften Buch Sozialgesetzbuch entfällt.</P><P>(2) Der auf die einzelne stationäre Einrichtung entfallende Anteil an dem nach Absatz 1 für den stationären Sektor ermittelten Betrag bemisst sich nach dem Verhältnis der nach den geltenden Vergütungsvereinbarungen für die Einrichtung zum 1. Mai des Festsetzungsjahres vorzuhaltenden Pflegefachkräfte nach Vollzeitäquivalenten zu der Gesamtzahl der vereinbarten Pflegefachkräfte nach Vollzeitäquivalenten im stationären Sektor zum selben Zeitpunkt.</P><P>(3) Der auf die einzelne ambulante Einrichtung entfallende Anteil an dem nach Absatz 1 für den ambulanten Sektor ermittelten Betrag bemisst sich nach dem Verhältnis der in den zwölf Monaten vor dem 1. Januar des Festsetzungsjahres von der jeweiligen Einrichtung nach dem Elften Buch Sozialgesetzbuch entsprechend des im jeweiligen Land geltenden Abrechnungssystems abgerechneten Punkte oder Zeitwerte zur Gesamtzahl der Punkte oder Zeitwerte im ambulanten Sektor im selben Zeitraum. Das Nähere zu diesem Verfahren regeln die Länder.</P><P>(4) Die zuständige Stelle setzt bis zum 31. Oktober des Festsetzungsjahres den monatlichen Umlagebetrag gegenüber den Pflegeeinrichtungen fest. Hierbei berücksichtigt sie den Differenzbetrag nach § 17 Absatz 1 der jeweiligen Einrichtung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE001500000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Einzahlungen in den Ausgleichsfonds</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Krankenhäuser und Pflegeeinrichtungen im Sinne des § 7 Absatz 1 des Pflegeberufegesetzes zahlen den monatlichen Umlagebetrag nach § 10 Absatz 2 oder § 12 Absatz 4 jeweils bis zum 10. eines Kalendermonats, erstmals zum 10. Januar 2020. Abweichend von Satz 1 gilt für Länder, in denen die Ausbildung nach dem Pflegeberufegesetz nicht bereits am 1. Januar 2020 beginnt, Folgendes: Die Krankenhäuser und Pflegeeinrichtungen zahlen ihren monatlichen Umlagebetrag erstmals bis zum 10. des Monats, in welchem die Ausbildung nach dem Pflegeberufegesetz beginnt.</P><P>(2) Die jährlichen Direktzahlungen des Landes und der sozialen Pflegeversicherung erfolgen jeweils zum 30. November des Festsetzungsjahres, erstmals zum 30. November 2019. Abweichend von Satz 1 gilt für Länder, in denen die Ausbildung nach dem Pflegeberufegesetz nicht bereits zum 1. Januar 2020 beginnt, Folgendes: Die jährlichen Direktzahlungen des Landes und der sozialen Pflegeversicherung erfolgen erstmals zum letzten Tag des vorletzten Monats, vor dem die Ausbildung nach dem Pflegeberufegesetz beginnt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE001600000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Höhe der Ausgleichszuweisungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Höhe der Ausgleichszuweisung ergibt sich aus der Multiplikation der Zahl der Auszubildenden des jeweiligen Trägers der praktischen Ausbildung oder der Zahl der Schülerinnen und Schüler der jeweiligen Pflegeschule mit dem Anteil des monatlichen Ausbildungsbudgets nach § 8 Absatz 1 Satz 2.</P><P>(2) Die zuständige Stelle berücksichtigt die mitgeteilten Änderungen der Angaben nach § 5 Absatz 3 Satz 1 und 2 im monatlichen Zahlverfahren zum nächstmöglichen Zeitpunkt. Bei Pflegeschulen berücksichtigt die zuständige Stelle abweichend von Satz 1 Änderungen der Schülerzahlen nach Beginn eines Schuljahres nicht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE001700000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Zahlung der Ausgleichszuweisungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Ausgleichszuweisungen werden zum letzten Tag jeden Monats an die Träger der praktischen Ausbildung und an die Pflegeschulen gezahlt, erstmals mit Beginn des Ausbildungsjahres 2020, frühestens am 31. Januar 2020.</P><P>(2) Ist ein Träger der praktischen Ausbildung von der zuständigen Stelle nach § 6 Absatz 1 Satz 1 aufgefordert worden, der zuständigen Stelle die Vereinbarung einer angemessenen Ausbildungsvergütung nachzuweisen, setzt die zuständige Stelle die Zahlung der Ausgleichszuweisung bis zum Eingang dieses Nachweises aus.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE001800000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Abrechnung der Ausgleichszuweisungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Träger der praktischen Ausbildung und die Pflegeschulen legen der zuständigen Stelle die Abrechnung nach § 34 Absatz 5 und 6 des Pflegeberufegesetzes bis zum 30. Juni des auf den Finanzierungszeitraum folgenden Jahres vor. Sofern eine Bestätigung eines Jahresabschlussprüfers für den Träger der praktischen Ausbildung oder die Pflegeschule vorliegt, ist auch diese vorzulegen.</P><P>(2) Ein Träger der praktischen Ausbildung hat der zuständigen Stelle auf Anforderung Nachweise für die nach § 5 mitzuteilenden Angaben zur Festsetzung des Ausbildungsbudgets und zur Berechnung der Ausgleichszuweisung, insbesondere die Ausbildungsverträge, vorzulegen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE001900000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Abrechnung der Umlagebeträge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Krankenhäuser und Pflegeeinrichtungen im Sinne des § 7 Absatz 1 des Pflegeberufegesetzes legen der zuständigen Stelle bis zum 30. Juni des auf den Finanzierungszeitraum folgenden Jahres eine Abrechnung über die im Finanzierungszeitraum geleisteten monatlichen Umlagebeträge und die jeweils in Rechnung gestellten Ausbildungszuschläge vor und teilen den sich hieraus ergebenden Differenzbetrag mit. Sofern eine Bestätigung eines Jahresabschlussprüfers für das Krankenhaus oder die Pflegeeinrichtung vorliegt, ist auch diese vorzulegen.</P><P>(2) Die zuständige Stelle gleicht den Differenzbetrag nach Absatz 1 innerhalb des nächsten Finanzierungszeitraums durch Anpassung des monatlichen Umlagebetrages der jeweiligen Einrichtung aus.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE002000000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Aufnahme und Aufgabe des Betriebs von Einrichtungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nach dem 1. April des Festsetzungsjahres teilen die Landeskrankenhausgesellschaften der zuständigen Stelle unverzüglich jede eingetretene Änderung im Bestand der Krankenhäuser im Sinne des § 7 Absatz 1 Nummer 1 des Pflegeberufegesetzes mit. § 10 Absatz 1 Satz 2 gilt entsprechend. Die zuständige Stelle setzt den monatlichen Umlagebetrag gegenüber einem Krankenhaus, das den Betrieb aufgenommen hat, zum nächstmöglichen Zeitpunkt fest. Der Umlagebetrag wird nach § 10 Absatz 2 Satz 3 ermittelt.</P><P>(2) Nach dem 1. April des Festsetzungsjahres teilen die Landesverbände der Pflegekassen der zuständigen Stelle unverzüglich jede eingetretene Änderung im Bestand der Pflegeeinrichtungen im Sinne des § 7 Absatz 1 Nummer 2 oder 3 des Pflegeberufegesetzes mit. Pflegeeinrichtungen, die den Betrieb aufgenommen haben, nehmen die Mitteilungen nach § 11 Absatz 3 oder 4 unverzüglich vor. Die zuständige Stelle setzt den monatlichen Umlagebetrag gegenüber einer Pflegeeinrichtung, die den Betrieb aufgenommen hat, zum nächstmöglichen Zeitpunkt fest. Der Umlagebetrag wird nach § 12 Absatz 2 oder 3 ermittelt.</P><P>(3) Mit der endgültigen Aufgabe des Betriebs eines Krankenhauses oder einer Pflegeeinrichtung endet die Pflicht zur Zahlung von Umlagebeträgen für die Zukunft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE002100000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Aufnahme und Aufgabe des Betriebs von Trägern der praktischen Ausbildung oder Pflegeschulen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer den Betrieb eines Trägers der praktischen Ausbildung nach § 8 des Pflegeberufegesetzes oder einer Pflegeschule nach § 9 und § 65 des Pflegeberufegesetzes aufnimmt oder aufgibt, hat dies der zuständigen Stelle unverzüglich mitzuteilen.</P><P>(2) Träger der praktischen Ausbildung oder Pflegeschulen, die den Betrieb aufnehmen, teilen der zuständigen Stelle unverzüglich die Angaben nach § 5 mit und erhalten zum nächstmöglichen Zeitpunkt Ausgleichszuweisungen.</P><P>(3) Mit der endgültigen Aufgabe des Betriebs eines Trägers der praktischen Ausbildung oder einer Pflegeschule endet der Anspruch auf Ausgleichszuweisungen für die Zukunft. Eine Abrechnung nach § 16 hat zu erfolgen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE002200000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Rechnungslegung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Stelle stellt für das Sondervermögen für den Schluss eines jeden Finanzierungszeitraums je nach Rechtsform eine Jahresrechnung (Haushalts- und Vermögensrechnung) nach den Vorgaben der anzuwendenden Landeshaushaltsordnung oder einen Jahresabschluss nach den Vorgaben des Handelsgesetzbuchs auf.</P><P>(2) Die Jahresrechnung oder der Jahresabschluss sind bis zum 31. Oktober des auf den Finanzierungszeitraum folgenden Kalenderjahres aufzustellen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNG000200000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Durchführung statistischer Erhebungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE002300000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Art und Zweck, Umfang</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Darstellung und Bewertung der beruflichen Ausbildung in der Pflege sowie zur Beurteilung gesetzlicher Maßnahmen werden Erhebungen als Bundesstatistik durchgeführt.</P><P>(2) Die Erhebungen erfassen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Träger der praktischen Ausbildung und die Pflegeschulen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die in der Ausbildung nach Teil 2 und Teil 5 des Pflegeberufegesetzes befindlichen Personen und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Ausbildungsvergütungen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE002400000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Erhebungsmerkmale</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei den Erhebungen nach § 21 Absatz 2 Nummer 1 werden Angaben zu folgenden Erhebungsmerkmalen erfasst: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Art des Trägers der praktischen Ausbildung nach § 7 Absatz 1 Nummer 1 bis 3 des Pflegeberufegesetzes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Art der Trägerschaft jedes Trägers der praktischen Ausbildung und jeder Pflegeschule nach öffentlich, privat oder frei gemeinnützig.</LA></DD></DL></P><P>(2) Bei den Erhebungen nach § 21 Absatz 2 Nummer 2 werden Angaben zu folgenden Erhebungsmerkmalen erfasst: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>für jede sich in der Ausbildung nach Teil 2 oder Teil 5 des Pflegeberufegesetzes befindliche Person: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>das Geschlecht,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>das Geburtsjahr,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>das Datum des Beginns der Ausbildung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>der Ausbildungsumfang nach Voll- oder Teilzeit,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>die Tatsache des Erhalts von Fördermitteln nach § 81 des Dritten Buches oder nach § 16 des Zweiten Buches in Verbindung mit § 81 des Dritten Buches Sozialgesetzbuch,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>die Bezeichnung des Trägers der praktischen Ausbildung und der besuchten Pflegeschule,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für Personen, die die Ausbildung während des Berichtsjahres beendet haben, zusätzlich Angaben zu Datum und Grund der Beendigung der Ausbildung einschließlich Art des Abschlusses.</LA></DD></DL></P><P>(3) Bei den Erhebungen nach § 21 Absatz 2 Nummer 3 werden für jede sich in der Ausbildung befindliche Person Angaben über die vertraglich vorgesehene Ausbildungsvergütung pro Ausbildungsjahr erfasst.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE002500000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Hilfsmerkmale</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Hilfsmerkmale sind: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Bezeichnung und Anschrift der auskunftspflichtigen Stelle,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für die Erhebungen Name und Anschrift des Trägers der praktischen Ausbildung und der Pflegeschule,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Name und Kontaktdaten der für Rückfragen zur Verfügung stehenden Person.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE002600000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Periodizität, Berichtszeitraum und Berichtszeitpunkt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Erhebungen werden jährlich für das vorangegangene Kalenderjahr (Berichtsjahr) durchgeführt, erstmals für das Jahr 2020.</P><P>(2) Die Angaben nach § 22 werden jeweils nach dem Stand vom 31. Dezember des Berichtsjahres erhoben.</P><P>(3) Die Angaben nach § 22 und § 23 sind bis zum 15. Februar des auf das Berichtsjahr folgenden Jahres dem zuständigen statistischen Landesamt zu melden, erstmals zum 15. Februar 2021.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE002700000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Auskunftspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Erhebungen besteht Auskunftspflicht. Die Auskunftserteilung zu den Angaben nach § 23 Nummer 3 ist freiwillig.</P><P>(2) Auskunftspflichtig sind die zuständigen Stellen der Länder.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE002800000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="XML">Übermittlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Verwendung gegenüber den gesetzgebenden Körperschaften und für Zwecke der Planung, jedoch nicht für die Regelung von Einzelfällen, dürfen den fachlich zuständigen obersten Bundes- oder Landesbehörden vom Statistischen Bundesamt und den statistischen Ämtern der Länder Tabellen mit statistischen Ergebnissen übermittelt werden, auch soweit Tabellenfelder nur einen einzigen Fall ausweisen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNG000300000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Verarbeitung personenbezogener Daten; Inkrafttreten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE002900000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="XML">Verarbeitung personenbezogener Daten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Stelle ist berechtigt, die in § 16 Absatz 2, § 23 Nummer 3 und Anlage 2 enthaltenen personenbezogenen Daten zu verarbeiten, soweit dies zur Erfüllung der Aufgaben nach dieser Verordnung erforderlich ist.</P><P>(2) Die personenbezogenen Daten sind mindestens fünf Jahre nach Ende des Finanzierungszeitraums aufzubewahren, es sei denn, andere gesetzliche Regelungen sehen eine längere Aufbewahrungsfrist vor. Danach sind sie zu löschen, sobald sie nicht mehr erforderlich sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE003000000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>§ 28</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Januar 2019 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE003100000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE003200000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 3 Absatz 1, § 4 Absatz 1)<BR/>Kosten der Träger der praktischen Ausbildung und der Pflegeschulen ohne Mehrkosten der Ausbildungsvergütung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2018, 1628 - 1630)</kommentar></noindex><BR/>Aufstellung über die im Rahmen der Vereinbarung von Ausbildungsbudgets zu finanzierenden Tatbestände nach Teil 2 Abschnitt 3 und nach Teil 5 des Pflegeberufegesetzes <BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="15*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="120*"/><colspec colname="col3" colwidth="30*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Lfd. Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Kostenarten (zu finanzierende Tatbestände)<FnR ID="F804465_01_BJNR162200018BJNE003200000"/></entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Kostenartengruppen</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>A.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2"><B><SP>Kosten der Pflegeschule</SP></B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Kosten des haupt- und nebenberuflichen Lehrpersonals einschließlich Kosten der Praxisbegleitung</B></entry><entry VJ="1" colname="col3" morerows="4" valign="middle">Theoretischer<BR/> und praktischer<BR/> Unterricht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schulleitung (insbesondere administrative und organisatorische Aufgaben, auch soweit Aufgaben des Lehrpersonals)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Hauptamtliches Lehrpersonal</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Nebenberufliches Lehrpersonal</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Fahrtkostenerstattung des haupt- und nebenberuflichen Lehrpersonals während der Praxisbegleitung</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>3.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Sachaufwandskosten</B></entry><entry VJ="1" colname="col3" morerows="13" valign="middle">Sachaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Lehr- und Arbeitsmaterialien</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Lernmittel für Auszubildende, Ausbildungsteilnehmerinnen und Ausbildungsteilnehmer und Lehrpersonal (z. B. Fachbücher und Fachzeitschriften)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Reisekosten und Gebühren z. B. für Studienfahrten, Seminare, Arbeitstagungen, Fort- und Weiterbildungsmaßnahmen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Büro- und Schulbedarf</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Porto- und Kommunikationskosten (z. B. Telefon und Onlinedienste)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rundfunk- und Fernsehgebühren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anwendungssoftware</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Honorare und Reisekosten für Prüfungen und Klausuren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Raum- und Geschäftsausstattung (Gebrauchsgüter und Verbrauchsgüter einschließlich Anlagegüter mit Anschaffungs- oder Herstellungskosten bis zur Höchstgrenze gemäß § 6 Absatz 2 des Einkommensteuergesetzes)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kosten der Qualitätssicherung, Evaluation, Zertifizierung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Personalbeschaffungskosten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beratungs-, Abschluss- und Prüfungskosten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sonstige Sachaufwandskosten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>4.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Sonstiger Personalaufwand sowie Personalaufwand der zentralen Verwaltung und sonstiger zentraler Dienste</B></entry><entry VJ="1" colname="col3" morerows="7" rowsep="0" valign="middle"><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/>Gemeinkosten (ggf. anteilig)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sonstige direkt gebuchte Personalkosten (z. B. Sekretariat)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Allgemeine Verwaltung (z. B. Personalabteilung, Wirtschaftsabteilung u. ä.)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sonstige zentrale Dienste (z. B. Technischer Dienst, Werkstätten, Hausmeister, Reinigungsdienst u. ä.)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>5.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Betriebskosten des Schulgebäudes</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">5.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Betriebskosten der Gebäude(-teile) und Räume, die von der Pflegeschule genutzt werden, ggf. anteilige Zurechnung (Unterrichtsräume, Demonstrationsräume, Gruppenarbeitsräume, Büros, Laboratorien, Medienräume, Besprechungsräume, Bibliothek, Sanitärräume, Archiv u. ä.) wie</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Wasser, Abwasser, Energie, Brennstoffe</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Wirtschaftsbedarf (z. B. Gebäudereinigung)</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Steuern, Abgaben (z. B. Müllentsorgung), Versicherungen</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Instandhaltung/Unterhalt der Außenanlagen</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Gebrauchsgüter</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Mietnebenkosten für Ausbildungsräume</entry><entry VJ="1" colname="col3" rowsep="0"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>6.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Sonstige Gemeinkosten</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>B.</B></entry><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col2"><B><SP>Kosten des Trägers der praktischen Ausbildung</SP></B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>1.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Kosten der Praxisanleitung</B></entry><entry VJ="1" colname="col3" morerows="5" valign="middle">Praktische<BR/> Ausbildung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Praktische Anleitung durch Praxisanleiterinnen und Praxisanleiter einschließlich Reisekosten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kosten der Organisation nach § 8 des Pflegeberufegesetzes einschließlich Reisekosten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Arbeitsausfallkosten für die Teilnahme an Weiterbildungs- und Qualifizierungsmaßnahmen zur Praxisanleiterin oder zum Praxisanleiter</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kosten der Qualifikation von Praxisanleiterinnen und Praxisanleitern, einschließlich der erforderlichen Fortbildungskosten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kosten der Auszubildenden während der Praxiseinsätze mit Ausnahme der Ausbildungsvergütung (z. B. Fahrtkostenerstattung)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>2.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Sachaufwandskosten</B></entry><entry VJ="1" colname="col3" morerows="13" valign="middle">Sachaufwand</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Lehr- und Arbeitsmaterialien</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Lernmittel für Auszubildende, Ausbildungsteilnehmerinnen und Ausbildungsteilnehmer und Lehrpersonal (z. B. Fachbücher und Fachzeitschriften)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Reisekosten und Gebühren z. B. für Studienfahrten, Seminare, Arbeitstagungen, Fort- und Weiterbildungsmaßnahmen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bürobedarf</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Porto- und Kommunikationskosten (z. B. Telefon und Onlinedienste)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rundfunk- und Fernsehgebühren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anwendungssoftware</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Honorare und Reisekosten für Prüfungen und Klausuren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Raum- und Geschäftsausstattung (Gebrauchsgüter und Verbrauchsgüter einschließlich Anlagegüter mit Anschaffungs- oder Herstellungskosten bis zur Höchstgrenze gemäß § 6 Absatz 2 des Einkommensteuergesetzes)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kosten der Qualitätssicherung, Evaluation, Zertifizierung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Personalbeschaffungskosten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beratungs-, Abschluss- und Prüfungskosten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sonstige Sachaufwandskosten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>3.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Sonstiger Personalaufwand sowie Personalaufwand der zentralen Verwaltung und sonstiger zentraler Dienste</B></entry><entry VJ="1" colname="col3" morerows="7" rowsep="0" valign="middle"><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/>Gemeinkosten (ggf. anteilig)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sonstige direkt gebuchte Personalkosten (z. B. Sekretariat)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Allgemeine Verwaltung (z. B. Personalabteilung, Wirtschaftsabteilung u. ä.)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sonstige zentrale Dienste (z. B. Technischer Dienst, Werkstätten, Hausmeister, Reinigungsdienst u. ä.)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>4.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Betriebskosten der Gebäude</B></entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1">4.1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Betriebskosten der Gebäude(-teile) und Räume, die von der Ausbildungsstätte für die praktische Ausbildung genutzt werden, ggf. anteilige Zurechnung (Unterrichtsräume, Demonstrationsräume, Gruppenarbeitsräume, Büros, Laboratorien, Medienräume, Besprechungsräume, Bibliothek, Sanitärräume, Archiv u. ä.) wie</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Wasser, Abwasser, Energie, Brennstoffe</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Wirtschaftsbedarf (z. B. Gebäudereinigung)</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Steuern, Abgaben (z. B. Müllentsorgung), Versicherungen</entry><entry VJ="1" colname="col3" morerows="4"/></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Instandhaltung/Unterhalt der Außenanlagen</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Gebrauchsgüter</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Mietnebenkosten für Ausbildungsräume</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>5.</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Sonstige Gemeinkosten</B></entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="page" ID="F804465_01_BJNR162200018BJNE003200000" Pos="exp">Die Kosten von weiteren aufgrund von Kooperationsverträgen an der praktischen Ausbildung beteiligten Einrichtungen sind miteinzubeziehen.</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20181231212146" doknr="BJNR162200018BJNE003300000"><metadaten><jurabk>PflAFinV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 5 Absatz 1 Nummer 1)<BR/>Erforderliche Angaben zur Festsetzung der Ausbildungsbudgets</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2018, 1631)</kommentar></noindex><BR/><B>I. Träger der praktischen Ausbildung:</B><BR/><BR/><table colsep="0" frame="all" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="6.92*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="158.09*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">1.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Name und Anschrift des Trägers der Einrichtung und die Bankverbindung, sowie Name und Anschrift des Trägers der praktischen Ausbildung sowie Angabe einer vertretungsberechtigten Person,</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">2.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Art der Einrichtung,</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">3.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">in der Ausbildung befindliche Personen (Name, Geburtsdatum, Geschlecht), einschließlich des Datums des Ausbildungsbeginns, des Datums des Ausbildungsendes und des Ausbildungsumfangs (Vollzeit oder Umfang der Teilzeit),</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">4.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Zahl der im Finanzierungszeitraum in der Ausbildung befindlichen Personen, aufgeschlüsselt nach Teilzeit und Vollzeit,</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">5.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Mehrkosten der Ausbildungsvergütung nach § 27 des Pflegeberufegesetzes je Auszubildender oder Auszubildendem, aufgeschlüsselt nach Monaten,</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">6.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Zeitpunkt des Abschlusses der Ausbildung einschließlich der Art (kein Abschluss, Abschluss nach § 1 Absatz 1 des Pflegeberufegesetzes, § 58 Absatz 1 des Pflegeberufegesetzes oder § 58 Absatz 2 des Pflegeberufegesetzes) und</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">7.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">die für das jeweilige Ausbildungsjahr vertraglich vorgesehene Ausbildungsvergütung je Auszubildender oder Auszubildendem sowie den Arbeitgeberbruttobetrag.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P><B>II. Pflegeschulen:</B><BR/><BR/><table colsep="0" frame="all" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="6.00*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="159.00*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">1.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Name und Anschrift des Trägers der Pflegeschule und die Bankverbindung, sowie Name und Anschrift der Pflegeschule sowie Angabe einer vertretungsberechtigten Person,</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">2.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">in der Ausbildung befindliche Personen (Name, Geburtsdatum, Geschlecht), einschließlich des Ausbildungsbeginns und des Ausbildungsendes und des Umfangs (Vollzeit oder Umfang der Teilzeit),</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">3.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">Zahl der im jeweiligen Schuljahr in der Ausbildung befindlichen Personen, aufgeschlüsselt nach Teilzeit und Vollzeit,</entry></row><row><entry VJ="1" align="justify" colname="col1">4.</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col2" colsep="1" rowsep="1">anderweitig erhaltene Leistungen zur Finanzierung der Ausbildung, beispielsweise Fördermittel nach dem Dritten Kapitel des Dritten Buches Sozialgesetzbuch.</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>