<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405125156" doknr="BJNR007540990"><norm builddate="20130405125156" doknr="BJNR007540990"><metadaten><jurabk>POSTDIENSTBRAnO</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1990-04-05</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1990, 754</zitstelle></fundstelle><langue>Anordnung über die Übertragung von Befugnissen auf dem Gebiete des
Beamtenrechts im Bereich der Deutschen Bundespost POSTDIENST</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab: 25. 4.1990 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125156" doknr="BJNR007540990BJNE000100308"><metadaten><jurabk>POSTDIENSTBRAnO</jurabk><enbez>(XXXX)</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wir übertragen</LA><LA Size="normal">den Oberpostdirektionen und</LA><LA Size="normal">dem Posttechnischen Zentralamt</LA><LA Size="normal">- je für ihren Geschäftsbereich - die Befugnis,</LA></DD><DT>1.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach § 70 des Bundesbeamtengesetzes über die Zustimmung zur Annahme von Belohnungen oder Geschenken zu entscheiden, die Beamten, auch nach Beendigung des Beamtenverhältnisses, in bezug auf ihr Amt gewährt werden,</LA></DD><DT>1.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach § 8 Abs. 1 der Verordnung über die Gewährung von Jubiläumszuwendungen an Beamte und Richter des Bundes Beamten Jubiläumszuwendungen zu gewähren oder zu versagen.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bei Belohnungen oder Geschenken, die einem Beamten nach Beendigung des Beamtenverhältnisses gewährt werden, ist für Entscheidungen nach Abschnitt 1 Nr. 1.1 dieser Anordnung diejenige Behörde zuständig, deren Geschäftsbereich der Beamte zuletzt angehört hat.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wir übertragen</LA><LA Size="normal">den Oberpostdirektionen - soweit sie sich für besondere Fälle die Entscheidung vorbehalten -, dem Posttechnischen Zentralamt und den Postämtern mit Verwaltungsdienst - je für ihren Geschäftsbereich - die Befugnis,</LA></DD><DT>3.1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach § 64 des Bundesbeamtengesetzes von einem Beamten die Übernahme und Fortführung einer Nebentätigkeit im öffentlichen Dienst zu verlangen,</LA></DD><DT>3.2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach § 65 Abs. 4 des Bundesbeamtengesetzes einem Beamten Nebentätigkeiten zu genehmigen und zu versagen sowie Genehmigungen zu widerrufen,</LA></DD><DT>3.3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach § 69a Abs. 3 des Bundesbeamtengesetzes Ruhestandsbeamten und früheren Beamten mit Versorgungsbezügen die Aufnahme einer Beschäftigung oder Erwerbstätigkeit zu untersagen; zuständig für solche Entscheidungen ist die letzte Beschäftigungsbehörde.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wir bestimmen, daß</LA><LA Size="normal">die Oberpostdirektionen,</LA><LA Size="normal">das Posttechnische Zentralamt und</LA><LA Size="normal">die Postämter mit Verwaltungsdienst</LA><LA Size="normal">- je für ihren Geschäftsbereich -</LA><LA Size="normal">nach § 60 des Bundesbeamtengesetzes einem Beamten aus zwingenden dienstlichen Gründen die Führung seiner Dienstgeschäfte verbieten dürfen.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für besondere Fälle behalten wir uns Entscheidungen nach den Nummern 1 bis 4 dieser Anordnung vor.</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diese Anordnung tritt am Tage nach der Veröffentlichung im Bundesgesetzblatt in Kraft.</LA></DD></DL><BR/><SP>Deutsche Bundespost POSTDIENST</SP><BR/>Generaldirektion <BR/>Der Vorstand</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>