<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20241112214037" doknr="BJNR126910009"><norm builddate="20241112214037" doknr="BJNR126910009"><metadaten><jurabk>EG-ObstGemüseV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2009-06-10</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2009, 1269</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über EU-Normen für Obst und Gemüse</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>V aufgeh. durch § 10 Satz 2 V 7847-35-11 v. 16.11.2024 I Nr. 347 mWv 1.1.2025</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Ersetzt durch V 7847-35-11 v. 16.11.2024 I Nr. 347 (OGVermNormDV)</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 2 V v. 20.3.2014 I 269</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.7.2009 +++)<BR/><BR/></pre>Überschrift: IdF d. Art. 2 Nr. 1 V v. 7.12.2011 I 2630 mWv 14.12.2011 <BR/>Die V wurde als Artikel 1 der V v. 10.6.2009 I 1269 vom Bundesministerium für Ernährung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie und mit Zustimmung des Bundesrates erlassen. Sie ist gem. Art. 4 Abs. 1 Satz 1 dieser V am 1. Juli 2009 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20241112214037" doknr="BJNR126910009BJNE000101377"><metadaten><jurabk>EG-ObstGemüseV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Vorschriften dieser Verordnung gelten für die Durchführung der Rechtsakte der Europäischen Gemeinschaft oder der Europäischen Union über Vermarktungsnormen für Obst und Gemüse.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241112214037" doknr="BJNR126910009BJNE000201377"><metadaten><jurabk>EG-ObstGemüseV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Befreiungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Äpfel und Birnen sind unter Berücksichtigung des Artikels 4 Absatz 3 der Durchführungsverordnung (EU) Nr. 543/2011 der Kommission vom 7. Juni 2011 mit Durchführungsbestimmungen zur Verordnung (EG) Nr. 1234/2007 des Rates für die Sektoren Obst und Gemüse und Verarbeitungserzeugnisse aus Obst und Gemüse (ABl. L 157 vom 15.6.2011, S. 1), unter den dort genannten Bedingungen von der Verpflichtung zur Einhaltung der speziellen Vermarktungsnormen befreit, sofern die Bedingungen der allgemeinen Vermarktungsnorm eingehalten werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241112214037" doknr="BJNR126910009BJNE000301360"><metadaten><jurabk>EG-ObstGemüseV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Überwachung durch die Bundesanstalt für Landwirtschaft und Ernährung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Überwachung der Einhaltung der Vorschriften des Rates und der Kommission der Europäischen Gemeinschaft beim Verbringen von Obst und Gemüse sowie Verarbeitungserzeugnissen aus Obst und Gemüse <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>aus dritten Ländern in den Geltungsbereich dieser Verordnung, solange für die Erzeugnisse die außenwirtschaftsrechtliche Einfuhrabfertigung noch nicht stattgefunden hat,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>aus dem Geltungsbereich dieser Verordnung in dritte Länder, sofern die Erzeugnisse zuvor in den Geltungsbereich dieser Verordnung verbracht worden sind,</LA></DD></DL>wird der Bundesanstalt für Landwirtschaft und Ernährung (Bundesanstalt) übertragen.</P><P>(2) Die Bundesanstalt kontrolliert vor der Überführung in den zollrechtlich freien Verkehr stichprobenweise gemäß Artikel 2 Satz 2 der Verordnung (EG) Nr. 1666/1999 der Kommission vom 28. Juli 1999 mit Durchführungsbestimmungen zur Festlegung der bei der Vermarktung von getrockneten Weintrauben bestimmter Sorten zu stellenden Mindestanforderungen gemäß der Verordnung (EG) Nr. 2201/96 des Rates (ABl. L 197 vom 29.7.1999, S. 32) in der jeweils geltenden Fassung die in Artikel 1 der genannten Verordnung aufgeführten Erzeugnisse. Die Bundesanstalt erstellt bei Nichtkonformität einen Feststellungsbericht.</P><P>(3) Vor dem Antrag auf Überführung der in Absatz 2 genannten Erzeugnisse in den zollrechtlich freien Verkehr ist der Bundesanstalt eine Meldung abzugeben. Die Meldung muss werktäglich spätestens 24 Stunden vor der Abfertigung eingegangen sein und folgende Angaben umfassen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Art der Erzeugnisse entsprechend der Bezeichnung nach der Kombinierten Nomenklatur,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Menge der zur Abfertigung angemeldeten Erzeugnisse,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Termin und Ort der Abfertigung zum zollrechtlich freien Verkehr,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Transportmittel und Identifizierungsnummer,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Absender und</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Ursprungsland.</LA></DD></DL></P><P>(4) (weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241112214037" doknr="BJNR126910009BJNE000402360"><metadaten><jurabk>EG-ObstGemüseV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer entgegen Artikel 76 Absatz 3 erster Halbsatz der Verordnung (EU) Nr. 1308/2013 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 17. Dezember 2013 über eine gemeinsame Marktorganisation für landwirtschaftliche Erzeugnisse und zur Aufhebung der Verordnungen (EWG) Nr. 922/72, (EWG) Nr. 234/79, (EG) Nr. 1037/2001 und (EG) Nr. 1234/2007 (ABl. L 347 vom 20.12.2013, S. 671) ein Erzeugnis feilhält, anbietet, liefert oder anderweitig vermarktet.</P><P>(2) Ordnungswidrig handelt, wer gegen die Durchführungsverordnung (EU) Nr. 543/2011 verstößt, indem er <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ohne Erlaubnis nach Artikel 17 Absatz 3 Satz 2 eine dort genannte Ware bewegt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer mit einer Erlaubnis nach Artikel 17 Absatz 3 Satz 2 verbundenen vollziehbaren Auflage zuwiderhandelt.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbuße bis zu zehntausend Euro geahndet werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241112214037" doknr="BJNR126910009BJNE000500000"><metadaten><jurabk>EG-ObstGemüseV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Verwaltungsbehörde</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zuständigkeit für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten wird in den Fällen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>des § 7 Absatz 1 Nummer 4 des Handelsklassengesetzes und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>des § 4 Absatz 1 und 2</LA></DD></DL>auf die Bundesanstalt für Landwirtschaft und Ernährung übertragen, soweit sie nach § 3 für die Überwachung zuständig ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20241112214037" doknr="BJNR126910009BJNE000600000"><metadaten><jurabk>EG-ObstGemüseV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>