<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001"><norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><amtabk>PUAG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2001-06-19</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2001, 1142</zitstelle></fundstelle><kurzue>Untersuchungsausschussgesetz</kurzue><langue>Gesetz zur Regelung des Rechts der Untersuchungsausschüsse des Deutschen Bundestages</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 12 Abs. 1 G v. 21.12.2020 I 3229</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 2 G v. 20.12.2024 I Nr. 440 textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Das G ist gem. Art. 3 G v. 19.6.2001 I 1142 mWv 26.6.2001 in Kraft getreten</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 26.6.2001 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 1 G v. 19.6.2001 I 1142 vom Bundestag beschlossen</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE000100000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Einsetzung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Bundestag hat das Recht und auf Antrag eines Viertels seiner Mitglieder die Pflicht, einen Untersuchungsausschuss einzusetzen.</P><P>(2) Die Einsetzung erfolgt durch Beschluss des Bundestages.</P><P>(3) Ein Untersuchungsverfahren ist zulässig im Rahmen der verfassungsmäßigen Zuständigkeit des Bundestages.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE000200000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Rechte der qualifizierten Minderheit bei der Einsetzung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist die Einsetzung von einem Viertel der Mitglieder des Bundestages beantragt, so hat der Bundestag sie unverzüglich zu beschließen.</P><P>(2) Der Einsetzungsbeschluss darf den in dem Einsetzungsantrag bezeichneten Untersuchungsgegenstand nicht ändern, es sei denn, die Antragstellenden stimmen der Änderung zu.</P><P>(3) Hält der Bundestag den Einsetzungsantrag für teilweise verfassungswidrig, so ist der Untersuchungsausschuss mit der Maßgabe einzusetzen, dass dessen Untersuchungen auf diejenigen Teile des Untersuchungsgegenstandes zu beschränken sind, die der Bundestag für nicht verfassungswidrig hält. Das Recht der Antragstellenden, wegen der teilweisen Ablehnung des Einsetzungsantrages das Bundesverfassungsgericht anzurufen, bleibt unberührt.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE000300000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Gegenstand der Untersuchung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Untersuchungsausschuss ist an den ihm erteilten Untersuchungsauftrag gebunden. Eine nachträgliche Änderung des Untersuchungsauftrages bedarf eines Beschlusses des Bundestages; § 2 Abs. 2 ist entsprechend anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE000400000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Zusammensetzung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundestag bestimmt bei der Einsetzung die Zahl der ordentlichen und die gleich große Zahl der stellvertretenden Mitglieder des Untersuchungsausschusses. Die Bemessung der Zahl hat einerseits die Mehrheitsverhältnisse widerzuspiegeln und andererseits die Aufgabenstellung und die Arbeitsfähigkeit des Untersuchungsausschusses zu berücksichtigen. Jede Fraktion muss vertreten sein. Die Berücksichtigung von Gruppen richtet sich nach den allgemeinen Beschlüssen des Bundestages. Die Zahl der auf die Fraktionen entfallenden Sitze wird nach dem Verfahren der mathematischen Proportion (St. Lague/Schepers) berechnet.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE000500000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Mitglieder</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die ordentlichen und stellvertretenden Mitglieder werden von den Fraktionen benannt und abberufen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE000600000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Vorsitz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für den Vorsitz der Untersuchungsausschüsse sind die Fraktionen im Verhältnis ihrer Stärke zu berücksichtigen. Der Untersuchungsausschuss bestimmt das Mitglied, das den Vorsitz führt, aus seiner Mitte nach den Vereinbarungen im Ältestenrat.</P><P>(2) Der oder die Vorsitzende leitet das Untersuchungsverfahren und ist dabei an den Einsetzungsbeschluss des Bundestages und an die Beschlüsse des Untersuchungsausschusses gebunden.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE000700000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Stellvertretender Vorsitz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Untersuchungsausschuss bestimmt nach den Vereinbarungen im Ältestenrat ein Mitglied für den stellvertretenden Vorsitz; dieses Mitglied muss einer anderen Fraktion als der oder die Vorsitzende angehören.</P><P>(2) Der oder die stellvertretende Vorsitzende besitzt alle Rechte und Pflichten des oder der abwesenden Vorsitzenden.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE000800000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Einberufung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der oder die Vorsitzende beruft den Untersuchungsausschuss unter Angabe der Tagesordnung ein.</P><P>(2) Er oder sie ist zur Einberufung einer Sitzung zum nächstmöglichen Termin innerhalb des Zeitplanes verpflichtet, wenn dies von einem Viertel der Mitglieder des Untersuchungsausschusses unter Angabe der Tagesordnung verlangt wird.</P><P>(3) Zur Einberufung einer Sitzung außerhalb des Zeitplanes oder außerhalb des ständigen Sitzungsortes des Bundestages ist der oder die Vorsitzende nur berechtigt, wenn ein entsprechendes Verlangen eines Viertels der Mitglieder des Untersuchungsausschusses unter Angabe der Tagesordnung vorliegt und der Präsident oder die Präsidentin des Bundestages hierzu die Genehmigung erteilt hat.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE000900000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Beschlussfähigkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Untersuchungsausschuss ist beschlussfähig, wenn die Mehrheit seiner Mitglieder anwesend ist. Er gilt solange als beschlussfähig, wie nicht auf Antrag die Beschlussunfähigkeit festgestellt wird.</P><P>(2) Ist die Beschlussunfähigkeit festgestellt, so unterbricht der oder die Vorsitzende sofort die Sitzung auf bestimmte Zeit. Ist der Untersuchungsausschuss auch nach Ablauf dieser Zeit noch nicht beschlussfähig, so ist unverzüglich eine neue Sitzung anzuberaumen. In dieser Sitzung ist der Untersuchungsausschuss beschlussfähig, auch wenn nicht die Mehrheit seiner Mitglieder anwesend ist; hierauf ist in der Einladung hinzuweisen.</P><P>(3) Bei Beschlussunfähigkeit darf der Untersuchungsausschuss keine Untersuchungshandlungen durchführen.</P><P>(4) Soweit in diesem Gesetz nichts anderes bestimmt ist, beschließt der Untersuchungsausschuss mit der Mehrheit der abgegebenen Stimmen. Bei Stimmengleichheit ist der Antrag abgelehnt.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE001000000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Ermittlungsbeauftragte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Untersuchungsausschuss hat jederzeit das Recht und auf Antrag eines Viertels seiner Mitglieder die Pflicht, zu seiner Unterstützung eine Untersuchung zu beschließen, die von einem oder einer Ermittlungsbeauftragten durchgeführt wird. Der Ermittlungsauftrag soll zeitlich auf höchstens sechs Monate begrenzt werden.</P><P>(2) Der oder die Ermittlungsbeauftragte wird innerhalb von drei Wochen nach Beschlussfassung gemäß Absatz 1 mit einer Mehrheit von zwei Dritteln der anwesenden Mitglieder bestimmt. Erfolgt diese Bestimmung nicht fristgemäß, bestimmt der oder die Vorsitzende im Einvernehmen mit der Stellvertretung und im Benehmen mit den Obleuten der Fraktionen im Untersuchungsausschuss innerhalb weiterer drei Wochen die Person des oder der Ermittlungsbeauftragten.</P><P>(3) Ermittlungsbeauftragte bereiten in der Regel die Untersuchung durch den Untersuchungsausschuss vor. Sie beschaffen und sichten die erforderlichen sächlichen Beweismittel. Sie haben entsprechend § 18 das Recht auf Vorlage von Beweismitteln sowie entsprechend § 19 das Recht der Augenscheineinnahme. Sie können Herausgabeansprüche entsprechend § 30 geltend machen. Werden ihnen die Rechte gemäß Satz 3 oder 4 nicht freiwillig gewährt, bedarf es eines Beweisbeschlusses gemäß § 17 Abs. 1. Ermittlungsbeauftragte können Personen informatorisch anhören. Sie sind dem gesamten Untersuchungsausschuss verantwortlich. Die Ergebnisse ihrer Tätigkeit stehen allen Mitgliedern des Untersuchungsausschusses zur Verfügung. Nach Abschluss ihrer Untersuchung erstatten Ermittlungsbeauftragte dem Untersuchungsausschuss über das Ergebnis einen schriftlichen und mündlichen Bericht. Darin unterbreiten sie dem Untersuchungsausschuss einen Vorschlag über die weitere Vorgehensweise. Im Verkehr nach außen haben sie die gebührende Zurückhaltung zu wahren; öffentliche Erklärungen geben sie nicht ab.</P><P>(4) Ermittlungsbeauftragte sind im Rahmen ihres Auftrages unabhängig. Sie können jederzeit mit einer Mehrheit von zwei Dritteln der anwesenden Mitglieder abberufen werden. Sie haben das Recht, für ihren Ermittlungsauftrag in angemessenem Umfang Hilfskräfte einzusetzen.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE001100000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Protokollierung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Über die Sitzungen des Untersuchungsausschusses wird ein Protokoll angefertigt.</P><P>(2) Beweiserhebungen werden wörtlich protokolliert. Zum Zwecke der Protokollierung darf die Beweisaufnahme auf Tonträger aufgenommen werden.</P><P>(3) Über die Art der Protokollierung der Beratungen entscheidet der Untersuchungsausschuss.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE001100001"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="parat">Sitzungen zur Beratung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Beratungen und Beschlussfassungen des Untersuchungsausschusses sind nicht öffentlich.</P><P>(2) Der Untersuchungsausschuss kann den benannten Mitarbeitern und Mitarbeiterinnen der Fraktionen den Zutritt gestatten.</P><P>(3) Über Art und Umfang von Mitteilungen an die Öffentlichkeit aus nicht öffentlichen Sitzungen entscheidet der Untersuchungsausschuss.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE001200000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="parat">Sitzungen zur Beweisaufnahme</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Beweiserhebung erfolgt in öffentlicher Sitzung. Ton- und Filmaufnahmen sowie Ton- und Bildübertragungen sind nicht zulässig. Der Untersuchungsausschuss kann Ausnahmen von Satz 1 zulassen. Ausnahmen von Satz 2 bedürfen einer Mehrheit von zwei Dritteln der anwesenden Mitglieder sowie der Zustimmung der zu vernehmenden oder anzuhörenden Personen.</P><P>(2) Die §§ 176 bis 179 des Gerichtsverfassungsgesetzes über die Aufrechterhaltung der Ordnung in der Sitzung finden entsprechende Anwendung.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE001300000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="parat">Ausschluss der Öffentlichkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Untersuchungsausschuss schließt die Öffentlichkeit aus, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umstände aus dem persönlichen Lebensbereich von Zeugen oder Dritten zur Sprache kommen, deren öffentliche Erörterung überwiegende schutzwürdige Interessen verletzen würde;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Gefährdung des Lebens, des Leibes oder der Freiheit von einzelnen Zeugen oder einer anderen Person zu besorgen ist;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Geschäfts-, Betriebs-, Erfindungs- oder Steuergeheimnis zur Sprache kommt, durch dessen öffentliche Erörterung überwiegende schutzwürdige Interessen verletzt würden;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">besondere Gründe des Wohls des Bundes oder eines Landes entgegenstehen, insbesondere wenn Nachteile für die Sicherheit der Bundesrepublik Deutschland oder ihrer Beziehungen zu anderen Staaten zu besorgen sind.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Der Untersuchungsausschuss kann einzelnen Personen zu nicht öffentlichen Beweisaufnahmen den Zutritt gestatten; § 12 Abs. 2 gilt entsprechend.</P><P>(3) Zur Stellung eines Antrages auf Ausschluss oder Beschränkung der Öffentlichkeit sind berechtigt: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">anwesende Mitglieder des Untersuchungsausschusses,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mitglieder des Bundesrates, der Bundesregierung und ihre Beauftragten,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zeugen, Sachverständige und sonstige Auskunftspersonen.</LA></DD> </DL> </P><P>(4) Über den Ausschluss oder die Beschränkung der Öffentlichkeit entscheidet der Untersuchungsausschuss. Der oder die Vorsitzende begründet auf Beschluss des Untersuchungsausschusses die Entscheidung in öffentlicher Sitzung.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE001400000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="parat">Geheimnisschutz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Beweismittel, Beweiserhebungen und Beratungen kann der Untersuchungsausschuss mit einem Geheimhaltungsgrad versehen. Vor einer Entscheidung nach Satz 1 kann der oder die Vorsitzende eine vorläufige Einstufung vornehmen.</P><P>(2) Die Entscheidung über die Einstufung richtet sich nach der Geheimschutzordnung des Bundestages. § 14 Abs. 3 ist entsprechend anzuwenden.</P><P>(3) Soweit dieses Gesetz nichts Abweichendes bestimmt, gilt für die Behandlung der Verschlusssachen sowie für streng geheime, geheime und vertrauliche Sitzungen und deren Protokollierung die Geheimschutzordnung des Bundestages.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE001500000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="parat">Zugang zu Verschlusssachen und Amtsverschwiegenheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Verschlusssachen des Geheimhaltungsgrades VS-VERTRAULICH und höher, die der Untersuchungsausschuss eingestuft oder von einer anderen herausgebenden Stelle erhalten hat, dürfen nur den Mitgliedern des Untersuchungsausschusses, den Mitgliedern des Bundesrates und der Bundesregierung sowie ihren Beauftragten zugänglich gemacht werden. Ermittlungsbeauftragten, den von ihnen eingesetzten Hilfskräften sowie den Mitarbeitern und Mitarbeiterinnen der Mitglieder des Untersuchungsausschusses, des Sekretariats und der Fraktionen im Untersuchungsausschuss dürfen sie zugänglich gemacht werden, soweit diese zum Umgang mit Verschlusssachen ermächtigt und zur Geheimhaltung förmlich verpflichtet sind.</P><P>(2) Die Mitglieder des Untersuchungsausschusses, Ermittlungsbeauftragte und die in Absatz 1 bezeichneten Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen und Hilfskräfte sind auch nach Auflösung des Ausschusses verpflichtet, über die ihnen bekannt gewordenen, in Absatz 1 bezeichneten Verschlusssachen Verschwiegenheit zu bewahren. Ohne Genehmigung des Präsidenten oder der Präsidentin des Bundestages dürfen sie weder vor Gericht noch außergerichtlich aussagen. § 44c Abs. 2 Satz 2 und Abs. 3 des Abgeordnetengesetzes gilt entsprechend.</P><P>(3) Wird einem Mitglied des Ausschusses ein fremdes Geheimnis, namentlich ein zum persönlichen Lebensbereich gehörendes Geheimnis oder ein Betriebs- oder Geschäftsgeheimnis im Rahmen der Untersuchungshandlung bekannt, darf es dieses Geheimnis nur offenbaren, wenn es dazu von der berechtigten Person ermächtigt worden ist. Dies gilt nicht, wenn die Offenlegung des Geheimnisses gesetzlich geboten ist.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE001600000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="parat">Beweiserhebung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Untersuchungsausschuss erhebt die durch den Untersuchungsauftrag gebotenen Beweise aufgrund von Beweisbeschlüssen.</P><P>(2) Beweise sind zu erheben, wenn sie von einem Viertel der Mitglieder des Untersuchungsausschusses beantragt sind, es sei denn, die Beweiserhebung ist unzulässig oder das Beweismittel ist auch nach Anwendung der in diesem Gesetz vorgesehenen Zwangsmittel unerreichbar.</P><P>(3) Die Reihenfolge der Vernehmung von Zeugen und Sachverständigen soll im Untersuchungsausschuss möglichst einvernehmlich festgelegt werden. Bei Widerspruch eines Viertels der Mitglieder des Untersuchungsausschusses gelten die Vorschriften der Geschäftsordnung des Bundestages zur Reihenfolge der Reden entsprechend.</P><P>(4) Lehnt der Untersuchungsausschuss die Erhebung bestimmter Beweise oder die Anwendung beantragter Zwangsmittel nach den § 21 Abs. 1, § 27 Abs. 1, § 28 Abs. 6 und § 29 Abs. 2 Satz 1 ab, so entscheidet auf Antrag eines Viertels der Mitglieder der Ermittlungsrichter oder die Ermittlungsrichterin des Bundesgerichtshofes über die Erhebung der Beweise oder über die Anordnung des Zwangsmittels.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE001700000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="parat">Vorlage von Beweismitteln</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesregierung, die Behörden des Bundes sowie die bundesunmittelbaren Körperschaften, Anstalten und Stiftungen des öffentlichen Rechts sind vorbehaltlich verfassungsrechtlicher Grenzen auf Ersuchen verpflichtet, dem Untersuchungsausschuss sächliche Beweismittel, insbesondere die Akten, die den Untersuchungsgegenstand betreffen, vorzulegen.</P><P>(2) Die Entscheidung über das Ersuchen nach Absatz 1 trifft der zuständige Bundesminister oder die zuständige Bundesministerin, soweit sie nicht durch Gesetz der Bundesregierung vorbehalten ist. Wird das Ersuchen abgelehnt oder werden sächliche Beweismittel als Verschlusssache eingestuft vorgelegt, ist der Untersuchungsausschuss über die Gründe der Ablehnung oder der Einstufung schriftlich zu unterrichten. Die Vorlage ist mit einer Erklärung über die Vollständigkeit zu verbinden.</P><P>(3) Auf Antrag des Untersuchungsausschusses oder eines Viertels seiner Mitglieder entscheidet das Bundesverfassungsgericht über die Rechtmäßigkeit der Ablehnung eines Ersuchens, der Ermittlungsrichter oder die Ermittlungsrichterin des Bundesgerichtshofes über die Rechtmäßigkeit einer Einstufung.</P><P>(4) Gerichte und Verwaltungsbehörden sind zur Rechts- und Amtshilfe, insbesondere zur Vorlage sächlicher Beweismittel, verpflichtet. Über Streitigkeiten entscheidet auf Antrag des Untersuchungsausschusses oder eines Viertels seiner Mitglieder der Ermittlungsrichter oder die Ermittlungsrichterin des Bundesgerichtshofes.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE001800000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="parat">Augenschein</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Einnahme eines Augenscheins gilt § 18 Abs. 1 bis 3 erster Halbsatz und Abs. 4 entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE001900000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="parat">Ladung der Zeugen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zeugen sind verpflichtet, auf Ladung des Untersuchungsausschusses zu erscheinen. § 50 der Strafprozessordnung findet keine Anwendung.</P><P>(2) In der Ladung sind Zeugen über das Beweisthema zu unterrichten, über ihre Rechte zu belehren und auf die gesetzlichen Folgen des Ausbleibens sowie darauf hinzuweisen, dass sie einen rechtlichen Beistand ihres Vertrauens zu der Vernehmung hinzuziehen dürfen.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE002000000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="parat">Folgen des Ausbleibens von Zeugen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Erscheinen ordnungsgemäß geladene Zeugen nicht, so kann der Untersuchungsausschuss ihnen die durch ihr Ausbleiben verursachten Kosten auferlegen, gegen sie ein Ordnungsgeld bis zu 10.000 Euro festsetzen und ihre zwangsweise Vorführung anordnen. Im Falle wiederholten Ausbleibens kann das Ordnungsgeld noch einmal festgesetzt werden. § 135 Satz 2 der Strafprozessordnung ist anzuwenden.</P><P>(2) Maßnahmen nach Absatz 1 unterbleiben, wenn Zeugen ihr Ausbleiben rechtzeitig genügend entschuldigen. Wird das Ausbleiben nachträglich genügend entschuldigt, so sind die nach Absatz 1 getroffenen Anordnungen aufzuheben, wenn die Zeugen glaubhaft machen, dass sie an der Verspätung kein Verschulden trifft.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE002100000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="parat">Zeugnis- und Auskunftsverweigerungsrecht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Vorschriften der §§ 53 und 53a der Strafprozessordnung gelten entsprechend.</P><P>(2) Zeugen können die Auskunft auf Fragen verweigern, deren Beantwortung ihnen oder Personen, die im Sinne des § 52 Abs. 1 der Strafprozessordnung ihre Angehörigen sind, die Gefahr zuziehen würde, einer Untersuchung nach einem gesetzlich geordneten Verfahren ausgesetzt zu werden.</P><P>(3) Über die in den Absätzen 1 und 2 bestimmten Rechte sind Zeugen bei Beginn der ersten Vernehmung zur Sache zu belehren.</P><P>(4) Die Tatsachen, auf die einzelne Zeugen die Verweigerung ihres Zeugnisses stützen, sind auf Verlangen glaubhaft zu machen.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE002200000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="parat">Vernehmung von Amtsträgern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) § 54 der Strafprozessordnung ist anzuwenden.</P><P>(2) Die Bundesregierung ist verpflichtet, die erforderlichen Aussagegenehmigungen zu erteilen; § 18 Abs. 1 bis 3 erster Halbsatz gilt entsprechend.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE002300000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="parat">Vernehmung der Zeugen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zeugen sind einzeln und in Abwesenheit der später zu hörenden Zeugen zu vernehmen.</P><P>(2) Eine Gegenüberstellung mit anderen Zeugen ist zulässig, wenn es für den Untersuchungszweck geboten ist.</P><P>(3) Vor der Vernehmung hat der oder die Vorsitzende die Zeugen zur Wahrheit zu ermahnen, ihnen den Gegenstand der Vernehmung zu erläutern und sie über die strafrechtlichen Folgen einer unrichtigen oder unvollständigen Aussage zu belehren.</P><P>(4) Der oder die Vorsitzende vernimmt die Zeugen zur Person. Zu Beginn der Vernehmung zur Sache ist den Zeugen Gelegenheit zu geben, das, was ihnen von dem Gegenstand ihrer Vernehmung bekannt ist, im Zusammenhang darzulegen.</P><P>(5) Zur Aufklärung und zur Vervollständigung der Aussage sowie zur Erforschung des Grundes, auf dem das Wissen der Zeugen beruht, kann zunächst der oder die Vorsitzende weitere Fragen stellen. Anschließend erhalten die übrigen Mitglieder das Wort zu Fragen. Für die Festlegung der Reihenfolge und der Dauer der Ausübung des Fragerechts der einzelnen Fraktionen sind die Vorschriften der Geschäftsordnung und die Praxis des Bundestages zur Reihenfolge der Reden und zur Gestaltung von Aussprachen entsprechend anzuwenden, sofern der Untersuchungsausschuss nicht einstimmig Abweichendes beschließt.</P><P>(6) § 136a der Strafprozessordnung ist entsprechend anzuwenden.</P></Content>     </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE002400000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="parat">Zulässigkeit von Fragen an Zeugen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der oder die Vorsitzende hat ungeeignete oder nicht zur Sache gehörende Fragen zurückzuweisen. Zeugen können den Vorsitzenden oder die Vorsitzende auffordern, Fragen zurückzuweisen. Bei Zweifeln über die Zulässigkeit von Fragen sowie über die Rechtmäßigkeit ihrer Zurückweisung entscheidet der Untersuchungsausschuss auf Antrag seiner Mitglieder; die Zurückweisung einer Frage bedarf einer Mehrheit von zwei Dritteln der anwesenden Mitglieder.</P><P>(2) Beschließt der Untersuchungsausschuss die Unzulässigkeit einer Frage, auf die bereits eine Antwort gegeben worden ist, darf im Bericht des Untersuchungsausschusses auf die Frage und die Antwort nicht Bezug genommen werden.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE002500000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="parat">Abschluss der Vernehmung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Den einzelnen Zeugen ist das Protokoll über ihre Vernehmung zuzustellen.</P><P>(2) Der Untersuchungsausschuss stellt durch Beschluss fest, dass die Vernehmung der jeweiligen Zeugen abgeschlossen ist. Die Entscheidung darf erst ergehen, wenn nach Zustellung des Vernehmungsprotokolls zwei Wochen verstrichen sind oder auf die Einhaltung dieser Frist verzichtet worden ist.</P><P>(3) Zeugen sind von dem oder der Vorsitzenden des Untersuchungsausschusses am Ende ihrer Vernehmung darüber zu belehren, unter welchen Voraussetzungen diese gemäß Absatz 2 abgeschlossen ist.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE002600000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="parat">Grundlose Zeugnisverweigerung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wird das Zeugnis ohne gesetzlichen Grund verweigert, so kann der Untersuchungsausschuss Zeugen die durch ihre Weigerung verursachten Kosten auferlegen und gegen sie ein Ordnungsgeld bis zu 10.000 Euro festsetzen.</P><P>(2) Unter der in Absatz 1 bestimmten Voraussetzung kann der Ermittlungsrichter oder die Ermittlungsrichterin des Bundesgerichtshofes auf Antrag des Untersuchungsausschusses oder eines Viertels seiner Mitglieder zur Erzwingung des Zeugnisses die Haft anordnen, jedoch nicht über die Zeit der Beendigung des Untersuchungsverfahrens, auch nicht über die Zeit von sechs Monaten hinaus.</P><P>(3) § 70 Abs. 4 der Strafprozessordnung ist entsprechend anzuwenden.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE002700000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 28</enbez><titel format="parat">Sachverständige</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Sachverständige sind die Vorschriften der §§ 20, 22 bis 26 entsprechend anzuwenden, soweit nicht nachfolgend abweichende Regelungen getroffen sind.</P><P>(2) Die Auswahl der zuzuziehenden Sachverständigen erfolgt durch den Untersuchungsausschuss; § 74 der Strafprozessordnung findet keine Anwendung.</P><P>(3) Der Untersuchungsausschuss soll mit Sachverständigen eine Absprache treffen, innerhalb welcher Frist das Gutachten erstellt wird.</P><P>(4) Sachverständige haben das Gutachten innerhalb der vereinbarten Frist unparteiisch, vollständig und wahrheitsgemäß zu erstatten. Auf Verlangen des Untersuchungsausschusses ist das Gutachten schriftlich zu erstellen und mündlich näher zu erläutern.</P><P>(5) Die Vorschriften des § 76 der Strafprozessordnung über das Gutachtensverweigerungsrecht sind entsprechend anzuwenden.</P><P>(6) Weigern sich die zur Erstattung des Gutachtens verpflichteten Sachverständigen, nach Absatz 3 eine angemessene Frist abzusprechen, oder versäumen sie die abgesprochene Frist, so kann der Untersuchungsausschuss gegen sie ein Ordnungsgeld bis zu 10.000 Euro festsetzen. Dasselbe gilt, wenn die ordnungsgemäß geladenen Sachverständigen nicht erscheinen oder sich weigern, ihr Gutachten zu erstatten oder zu erläutern; in diesen Fällen kann der Untersuchungsausschuss zugleich den Sachverständigen die durch ihre Säumnis oder Weigerung verursachten Kosten auferlegen. § 21 Abs. 2 gilt entsprechend.</P></Content>     </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE002800000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 29</enbez><titel format="parat">Herausgabepflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer einen Gegenstand, der als Beweismittel für die Untersuchung von Bedeutung sein kann, in seinem Gewahrsam hat, ist verpflichtet, ihn auf Verlangen des Untersuchungsausschusses vorzulegen und auszuliefern. Diese Pflicht besteht nicht, soweit das Beweismittel Informationen enthält, deren Weitergabe wegen ihres streng persönlichen Charakters für die Betroffenen unzumutbar ist.</P><P>(2) Im Falle der Weigerung kann der Untersuchungsausschuss gegen die Person, die den Gewahrsam hat, ein Ordnungsgeld bis zu 10.000 Euro festsetzen. Der Ermittlungsrichter oder die Ermittlungsrichterin des Bundesgerichtshofes kann auf Antrag des Untersuchungsausschusses oder eines Viertels seiner Mitglieder zur Erzwingung der Herausgabe die Haft anordnen. § 27 Abs. 2 und 3 gilt entsprechend. Die in diesem Absatz bestimmten Ordnungs- und Zwangsmittel dürfen gegen Personen, die nach § 22 Abs. 1 und 2 zur Verweigerung des Zeugnisses oder der Auskunft berechtigt sind, nicht verhängt werden.</P><P>(3) Werden Gegenstände nach Absatz 1 nicht freiwillig vorgelegt, so entscheidet auf Antrag des Untersuchungsausschusses oder eines Viertels seiner Mitglieder der Ermittlungsrichter oder die Ermittlungsrichterin des Bundesgerichtshofes über die Beschlagnahme und die Herausgabe an den Untersuchungsausschuss; § 97 der Strafprozessordnung gilt entsprechend. Zur Beschlagnahme der in Absatz 1 bezeichneten Gegenstände kann der Ermittlungsrichter oder die Ermittlungsrichterin des Bundesgerichtshofes auch die Durchsuchung anordnen, wenn Tatsachen vorliegen, aus denen zu schließen ist, dass der gesuchte Gegenstand sich in den zu durchsuchenden Räumen befindet. Die §§ 104, 105 Abs. 2 und 3, §§ 106, 107 und 109 der Strafprozessordnung sind entsprechend anzuwenden.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE002900000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 30</enbez><titel format="parat">Verfahren bei der Vorlage von Beweismitteln</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wenn die Person, die den Gewahrsam hat, einwendet, verlangte Beweismittel seien für die Untersuchung nicht bedeutsam oder beträfen ein in § 14 Abs. 1 Nr. 1 bis 4 bezeichnetes Geheimnis, so dürfen die in § 29 Abs. 2 bestimmten Ordnungs- und Zwangsmittel und die in § 29 Abs. 3 Satz 1 bezeichnete Herausgabe nur dann angeordnet werden, wenn das Beweismittel keine Informationen enthält, deren Weitergabe wegen ihres streng vertraulichen Charakters für die Betroffenen unzumutbar ist, und der Untersuchungsausschuss für dieses Beweismittel den Geheimhaltungsgrad GEHEIM beschlossen hat.</P><P>(2) Die Durchsicht und die Prüfung der Beweiserheblichkeit der vorgelegten Beweismittel steht dem Untersuchungsausschuss zu. Beweismittel, die sich nach einmütiger Auffassung des Untersuchungsausschusses für die Untersuchung als unerheblich erweisen, sind der Person, die den Gewahrsam hatte, unverzüglich zurückzugeben.</P><P>(3) Nach Durchsicht und Prüfung der in Absatz 1 bezeichneten Beweismittel kann der Untersuchungsausschuss die Aufhebung der Einstufung in den Geheimhaltungsgrad GEHEIM beschließen, soweit die Beweismittel für die Untersuchung erheblich sind. Betreffen sie ein in § 14 Abs. 1 Nr. 1 bis 4 bezeichnetes Geheimnis, so darf der Untersuchungsausschuss den Beschluss nach Satz 1 nur dann fassen, wenn ihre öffentliche Verwendung zur Erfüllung des Untersuchungsauftrages unerlässlich und nicht unverhältnismäßig ist.</P><P>(4) Vor der Beschlussfassung nach Absatz 3 Satz 1 ist die Person, die über das Beweismittel verfügungsberechtigt ist, zu hören. Widerspricht sie der Aufhebung des Geheimhaltungsgrades GEHEIM, so hat die Aufhebung zu unterbleiben, wenn nicht der Ermittlungsrichter oder die Ermittlungsrichterin des Bundesgerichtshofes auf Antrag des Untersuchungsausschusses oder eines Viertels seiner Mitglieder sie für zulässig erklärt.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE003000000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 31</enbez><titel format="parat">Verlesung von Protokollen und Schriftstücken</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Protokolle über Untersuchungshandlungen von anderen Untersuchungsausschüssen, Gerichten und Behörden sowie Schriftstücke, die als Beweismittel dienen, sind vor dem Untersuchungsausschuss zu verlesen.</P><P>(2) Der Untersuchungsausschuss kann beschließen, von einer Verlesung Abstand zu nehmen, wenn die Protokolle oder Schriftstücke allen Mitgliedern des Untersuchungsausschusses zugänglich gemacht worden sind.</P><P>(3) Eine Verlesung der Protokolle und Schriftstücke oder die Bekanntgabe ihres wesentlichen Inhalts in öffentlicher Sitzung findet nicht statt, wenn die Voraussetzungen des § 14 Abs. 1 vorliegen.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE003100000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 32</enbez><titel format="parat">Rechtliches Gehör</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Personen, die durch die Veröffentlichung des Abschlussberichtes in ihren Rechten erheblich beeinträchtigt werden können, ist vor Abschluss des Untersuchungsverfahrens Gelegenheit zu geben, zu den sie betreffenden Ausführungen im Entwurf des Abschlussberichtes innerhalb von zwei Wochen Stellung zu nehmen, soweit diese Ausführungen nicht mit ihnen in einer Sitzung zur Beweisaufnahme erörtert worden sind.</P><P>(2) Der wesentliche Inhalt der Stellungnahme ist in dem Bericht wiederzugeben.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE003200000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 33</enbez><titel format="parat">Berichterstattung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nach Abschluss der Untersuchung erstattet der Untersuchungsausschuss dem Bundestag einen schriftlichen Bericht. Der Bericht hat den Gang des Verfahrens, die ermittelten Tatsachen und das Ergebnis der Untersuchung wiederzugeben.</P><P>(2) Kommt der Untersuchungsausschuss nicht zu einem einvernehmlichen Bericht, sind Sondervoten in den Bericht aufzunehmen.</P><P>(3) Ist abzusehen, dass der Untersuchungsausschuss seinen Untersuchungsauftrag nicht vor Ende der Wahlperiode erledigen kann, hat er dem Bundestag rechtzeitig einen Sachstandsbericht über den bisherigen Gang des Verfahrens sowie über das bisherige Ergebnis der Untersuchungen vorzulegen.</P><P>(4) Auf Beschluss des Bundestages hat der Untersuchungsausschuss dem Bundestag einen Zwischenbericht vorzulegen.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE003300000"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 34</enbez><titel format="parat">Rechte des Verteidigungsausschusses als Untersuchungsausschuss</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Beschließt der Verteidigungsausschuss, eine Angelegenheit zum Gegenstand seiner Untersuchung zu machen, hat er bei seinen Untersuchungen die Rechte eines Untersuchungsausschusses. Der Verteidigungsausschuss hat sich auf Verlangen von einem Viertel seiner Mitglieder als Untersuchungsausschuss zu konstituieren. Die §§ 1 bis 3 gelten entsprechend.</P><P>(2) Den Vorsitz führt der oder die Vorsitzende des Verteidigungsausschusses.</P><P>(3) Macht der Verteidigungsausschuss eine Angelegenheit zum Gegenstand seiner Untersuchung, kann er zu deren Durchführung einen Unterausschuss einsetzen, in den auch stellvertretende Mitglieder des Verteidigungsausschusses entsandt werden können.</P><P>(4) Für das Verfahren des Verteidigungsausschusses als Untersuchungsausschuss gelten die Vorschriften dieses Gesetzes. Über das Ergebnis seiner Untersuchung hat der Verteidigungsausschuss dem Bundestag einen Bericht zu erstatten; eine Aussprache darf sich nur auf den veröffentlichten Bericht beziehen.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE003402377"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 35</enbez><titel format="XML">Kosten und Auslagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Kosten des Untersuchungsverfahrens trägt der Bund.</P><P>(2) Zeugen, Sachverständige und Ermittlungsbeauftragte erhalten eine Entschädigung oder Vergütung nach dem Justizvergütungs- und -entschädigungsgesetz. Der Untersuchungsausschuss kann auf Antrag beschließen, dass Gebühren des rechtlichen Beistandes den Zeugen erstattet werden. Ermittlungsbeauftragte erhalten eine Vergütung auf der Grundlage des höchsten Stundensatzes nach der Anlage 1 zum Justizvergütungs- und -entschädigungsgesetz.</P><P>(3) Die Entschädigung, die Vergütung und die Erstattung der Auslagen setzt der Präsident oder die Präsidentin des Bundestages fest.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20250103221522" doknr="BJNR114210001BJNE003501377"><metadaten><jurabk>PUAG</jurabk><enbez>§ 36</enbez><titel format="XML">Gerichtliche Zuständigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zuständiges Gericht für Streitigkeiten nach diesem Gesetz ist der Bundesgerichtshof, soweit Artikel 94 des Grundgesetzes sowie § 13 des Bundesverfassungsgerichtsgesetzes und die Vorschriften dieses Gesetzes nichts Abweichendes bestimmen.</P><P>(2) Hält der Bundesgerichtshof den Einsetzungsbeschluss für verfassungswidrig und kommt es für die Entscheidung auf dessen Gültigkeit an, so ist das Verfahren auszusetzen und die Entscheidung des Bundesverfassungsgerichtes einzuholen. Satz 1 gilt für den Ermittlungsrichter oder die Ermittlungsrichterin des Bundesgerichtshofes entsprechend.</P><P>(3) Gegen Entscheidungen des Ermittlungsrichters oder der Ermittlungsrichterin des Bundesgerichtshofes ist die Beschwerde statthaft, über die der Bundesgerichtshof entscheidet.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>