<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954"><norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1954-07-09</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1954, 175</zitstelle></fundstelle><kurzue>Wirtschaftsstrafgesetz 1954</kurzue><langue>Gesetz zur weiteren Vereinfachung des Wirtschaftsstrafrechts</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Neuf</standtyp><standkommentar>Neugefasst durch Bek. v. 3.6.1975 I 1313;</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>zuletzt geändert durch Art. 76 G v. 10.8.2021 I 3436</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis Geltung ab: 1.1.1975 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNG000100322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Ahndung von Zuwiderhandlungen
im Bereich des Wirtschaftsrechts</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE000400322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Strafbare Verstöße gegen Sicherstellungsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer eine Zuwiderhandlung nach <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 18 des Wirtschaftssicherstellungsgesetzes,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 26 des Verkehrssicherstellungsgesetzes,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 22 des Ernährungssicherstellungsgesetzes,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 28 des Wassersicherstellungsgesetzes</LA></DD> </DL>begeht, wird mit Freiheitsstrafe bis zu fünf Jahren oder mit Geldstrafe bestraft.</P><P>(2) Der Versuch ist strafbar.</P><P>(3) In besonders schweren Fällen ist die Strafe Freiheitsstrafe nicht unter sechs Monaten. Ein besonders schwerer Fall liegt in der Regel vor, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch die Handlung<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Versorgung, sei es auch nur auf einem bestimmten Gebiet in einem örtlichen Bereich, schwer gefährdet wird oder</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Leben oder die Freiheit eines anderen gefährdet wird oder eine Maßnahme nicht rechtzeitig getroffen werden kann, die erforderlich ist, um eine gegenwärtige Gefahr für das Leben oder die Freiheit eines anderen abzuwenden, oder</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Täter<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Begehung der Tat eine einflußreiche Stellung im Wirtschaftsleben oder in der Wirtschaftsverwaltung zur Erzielung von bedeutenden Vermögensvorteilen gröblich mißbraucht,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine außergewöhnliche Mangellage bei der Versorgung mit Sachen oder Leistungen des lebenswichtigen Bedarfs zur Erzielung von bedeutenden Vermögensvorteilen gewissenlos ausnutzt oder</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">gewerbsmäßig zur Erzielung von hohen Gewinnen handelt.</LA></DD> </DL> </LA></DD> </DL></P><P>(4) Handelt der Täter fahrlässig, so ist die Strafe Freiheitsstrafe bis zu zwei Jahren oder Geldstrafe.</P></Content>  </text><fussnoten><Content><P>§ 1: Gilt nicht in Berlin gem. § 21a bis zum 14.12.2010</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE000501377"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Ordnungswidrige Verstöße gegen Sicherstellungsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig eine der in § 1 Abs. 1 bezeichneten Handlungen begeht, wenn die Tat ihrem Umfang und ihrer Auswirkung nach, namentlich nach Art und Menge der Sachen oder Leistungen, auf die sie sich bezieht, nicht geeignet ist, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Versorgung, sei es auch nur auf einem bestimmten Gebiet in einem örtlichen Bereich, merkbar zu stören und</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verwirklichung der sonstigen Ziele, denen die in § 1 Abs. 1 bezeichneten Rechtsvorschriften im allgemeinen oder im Einzelfall zu dienen bestimmt sind, merkbar zu beeinträchtigen.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Absatz 1 ist nicht anzuwenden, wenn der Täter die Tat beharrlich wiederholt.</P><P>(3) Die Ordnungswidrigkeit und der Versuch einer Ordnungswidrigkeit können mit einer Geldbuße bis zu fünfundzwanzigtausend Euro geahndet werden.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE000602377"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Verstöße gegen die Preisregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer in anderen als den in den §§ 1, 2 bezeichneten Fällen vorsätzlich oder fahrlässig einer Rechtsvorschrift über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Preise, Preisspannen, Zuschläge oder Abschläge,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Preisangaben,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zahlungs- oder Lieferungsbedingungen oder</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">andere der Preisbildung oder dem Preisschutz dienende Maßnahmen</LA></DD> </DL>oder einer auf Grund einer solchen Rechtsvorschrift ergangenen vollziehbaren Verfügung zuwiderhandelt, soweit die Rechtsvorschrift für einen bestimmten Tatbestand auf diese Vorschrift verweist. Die Verweisung ist nicht erforderlich, soweit § 16 dies bestimmt.</P><P>(2) Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbuße bis zu fünfundzwanzigtausend Euro geahndet werden.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE000701377"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Preisüberhöhung in einem Beruf oder Gewerbe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder leichtfertig in befugter oder unbefugter Betätigung in einem Beruf oder Gewerbe für Gegenstände oder Leistungen des lebenswichtigen Bedarfs Entgelte fordert, verspricht, vereinbart, annimmt oder gewährt, die infolge einer Beschränkung des Wettbewerbs oder infolge der Ausnutzung einer wirtschaftlichen Machtstellung oder einer Mangellage unangemessen hoch sind.</P><P>(2) Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbuße bis zu fünfundzwanzigtausend Euro geahndet werden.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE000805360"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Mietpreisüberhöhung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder leichtfertig für die Vermietung von Räumen zum Wohnen oder damit verbundene Nebenleistungen unangemessen hohe Entgelte fordert, sich versprechen lässt oder annimmt.</P><P>(2) Unangemessen hoch sind Entgelte, die infolge der Ausnutzung eines geringen Angebots an vergleichbaren Räumen die üblichen Entgelte um mehr als 20 vom Hundert übersteigen, die in der Gemeinde oder in vergleichbaren Gemeinden für die Vermietung von Räumen vergleichbarer Art, Größe, Ausstattung, Beschaffenheit und Lage oder damit verbundene Nebenleistungen in den letzten sechs Jahren vereinbart oder, von Erhöhungen der Betriebskosten abgesehen, geändert worden sind. Nicht unangemessen hoch sind Entgelte, die zur Deckung der laufenden Aufwendungen des Vermieters erforderlich sind, sofern sie unter Zugrundelegung der nach Satz 1 maßgeblichen Entgelte nicht in einem auffälligen Missverhältnis zu der Leistung des Vermieters stehen.</P><P>(3) Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbuße bis zu fünfzigtausend Euro geahndet werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE000902360"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Durchführung einer baulichen Veränderung in missbräuchlicher Weise</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer in der Absicht, einen Mieter von Wohnraum hierdurch zur Kündigung oder zur Mitwirkung an der Aufhebung des Mietverhältnisses zu veranlassen, eine bauliche Veränderung in einer Weise durchführt oder durchführen lässt, die geeignet ist, zu erheblichen, objektiv nicht notwendigen Belastungen des Mieters zu führen.</P><P>(2) Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbuße bis zu hunderttausend Euro geahndet werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNG000200322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Ergänzende Vorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE001000322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Einziehung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ist eine Zuwiderhandlung im Sinne der §§ 1 bis 4 begangen worden, so können <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gegenstände, auf die sich die Tat bezieht, und</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gegenstände, die zu ihrer Begehung oder Vorbereitung gebraucht worden oder bestimmt gewesen sind,</LA></DD> </DL>eingezogen werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE001103123"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Abführung des Mehrerlöses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Hat der Täter durch eine Zuwiderhandlung im Sinne der §§ 1 bis 6 einen höheren als den zulässigen Preis erzielt, so ist anzuordnen, daß er den Unterschiedsbetrag zwischen dem zulässigen und dem erzielten Preis (Mehrerlös) an das Land abführt, soweit er ihn nicht auf Grund einer rechtlichen Verpflichtung zurückerstattet hat. Die Abführung kann auch angeordnet werden, wenn eine rechtswidrige Tat nach den §§ 1 bis 6 vorliegt, der Täter jedoch nicht schuldhaft gehandelt hat oder die Tat aus anderen Gründen nicht geahndet werden kann.</P><P>(2) Wäre die Abführung des Mehrerlöses eine unbillige Härte, so kann die Anordnung auf einen angemessenen Betrag beschränkt werden oder ganz unterbleiben. Sie kann auch unterbleiben, wenn der Mehrerlös gering ist.</P><P>(3) Die Höhe des Mehrerlöses kann geschätzt werden. Der abzuführende Betrag ist zahlenmäßig zu bestimmen.</P><P>(4) Die Abführung des Mehrerlöses tritt an die Stelle der Einziehung von Taterträgen (§§ 73 bis 73e und 75 des Strafgesetzbuches, § 29a des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten). Bei Zuwiderhandlungen im Sinne des § 1 gelten die Vorschriften des Strafgesetzbuches über die Verjährung der Einziehung von Taterträgen entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE001200322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Rückerstattung des Mehrerlöses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Statt der Abführung kann auf Antrag des Geschädigten die Rückerstattung des Mehrerlöses an ihn angeordnet werden, wenn sein Rückforderungsanspruch gegen den Täter begründet erscheint.</P><P>(2) Legt der Täter oder der Geschädigte, nachdem die Abführung des Mehrerlöses angeordnet ist, eine rechtskräftige Entscheidung vor, in welcher der Rückforderungsanspruch gegen den Täter festgestellt ist, so ordnet die Vollstreckungsbehörde an, daß die Anordnung der Abführung des Mehrerlöses insoweit nicht mehr vollstreckt oder der Geschädigte aus dem bereits abgeführten Mehrerlös befriedigt wird.</P><P>(3) Die Vorschriften der Strafprozeßordnung über die Entschädigung des Verletzten (§§ 403 bis 406c) sind mit Ausnahme des § 405 Satz 1, § 406a Abs. 3 und § 406c Abs. 2 entsprechend anzuwenden.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE001300322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Selbständige Abführung des Mehrerlöses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Kann ein Straf- oder Bußgeldverfahren nicht durchgeführt werden, so kann die Abführung oder Rückerstattung des Mehrerlöses selbständig angeordnet werden, wenn im übrigen die Voraussetzungen des § 8 oder § 9 vorliegen.</P><P>(2) Ist eine rechtswidrige Tat nach diesem Gesetz in einem Betrieb begangen worden, so kann die Abführung des Mehrerlöses gegen den Inhaber oder Leiter des Betriebes und, falls der Inhaber eine juristische Person oder eine Personengesellschaft des Handelsrechts ist, auch gegen diese selbständig angeordnet werden, wenn ihnen der Mehrerlös zugeflossen ist.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE001401123"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Verfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Strafverfahren ist die Abführung des Mehrerlöses im Urteil auszusprechen. Für das selbständige Verfahren gelten § 435 Absatz 1, 2 und 3 Satz 1 und § 436 Absatz 1 und 2 in Verbindung mit § 434 Absatz 2 oder 3 der Strafprozeßordnung entsprechend.</P><P>(2) Im Bußgeldverfahren ist die Abführung des Mehrerlöses im Bußgeldbescheid auszusprechen. Im selbständigen Verfahren steht der von der Verwaltungsbehörde zu erlassende Bescheid einem Bußgeldbescheid gleich.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE001500322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 12</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE001600322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="parat">Besondere Vorschriften für das Strafverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Soweit für Straftaten nach § 1 das Amtsgericht sachlich zuständig ist, ist örtlich zuständig das Amtsgericht, in dessen Bezirk das Landgericht seinen Sitz hat. Die Landesregierung kann durch Rechtsverordnung die örtliche Zuständigkeit des Amtsgerichts abweichend regeln, soweit dies mit Rücksicht auf die Wirtschafts- oder Verkehrsverhältnisse, den Aufbau der Verwaltungsbehörden oder andere örtliche Bedürfnisse zweckmäßig erscheint. Die Landesregierung kann diese Ermächtigung auf die Landesjustizverwaltung übertragen.</P><P>(2) Im Strafverfahren wegen einer Zuwiderhandlung im Sinne des § 1 gelten die §§ 49, 63 Abs. 1 bis 3 Satz 1 und § 76 Abs. 1, 4 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten über die Beteiligung der Verwaltungsbehörde im Verfahren der Staatsanwaltschaft und im gerichtlichen Verfahren entsprechend.</P></Content> </text><fussnoten><Content><P>§ 13: Gilt nicht in Berlin gem. § 21a bis zum 14.12.2010</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE001700322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 14</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNG000300322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Übergangs- und Schlußvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE001800322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 15</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE001901140"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Verweisungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Verweisen Vorschriften der in § 3 Abs. 1 Satz 1 bezeichneten Art auf die Straf- und Bußgeldvorschriften dieses Gesetzes in der vor dem 1. Januar 1975 geltenden Fassung, auf die Straf- und Bußgeldvorschriften des Wirtschaftsstrafgesetzes in der früher geltenden Fassung, auf dessen § 18 oder auf eine nach § 102 des genannten Gesetzes außer Kraft getretene Vorschrift, so gelten solche Verweisungen als ausdrückliche Verweisungen im Sinne des § 3 Abs. 1 Satz 1. Das gleiche gilt, wenn in Vorschriften der in § 3 Abs. 1 Satz 1 bezeichneten Art auf die Straf- und Bußgeldvorschriften des Getreidegesetzes, des Milch- und Fettgesetzes sowie des Zuckergesetzes in der vor dem 1. Januar 1975 geltenden Fassung verwiesen wird. Soweit eine Verweisung nach § 104 Abs. 3 des Wirtschaftsstrafgesetzes in der früher geltenden Fassung nicht erforderlich war, bestimmt sich die Ahndung der Zuwiderhandlungen nach § 3 Abs. 1 Satz 1, ohne daß es einer Verweisung bedarf.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE002000322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 17</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE002100322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 18</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE002200322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 19</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE002301360"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE002400322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="parat">Begriffsbestimmung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wirtschaftsstrafgesetz in der früher geltenden Fassung im Sinne der §§ 15 bis 18 ist das Wirtschaftsstrafgesetz vom 26. Juli 1949 (Gesetzblatt der Verwaltung des Vereinigten Wirtschaftsgebietes S. 193) mit seinen weiteren Fassungen, die durch die Erstreckungsverordnung vom 24. Januar 1950 (Bundesgesetzbl. S. 24), das Gesetz zur Erstreckung und zur Verlängerung der Geltungsdauer des Wirtschaftsstrafgesetzes vom 29. März 1950 (Bundesgesetzbl. S. 78), das Gesetz zur Verlängerung des Wirtschaftsstrafgesetzes vom 30. März 1951 (Bundesgesetzbl. I S. 223), das Gesetz zur Änderung und Verlängerung des Wirtschaftsstrafgesetzes vom 25. März 1952 (Bundesgesetzbl. I S. 188) und das Gesetz zur Verlängerung des Wirtschaftsstrafgesetzes vom 17. Dezember 1952 (Bundesgesetzbl. I S. 805) bestimmt sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE002302360"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 21a und 22</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230204213004" doknr="BJNR001750954BJNE002700322"><metadaten><jurabk>WiStrG 1954</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am Tage nach seiner Verkündung in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>