<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20120625151130" doknr="DDNR012700990"><norm builddate="20120625151130" doknr="DDNR012700990"><metadaten><jurabk>SHVAufhAnO</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1990-08-22</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>GBl DDR I</periodikum><zitstelle>1990, 1270</zitstelle></fundstelle><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>GBl DDR I</periodikum><zitstelle>1990, Nr 56, 1270</zitstelle></fundstelle><langue>Anordnung über die Aufhebung von Rechtsvorschriften auf dem Gebiet der
freiwilligen Sach- und Haftpflichtversicherungen der Bürger</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis Geltung ab:  3.10.1990 +++)</P><P><BR/> Im Beitrittsgebiet in Teilen fortgeltende Rechtsvorschrift der ehem. Deutschen Demokratischen Republik gem. Anlage II Kap. IV Abschn. III Nr. 8 nach Maßgabe d. Art. 9 EinigVtr v. 31.8.1990 iVm Art. 1 G v. 23.9.1990 II 885, 1199 mWv 3.10.1990.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151130" doknr="DDNR012700990BJNE000100314"><metadaten><jurabk>SHVAufhAnO</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151130" doknr="DDNR012700990BJNE000200314"><metadaten><jurabk>SHVAufhAnO</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die bestehenden Verträge zu freiwilligen Sach- und Haftpflichtversicherungen der Bürger werden auf der Grundlage der bisherigen Versicherungsbedingungen und Tarife mit den in den Absätzen 2 und 3 getroffenen Festlegungen weitergeführt.</P><P>(2) Die Versicherungen erstrecken sich ohne Rücksicht auf mitwirkende Ursachen nicht auf Schäden und nicht auf versicherte Kosten, die durch Kriegsereignisse jeder Art, innere Unruhen, Erdbeben oder Kernenergie verursacht werden. Haftpflichtversicherungen erstrecken sich nicht auf die Haftpflicht als Inhaber von Anlagen zur Lagerung von gewässerschädlichen Stoffen und aus der Verwendung dieser Stoffe.</P><P>(3) Für Haftpflichtversicherungen ist die Versicherungsleistung je versichertes Ereignis begrenzt auf 2 Millionen Deutsche Mark für Personenschäden und auf 500.000 Deutsche Mark für Sachschäden. Diese Versicherungssummen können durch vertragliche Vereinbarung erhöht werden.</P><P>(4) Für Tierversicherungen werden die Bewertungsnormen für die Tiere als Grundlage für die Beitragsbemessung und die Versicherungsleistungen aufgehoben. An deren Stelle tritt der tatsächliche Wert der Tiere.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151130" doknr="DDNR012700990BJNE000300314"><metadaten><jurabk>SHVAufhAnO</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Versicherungsnehmer und der Versicherer können den Versicherungsvertrag zum Ende des Beitragszeitraumes schriftlich kündigen. Die Kündigungsfrist beträgt drei Monate. Bis zum Ende des bei Inkrafttreten dieser Anordnung laufenden Beitragszeitraumes ist die Kündigung durch den Versicherungsnehmer zum Ende des Beitragszeitraumes ohne Einhaltung einer Kündigungsfrist möglich.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151130" doknr="DDNR012700990BJNE000400314"><metadaten><jurabk>SHVAufhAnO</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Änderungen der Tarife finden auf die zu diesem Zeitpunkt bestehenden Versicherungsverhältnisse von Beginn des nächsten Beitragszeitraumes ab Anwendung. Der Versicherungsnehmer kann bei einer Anhebung des Beitrages innerhalb einer Frist von zwei Wochen nach Eingang der Mitteilung des Versicherers hierüber zu dem Zeitpunkt kündigen, zu dem die Beitragserhöhung wirksam wird.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151130" doknr="DDNR012700990BJNE000500314"><metadaten><jurabk>SHVAufhAnO</jurabk><enbez>§ 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151130" doknr="DDNR012700990BJNE000600314"><metadaten><jurabk>SHVAufhAnO</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><B>Geschäftsführender Minister der Finanzen</B></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>