<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405124450" doknr="BJNR001200979"><norm builddate="20130405124450" doknr="BJNR001200979"><metadaten><jurabk>Münz2DMBek 1979</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1979-01-22</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1979, 120</zitstelle></fundstelle><langue>Bekanntmachung über die Ausprägung von Bundesmünzen im Nennwert von 2
Deutschen Mark</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124450" doknr="BJNR001200979BJNE000100317"><metadaten><jurabk>Münz2DMBek 1979</jurabk><enbez>(XXXX)</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Grund des § 6 des Gesetzes über die Ausprägung von Scheidemünzen in der im Bundesgesetzblatt Teil III, Gliederungsnummer 690-1, veröffentlichten bereinigten Fassung gibt der Bund aus Anlaß des 30. Jahrestages der Verkündung des Grundgesetzes nachfolgend beschriebene, für den Zahlungsverkehr bestimmte Bundesmünze im Nennwert von 2 Deutschen Mark heraus. Die Münze wird in hoher Auflage geprägt. Mit der Ausgabe wird am 21. Mai 1979 begonnen.</P><P>(2) Die Bildseite der Münze zeigt das Kopfbild des ersten Oppositionsführers des Deutschen Bundestages Dr. Kurt Schumacher im Halbprofil mit der Umschrift: &quot;BUNDESREPUBLIK DEUTSCHLAND . 1949 1979 .</P><P>(3) Die Wertseite der Münze zeigt in der Mitte den Bundesadler. Das Adlerbild ist von der Umschrift: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;BUNDESREPUBLIK DEUTSCHLAND<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>^</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">2 DEUTSCHE MARK&quot;</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD></DL>umschlossen. Dabei steht die Wertziffer 2 in der Mitte unter dem Adler. Oberhalb des Adlerkopfes ist die jeweilige Jahreszahl, beginnend mit 1979, unterhalb der rechten Kralle eines der Münzzeichen (D, F, G oder J) angebracht.</P><P>(4) Die Prägung auf beiden Seiten der Münze ist erhaben und wird von einem schützenden glatten Randstab umgeben.</P><P>(5) Der glatte Münzrand ist mit der vertieften Inschrift: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;EINIGKEIT UND RECHT UND FREIHEIT&quot;</LA></DD></DL>versehen. Zwischen jedem der Worte ist ein Ornament, am Schluß der Inschrift sind zwei Ornamente angebracht.</P><P>(6) Die Münze hat ein Gewicht von 7 Gramm und einen Durchmesser von 26,75 Millimeter und entspricht somit in Gewicht und Abmessungen der Adenauer- und der Heuss-Münze. Sie besteht überwiegend aus einer Kupfer-Nickel-Legierung (75 Prozent Kupfer und 25 Prozent Nickel) und hat einen Reinnickelkern.</P><P>(7) Der Entwurf der Münze stammt von Hans-Joachim Dobler, Walda über Neuburg (Donau).</P><P>(8) Dies wird namens der Bundesregierung bekanntgemacht.<BR/><BR/><SP>Der Bundesminister der Finanzen</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124450" doknr="BJNR001200979BJNE000200317"><metadaten><jurabk>Münz2DMBek 1979</jurabk><enbez>(XXXX)</enbez><titel format="parat">Abbildung der Münze</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="E"/><kommentar typ="Fundstelle">(Inhalt: nicht darstellbare Münze, <BR/>Fundstelle: BGBl. I 1979, 120)</kommentar></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>