<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20140522221524" doknr="BJNR202200001"><norm builddate="20140522221524" doknr="BJNR202200001"><metadaten><jurabk>EGTSEBußgeldV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2001-07-27</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2001, 2022</zitstelle></fundstelle><kurzue>EG-TSE-Bußgeldverordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Durchsetzung der Verordnung (EG) Nr. 999/2001 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 22. Mai 2001 mit Vorschriften zur Verhütung, Kontrolle und Tilgung bestimmter transmissibler spongiformer Enzephalopathien</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 24 V v. 17.4.2014 I 388</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 3.8.2001 +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Durchführung der<BR/>      EGV 999/2001 (CELEX Nr: 32001R0999) +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20140522221524" doknr="BJNR202200001BJNE000100305"><metadaten><jurabk>EGTSEBußgeldV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 76 Abs. 4 des Tierseuchengesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 11. April 2001 (BGBl. I S. 506) verordnet das Bundesministerium für Verbraucherschutz, Ernährung und Landwirtschaft:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140522221524" doknr="BJNR202200001BJNE000302301"><metadaten><jurabk>EGTSEBußgeldV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Durchsetzung bestimmter Vorschriften der Verordnung (EG) Nr. 999/2001</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ordnungswidrig im Sinne des § 32 Absatz 2 Nummer 8 des Tiergesundheitsgesetzes handelt, wer gegen die Verordnung (EG) Nr. 999/2001 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 22. Mai 2001 mit Vorschriften zur Verhütung, Kontrolle und Tilgung bestimmter transmissibler spongiformer Enzephalopathien (ABl. EG Nr. L 147 S. 1), zuletzt geändert durch Verordnung (EG) Nr. 571/2008 der Kommission vom 19. Juni 2008 (ABl. EU Nr. L 161 S. 4), verstößt, indem er vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen Artikel 9 Abs. 2 Satz 1 Knochen verwendet,</LA></DD><DT>1a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer vollziehbaren Anordnung nach Artikel 12 Abs. 1 Unterabs. 1 bis 4 oder Abs. 2 oder Artikel 13 Abs. 1 Unterabs. 1 zuwiderhandelt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ohne Genehmigung nach Artikel 13 Abs. 2 ein TSE-empfängliches Tier oder ein daraus hergestelltes tierisches Erzeugnis verbringt,</LA></DD><DT>2a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen Artikel 15 Abs. 1 Satz 1 in Verbindung mit Anhang VIII Kapitel A Abschnitt I Buchstabe a Nr. ii ein dort genanntes Tier oder ein dort genanntes Erzeugnis in den Verkehr bringt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen Artikel 15 Abs. 2 ein Tier der ersten Nachkommengeneration eines TSE-verdächtigen oder TSE-infizierten Tieres oder Sperma, einen Embryo oder eine Eizelle eines solchen Tieres in den Verkehr bringt,</LA></DD><DT>3a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen Anhang IV Abschnitt III Kapitel E Nr. 1 oder ohne Gestattung nach Anhang IV Abschnitt III Kapitel E Nr. 2 ein dort genanntes Erzeugnis oder ein dort genanntes Produkt ausführt,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen Anhang VIII Kapitel C Teil B ein in Anhang VIII Kapitel C Teil A genanntes Erzeugnis innergemeinschaftlich verbringt,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen Anhang IX <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kapitel B Teil B oder C ein Rind,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kapitel C Teil B, C oder D ein in Anhang IX Kapitel C Teil A genanntes Erzeugnis,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kapitel D Teil B ein in Teil A genanntes tierisches Nebenprodukt,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kapitel E Buchstabe a oder b ein Schaf oder eine Ziege,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kapitel F ein dort genanntes Erzeugnis oder</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kapitel H Samen oder einen Embryo</LA></DD></DL>einführt.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20140522221524" doknr="BJNR202200001BJNE000400305"><metadaten><jurabk>EGTSEBußgeldV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt vorbehaltlich des Satzes 2 am Tage nach der Verkündung in Kraft. § 1 Nr. 6 bis 8 tritt am 1. Oktober 2001 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>