<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20240331214055" doknr="BJNR159510007"><norm builddate="20240331214055" doknr="BJNR159510007"><metadaten><jurabk>BNichtrSchG</jurabk><amtabk>BNichtrSchG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2007-07-20</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2007, 1595</zitstelle></fundstelle><kurzue>Bundesnichtraucherschutzgesetz</kurzue><langue>Gesetz zur Einführung eines Rauchverbotes in Einrichtungen des Bundes und öffentlichen Verkehrsmitteln</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 2 G v. 9.6.2021 I 1730</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 8 G v. 27.3.2024 I Nr. 109 textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.9.2007 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Art. 1 d. G v. 20.7.2007 I 1595 (PassivrauchSchG) vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es ist gem. Art. 7 Abs. 1 dieses G am 1.9.2007 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240331214055" doknr="BJNR159510007BJNE000101130"><metadaten><jurabk>BNichtrSchG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Rauchverbot</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Rauchen von Tabak- und Cannabisprodukten, einschließlich der Benutzung von elektronischen Zigaretten und erhitzten Tabakerzeugnissen sowie von Geräten zur Verdampfung von Tabak- und Cannabisprodukten ist nach Maßgabe der Absätze 2 und 3 verboten <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Einrichtungen des Bundes sowie der Verfassungsorgane des Bundes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Verkehrsmitteln des öffentlichen Personenverkehrs,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Personenbahnhöfen der öffentlichen Eisenbahnen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Das Rauchverbot nach Absatz 1 gilt in Gebäuden und sonstigen vollständig umschlossenen Räumen; es gilt nicht für Räume, die Wohn- oder Übernachtungszwecken dienen und den Bewohnerinnen und Bewohnern zur alleinigen Nutzung überlassen sind.</P><P>(3) Abweichend von Absatz 1 und 2 erster Halbsatz können in den dort genannten Einrichtungen, Verkehrsmitteln und Personenbahnhöfen gesonderte und entsprechend gekennzeichnete Räume vorgehalten werden, in denen das Rauchen gestattet ist, wenn insgesamt eine ausreichende Anzahl von Räumen zur Verfügung steht. Satz 1 gilt nicht für die in § 2 Nr. 2 Buchstabe b genannten Verkehrsmittel.</P><P>(4) Die Bundesregierung wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates nähere Bestimmungen zur Einrichtung und Kennzeichnung von Raucherräumen nach Absatz 3, insbesondere zu den baulichen Anforderungen an die Größe, Lage, Gestaltung sowie zur Art und Weise ihrer Belüftung, zu erlassen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240331214055" doknr="BJNR159510007BJNE000202130"><metadaten><jurabk>BNichtrSchG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einrichtungen des Bundes im Sinne dieses Gesetzes sind<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Behörden, Dienststellen, Gerichte und sonstige öffentliche Einrichtungen des Bundes,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bundesunmittelbare Körperschaften, Anstalten und Stiftungen.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verkehrsmittel des öffentlichen Personenverkehrs im Sinne dieses Gesetzes sind<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die zur Beförderung von Personen benutzten Eisenbahnfahrzeuge der öffentlichen Eisenbahnen nach § 3 Abs. 1 des Allgemeinen Eisenbahngesetzes,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Beförderung von Personen eingesetzte Straßenbahnen, Oberleitungsomnibusse und Kraftfahrzeuge, soweit die Beförderung den Vorschriften des Personenbeförderungsgesetzes oder § 1 Nr. 4 Buchstabe d, g oder Buchstabe i der Freistellungs-Verordnung unterliegt,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Luftfahrzeuge, die für die gewerbsmäßige oder entgeltliche Beförderung von Personen oder für gewerbsmäßige Rundflüge eingesetzt werden,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fahrgastschiffe, die Fahrgäste im Linienverkehr befördern.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personenbahnhöfe der öffentlichen Eisenbahnen im Sinne dieses Gesetzes sind solche nach § 3 Absatz 1 des Allgemeinen Eisenbahngesetzes in Verbindung mit Anlage 2 Nummer 2 Buchstabe a des Eisenbahnregulierungsgesetzes.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Räume im Sinne dieses Gesetzes sind<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">baulich abgetrennte Einheiten eines Gebäudes,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">räumlich abgetrennte Einheiten eines Verkehrsmittels.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240331214055" doknr="BJNR159510007BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BNichtrSchG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Hinweispflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf das Rauchverbot nach § 1 ist in geeigneter Weise hinzuweisen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240331214055" doknr="BJNR159510007BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BNichtrSchG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Verantwortlichkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Einrichtung der Raucherbereiche und die Erfüllung der Hinweispflicht nach § 3 obliegen dem Inhaber des Hausrechts oder dem Betreiber des Verkehrsmittels.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240331214055" doknr="BJNR159510007BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BNichtrSchG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Bußgeldvorschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer entgegen § 1 Abs. 1 raucht.</P><P>(2) Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbuße geahndet werden.</P><P>(3) Verwaltungsbehörden im Sinne des § 36 Abs. 1 Nr. 1 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten sind, soweit dieses Gesetz vom Bund ausgeführt wird, die obersten Bundesbehörden jeweils für sich und ihren Geschäftsbereich sowie für die Verfassungsorgane des Bundes die jeweils zur Ausübung des Hausrechts Berechtigten; § 36 Abs. 3 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten gilt entsprechend.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
</dokumente>