<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20120809043335" doknr="BJNR004150970"><norm builddate="20120809043335" doknr="BJNR004150970"><metadaten><jurabk>ZHG§19ZG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1970-04-27</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1970, 415</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz über die Zulassung von nach § 19 des Zahnheilkundegesetzes
berechtigten Personen zur Behandlung der Versicherten in der gesetzlichen
Krankenversicherung</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 49 G v. 20.12.1988 I 2477</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab: 29.4.1970 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20120809043335" doknr="BJNR004150970BJNE000100312"><metadaten><jurabk>ZHG§19ZG</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundestag hat mit Zustimmung des Bundesrates das folgende Gesetz beschlossen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120809043335" doknr="BJNR004150970BJNE000201308"><metadaten><jurabk>ZHG§19ZG</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wer, ohne als Dentist staatlich anerkannt zu sein, die Zahnheilkunde nach § 19 des Gesetzes über die Ausübung der Zahnheilkunde in der Fassung der Bekanntmachung vom 16. April 1987 (BGBl. I S. 1225) weiter ausüben darf, ist im Umfang seiner Berechtigung zur Ausübung der Zahnheilkunde zur Behandlung von Versicherten der gesetzlichen Krankenversicherung und deren Angehörigen nach Maßgabe der folgenden Vorschriften zuzulassen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120809043335" doknr="BJNR004150970BJNE000301308"><metadaten><jurabk>ZHG§19ZG</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die für Zahnärzte geltenden Vorschriften des Fünften Buches Sozialgesetzbuch und der Zulassungsverordnung für Kassenzahnärzte in der im Bundesgesetzblatt Teil III, Gliederungsnummer 8230-26, veröffentlichten bereinigten Fassung, zuletzt geändert durch Artikel 19 des Gesetzes vom 20. Dezember 1988 (BGBl. I S. 2477), gelten sinngemäß für die in § 1 genannten Personen, soweit sich aus den nachstehenden Vorschriften nicht etwas anderes ergibt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120809043335" doknr="BJNR004150970BJNE000400312"><metadaten><jurabk>ZHG§19ZG</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) An die Stelle der Bestallung als Zahnarzt tritt die Berechtigung zur Ausübung der Zahnheilkunde nach § 19 des Zahnheilkundegesetzes.</P><P>(2) An die Stelle des Zahnarztregisters tritt ein besonderes Verzeichnis, in das auch der Umfang, in welchem die Zahnheilkunde ausgeübt werden darf, einzutragen ist.</P><P>(3) Die Vorbereitungszeit gilt als abgeleistet, wenn die in § 1 genannten Personen ihre Tätigkeit in der Zeit seit Inkrafttreten des Zahnheilkundegesetzes bis zur Stellung des Antrags auf Eintragung in das Verzeichnis nach Absatz 2 mindestens fünf Jahre selbständig ausgeübt haben.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120809043335" doknr="BJNR004150970BJNE000500312"><metadaten><jurabk>ZHG§19ZG</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Umfang, in welchem die Zahnheilkunde ausgeübt werden darf, ist auch in den Beschluß über die Zulassung aufzunehmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120809043335" doknr="BJNR004150970BJNE000600312"><metadaten><jurabk>ZHG§19ZG</jurabk><enbez>§ 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zulassung bewirkt, daß die in § 1 genannten Personen ordentliche Mitglieder der für ihren Praxisort zuständigen Kassenzahnärztlichen Vereinigung werden und berechtigt und verpflichtet sind, Leistungen den der Zahnheilkunde in dem im Zulassungsbeschluß festgestellten Umfang zu erbringen; insoweit sind für diese Personen die vertraglichen Bestimmungen über die kassenzahnärztliche Versorgung verbindlich.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120809043335" doknr="BJNR004150970BJNE000700312"><metadaten><jurabk>ZHG§19ZG</jurabk><enbez>§ 6</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz gilt nach Maßgabe des § 13 Abs. 1 des Dritten Überleitungsgesetzes vom 4. Januar 1952 (Bundesgesetzbl. I S. 1) auch im Land Berlin.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120809043335" doknr="BJNR004150970BJNE000800312"><metadaten><jurabk>ZHG§19ZG</jurabk><enbez>§ 7</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>