<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200722212531" doknr="BJNR200740987"><norm builddate="20200722212531" doknr="BJNR200740987"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkCHEG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1987-01-22</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl II</periodikum><zitstelle>1987, 74</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zu dem Abkommen vom 28. November 1984 zwischen der Bundesrepublik
Deutschland und der Schweizerischen Eidgenossenschaft über die gegenseitige
Hilfeleistung bei Katastrophen oder schweren Unglücksfällen</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 30 V v. 19.6.2020 I 1328</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 29.1.1987 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212531" doknr="BJNR200740987BJNE000100305"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkCHEG</jurabk><enbez>Art 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem in Bern am 28. November 1984 unterzeichneten Abkommen zwischen der Bundesrepublik Deutschland und der Schweizerischen Eidgenossenschaft über die gegenseitige Hilfeleistung bei Katastrophen oder schweren Unglücksfällen wird zugestimmt. Das Abkommen wird nachstehend veröffentlicht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212531" doknr="BJNR200740987BJNE000201311"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkCHEG</jurabk><enbez>Art 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Aufwendungen, die auf seiten der Bundesrepublik Deutschland bei Hilfeleistungen in der Schweiz entstehen, trägt <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Bund, soweit der Bundesminister des Innern, für Bau und Heimat Hilfe zugesagt hat,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das jeweilige Land, soweit der Innenminister des Landes oder ein von ihm ermächtigter Regierungspräsident Hilfe zugesagt hat; landesrechtliche Bestimmungen über die Kostentragung innerhalb des Landes bleiben unberührt.</LA></DD></DL></P><P>(2) Absatz 1 gilt für Artikel 3 Abs. 2 des Abkommens entsprechend.</P><P>(3) Bei Aufwendungen, die auf seiten der Bundesrepublik Deutschland in den Fällen des Artikels 10 Abs. 3 entstehen, richtet sich die Kostenträgerschaft danach, ob die jeweilige Hilfsmaßnahme in den Aufgabenbereich des Bundes oder der Länder fällt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212531" doknr="BJNR200740987BJNE000300305"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkCHEG</jurabk><enbez>Art 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz gilt auch im Land Berlin, sofern das Land Berlin die Anwendung dieses Gesetzes feststellt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212531" doknr="BJNR200740987BJNE000400305"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkCHEG</jurabk><enbez>Art 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz tritt am Tage nach seiner Verkündung in Kraft.</P><P>(2) Der Tag, an dem das Abkommen nach seinem Artikel 19 Abs. 2 in Kraft tritt, ist im Bundesgesetzblatt bekanntzugeben.</P></Content> </text></textdaten></norm>
</dokumente>