<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20201006212510" doknr="BJNR063010004"><norm builddate="20201006212510" doknr="BJNR063010004"><metadaten><jurabk>BBKG</jurabk><amtabk>BBKG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2004-04-27</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2004, 630</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz über die Errichtung des Bundesamtes für Bevölkerungsschutz und Katastrophenhilfe</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 146 V v. 19.6.2020 I 1328</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.5.2004 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 1 d. G v. 27.4.2004 I 630(BBKEG) vom Bundestag beschlossen. Es ist gem. Art. 5 dieses G am 1.5.2004 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20201006212510" doknr="BJNR063010004BJNE000101116"><metadaten><jurabk>BBKG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Errichtung des Bundesamtes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bund errichtet das Bundesamt für Bevölkerungsschutz und Katastrophenhilfe als Bundesoberbehörde. Es untersteht dem Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20201006212510" doknr="BJNR063010004BJNE000202116"><metadaten><jurabk>BBKG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Aufgaben des Bundesamtes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesamt nimmt Aufgaben des Bundes auf den Gebieten des Bevölkerungsschutzes und der Katastrophenhilfe wahr, die ihm durch das Zivilschutz- und Katastrophenhilfegesetz oder andere Bundesgesetze oder auf Grund dieser Gesetze übertragen werden oder mit deren Durchführung es vom Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat oder mit dessen Zustimmung von anderen fachlich zuständigen obersten Bundesbehörden beauftragt wird, soweit keine andere Zuständigkeit durch Gesetz oder auf Grund eines Gesetzes festgelegt ist.</P><P>(2) Das Bundesamt unterstützt das Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat auf den in Absatz 1 genannten Gebieten und mit dessen Zustimmung die fachlich zuständigen obersten Bundesbehörden.</P><P>(3) Soweit das Bundesamt Aufgaben aus einem anderen Geschäftsbereich als dem des Bundesministeriums des Innern, für Bau und Heimat wahrnimmt, untersteht es der fachlichen Aufsicht der zuständigen obersten Bundesbehörde.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>