<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20220630212537" doknr="BJNR007740985"><norm builddate="20220630212537" doknr="BJNR007740985"><metadaten><jurabk>FerReiseV 1985</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1985-05-13</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1985, 774</zitstelle></fundstelle><kurzue>Ferienreiseverordnung</kurzue><langue>Verordnung zur Erleichterung des Ferienreiseverkehrs auf der Straße</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 V v. 24.6.2022 I 1011</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.6.1985 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220630212537" doknr="BJNR007740985BJNE000100309"><metadaten><jurabk>FerReiseV 1985</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 6 Abs. 1 Nr. 3 des Straßenverkehrsgesetzes in der im Bundesgesetzblatt Teil III, Gliederungsnummer 9231-1, veröffentlichten bereinigten Fassung, der zuletzt durch das Gesetz von 6. April 1980 (BGBl. I S. 413) geändert worden ist, wird mit Zustimmung des Bundesrates verordnet:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220630212537" doknr="BJNR007740985BJNE000215123"><metadaten><jurabk>FerReiseV 1985</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Lastkraftwagen mit einer zulässigen Gesamtmasse über 7,5 Tonnen sowie Lastkraftwagen mit Anhänger dürfen zur geschäftsmäßigen oder entgeltlichen Beförderung von Gütern einschließlich damit verbundener Leerfahrten auf den in Absatz 2 genannten Autobahnen (Zeichen 330.1 der Straßenverkehrs-Ordnung) und den in Absatz 3 genannten Bundesstraßen an allen Samstagen vom 1. Juli bis einschließlich 31. August eines Jahres jeweils in der Zeit von 7.00 Uhr bis 20.00 Uhr nicht geführt werden.</P><P>(2) Das Verbot des Absatzes 1 gilt für folgende Autobahnstrecken in beiden Fahrtrichtungen: <BR/><BR/><table frame="top" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec align="center" colname="col1" colnum="1" colwidth="6.32*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="10.53*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="83.16*"/><tbody valign="top"><row rowsep="1"><entry VJ="1" colsep="1">Lfd. Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="1">Autobahn</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="1">Streckenbeschreibung</entry></row><row><entry VJ="1">1</entry><entry VJ="1">A 1</entry><entry VJ="1">vom Autobahndreieck Erfttal über Autobahnkreuz Leverkusen-West, Wuppertal, Kamener Kreuz, Münster bis Anschlussstelle Lohne/Dinklage</entry></row><row><entry VJ="1">2</entry><entry VJ="1">A 2</entry><entry VJ="1">von Autobahnkreuz Oberhausen bis Autobahnkreuz Bad Oeynhausen</entry></row><row><entry VJ="1">3</entry><entry VJ="1">A 3</entry><entry VJ="1">von Autobahnkreuz Oberhausen bis Autobahnkreuz Köln-Ost, von Mönchhof Dreieck über Frankfurter Kreuz bis Autobahnkreuz Nürnberg</entry></row><row><entry VJ="1">4</entry><entry VJ="1">A 5</entry><entry VJ="1">von Bad Homburger Kreuz bis Anschlussstelle Homberg (Ohm), von Darmstädter Kreuz bis Anschlussstelle Karlsruhe-Süd und von der Anschlussstelle Offenburg bis Autobahndreieck Neuenburg</entry></row><row><entry VJ="1">5</entry><entry VJ="1">A 6</entry><entry VJ="1">von Anschlussstelle Schwetzingen-Hockenheim bis Autobahnkreuz Nürnberg-Süd</entry></row><row><entry VJ="1">6</entry><entry VJ="1">A 7</entry><entry VJ="1">von Anschlussstelle Schleswig/Jagel bis Autobahndreieck Bordesholm, von Anschlussstelle Soltau-Süd bis Anschlussstelle Göttingen-Nord, von Autobahndreieck Schweinfurt/Werneck über Autobahnkreuz Biebelried, Autobahnkreuz Ulm/Elchingen und Autobahndreieck Allgäu bis zum Autobahnende Bundesgrenze Füssen</entry></row><row><entry VJ="1">7</entry><entry VJ="1">A 8</entry><entry VJ="1">von Autobahndreieck Karlsruhe bis Anschlussstelle München-Obermenzing und von Anschlussstelle München-Ramersdorf bis Anschlussstelle Bad Reichenhall</entry></row><row><entry VJ="1">8</entry><entry VJ="1">A 9/E 51</entry><entry VJ="1">Berliner Ring (Abzweig Leipzig/Autobahndreieck Potsdam) bis Anschlussstelle München-Schwabing</entry></row><row><entry VJ="1">9</entry><entry VJ="1">A 10</entry><entry VJ="1">Berliner Ring, von Autobahndreieck Kreuz Oranienburg über Autobahndreieck Pankow bis Autobahndreieck Barnim sowie von Autobahndreieck Werder bis Anschlussstelle Berlin-Spandau</entry></row><row><entry VJ="1">10</entry><entry VJ="1">A 45</entry><entry VJ="1">von Anschlussstelle Dortmund-Süd über Westhofener Kreuz und Gambacher Kreuz bis Seligenstädter Dreieck</entry></row><row><entry VJ="1">11</entry><entry VJ="1">A 61</entry><entry VJ="1">von Autobahnkreuz Meckenheim über Autobahnkreuz Koblenz bis Autobahndreieck Hockenheim</entry></row><row><entry VJ="1">12</entry><entry VJ="1">A 81</entry><entry VJ="1">von der Anschlussstelle Stuttgart-Zuffenhausen bis Anschlussstelle Gärtringen</entry></row><row><entry VJ="1">13</entry><entry VJ="1">A 92</entry><entry VJ="1">von Autobahndreieck München-Feldmoching bis Anschlussstelle Oberschleißheim und von Autobahnkreuz Neufahrn bis Anschlussstelle Erding</entry></row><row><entry VJ="1">14</entry><entry VJ="1">A 93</entry><entry VJ="1">von Autobahndreieck Inntal bis Anschlussstelle Reischenhart</entry></row><row><entry VJ="1">15</entry><entry VJ="1">A 99</entry><entry VJ="1">von Autobahndreieck München Süd-West über Autobahnkreuz München-West, Autobahndreieck München-Allach, Autobahndreieck München-Feldmoching, Autobahnkreuz München-Nord, Autobahnkreuz München-Ost, Autobahnkreuz München-Süd sowie Autobahndreieck München/Eschenried</entry></row><row><entry VJ="1">16</entry><entry VJ="1">A 831</entry><entry VJ="1">von Anschlussstelle Stuttgart-Vaihingen bis Autobahnkreuz Stuttgart</entry></row><row><entry VJ="1">17</entry><entry VJ="1">A 980</entry><entry VJ="1">von Autobahnkreuz Allgäu bis Anschlussstelle Waltenhofen</entry></row><row><entry VJ="1">18</entry><entry VJ="1">A 995</entry><entry VJ="1">von Anschlussstelle Sauerlach bis Autobahnkreuz München-Süd.</entry></row></tbody></tgroup></table></P><P>(3) Das Verbot des Absatzes 1 gilt außerdem für folgende Bundesstraßen außerhalb geschlossener Ortschaften in beiden Fahrtrichtungen: <BR/><BR/><table frame="top" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="6.32*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="10.53*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="83.16*"/><tbody valign="top"><row rowsep="1"><entry VJ="1" align="center" colsep="1">Lfd. Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colsep="1">Bundesstraße</entry><entry VJ="1" align="center">Streckenbeschreibung</entry></row><row><entry VJ="1" align="center">1</entry><entry VJ="1">B 31</entry><entry VJ="1">von Anschlussstelle Stockach-Ost der A 98 bis Anschlussstelle Sigmarszell der A 96</entry></row><row><entry VJ="1" align="center">2</entry><entry VJ="1">B 96/E 251</entry><entry VJ="1">ab Landesgrenze Berlin bis zur B 104 in Neubrandenburg.</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220630212537" doknr="BJNR007740985BJNE000302308"><metadaten><jurabk>FerReiseV 1985</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) § 1 gilt nicht für Fahrzeuge <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Polizei einschließlich der Bundespolizei,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des öffentlichen Straßendiensts der Verwaltung,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Feuerwehr und des Katastrophenschutzes, soweit die Voraussetzungen des § 35 Abs. 4 der Straßenverkehrs-Ordnung vorliegen,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Bundeswehr sowie der von der Bundeswehr beauftragten gewerblichen Transportdienstunternehmen, soweit das für Fragen des Verkehrs und Transports und der Logistik zuständige Kommando ein dringendes Erfordernis festgestellt hat,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Truppen der nichtdeutschen Vertragsstaaten des Nordatlantikvertrages und der Mitgliedstaaten der Europäischen Union im Falle dringender militärischer Erfordernisse,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die auf Grundlage des Bundesleistungsgesetzes, des Verkehrssicherstellungsgesetzes oder des Verkehrsleistungsgesetzes zur Sicherung ausreichender Verkehrsleistungen herangezogen werden.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Bei Fahrten mit Fahrzeugen, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach dem Bundesleistungsgesetz herangezogen werden (Absatz 1 Nr. 4 oder 6), ist der Leistungsbescheid,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach dem Verkehrssicherstellungsgesetz herangezogen werden (Absatz 1 Nr. 6), ist der jeweilige Verpflichtungsbescheid</LA></DD> </DL>mitzuführen und auf Verlangen den zur Überwachung zuständigen Personen zur Prüfung auszuhändigen.</P><P>(3) Die Befreiungen nach Absatz 1 dürfen nur unter gebührender Berücksichtigung der öffentlichen Sicherheit und Ordnung in Anspruch genommen werden.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220630212537" doknr="BJNR007740985BJNE000405360"><metadaten><jurabk>FerReiseV 1985</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) § 1 gilt ferner nicht für <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">kombinierten Güterverkehr Schiene-Straße vom Versender bis zum nächstgelegenen Verladebahnhof oder vom nächstgelegenen Entladebahnhof bis zum Empfänger,</LA></DD><DT>1a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">kombinierten Güterverkehr Hafen-Straße zwischen Belade- oder Entladestelle und einem innerhalb eines Umkreises von höchstens 150 Kilometern gelegenen Hafen (An- oder Abfuhr),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beförderungen von<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">frischer Milch und frischen Milcherzeugnissen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">frischem Fleisch und frischen Fleischerzeugnissen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">frischen Fischen, lebenden Fischen und frischen Fischerzeugnissen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">leichtverderblichem Obst und Gemüse,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Beförderung von Material der Kategorie 1 nach Artikel 8 und Material der Kategorie 2 nach Artikel 9 Buchstabe f Ziffer i der Verordnung (EG) Nr. 1069/2009 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 21. Oktober 2009 mit Hygienevorschriften für nicht für den menschlichen Verzehr bestimmte tierische Nebenprodukte und zur Aufhebung der Verordnung (EG) Nr. 1774/2002 (Verordnung über tierische Nebenprodukte) (ABl. L 300 vom 14.11.2009, S. 1; L 348 vom 4.12.2014, S. 31),</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den dringlichen Einsatz von Bergungs-, Abschlepp- und Pannenhilfsfahrzeugen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Transport von lebenden Bienen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leerfahrten, die im Zusammenhang mit Fahrten nach den Nummern 2 bis 5 stehen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Für alle geladenen Güter sind die vorgeschriebenen Fracht- oder Begleitpapiere mitzuführen und zuständigen Personen auf Verlangen zur Prüfung auszuhändigen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220630212537" doknr="BJNR007740985BJNE000504123"><metadaten><jurabk>FerReiseV 1985</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Straßenverkehrsbehörden können Ausnahmen vom Verbot des § 1 in dringenden Fällen genehmigen, wenn eine Beförderung mit anderen Verkehrsmitteln nicht möglich ist.</P><P>(2) Örtlich zuständig für die Erteilung von Ausnahmegenehmigungen nach Absatz 1 ist die Straßenverkehrsbehörde, in deren Bezirk die Ladung aufgenommen wird oder die Straßenverkehrsbehörde, in deren Bezirk der Antragsteller seinen Wohnort, seinen Sitz oder eine Zweigniederlassung hat. Wird die Ladung außerhalb des Geltungsbereichs dieser Verordnung aufgenommen, so ist die Straßenverkehrsbehörde zuständig, in deren Bezirk die Grenzübergangsstelle des Geltungsbereichs dieser Verordnung liegt.</P><P>(3) Die zuständigen obersten Landesbehörden oder die nach Landesrecht bestimmten Stellen können von allen Vorschriften dieser Verordnung Ausnahmen für bestimmte Einzelfälle oder allgemein für bestimmte Antragsteller genehmigen. Erstrecken sich die Auswirkungen der Ausnahme über ein Land hinaus und ist eine einheitliche Entscheidung notwendig, so ist das Bundesministerium für Digitales und Verkehr zuständig.</P><P>(4) Die Ausnahmegenehmigung ist schriftlich zu erteilen. Der Bescheid über die Erteilung der Ausnahmegenehmigung ist mitzuführen und auf Verlangen zuständigen Personen zur Prüfung auszuhändigen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220630212537" doknr="BJNR007740985BJNE000602123"><metadaten><jurabk>FerReiseV 1985</jurabk><enbez>§ 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ordnungswidrig im Sinne des § 24 Absatz 1 des Straßenverkehrsgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 1 ein Kraftfahrzeug führt oder das Führen eines Kraftfahrzeugs zuläßt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 2 Abs. 2 einen Leistungsbescheid oder einen Verpflichtungsbescheid oder entgegen § 3 Abs. 2 vorgeschriebene Fracht- oder Begleitpapiere oder entgegen § 4 Abs. 4 Satz 2 die Ausnahmegenehmigung nicht mitführt oder zuständigen Personen auf Verlangen zur Prüfung nicht aushändigt.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220630212537" doknr="BJNR007740985BJNE000701305"><metadaten><jurabk>FerReiseV 1985</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220630212537" doknr="BJNR007740985BJNE000800309"><metadaten><jurabk>FerReiseV 1985</jurabk><enbez>§ 7</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am ersten Tage des auf die Verkündung folgenden Kalendermonats in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220630212537" doknr="BJNR007740985BJNE000900309"><metadaten><jurabk>FerReiseV 1985</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Der Bundesminister für Verkehr</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>