<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405125211" doknr="BJNR007740986"><norm builddate="20130405125211" doknr="BJNR007740986"><metadaten><jurabk>Münz5DMBek 1986</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1986-05-20</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1986, 774</zitstelle></fundstelle><langue>Bekanntmachung über die Ausprägung von Bundesmünzen im Nennwert von 5
Deutschen Mark (Gedenkmünze 600jähriges Bestehen
der Ruprecht-Karls-Universität Heidelberg)</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab: 1.7.1986 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125211" doknr="BJNR007740986BJNE000100308"><metadaten><jurabk>Münz5DMBek 1986</jurabk><enbez>(XXXX)</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Grund des § 6 des Gesetzes über die Ausprägung von Scheidemünzen in der im Bundesgesetzblatt Teil III, Gliederungsnummer 690-1, veröffentlichten bereinigten Fassung hat die Bundesregierung beschlossen, aus Anlaß des 600jährigen Bestehens der Ruprecht-Karls-Universität Heidelberg im Jahre 1986 eine Bundesmünze (Gedenkmünze) im Nennwert von 5 Deutschen Mark prägen zu lassen. Die Auflage der Münze beträgt 8,35 Millionen Stück. Die Prägung erfolgt im Bayerischen Hauptmünzamt München.</P><P>(2) Die Münze wird ab 24. Juni 1986 in den Verkehr gebracht.<BR/>Die Münze besteht überwiegend aus einer Kupfer-Nickel-Legierung (75 Prozent Kupfer und 25 Prozent Nickel). Sie enthält einen Reinnickelkern. Der Durchmesser beträgt 29 Millimeter, das Gewicht 10 Gramm.</P><P>(3) Das Gepräge auf beiden Seiten ist erhaben und wird von einem schützenden glatten Randstab umgeben.</P><P>(4) Die Bildseite zeigt das Hoheitssymbol der alten Kurpfalz, auf deren Territorium die Universität Heidelberg im Jahre 1386 gegründet wurde, einen aufrecht stehenden bekrönten Löwen. Die Umschrift enthält die Worte &quot;600 JAHRE UNIVERSITÄT HEIDELBERG 1386 - 1986&quot;, den lateinischen Namen der Universität, RUPERTO CAROLA, sowie die Inschrift des alten Rektoratssiegels SEMPER APERTUS, die sich bis heute als Sinnspruch der Universität erhalten hat.</P><P>(5) Die Wertseite trägt einen Adler, die Jahreszahl 1986, das Münzzeichen &quot;D&quot; des Bayerischen Hauptmünzamtes München und die Umschrift <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;BUNDESREPUBLIK DEUTSCHLAND</LA><LA Size="normal">5 DEUTSCHE MARK&quot;.</LA></DD></DL></P><P>(6) Die Jahreszahl ist - unterteilt in &quot;19&quot; und &quot;86&quot; - beiderseits der Wertziffer 5 angebracht. Das Münzzeichen &quot;D&quot; befindet sich im Bogen der Wertziffer 5. Der glatte Münzrand enthält die vertiefte Inschrift <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;AUS TRADITION IN DIE ZUKUNFT&quot;.</LA></DD></DL></P><P>(7) Zwischen Ende und Anfang der Randschrift ist eine liegende Raute eingeprägt.</P><P>(8) Der Entwurf der Münze stammt von Heinrich Körner, Esslingen.<BR/><BR/><SP>Der Bundesminister der Finanzen</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125211" doknr="BJNR007740986BJNE000200308"><metadaten><jurabk>Münz5DMBek 1986</jurabk><enbez>(XXXX)</enbez><titel format="parat">Abbildung der Münze</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="E"/><kommentar typ="Fundstelle">(Inhalt: nicht darstellbare Abbildung, <BR/>Fundstelle: BGBl I 1986, 774)</kommentar></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>