<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405132116" doknr="BJNR210690974"><norm builddate="20130405132116" doknr="BJNR210690974"><metadaten><jurabk>UrkBefrITAG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1974-07-30</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl II</periodikum><zitstelle>1974, 1069</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zu dem Vertrag vom 7. Juni 1969 zwischen der Bundesrepublik Deutschland und der Italienischen Republik über den Verzicht auf die Legalisation von Urkunden</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab:  3. 8.1974  +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132116" doknr="BJNR210690974BJNE000100306"><metadaten><jurabk>UrkBefrITAG</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundestag hat mit Zustimmung des Bundesrates das folgende Gesetz beschlossen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132116" doknr="BJNR210690974BJNE000200306"><metadaten><jurabk>UrkBefrITAG</jurabk><enbez>Art 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem in Rom am 7. Juni 1969 unterzeichneten Vertrag zwischen der Bundesrepublik Deutschland und der Italienischen Republik über den Verzicht auf die Legalisation von Urkunden wird zugestimmt. Der Vertrag wird nachstehend veröffentlicht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132116" doknr="BJNR210690974BJNE000300306"><metadaten><jurabk>UrkBefrITAG</jurabk><enbez>Art 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesregierung und die Landesregierungen bestimmen in ihrem jeweiligen Geschäftsbereich die Behörden, die für die Beglaubigung nach Artikel 2 des Vertrages zuständig sind (Artikel 5 Abs. 1 Nr. 1 des Vertrages). Als zuständige Behörde kann auch der Präsident eines Gerichts bestimmt werden.</P><P>(2) Rechtsverordnungen der Bundesregierung nach Absatz 1 bedürfen nicht der Zustimmung des Bundesrates.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132116" doknr="BJNR210690974BJNE000400306"><metadaten><jurabk>UrkBefrITAG</jurabk><enbez>Art 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Beglaubigung nach Artikel 2 des Vertrages wird mit den entsprechenden Ergänzungen in der folgenden Form auf der Urkunde selbst oder auf einem mit der Urkunde zu verbindenden Blatt erteilt: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><ABWFORMAT typ="A"/><SP>Beglaubigung</SP></LA><LA Size="normal"><small>(Vertrag zwischen der Bundesrepublik Deutschland und der Italienischen Republik vom 7. Juni 1969 über den Verzicht auf die Legalisation von Urkunden)</small></LA></DD>  </DL></LA></DD></DL>Diese öffentliche Urkunde ist unterschrieben <BR/>von <BR/>in seiner/ihrer Eigenschaft als <BR/>und versehen mit dem Siegel oder Stempel des/der <BR/>Bestätigt in ... am ... <BR/>durch <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>Siegel</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unterschrift</LA></DD> </DL></LA></DD></DL></LA><LA Size="normal">Stempel</LA></DD> </DL></LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132116" doknr="BJNR210690974BJNE000500306"><metadaten><jurabk>UrkBefrITAG</jurabk><enbez>Art 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Auskunft nach Artikel 4 Abs. 1 des Vertrages erteilt das Bundesverwaltungsamt nach Maßgabe des Absatzes 2.</P><P>(2) Das Bundesverwaltungsamt nimmt Auskunftsersuchen aus der Republik Italien entgegen, führt eine Äußerung der Person, Stelle oder Behörde herbei, welche die Urkunde errichtet haben soll, und übermittelt diese Äußerung der ersuchenden Stelle. Die Person, Stelle oder Behörde ist verpflichtet, eine Äußerung abzugeben.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132116" doknr="BJNR210690974BJNE000600306"><metadaten><jurabk>UrkBefrITAG</jurabk><enbez>Art 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz gilt auch im Land Berlin, sofern das Land Berlin die Anwendung dieses Gesetzes feststellt. Rechtsverordnungen, die auf Grund dieses Gesetzes erlassen werden, gelten im Land Berlin nach § 14 des Dritten Überleitungsgesetzes vom 4. Januar 1952 (Bundesgesetzbl. I S. 1).</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132116" doknr="BJNR210690974BJNE000700306"><metadaten><jurabk>UrkBefrITAG</jurabk><enbez>Art 6</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz tritt am Tage nach seiner Verkündung in Kraft.</P><P>(2) Der Tag, an dem der Vertrag nach seinem Artikel 8 Abs. 2 in Kraft tritt, ist im Bundesgesetzblatt bekanntzugeben.</P></Content> </text></textdaten></norm>
</dokumente>