<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20180320214501" doknr="BJNR037400018"><norm builddate="20180320214501" doknr="BJNR037400018"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2018</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2018-03-14</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2018, 374</zitstelle></fundstelle><langue>Organisationserlass der Bundeskanzlerin</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 14.3.2018 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20180320214501" doknr="BJNR037400018BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2018</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gemäß § 9 der Geschäftsordnung der Bundesregierung ordne ich mit sofortiger Wirkung an:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180320214501" doknr="BJNR037400018BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2018</jurabk><enbez>I.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit erhält die Bezeichnung Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180320214502" doknr="BJNR037400018BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2018</jurabk><enbez>II.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium des Innern erhält die Bezeichnung Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180320214502" doknr="BJNR037400018BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2018</jurabk><enbez>III.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat werden übertragen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>aus dem Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit die Zuständigkeiten für Bauwesen, Bauwirtschaft und Bundesbauten, für Stadtentwicklung, Wohnen, Ländliche Infrastruktur und öffentliches Baurecht, für die Stadtentwicklungsangelegenheiten der Raumordnung sowie für den demografischen Wandel;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>aus dem Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Verkehr und digitale Infrastruktur die Zuständigkeiten für Raumordnung, für den Bundesraumordnungsplan Hochwasserschutz, für die Europäische Raumentwicklungspolitik und den territorialen Zusammenhalt sowie für den demografischen Wandel.</LA></DD></DL></P><P>Die Zuständigkeitsübertragungen schließen deren europäische und internationale Bezüge sowie die Grundsatz- und Planungsangelegenheiten ein.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180320214502" doknr="BJNR037400018BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2018</jurabk><enbez>IV.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem Bundeskanzleramt werden aus dem Geschäftsbereich des Bundesministeriums des Innern, für Bau und Heimat die Zuständigkeiten für die <NB>IT-Steuerung</NB> des Bundes, für die Geschäftsstelle IT-Rat sowie für die Gemeinsame IT des Bundes übertragen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180320214502" doknr="BJNR037400018BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2018</jurabk><enbez>V.</enbez><titel format="XML"><noindex>(Änderungsvorschrift)</noindex></titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180320214502" doknr="BJNR037400018BJNE000700000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2018</jurabk><enbez>VI.</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Einzelheiten des Übergangs werden zwischen den beteiligten Mitgliedern der Bundesregierung geregelt und dem Chef des Bundeskanzleramtes mitgeteilt.</P><P>Der Übergang der Zuständigkeiten unter Ziffer III.1. entspricht dabei im Mengengerüst der Vereinbarung vom 22. Mai 2014 zwischen dem Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit und dem Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur zur Umsetzung des Organisationserlasses der Bundeskanzlerin vom 17. Dezember 2013.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180320214502" doknr="BJNR037400018BJNE000800000"><metadaten><jurabk>BKOrgErl 2018</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Die Bundeskanzlerin</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>