<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210830213032" doknr="BJNR270700009"><norm builddate="20210830213032" doknr="BJNR270700009"><metadaten><jurabk>BKRG</jurabk><amtabk>BKRG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2009-08-10</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2009, 2702, 2707</zitstelle></fundstelle><langue>Bundeskrebsregisterdatengesetz</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 16a Abs. 4 G v. 28.4.2020 I 960</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 1 G v. 18.8.2021 I 3890 (Nr. 59) mWv 31.8.2021 noch nicht berücksichtigt</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 2 G v. 18.8.2021 I 3890 (Nr. 59) mWv 1.1.2022 noch nicht berücksichtigt</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 18.8.2009 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Art. 5 des G v. 10.8.2009 I 2702 vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es ist gem. Art. 13 Abs. 1 dieses G mWv 18.8.2009 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210830213032" doknr="BJNR270700009BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BKRG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Einrichtung eines Zentrums für Krebsregisterdaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Beim Robert Koch-Institut wird ein Zentrum für Krebsregisterdaten eingerichtet.</P><P>(2) Zur fachlichen Beratung und Begleitung des Zentrums für Krebsregisterdaten wird ein Beirat eingerichtet. Die Mitglieder des Beirats werden vom Bundesministerium für Gesundheit berufen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210830213032" doknr="BJNR270700009BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BKRG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Aufgaben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Zentrum für Krebsregisterdaten hat folgende Aufgaben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zusammenführung, Prüfung der Vollzähligkeit und Schlüssigkeit sowie Auswertung der von den epidemiologischen Krebsregistern der Länder, im Nachfolgenden Landeskrebsregister genannt, nach § 3 Absatz 1 übermittelten Daten, die Durchführung eines länderübergreifenden Datenabgleichs zur Feststellung von Mehrfachübermittlungen und die Rückmeldung an die Landeskrebsregister,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Erstellung, Pflege und Fortschreibung eines Datensatzes aus den von den Landeskrebsregistern nach § 3 Absatz 1 Nummer 1 bis 3 übermittelten und nach Nummer 1 geprüften Daten,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die regelmäßige Schätzung und Analyse <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>der jährlichen Krebsneuerkrankungszahlen und Krebssterberaten,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>der Überlebensraten von Krebspatientinnen und Krebspatienten,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>der Stadienverteilung bei Diagnose der Krebskrankheit,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>weiterer Indikatoren des Krebsgeschehens, insbesondere Prävalenz, Erkrankungsrisiken und Sterberisiken sowie deren zeitliche Entwicklung,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die länderübergreifende Ermittlung regionaler Unterschiede bei ausgewählten Krebskrankheiten,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bereitstellung des Datensatzes nach Nummer 2 zur Evaluation gesundheitspolitischer Maßnahmen zur Krebsprävention, Krebsfrüherkennung, Krebsbehandlung und der Versorgung,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die Durchführung von Analysen und Studien zum Krebsgeschehen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>die Erstellung eines umfassenden Berichts zum Krebsgeschehen in der Bundesrepublik Deutschland alle fünf Jahre,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>die Mitarbeit in wissenschaftlichen Gremien, europäischen und internationalen Organisationen mit Bezug zu Krebsregistrierung und Krebsepidemiologie.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210830213032" doknr="BJNR270700009BJNE000301116"><metadaten><jurabk>BKRG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Datenübermittlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Landeskrebsregister übermitteln an das Zentrum für Krebsregisterdaten zur Erfüllung seiner Aufgaben nach § 2 spätestens bis 31. Dezember des übernächsten Jahres zu allen bis zum Ende eines Jahres erfassten Krebsneuerkrankungen folgende Daten: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Angaben zur Person: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Geschlecht,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Monat und Jahr der Geburt,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>die ersten fünf Ziffern der Gemeindekennziffer des Wohnortes,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Angaben mit Bezug zur Tumordiagnose: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Tumordiagnose nach dem Schlüssel der Internationalen Klassifikation der Krankheiten (ICD) in der jeweiligen vom Bundesinstitut für Arzneimittel und Medizinprodukte im Auftrag des Bundesministeriums für Gesundheit herausgegebenen und vom Bundesministerium für Gesundheit in Kraft gesetzten Fassung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Histologiebefund nach dem Schlüssel der aktuellen Internationalen Klassifikation der onkologischen Krankheiten (ICD-O),</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Lokalisation des Tumors, einschließlich der Angabe der Seite bei paarigen Organen (ICD-O),</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Monat und Jahr der ersten Tumordiagnose,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>frühere Tumorerkrankungen,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>Art der Diagnosesicherung: ausschließlich über die Todesursache (DCO), klinisch, zytologisch, histologisch, durch Obduktion, sonstige,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA>Stadium der Erkrankung, insbesondere nach dem aktuellen TNM-Schlüssel zur Darstellung der Größe und des Metastasierungsgrades der Tumoren,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA>Art der Primärtherapie,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Angaben im Sterbefall: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Sterbemonat und Sterbejahr,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Todesursache (Grundleiden),</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Durchführung einer Obduktion,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Kontrollnummer nach § 4.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die zuständigen Landesbehörden stellen sicher, dass die Daten nach Absatz 1 flächendeckend und vollzählig erhoben, nach Prüfung auf Mehrfachmeldungen bereinigt und vollständig in einem einheitlichen Format übermittelt werden. Die Daten klinischer Krebsregistrierung sind zu nutzen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210830213032" doknr="BJNR270700009BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BKRG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Kontrollnummer, Datenabgleich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für den Datenabgleich der Landeskrebsregister untereinander und mit dem Zentrum für Krebsregisterdaten ist nach einem für alle Landeskrebsregister einheitlichen Verfahren, das die Wiederherstellung des Personenbezugs durch den Empfänger ausschließt, für jede an Krebs erkrankte Person eine eindeutige Kontrollnummer zu bilden.</P><P>(2) Die Kontrollnummer wird im Zentrum für Krebsregisterdaten getrennt von dem Datensatz nach § 3 Absatz 1 Nummer 1 bis 3 gespeichert und darf mit ihm nur zum Zweck des Datenabgleichs zusammengeführt werden. Nach Abschluss des Datenabgleichs, spätestens drei Jahre nach Übermittlung, ist die Kontrollnummer zu löschen.</P><P>(3) Das Bundesministerium für Gesundheit wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates Vorgaben für die Bildung der Kontrollnummer nach Absatz 1 sowie für den Umgang mit den vom Zentrum für Krebsregisterdaten festgestellten Mehrfachübermittlungen der Landeskrebsregister festzulegen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210830213032" doknr="BJNR270700009BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BKRG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Datennutzung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Zentrum für Krebsregisterdaten nutzt den Datensatz nach § 3 Absatz 1 Nummer 1 bis 3 zur Erfüllung seiner Aufgaben nach § 2 Nummer 3 bis 8.</P><P>(2) Das Zentrum für Krebsregisterdaten stellt den Landeskrebsregistern auf Verlangen den in Absatz 1 genannten Datensatz zur Nutzung zur Verfügung. Die Weiterleitung an Dritte bedarf eines Antrags nach Absatz 3.</P><P>(3) Das Zentrum für Krebsregisterdaten kann Dritten auf Antrag gestatten, den Datensatz nach Absatz 1 zu nutzen, soweit ein berechtigtes, insbesondere wissenschaftliches Interesse glaubhaft gemacht wird. Der Antrag ist, insbesondere zu Zweck und Umfang der Nutzung, zu begründen und wird dem Beirat zur Stellungnahme vorgelegt. Umfang der Nutzung und Veröffentlichungsrechte sind vertraglich zu regeln.</P><P>(4) Das Zentrum für Krebsregisterdaten veröffentlicht Auswertungen und stellt Auswertungswerkzeuge auf einer interaktiven Internetplattform zur Verfügung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210830213032" doknr="BJNR270700009BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BKRG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Zusammenarbeit des Zentrums für Krebsregisterdaten mit den Landeskrebsregistern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Zentrum für Krebsregisterdaten übermittelt dem zuständigen Landeskrebsregister die nach § 2 Nummer 1 geprüften Daten sowie das Ergebnis der Vollzähligkeitsprüfung innerhalb von sechs Monaten nach deren Übermittlung nach § 3 Absatz 1. Das Zentrum für Krebsregisterdaten unterrichtet die Landeskrebsregister über wesentliche Erkenntnisse, die sich aus der Datenauswertung nach § 2 Nummer 3 und 4 ergeben.</P><P>(2) Das Zentrum für Krebsregisterdaten veröffentlicht im Einvernehmen mit den Landeskrebsregistern alle zwei Jahre einen Bericht zu Häufigkeiten und Entwicklungen von Krebserkrankungen in der Bundesrepublik Deutschland.</P><P>(3) Das Zentrum für Krebsregisterdaten entwickelt gemeinsam mit den Landeskrebsregistern Methoden und Standards zur einheitlichen Datenerfassung und Datenübermittlung sowie zur Analyse der Daten weiter. Dabei ist der aktuelle Stand der Technik zu beachten.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>