<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200721213006" doknr="BJNR128500020"><norm builddate="20200721213006" doknr="BJNR128500020"><metadaten><jurabk>KonvBehSchG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2020-06-12</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2020, 1285</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zum Schutz vor Konversionsbehandlungen</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 24.6.2020 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213006" doknr="BJNR128500020BJNE000100000"><metadaten><jurabk>KonvBehSchG</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundestag hat das folgende Gesetz beschlossen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213006" doknr="BJNR128500020BJNE000200000"><metadaten><jurabk>KonvBehSchG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich des Gesetzes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz gilt für alle am Menschen durchgeführten Behandlungen, die auf die Veränderung oder Unterdrückung der sexuellen Orientierung oder der selbstempfundenen geschlechtlichen Identität gerichtet sind (Konversionsbehandlung).</P><P>(2) Dieses Gesetz ist nicht anzuwenden auf die Behandlung von medizinisch anerkannten Störungen der Sexualpräferenz.</P><P>(3) Eine Konversionsbehandlung liegt nicht vor bei operativen medizinischen Eingriffen oder Hormonbehandlungen, die darauf gerichtet sind, die selbstempfundene geschlechtliche Identität einer Person zum Ausdruck zu bringen oder dem Wunsch einer Person nach einem eher männlichen oder eher weiblichen körperlichen Erscheinungsbild zu entsprechen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213006" doknr="BJNR128500020BJNE000300000"><metadaten><jurabk>KonvBehSchG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Verbot der Durchführung von Konversionsbehandlungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Es ist untersagt, eine Konversionsbehandlung an einer Person durchzuführen, die unter 18 Jahre alt ist.</P><P>(2) Bei Personen, die zwar das 18. Lebensjahr vollendet haben, deren Einwilligung zur Durchführung der Konversionsbehandlung aber auf einem Willensmangel beruht, ist eine Konversionsbehandlung ebenfalls untersagt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213006" doknr="BJNR128500020BJNE000400000"><metadaten><jurabk>KonvBehSchG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Verbot der Werbung, des Anbietens und des Vermittelns</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Es ist untersagt, für eine Konversionsbehandlung zu werben oder diese anzubieten oder zu vermitteln.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213006" doknr="BJNR128500020BJNE000500000"><metadaten><jurabk>KonvBehSchG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Einrichtung eines Beratungsangebots</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundeszentrale für gesundheitliche Aufklärung richtet einen Telefon- und Online-Beratungsdienst ein. Die Beratung richtet sich an <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>alle Personen, die von Konversionsbehandlungen betroffen sind oder sein können und an ihre Angehörigen sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>alle Personen, die sich aus beruflichen oder privaten Gründen mit sexueller Orientierung und selbstempfundener geschlechtlicher Identität befassen oder dazu beraten.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Beratung wird mehrsprachig und anonym angeboten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213006" doknr="BJNR128500020BJNE000600000"><metadaten><jurabk>KonvBehSchG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Strafvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Mit Freiheitsstrafe bis zu einem Jahr oder mit Geldstrafe wird bestraft, wer entgegen § 2 eine Konversionsbehandlung durchführt.</P><P>(2) Absatz 1 ist nicht auf Personen anzuwenden, die als Fürsorge- oder Erziehungsberechtigte handeln, sofern sie durch die Tat nicht ihre Fürsorge-oder Erziehungspflicht gröblich verletzen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213006" doknr="BJNR128500020BJNE000700000"><metadaten><jurabk>KonvBehSchG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Bußgeldvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer entgegen § 3 für eine Konversionsbehandlung wirbt oder diese anbietet.</P><P>(2) Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbuße bis zu dreißigtausend Euro geahndet werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200721213006" doknr="BJNR128500020BJNE000800000"><metadaten><jurabk>KonvBehSchG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>