<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20221020213556" doknr="BJNR352400994"><norm builddate="20221020213556" doknr="BJNR352400994"><metadaten><jurabk>FSV</jurabk><amtabk>FSV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1994-11-25</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1994, 3524</zitstelle></fundstelle><kurzue>Flächenstillegungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Voraussetzungen für die Stillegung von Flächen bei
Bezug einer Rente aus der Alterssicherung der Landwirte oder einer
Produktionsaufgaberente</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab:  1. 1.1995 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213556" doknr="BJNR352400994BJNE000100320"><metadaten><jurabk>FSV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des § 22 des Gesetzes über die Alterssicherung der Landwirte (Artikel 1 des Gesetzes vom 29. Juli 1994, BGBl. I S. 1890),</LA></DD> <DT>-</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des § 2 Abs. 4 des Gesetzes zur Förderung der Einstellung der landwirtschaftlichen Erwerbstätigkeit vom 21. Februar 1989 (BGBl. I S. 233), zuletzt geändert durch Artikel 12 des Gesetzes vom 29. Juli 1994 (BGBl. I S. 1890),</LA></DD> </DL>verordnet das Bundesministerium für Arbeit und Sozialordnung im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Ernährung, Landwirtschaft und Forsten:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213556" doknr="BJNR352400994BJNE000200320"><metadaten><jurabk>FSV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Stillegung bei Bezug einer Rente aus der Alterssicherung der
Landwirte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine landwirtschaftlich genutzte Fläche ist nur stillgelegt, wenn jede landwirtschaftliche Nutzung und jeglicher Anbau von Kulturpflanzen nicht nur vorübergehend eingestellt wird (nachhaltiges Brachlegen).</P><P>(2) Als Stillegung einer landwirtschaftlich genutzten Fläche gilt die Nutzung zu nichtlandwirtschaftlichen Zwecken, insbesondere zu Zwecken des Naturschutzes und der Landschaftspflege, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die landwirtschaftliche Nutzung ruht, indem die Fläche insbesondere nicht zur Gewinnung pflanzlicher oder tierischer Erzeugnisse genutzt wird und</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der Verwendung für Zwecke des Naturschutzes und der Landschaftspflege neben den Verpflichtungen nach § 3 Abs. 2 die besonderen Verpflichtungen erfüllt werden, die den Zielen des Naturschutzes und der Landschaftspflege dienen und die gegenüber der nach Landesrecht hierfür zuständigen Behörde übernommen worden sind.</LA></DD> </DL>Werden auf der stillgelegten Fläche Tätigkeiten verrichtet, die auf öffentlich-rechtlichen Pflichten, insbesondere nach Rechtsvorschriften der Europäischen Gemeinschaft, nach § 3 oder nach Landesrecht, beruhen, gilt dies nicht als landwirtschaftliche Nutzung.</P><P>(3) Eine landwirtschaftlich genutzte Fläche gilt auch als stillgelegt, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unmittelbar vor dem Beginn einer Rente nach dem Gesetz über die Alterssicherung der Landwirte eine Produktionsaufgaberente nach dem Gesetz zur Förderung der Einstellung der landwirtschaftlichen Erwerbstätigkeit bezogen wurde und</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die während der Gewährung der Produktionsaufgaberente stillgelegten Flächen weiterhin entsprechend den Vorschriften des Gesetzes zur Förderung der Einstellung der landwirtschaftlichen Erwerbstätigkeit stillgelegt oder der landwirtschaftlichen Nutzung dauernd entzogen werden.</LA></DD> </DL> </P><P>(4) Eine landwirtschaftliche Nutzung ruht nicht, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">es sich um Geringstland im Sinne des Bewertungsgesetzes handelt und dieses zum Betrieb der Land- und Forstwirtschaft gehört oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Flächen in extensiv zu nutzendes Grünland umgewandelt werden.</LA></DD> </DL></P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213556" doknr="BJNR352400994BJNE000300320"><metadaten><jurabk>FSV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Stillegung bei Bezug einer Produktionsaufgaberente</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ein Leistungsempfänger nach dem Gesetz zur Förderung der Einstellung der landwirtschaftlichen Erwerbstätigkeit kann eine Fläche nur <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach § 1 Abs. 1 oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch erstmalige Aufforstung für den gesamten in § 2 Abs. 3 des Gesetzes zur Förderung der Einstellung der landwirtschaftlichen Erwerbstätigkeit genannten Zeitraum</LA></DD> </DL>stillegen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213556" doknr="BJNR352400994BJNE000400320"><metadaten><jurabk>FSV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Pflichten bei Flächenstillegung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Legt der Empfänger einer Rente aus der Alterssicherung der Landwirte oder einer Produktionsaufgaberente eine Fläche nach § 1 Abs. 1 still, ist er verpflichtet, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Fläche zur Verhinderung der Erosion oder der Auswaschung von Nitrat zu begrünen oder auf ihr eine Selbstbegrünung zuzulassen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für einen Mindestunterhalt der vorhandenen Baumreihen und Hecken entlang den Parzellen, Wasserläufen und Wasserflächen zu sorgen,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Fläche nicht zu düngen und darauf kein Abwasser, keinen Klärschlamm, keine Fäkalien und keine ähnlichen Stoffe im Sinne des § 15 Abs. 1 des Abfallgesetzes vom 27. August 1986 (BGBl. I S. 1410) auszubringen,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf der Fläche keine Pflanzenschutzmittel anzuwenden,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Aufwuchs der Flächen dort zu belassen und</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf der Fläche keine Meliorationsmaßnahmen vorzunehmen.</LA></DD> </DL>Soweit Grünland brachgelegt wird, gilt Satz 1 Nr. 2 bis 6; Satz 1 Nr. 5 gilt nur dann nicht, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Schnitt und die Entfernung des Aufwuchses aus Gründen des Natur- oder Gewässerschutzes nach Abstimmung mit der nach Landesrecht für Natur- oder Gewässerschutz zuständigen Stelle notwendig ist und</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei einem Bezieher einer Produktionsaufgaberente ein Verkaufserlös die entstandenen Aufwendungen nicht mehr als geringfügig überschreitet.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Bei Nutzung der Flächen zu nichtlandwirtschaftlichen Zwecken, insbesondere einer Verwendung zu Zwecken des Naturschutzes und der Landschaftspflege, ist Absatz 1 entsprechend anzuwenden.</P><P>(3) Bei einer erstmaligen Aufforstung nach § 2 Nr. 2 ist der Leistungsempfänger verpflichtet, die erstmals aufgeforstete Fläche fachgerecht zu pflegen.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213556" doknr="BJNR352400994BJNE000500320"><metadaten><jurabk>FSV</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213556" doknr="BJNR352400994BJNE000600320"><metadaten><jurabk>FSV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Januar 1995 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221020213556" doknr="BJNR352400994BJNE000700320"><metadaten><jurabk>FSV</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>