<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20220331213048" doknr="BJNR607010021"><norm builddate="20220331213048" doknr="BJNR607010021"><metadaten><jurabk>MasernISchImpfAnsprV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2021-03-10</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>AT 11.03.2021 V2</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung zum Anspruch auf Schutzimpfung gegen Influenza und Masern</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>V tritt gem. § 3 idF d. Art. 1 V v. 24.2.2022 BAnz AT 24.02.2022 V1 am 31.3.2023 außer Kraft</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 1 V v. 24.2.2022 BAnz AT 24.02.2022 V1</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Die Geltung der V ist durch § 3 idF d. Art. 1 V v. 24.2.2022 BAnz AT 24.02.2022 V1 mWv 25.2.2022 über den 31.3.2022 hinaus bis zum 31.3.2023 verlängert worden</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 8.3.2021 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220331213048" doknr="BJNR607010021BJNE000101126"><metadaten><jurabk>MasernISchImpfAnsprV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 20i Absatz 3 Satz 1 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch, der durch Artikel 4 Nummer 4 Buchstabe b des Gesetzes vom 19. Mai 2020 (BGBl. I S. 1018) neu gefasst worden ist, verordnet das Bundesministerium für Gesundheit nach Anhörung der Ständigen Impfkommission und des Spitzenverbandes Bund der Krankenkassen:</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220331213048" doknr="BJNR607010021BJNE000201126"><metadaten><jurabk>MasernISchImpfAnsprV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Schutzimpfungen gegen Influenza</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Versicherte, die das 60. Lebensjahr vollendet haben, haben im Rahmen der Verfügbarkeit der vorhandenen Impfstoffe Anspruch auf eine Schutzimpfung gegen Influenza mit einem inaktivierten, quadrivalenten Influenza-Impfstoff mit aktueller von der Weltgesundheitsorganisation empfohlener Antigenkombination. Der Anspruch auf einen Influenza-Hochdosis-Impfstoff nach § 20i Absatz 1 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch bleibt unberührt; eine Verordnung des Influenza-Hochdosis-Impfstoffs gilt als wirtschaftlich.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220331213048" doknr="BJNR607010021BJNE000301126"><metadaten><jurabk>MasernISchImpfAnsprV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Schutzimpfungen gegen Masern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Personen, die nach dem 31. Dezember 1970 geboren wurden, das 18. Lebensjahr vollendet haben und in einer Einrichtung nach § 36 Absatz 1 Nummer 4 des Infektionsschutzgesetzes untergebracht sind, haben im Rahmen der Verfügbarkeit der vorhandenen Impfstoffe Anspruch auf eine zweite Schutzimpfung gegen Masern, insbesondere mit einem Kombinationsimpfstoff.</P><P>(2) Personen, die nach dem 31. Dezember 1970 geboren wurden, das 18. Lebensjahr vollendet haben und in einer Gemeinschaftseinrichtung nach § 33 Nummer 1 bis 4 des Infektionsschutzgesetzes betreut werden, haben im Rahmen der Verfügbarkeit der vorhandenen Impfstoffe Anspruch auf eine zweite Schutzimpfung gegen Masern, insbesondere mit einem Kombinationsimpfstoff.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20220331213048" doknr="BJNR607010021BJNE000401126"><metadaten><jurabk>MasernISchImpfAnsprV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt mit Wirkung vom 8. März 2021 in Kraft und am 31. März 2023 außer Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>