<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20220321213021" doknr="BJNR607700022"><norm builddate="20220321213021" doknr="BJNR607700022"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2022-03</jurabk><amtabk>Corona-ArbSchV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2022-03-17</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>AT 18.03.2022 V1</zitstelle></fundstelle><langue>SARS-CoV-2-Arbeitsschutzverordnung</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>V aufgeh. durch § 5 dieser V mit Ablauf d. 25.5.2022</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 20.3.2022 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20220321213021" doknr="BJNR607700022BJNE000100000"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2022-03</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 18 Absatz 3 Satz 2 des Arbeitsschutzgesetzes, der durch Artikel 12 des Gesetzes vom 22. November 2021 (BGBl. I S. 4906) angefügt worden ist, verordnet das Bundesministerium für Arbeit und Soziales:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220321213021" doknr="BJNR607700022BJNE000200000"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2022-03</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Ziel und Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung dient dem Ziel, das Risiko einer Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 bei der Arbeit zu minimieren und die Sicherheit und Gesundheit der Beschäftigten zu schützen.</P><P>(2) Die Arbeitsschutzverordnungen gemäß § 18 Absatz 1 und 2 des Arbeitsschutzgesetzes und abweichende Vorschriften der Länder zum Infektionsschutz, insbesondere im Zusammenhang mit der Betreuung von Kindern, sowie weitergehende Vorschriften der Länder und Regelungen, die der Biostoffverordnung unterliegen, bleiben unberührt.</P><P>(3) Bei der Umsetzung der Anforderungen dieser Verordnung ist die SARS-CoV-2-Arbeitsschutzregel vom 10. August 2020 (GMBl 2020, S. 484) in der jeweils geltenden Fassung zu berücksichtigen. Zur weiteren Orientierung über geeignete Maßnahmen können insbesondere Handlungsempfehlungen der Bundesanstalt für Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin sowie die branchenbezogenen Handlungshilfen der Unfallversicherungsträger herangezogen werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220321213021" doknr="BJNR607700022BJNE000300000"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2022-03</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Basisschutzmaßnahmen zum betrieblichen Infektionsschutz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf der Grundlage der Gefährdungsbeurteilung nach den §§ 5 und 6 des Arbeitsschutzgesetzes hat der Arbeitgeber in einem betrieblichen Hygienekonzept die weiterhin noch erforderlichen Maßnahmen zum betrieblichen Infektionsschutz festzulegen und umzusetzen. Die festzulegenden Maßnahmen sind auch in den Pausenbereichen und während der Pausenzeiten umzusetzen.</P><P>(2) Das betriebliche Hygienekonzept ist den Beschäftigten in geeigneter Weise in der Arbeitsstätte zugänglich zu machen.</P><P>(3) Der Arbeitgeber hat im Rahmen der Gefährdungsbeurteilung insbesondere zu prüfen, ob und welche der nachstehend aufgeführten Maßnahmen erforderlich sind, um die Sicherheit und Gesundheit der Beschäftigten bei der Arbeit zu gewährleisten. Dabei sind insbesondere das regionale Infektionsgeschehen sowie besondere tätigkeitsspezifische Infektionsgefahren zu berücksichtigen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das Angebot an die Beschäftigten, soweit diese nicht ausschließlich in ihrer Wohnung arbeiten, wöchentlich kostenfrei einen Test durch <NB>In-vitro-Diagnostika</NB> in Anspruch zu nehmen, die für den direkten Erregernachweis des Coronavirus SARS-CoV-2 bestimmt sind und die auf Grund ihrer CE-Kennzeichnung oder auf Grund einer gemäß § 11 Absatz 1 des Medizinproduktegesetzes erteilten Sonderzulassung verkehrsfähig sind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Verminderung betriebsbedingter Personenkontakte, insbesondere durch Vermeidung oder Verringerung der gleichzeitigen Nutzung von Innenräumen durch mehrere Personen; insbesondere ist zu prüfen, ob die Beschäftigten im Fall von Büroarbeit oder vergleichbaren Tätigkeiten diese in deren Wohnung ausführen können,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bereitstellung medizinischer Gesichtsmasken (Mund-Nasen-Schutz) oder der in der Anlage bezeichneten Atemschutzmasken.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220321213021" doknr="BJNR607700022BJNE000400000"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2022-03</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Schutzimpfungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber hat den Beschäftigten zu ermöglichen, sich während der Arbeitszeit gegen das Coronavirus SARS-CoV-2 impfen zu lassen. Der Arbeitgeber hat die Betriebsärzte und die überbetrieblichen Dienste von Betriebsärzten, die Schutzimpfungen aus Gründen des Bevölkerungsschutzes im Betrieb durchführen, organisatorisch und personell zu unterstützen.</P><P>(2) Die Beschäftigten sind im Rahmen der Unterweisung über die Gesundheitsgefährdung bei der Erkrankung an der Coronavirus-Krankheit-2019 (COVID-19) aufzuklären und über die Möglichkeit einer Schutzimpfung zu informieren.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220321213021" doknr="BJNR607700022BJNE000500000"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2022-03</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Beratung des Bundesministeriums für Arbeit und Soziales und Konkretisierung der Anforderungen dieser Verordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Arbeit und Soziales kann die beratenden Arbeitsschutzausschüsse nach § 18 Absatz 2 Nummer 5 und § 24a des Arbeitsschutzgesetzes beauftragen, Regeln und Erkenntnisse zu ermitteln, wie die in dieser Verordnung gestellten Anforderungen erfüllt werden können. Empfehlungen dazu können aufgestellt werden. Das Bundesministerium für Arbeit und Soziales kann diese Regeln, Erkenntnisse und Empfehlungen im Gemeinsamen Ministerialblatt bekannt machen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220321213021" doknr="BJNR607700022BJNE000600000"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2022-03</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 20. März 2022 in Kraft und mit Ablauf des 25. Mai 2022 außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20220321213021" doknr="BJNR607700022BJNE000700000"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2022-03</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML"><BR/>Einsetzbare Atemschutzmasken</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BAnz AT 18.03.2022 V1)</kommentar></noindex></P><P>Folgende Atemschutzmasken können nach § 2 Absatz 3 ausgewählt und benutzt werden: <table colsep="1" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="35*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="40*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="70*"/><colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="25*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>Maskentyp</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Standard</B><BR/><B>(Teil der Kennzeichnung)</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"><B>Weitere Kennzeichnungsmerkmale</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Zielländer</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>FFP2 oder<BR/> vergleichbar<FnR ID="F821182_01_BJNR607700022BJNE000700000"/></B></entry><entry VJ="1" colname="col2">Verordnung (EU) 2016/425<BR/> DIN EN 149:2001+A1:2009 oder vergleichbar</entry><entry VJ="1" colname="col3">CE-Kennzeichnung mit nachgestellter <NB>Kennnummer</NB> der notifizierten Stelle<BR/> Geräteklasse (zum Beispiel FFP2)<BR/> Gebrauchsdauer<BR/> Herstellerangaben<BR/> EU-Konformitätserklärung<BR/> Anleitung und Information</entry><entry VJ="1" colname="col4">EU</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>Vollmasken, gebläseunterstützte Masken, Hauben oder Helme<BR/> mit auswechselbarem Partikelfilter<FnR ID="F821182_02_BJNR607700022BJNE000700000"/></B></entry><entry VJ="1" colname="col2">Verordnung (EU) 2016/425<BR/> Vollmasken: EN 12942 oder <NB>vergleichbar;</NB><BR/> gebläsefiltrierende <NB>Hauben:</NB> EN 12941 oder vergleichbar<BR/> EN 136 oder vergleichbar<BR/> Partikelfilter: EN 143 oder vergleichbar</entry><entry VJ="1" colname="col3">CE-Kennzeichnung mit nachgestellter <NB>Kennnummer</NB> der notifizierten Stelle<BR/> Herstellerangaben<BR/> EU-Konformitätserklärung<BR/> Anleitung und Information</entry><entry VJ="1" colname="col4">EU</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>N95<SUP>1</SUP></B></entry><entry VJ="1" colname="col2">NIOSH-42CFR84</entry><entry VJ="1" colname="col3">Modellnummer<BR/> Lot-Nummer<BR/> Maskentyp<BR/> Herstellerangaben<BR/> TC-Zulassungsnummer</entry><entry VJ="1" colname="col4">USA und<BR/> Kanada</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>P2<SUP>1</SUP></B></entry><entry VJ="1" colname="col2">AS/NZS 1716-2012</entry><entry VJ="1" colname="col3">Identifizierungsnummer oder Logo der <NB>Konformitätsbewertungsstellen</NB></entry><entry VJ="1" colname="col4">Australien und<BR/> Neuseeland</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>DS2<SUP>1</SUP></B></entry><entry VJ="1" colname="col2">JMHLW-Notification 214, 2018</entry><entry VJ="1" colname="col3">https://www.baua.de/DE/Themen/<BR/>Arbeitsgestaltung-im-Betrieb/Coronavirus/pdf/<BR/> Kennzeichnung-Masken.pdf?__blob=<BR/> publicationFile&amp;v=10<BR/> https://www.jaish.gr.jp/horei/hor1-y/hor1-<BR/> y-13-11-3_1.pdf<BR/> https://www.jaish.gr.jp/horei/hor1-y/hor1-<BR/> y-13-11-3_2.pdf</entry><entry VJ="1" colname="col4">Japan</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>CPA<SUP>1</SUP></B></entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfgrundsatz für Corona <NB>SARS-CoV-2</NB> Pandemie Atemschutzmasken (CPA)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Bescheinigung der Marktüberwachungsbehörde nach § 9 Absatz 3 der Medizinischer Bedarf Versorgungssicherstellungsverordnung, die vor dem 1. Oktober 2020 ausgestellt wurde.</entry><entry VJ="1" colname="col4">Deutschland</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="column" ID="F821182_01_BJNR607700022BJNE000700000" Pos="exp">Ohne Ausatemventil; Masken mit Ausatemventil dürfen nur getragen werden, wenn alle Kontaktpersonen ebenfalls eine Atemschutzmaske tragen. Corona SARS-CoV-2 Pandemie Atemschutzmasken (CPA) können zum Beispiel überprüfte KN95-Masken sein, die nach dem Prüfgrundsatz für CPA der Zentralstelle der Länder für Sicherheitstechnik getestet worden sind.</Footnote><Footnote FnZ="2" Group="column" ID="F821182_02_BJNR607700022BJNE000700000" Pos="exp">Bei diesen Systemen besteht kein Fremdschutz. Sie können daher nur angewendet werden, wenn alle Kontaktpersonen eine Atemschutzmaske tragen.</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
</dokumente>