<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405125502" doknr="BJNR011360988"><norm builddate="20130405125502" doknr="BJNR011360988"><metadaten><jurabk>WGÜbfG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1988-07-25</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1988, 1093, 1136</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zur Überführung der Wohnungsgemeinnützigkeit in den allgemeinen
Wohnungsmarkt</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 13 G v. 13.9.2001 I 2376</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.1990 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 21 G 611-1-20-1 v. 25.7.1988 I 1093 (StRG 1990) vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen und ist gem. Art. 29 Abs. 2 mit Ausnahme der §§ 3 und 6 am 1.1.1990, die §§ 3 und 6 sind gem. Art. 29 Abs. 1 dieses G am 3.8.1988 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125502" doknr="BJNR011360988BJNE000100304"><metadaten><jurabk>WGÜbfG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Aufhebung des Rechts der Gemeinnützigkeit im
Wohnungswesen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Es werden aufgehoben: <BR/>1. <BR/>2. <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verordnung zur Durchführung des Wohnungsgemeinnützigkeitsgesetzes im Saarland vom 17. Februar 1970 (Amtsblatt des Saarlandes S. 126).</LA></DD> </DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125502" doknr="BJNR011360988BJNE000200304"><metadaten><jurabk>WGÜbfG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Maßnahmen bei Verstößen gegen Vorschriften des
Wohnungsgemeinnützigkeitsrechts</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Hat ein am 31. Dezember 1989 als gemeinnütziges Wohnungsunternehmen oder als Organ der staatlichen Wohnungspolitik anerkanntes Unternehmen gegen die §§ 2 bis 15 des in § 1 Nr. 1 bezeichneten Gesetzes über die Gemeinnützigkeit im Wohnungswesen verstoßen, kann die ehemals zuständige Anerkennungsbehörde dem Unternehmen eine geldliche Leistung zur Abgeltung der durch die Gesetzesverstöße erlangten Vorteile einschließlich der ersparten Steuern auferlegen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125502" doknr="BJNR011360988BJNE000300304"><metadaten><jurabk>WGÜbfG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Sicherstellung der Pensionszusagen und der
Verpflichtung aus Sozialplänen und aus betrieblichen
Vereinbarungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Scheidet ein am 31. Dezember 1989 als gemeinnütziges Wohnungsunternehmen oder als Organ der staatlichen Wohnungspolitik anerkanntes Unternehmen aus dem Prüfungsverband, dem es angehört, aus, so hat es entsprechend dem Verhältnis seines Beitrags am Gesamtbeitragsaufkommen des Prüfungsverbands, insbesondere durch einmalige oder laufende Zahlungen, dazu beizutragen, daß die bis zum 2. August 1988 von dem Prüfungsverband an gesetzliche Vertreter und Arbeitnehmer gegebenen Zusagen für die Gewährung von Alters- und Hinterbliebenenversorgung erfüllt werden können. Satz 1 gilt entsprechend, wenn ein Prüfungsverband aus dem Spitzenverband, dem er angehört, ausscheidet.</P><P>(2) Absatz 1 ist entsprechend anzuwenden zur Finanzierung von Leistungen, die auf Grund eines Sozialplans oder auf Grund einer betrieblichen Vereinbarung an Arbeitnehmer, die bis zum 31. Dezember 1992 aus dem Prüfungsverband oder Spitzenverband ausscheiden, zum Ausgleich oder zur Milderung wirtschaftlicher Nachteile gezahlt werden. Voraussetzung ist, daß das Ausscheiden auf Umständen beruht, die durch die Aufhebung der in § 1 bezeichneten Vorschriften des Wohnungsgemeinnützigkeitsrechts herbeigeführt worden sind.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125502" doknr="BJNR011360988BJNE000402320"><metadaten><jurabk>WGÜbfG</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125502" doknr="BJNR011360988BJNE000500304"><metadaten><jurabk>WGÜbfG</jurabk><enbez>§ 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125502" doknr="BJNR011360988BJNE000600304"><metadaten><jurabk>WGÜbfG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Berlin-Klausel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz gilt nach Maßgabe des § 12 Abs. 1 und des § 13 Abs. 1 des Dritten Überleitungsgesetzes auch im Land Berlin.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>