<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405130549" doknr="BJNR059800009"><norm builddate="20130405130549" doknr="BJNR059800009"><metadaten><jurabk>BKMWidAnO 2009</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2009-03-15</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2009, 598</zitstelle></fundstelle><langue>Allgemeine Anordnung zur Übertragung von Zuständigkeiten für den Erlass von Widerspruchsbescheiden und die Vertretung des Dienstherrn bei Klagen aus dem Beamtenverhältnis im Geschäftsbereich der oder des Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 25.3.2009 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130549" doknr="BJNR059800009BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BKMWidAnO 2009</jurabk><enbez>I.</enbez><titel format="XML">Erlass von Widerspruchsbescheiden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nach § 126 Absatz 3 Satz 2 des Bundesbeamtengesetzes vom 5. Februar 2009 (BGBl. I S. 160) übertrage ich die Befugnis, Widerspruchsbescheide zu erlassen, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Präsidentin oder dem Präsidenten des Bundesarchivs und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der oder dem Bundesbeauftragten für die Unterlagen des Staatssicherheitsdienstes der ehemaligen Deutschen Demokratischen Republik,</LA></DD></DL>soweit diese oder ihnen nachgeordnete Behörden den mit dem Widerspruch angefochtenen Verwaltungsakt erlassen oder den Erlass eines Verwaltungsaktes oder einen Anspruch abgelehnt haben. Der oder dem Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien bleibt die Entscheidung über Widersprüche vorbehalten, wenn die Behördenleiterin oder der Behördenleiter selbst betroffen ist. In Fällen von Widersprüchen im Zusammenhang mit Abänderungsanträgen bei dienstlichen Beurteilungen entscheiden die vorgenannten Behördenleiterinnen und Behördenleiter nur für die Beamtinnen und Beamten der Besoldungsgruppen, für die ihnen die Ausübung des Rechtes zur Ernennung und Entlassung gemäß der Anordnung über die Ernennung und Entlassung der Bundesbeamtinnen und Bundesbeamten im Geschäftsbereich der oder des Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien in der jeweils gültigen Fassung übertragen worden ist. Satz 1 gilt für die Präsidentin oder den Präsidenten des Bundesverwaltungsamtes im Rahmen der ihr oder ihm jeweils übertragenen Aufgaben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130549" doknr="BJNR059800009BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BKMWidAnO 2009</jurabk><enbez>II.</enbez><titel format="XML">Vertretung bei Klagen aus dem Beamtenverhältnis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nach § 127 Absatz 3 Satz 1 des Bundesbeamtengesetzes vom 5. Februar 2009 (BGBl. I S. 160) übertrage ich die Vertretung des Dienstherrn bei Klagen aus dem Beamtenverhältnis den unter Abschnitt I genannten Behördenleiterinnen und Behördenleitern, soweit sie nach dieser allgemeinen Anordnung für den Erlass von Widerspruchsbescheiden zuständig sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130549" doknr="BJNR059800009BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BKMWidAnO 2009</jurabk><enbez>III.</enbez><titel format="XML">Vorbehaltsklausel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In besonderen Fällen behalte ich mir vor, die Befugnisse und die Vertretung nach den Abschnitten I und II dieser allgemeinen Anordnung selbst auszuüben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130549" doknr="BJNR059800009BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BKMWidAnO 2009</jurabk><enbez>IV.</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese allgemeine Anordnung tritt am Tag nach der Veröffentlichung in Kraft. Für Widersprüche und Klagen, die vor dem Inkrafttreten dieser allgemeinen Anordnung erhoben worden sind, bleibt es bei den bisherigen Zuständigkeiten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405130549" doknr="BJNR059800009BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BKMWidAnO 2009</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Der Beauftragte der Bundesregierung für Kultur und Medien</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>