<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20140716221041" doknr="BJNR204600997"><norm builddate="20140716221041" doknr="BJNR204600997"><metadaten><jurabk>GartMstrV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1997-08-12</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1997, 2046</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über die Anforderungen in der Meisterprüfung für den Beruf Gärtner/Gärtnerin</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 5 V v. 21.5.2014 I 548</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 20.8.1997 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20140716221041" doknr="BJNR204600997BJNE000100320"><metadaten><jurabk>GartMstrV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 81 Abs. 4 des Berufsbildungsgesetzes vom 14. August 1969 (BGBl. I S. 1112), der zuletzt durch Artikel 5 Nr. 1 des Gesetzes vom 20. Dezember 1993 (BGBl. I S. 2256) geändert worden ist, in Verbindung mit Artikel 56 des Zuständigkeitsanpassungs-Gesetzes vom 18. März 1975 (BGBl. I S. 705) und dem Organisationserlaß vom 17. November 1994 (BGBl. I S. 3667) verordnet das Bundesministerium für Ernährung, Landwirtschaft und Forsten im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Bildung, Wissenschaft, Forschung und Technologie nach Anhörung des Ständigen Ausschusses des Bundesinstituts für Berufsbildung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140716221041" doknr="BJNR204600997BJNE000201377"><metadaten><jurabk>GartMstrV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Ziel der Meisterprüfung und Bezeichnung des Abschlusses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch die Meisterprüfung ist festzustellen, ob der Prüfungsteilnehmer die notwendigen Fähigkeiten und Erfahrungen besitzt, folgende Aufgaben eines Gärtnermeisters/einer Gärtnermeisterin als Fach- und Führungskraft wahrzunehmen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Produktion, Dienstleistung und Vermarktung:</LA><LA Size="normal">Erstellen von Planungen und Kalkulationen für die Produktion oder für Dienstleistungen unter Beachtung der Betriebs- und Marktverhältnisse; Entscheiden über Art und Zeitpunkt der Maßnahmen in Produktion oder Dienstleistung; Durchführen der Arbeiten in diesen Bereichen unter Beachtung der Anforderungen des Marktes und der Belange des Umweltschutzes; Kontrollieren und Beurteilen von Pflanzenbeständen oder gärtnerischen Anlagen; Vermarkten von Erzeugnissen oder Dienstleistungen; Durchführen der erforderlichen Maßnahmen des Arbeitsschutzes und der Unfallverhütung in Zusammenarbeit mit den mit der Arbeitssicherheit befaßten Stellen;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebs- und Unternehmensführung:</LA><LA Size="normal">kaufmännische Disposition beim Beschaffen von Betriebsmitteln sowie beim Arbeits-, Material- und Maschineneinsatz; ökonomische Kontrolle der Betriebsteile und des Gesamtbetriebes, Analysieren und Planen der betrieblichen Abläufe und der Betriebsorganisation nach wirtschaftlichen Gesichtspunkten und unter Beachtung sozialer, ökologischer und rechtlicher Erfordernisse; Planen und Kalkulieren von Investitionen sowie Ermitteln und Beurteilen von deren Kosten; Zusammenarbeiten mit Marktpartnern und anderen Betrieben; Nutzen der Möglichkeiten der Information und Beratung;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Berufsausbildung und Mitarbeiterführung:</LA><LA>Prüfen der betrieblichen und persönlichen Ausbildungsvoraussetzungen; Planen der Ausbildung unter inhaltlichen, methodischen und zeitlichen Aspekten entsprechend der Vorgaben der Ausbildungsordnung; Auswählen und Einstellen von Auszubildenden; Durchführen der Ausbildung unter Anwenden geeigneter Methoden bei der Vermittlung von Ausbildungsinhalten; Hinführen der Auszubildenden zu selbständigem Handeln, Vorbereiten auf Prüfungen, Informieren und Beraten über Fortbildungsmöglichkeiten; Auswählen und Einstellen von Mitarbeitern; Übertragen von Aufgaben auf Mitarbeiter entsprechend ihrer Leistungsfähigkeit, Qualifikation und Eignung; Anleiten und Kontrollieren von Mitarbeitern in Arbeitsprozessen, kooperatives Führen, Fördern und Motivieren; Unterstützen der beruflichen Weiterbildung von Mitarbeitern.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die erfolgreich abgelegte Prüfung führt zum anerkannten Abschluß Gärtnermeister/Gärtnermeisterin mit Angabe der gewählten Fachrichtung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20140716221041" doknr="BJNR204600997BJNE001200308"><metadaten><jurabk>GartMstrV</jurabk><enbez>§ 1a</enbez><titel format="XML">Zulassungsvoraussetzungen zur Meisterprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Meisterprüfung ist zuzulassen, wer <DL><DT>1.</DT><DD><LA>eine mit Erfolg abgelegte Abschlussprüfung in dem anerkannten Ausbildungsberuf Gärtner/Gärtnerin und danach eine mindestens zweijährige Berufspraxis oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD><LA>eine mit Erfolg abgelegte Abschlussprüfung in einem anerkannten landwirtschaftlichen Ausbildungsberuf und danach eine mindestens dreijährige Berufspraxis oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD><LA>eine mindestens fünfjährige Berufspraxis</LA></DD></DL>nachweist.</P><P>(2) Die Berufspraxis nach Absatz 1 muss im Bereich des Gartenbaus nachgewiesen werden.</P><P>(3) Abweichend von den in den Absätzen 1 und 2 genannten Voraussetzungen kann zur Prüfung auch zugelassen werden, wer durch Vorlage von Zeugnissen oder auf andere Weise glaubhaft macht, dass er Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten (berufliche Handlungsfähigkeit) erworben hat, die die Zulassung zur Prüfung rechtfertigen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20140716221041" doknr="BJNR204600997BJNE000300320"><metadaten><jurabk>GartMstrV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Gliederung der Meisterprüfung, Wahl der Fachrichtung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Meisterprüfung umfaßt die Teile <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Produktion, Dienstleistung und Vermarktung,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebs- und Unternehmensführung,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Berufsausbildung und Mitarbeiterführung.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Der Prüfungsteilnehmer kann eine der Fachrichtungen Baumschule, Friedhofsgärtnerei, Garten- und Landschaftsbau, Gemüsebau, Obstbau, Staudengärtnerei oder Zierpflanzenbau wählen. In der Prüfung sind die Fähigkeiten und Berufserfahrungen des Prüfungsteilnehmers in der von ihm gewählten Fachrichtung angemessen zu berücksichtigen.</P><P>(3) Die Meisterprüfung ist nach Maßgabe der §§ 3 bis 5 durchzuführen. Die Prüfungsaufgaben sollen sich auf betriebliche Situationen beziehen.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140716221041" doknr="BJNR204600997BJNE000401377"><metadaten><jurabk>GartMstrV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Prüfungsanforderungen im Teil &quot;Produktion, Dienstleistung und Vermarktung&quot;</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfungsteilnehmer soll nachweisen, daß er die Pflanzenproduktion, die Anlage und Pflege von Grabstätten oder ein landschaftsgärtnerisches Gesamtwerk einschließlich des jeweils damit verbundenen Einsatzes von Arbeitskräften, Maschinen, Gebäuden und Betriebsmitteln sowie die Vermarktung planen, durchführen und beurteilen kann. Hierbei soll er zeigen, daß er die entsprechenden Maßnahmen qualitätsorientiert und wirtschaftlich sowie unter Beachtung des Umweltschutzes und der Arbeitssicherheit durchführen kann.</P><P>(2) Die Prüfung erstreckt sich auf folgende Inhalte: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">In der Fachrichtung Baumschule:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Produktions-, Sortiments- und Anbauplanung unter Berücksichtigung betrieblicher Erzeugungs- und Vermarktungsmöglichkeiten,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Auswahl von Kultur- und Arbeitsverfahren,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Durchführung der Produktion; Maßnahmen der Qualitätssicherung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wechselbeziehungen zwischen Betrieb und Umwelt; umweltgerechte Maßnahmen bei Beschaffung, Produktion, Vermarktung und Entsorgung; Bodenschutz,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Organisation der Arbeit sowie des Arbeitskräfte- und Maschineneinsatzes; Arbeitsschutz und Arbeitssicherheit,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufbereitung; Versand; Vermarktung,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pflanzenverwendung,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rechtliche Bestimmungen für Produktion, Umweltschutz und Vermarktung,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Preiskalkulation; ökonomische Kontrolle und Beurteilung der Produktionsverfahren;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in der Fachrichtung Friedhofsgärtnerei:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung von friedhofsgärtnerischen Dienstleistungen und der Produktion unter Berücksichtigung der betrieblichen Bedingungen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gestaltung, Anlage und Pflege von Grabstätten und Beachtung der einschlägigen Richtlinien,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gestaltung von Trauerbinderei und Dekorationen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pflanzenverwendung,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Auswahl von Kultur- und Arbeitsverfahren; Durchführung der Produktion,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wechselbeziehungen zwischen Betrieb und Umwelt; umweltgerechte Maßnahmen bei Beschaffung, Produktion, Dienstleistung, Vermarktung und Entsorgung,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Organisation der Arbeit sowie des Arbeitskräfte- und Maschineneinsatzes; Arbeitsschutz und Arbeitssicherheit,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kundenberatung und Verkauf,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rechtliche Bestimmungen, einschließlich Friedhofssatzungen und -ordnungen,</LA></DD><DT>k)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Preiskalkulation; ökonomische Kontrolle und Beurteilung;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in der Fachrichtung Garten- und Landschaftsbau:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auftragsbeschaffung; Ausschreibung und Kalkulation,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Vorbereitung von Bauleistungen und Pflegemaßnahmen, insbesondere Arbeitskräfte- und Maschineneinsatz; Bauzeitenplan; Massenliste; Pflanzplan,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abwicklung von Neuanlagen und Pflegeaufträgen, insbesondere Erdarbeiten, Entwässerungsarbeiten, Wege- und Mauerbau, vegetationstechnische Arbeiten,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pflanzenverwendung; Lebensbereiche; Kultur- und Wildpflanzen; Ansprüche der Pflanzen an die Wachstumsfaktoren und deren Beeinflussung,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bauüberwachung; Aufmaß; Abrechnung; Nachkalkulation,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wechselbeziehungen zwischen Betrieb und Umwelt; umweltgerechte Maßnahmen bei der Beschaffung von Betriebsmitteln, der Durchführung von landschaftsgärtnerischen Arbeiten und der Entsorgung; Bodenschutz,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Organisation der Arbeit sowie des Arbeitskräfte- und Maschineneinsatzes; Arbeitsschutz und Arbeitssicherheit,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rechtliche Bestimmungen, einschließlich der Verdingungsordnung für Bauleistungen, der Fachnormen und sonstiger anerkannter Regeln der Technik;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in der Fachrichtung Gemüsebau:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sortiments- und Anbauplanung unter Berücksichtigung betrieblicher Erzeugungs- und Vermarktungsmöglichkeiten,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Auswahl von Produktions- und Arbeitsverfahren,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Durchführung der Produktion; Maßnahmen der Qualitätssicherung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wechselbeziehungen zwischen Betrieb und Umwelt; umweltgerechte Maßnahmen bei Beschaffung, Produktion, Vermarktung und Entsorgung; Bodenschutz,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Organisation der Arbeit sowie des Arbeitskräfte- und Maschineneinsatzes; Arbeitsschutz und Arbeitssicherheit,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufbereitung; Sortierung; Vermarktung,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rechtliche Bestimmungen für Produktion, Umweltschutz und Vermarktung,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Preiskalkulation; ökonomische Kontrolle und Beurteilung der Produktionsverfahren;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in der Fachrichtung Obstbau:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sortiments- und Anbauplanung unter Berücksichtigung betrieblicher Erzeugungs- und Vermarktungsmöglichkeiten,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Auswahl von Produktions- und Arbeitsverfahren,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Durchführung der Produktion; Maßnahmen der Qualitätssicherung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wechselbeziehungen zwischen Betrieb und Umwelt; umweltgerechte Maßnahmen bei Beschaffung, Produktion, Vermarktung und Entsorgung; Bodenschutz,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Organisation der Arbeit sowie des Arbeitskräfte- und Maschineneinsatzes; Arbeitsschutz und Arbeitssicherheit,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufbereitung; Sortierung; Vermarktung,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rechtliche Bestimmungen für Produktion, Umweltschutz und Vermarktung,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Preiskalkulation; ökonomische Kontrolle und Beurteilung der Produktionsverfahren;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in der Fachrichtung Staudengärtnerei:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Produktions-, Sortiments- und Anbauplanung unter Berücksichtigung betrieblicher Erzeugungs- und Vermarktungsmöglichkeiten,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Auswahl von Kultur- und Arbeitsverfahren,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Durchführung der Produktion; Maßnahmen der Qualitätssicherung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wechselbeziehungen zwischen Betrieb und Umwelt; umweltgerechte Maßnahmen bei Beschaffung, Produktion, Vermarktung und Entsorgung,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Organisation der Arbeit sowie des Arbeitskräfte- und Maschineneinsatzes; Arbeitsschutz und Arbeitssicherheit,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufbereitung; Vermarktung,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pflanzenverwendung; Lebensbereiche,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rechtliche Bestimmungen für Produktion, Umweltschutz und Vermarktung,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Preiskalkulation; ökonomische Kontrolle und Beurteilung der Produktionsverfahren;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in der Fachrichtung Zierpflanzenbau:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Produktions-, Sortiments- und Anbauplanung unter Berücksichtigung betrieblicher Erzeugungs- und Vermarktungsmöglichkeiten,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planung und Auswahl von Kultur- und Arbeitsverfahren,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Durchführung der Produktion; Maßnahmen der Qualitätssicherung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wechselbeziehungen zwischen Betrieb und Umwelt; umweltgerechte Maßnahmen bei Beschaffung, Produktion, Vermarktung und Entsorgung,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Organisation der Arbeit sowie des Arbeitskräfte- und Maschineneinsatzes; Arbeitsschutz und Arbeitssicherheit,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufbereitung; Vermarktung,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pflanzenverwendung,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rechtliche Bestimmungen für Produktion, Umweltschutz und Vermarktung,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Preiskalkulation; ökonomische Kontrolle und Beurteilung der Produktionsverfahren.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(3) Die Prüfung besteht aus einer praxisbezogenen Aufgabe nach Maßgabe des Absatzes 4 und einer schriftlichen Prüfung nach Maßgabe des Absatzes 5.</P><P>(4) Bei der praxisbezogenen Aufgabe soll der Prüfungsteilnehmer bezogen auf die von ihm gewählte Fachrichtung nachweisen, daß er ausgehend von konkreten betrieblichen Situationen Zusammenhänge der Bereiche Produktion, Anlage und Pflege von Grabstätten oder Bau und Pflege landschaftsgärtnerischer Anlagen sowie der Vermarktung im komplexen Sinne erfassen und analysieren sowie entsprechende umsetzbare Lösungsvorschläge erstellen kann. Die Ergebnisse sind schriftlich darzustellen und in einem Prüfungsgespräch zu erläutern. Bei der Auswahl der Aufgabe sollen Vorschläge des Prüfungsteilnehmers berücksichtigt werden. Für die praxisbezogene Aufgabe stehen bis zu drei Monate zur Verfügung. Das Prüfungsgespräch bezieht sich auf die in Absatz 2 für die jeweilige Fachrichtung aufgeführten Inhalte und soll je Prüfungsteilnehmer nicht länger als 60 Minuten dauern.</P><P>(5) Die schriftliche Prüfung besteht aus einer unter Aufsicht anzufertigenden Arbeit zu einer komplexen Aufgabe aus den in Absatz 2 aufgeführten Inhalten und soll nicht länger als drei Stunden dauern.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20140716221041" doknr="BJNR204600997BJNE000501377"><metadaten><jurabk>GartMstrV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Prüfungsanforderungen im Teil &quot;Betriebs- und Unternehmensführung&quot;</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfungsteilnehmer soll nachweisen, daß er wirtschaftliche, rechtliche und soziale Zusammenhänge im Betrieb erkennen, analysieren und beurteilen sowie Entwicklungsmöglichkeiten aufzeigen kann.</P><P>(2) Die Prüfung erstreckt sich auf folgende Inhalte: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nationale und internationale Rahmenbedingungen gärtnerischer Produktion, Dienstleistung und Vermarktung; Wirtschafts- und Agrarpolitik,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebliche Bedingungen der Produktion, Dienstleistung und Vermarktung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Struktur und Funktion des Betriebes; Unternehmensformen; Kooperation,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebs- und Arbeitsorganisation; Arbeitsgestaltung,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ökonomische Kontrolle und Bewertung der Produktion, Dienstleistung und Vermarktung; Erfassen und Bewerten des Betriebserfolgs; Betriebsvergleich,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebsentwicklungsplanung; Investition und Finanzierung,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Elektronische Datenverarbeitung; Datenschutz,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Markt und Marketing, insbesondere Angebot, Nachfrage, Preisgestaltung und Werbung; Vermarktungsformen,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">berufsbezogene Rechtsvorschriften, insbesondere Vertragsrecht, Umweltrecht, Arbeitsrecht,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sozialversicherungen, Privatversicherungen,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundsätze steuerlicher Buchführung, Steuerarten, Steuerverfahren,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beratung, Kommunikation, Information.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Prüfung besteht aus einer Betriebsbeurteilung nach Maßgabe des Absatzes 4 und einer schriftlichen Prüfung nach Maßgabe des Absatzes 5.</P><P>(4) Bei der Betriebsbeurteilung soll der Prüfungsteilnehmer einen Betrieb erfassen, analysieren und beurteilen sowie Entwicklungsmöglichkeiten aufzeigen. Die Ergebnisse sind in einer unter Aufsicht anzufertigenden schriftlichen Arbeit darzustellen und in einem Prüfungsgespräch zu erläutern. Für die Erfassung des Betriebes sind dem Prüfungsteilnehmer die erforderlichen Daten und Unterlagen zur Verfügung zu stellen. Für die Betriebsbeurteilung stehen bis zu fünf Stunden zur Verfügung. Das Prüfungsgespräch soll je Prüfungsteilnehmer nicht länger als 30 Minuten dauern.</P><P>(5) Die schriftliche Prüfung besteht aus einer unter Aufsicht anzufertigenden Arbeit zu einer komplexen Aufgabe aus den in Absatz 2 aufgeführten Inhalten und soll nicht länger als drei Stunden dauern. Hierbei sind dem Prüfungsteilnehmer zwei Themen zur Auswahl vorzuschlagen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20140716221041" doknr="BJNR204600997BJNE000602377"><metadaten><jurabk>GartMstrV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Prüfungsanforderungen im Teil &quot;Berufsausbildung und Mitarbeiterführung&quot;</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfling soll nachweisen, dass er Zusammenhänge der Berufsbildung und Mitarbeiterführung erkennen, Auszubildende ausbilden und Mitarbeiter führen kann sowie über entsprechende fachliche, methodische und didaktische Fähigkeiten verfügt.</P><P>(2) Der Nachweis der Qualifikation nach Absatz 1 ist in folgenden Handlungsfeldern zu führen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildungsvoraussetzungen prüfen und Ausbildung planen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildung vorbereiten und Auszubildende einstellen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildung durchführen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildung abschließen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personalbedarf ermitteln, Mitarbeiter auswählen, einstellen und Aufgaben auf diese übertragen sowie</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mitarbeiter anleiten, führen, fördern und motivieren sowie deren berufliche Weiterbildung unterstützen.</LA></DD></DL></P><P>(3) Das Handlungsfeld nach Absatz 2 Nummer 1 umfasst die Kompetenzen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Vorteile und den Nutzen betrieblicher Ausbildung darstellen und begründen zu können,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Planungen hinsichtlich des betrieblichen Ausbildungsbedarfs auf der Grundlage der rechtlichen, tarifvertraglichen und betrieblichen Rahmenbedingungen durchzuführen und Entscheidungen zu treffen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Strukturen des Berufsbildungssystems und seine Schnittstellen darzustellen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildungsberufe für den Betrieb auszuwählen und dies zu begründen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Eignung des Betriebs für die Ausbildung in dem angestrebten Ausbildungsberuf zu prüfen sowie zu prüfen, ob und inwieweit Ausbildungsinhalte durch Maßnahmen außerhalb der Ausbildungsstätte, insbesondere durch Ausbildung im Verbund sowie durch überbetriebliche und außerbetriebliche Ausbildung, vermittelt werden müssen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Möglichkeiten des Einsatzes von auf die Berufsausbildung vorbereitenden Maßnahmen einzuschätzen sowie</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Aufgaben der an der Ausbildung Mitwirkenden unter Berücksichtigung ihrer Funktionen und Qualifikationen im Betrieb abzustimmen.</LA></DD></DL></P><P>(4) Das Handlungsfeld nach Absatz 2 Nummer 2 umfasst die Kompetenzen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf der Grundlage einer Ausbildungsordnung einen betrieblichen Ausbildungsplan zu erstellen, der sich insbesondere an berufstypischen Arbeits- und Geschäftsprozessen orientiert,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Möglichkeiten der Mitwirkung und Mitbestimmung der betrieblichen Interessenvertretungen in der Berufsbildung zu berücksichtigen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Kooperationsbedarf zu ermitteln und sich inhaltlich sowie organisatorisch mit den Kooperationspartnern, insbesondere der Berufsschule, abzustimmen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kriterien und Verfahren zur Auswahl von Auszubildenden, auch unter Berücksichtigung ihrer Verschiedenartigkeit, anzuwenden,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Berufsausbildungsvertrag vorzubereiten und die Eintragung des Vertrags bei der zuständigen Stelle zu veranlassen sowie</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Möglichkeiten zu prüfen, ob Teile der Berufsausbildung im Ausland durchgeführt werden können.</LA></DD></DL></P><P>(5) Das Handlungsfeld nach Absatz 2 Nummer 3 umfasst die Kompetenzen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">lernförderliche Bedingungen und eine motivierende Lernkultur zu schaffen, Rückmeldungen zu geben und zu empfangen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Probezeit zu organisieren, zu gestalten und zu bewerten,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aus dem betrieblichen Ausbildungsplan und den berufstypischen Arbeits- und Geschäftsprozessen betriebliche Lern- und Arbeitsaufgaben zu entwickeln und zu gestalten,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausbildungsmethoden und -medien zielgruppengerecht auszuwählen und situationsspezifisch einzusetzen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auszubildende bei Lernschwierigkeiten durch individuelle Gestaltung der Ausbildung und Lernberatung zu unterstützen, bei Bedarf ausbildungsunterstützende Hilfen einzusetzen und die Möglichkeit zur Verlängerung der Ausbildungszeit zu prüfen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auszubildenden zusätzliche Ausbildungsangebote, insbesondere in Form von Zusatzqualifikationen, zu machen und die Möglichkeit der Verkürzung der Ausbildungsdauer und die der vorzeitigen Zulassung zur Abschlussprüfung zu prüfen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die soziale und persönliche Entwicklung von Auszubildenden zu fördern, Probleme und Konflikte rechtzeitig zu erkennen sowie auf Lösungen hinzuwirken,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungen festzustellen und zu bewerten, Leistungsbeurteilungen Dritter und Prüfungsergebnisse auszuwerten, Beurteilungsgespräche zu führen, Rückschlüsse für den weiteren Ausbildungsverlauf zu ziehen sowie</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">interkulturelle Kompetenzen zu fördern.</LA></DD></DL></P><P>(6) Das Handlungsfeld nach Absatz 2 Nummer 4 umfasst die Kompetenzen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auszubildende auf die Abschlussprüfung unter Berücksichtigung der Prüfungstermine vorzubereiten und die Ausbildung zu einem erfolgreichen Abschluss zu führen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für die Anmeldung der Auszubildenden zu Prüfungen bei der zuständigen Stelle zu sorgen und diese auf durchführungsrelevante Besonderheiten hinzuweisen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">an der Erstellung eines schriftlichen Zeugnisses auf der Grundlage von Leistungsbeurteilungen mitzuwirken sowie</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auszubildende über betriebliche Entwicklungswege und berufliche Weiterbildungsmöglichkeiten zu informieren und zu beraten.</LA></DD></DL></P><P>(7) Das Handlungsfeld nach Absatz 2 Nummer 5 umfasst die Kompetenzen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">rechtliche Grundlagen des Arbeits-, Tarif- und Sozialrechts im Betrieb umzusetzen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Konzepte der Personalplanung anzuwenden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mitarbeiter auszuwählen, einzustellen und einzuarbeiten,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungsfähigkeit, Qualifikation und Eignung von Mitarbeitern zu beurteilen und Aufgaben auf diese entsprechend der Beurteilung zu übertragen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Krankheitsprävention anzuleiten und Maßnahmen organisieren sowie</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beendigung von Arbeitsverhältnissen durchzuführen.</LA></DD></DL></P><P>(8) Das Handlungsfeld nach Absatz 2 Nummer 6 umfasst die Kompetenzen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mitarbeiter anzuleiten, Leistungen und Verhalten gegebenenfalls unter Hinzuziehung von Leistungsbeurteilungen Dritter festzustellen und zu bewerten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mitarbeiter- und Beurteilungsgespräche zu führen und Entwicklungsmöglichkeiten aufzeigen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mitarbeiter zu motivieren und zu fördern,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mitarbeiter zu qualifizieren und bei der Weiterbildung zu unterstützen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">soziale Zusammenhänge und Konflikte zu erkennen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen zur Konfliktbewältigung anzuwenden, Teamarbeit zu organisieren und zu unterstützen sowie</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Führungsstile zu kennen und das eigene Führungsverhalten kritisch zu reflektieren.</LA></DD></DL></P><P>(9) Die Prüfung gliedert sich in die Abschnitte Berufsausbildung und Mitarbeiterführung. Der Abschnitt Berufsausbildung besteht aus einem praktischen Teil nach Absatz 10 und einem schriftlichen Teil nach Absatz 11. Der Abschnitt Mitarbeiterführung besteht aus einer Fallstudie nach Absatz 12.</P><P>(10) Der praktische Teil besteht aus der Durchführung einer vom Prüfling in Abstimmung mit dem Prüfungsausschuss auszuwählenden Ausbildungssituation und einem Fachgespräch. Die Ausbildungssituation ist schriftlich zu planen und praktisch durchzuführen. Auswahl und Gestaltung der Ausbildungssituation sind im Fachgespräch zu erläutern. Für die schriftliche Planung der Ausbildungssituation steht ein Zeitraum von sieben Tagen zur Verfügung. Für die praktische Durchführung der Ausbildungssituation stehen 60 Minuten zur Verfügung. Das Fachgespräch soll nicht länger als 30 Minuten dauern.</P><P>(11) Im schriftlichen Teil soll der Prüfling fallbezogene Aufgaben zu den in den Absätzen 3 bis 6 aufgeführten Kompetenzen bearbeiten. Die Prüfungszeit beträgt 150 Minuten.</P><P>(12) In der Fallstudie soll der Prüfling eine vom Prüfungsausschuss vorgegebene Situation der Mitarbeiterführung, die sich auf die in den Absätzen 7 und 8 aufgeführten Kompetenzen bezieht, analysieren, Handlungsoptionen entwickeln, schriftlich darlegen und diese in einem Fachgespräch erläutern. Für die Bearbeitung der Fallstudie stehen 120 Minuten zur Verfügung. Das darauf aufbauende Fachgespräch soll nicht länger als 20 Minuten dauern.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20140716221041" doknr="BJNR204600997BJNE000703377"><metadaten><jurabk>GartMstrV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Anrechnung anderer Prüfungsleistungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Antrag kann die zuständige Stelle den Prüfungsteilnehmer oder die Prüfungsteilnehmerin von der Prüfung einzelner Prüfungsbestandteile nach § 3 Abs. 3, § 4 Abs. 3 und § 5 Absatz 9 freistellen, wenn in den letzten fünf Jahren vor Antragstellung vor einer zuständigen Stelle, einer öffentlichen oder staatlich anerkannten Bildungseinrichtung oder vor einem staatlichen Prüfungsausschuss eine Prüfung mit Erfolg abgelegt wurde, die den Anforderungen der entsprechenden Prüfungsinhalte nach dieser Verordnung entspricht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20140716221041" doknr="BJNR204600997BJNE000802377"><metadaten><jurabk>GartMstrV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Bestehen der Meisterprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die drei Prüfungsteile sind gesondert zu bewerten. Für den Teil &quot;Produktion, Dienstleistung und Vermarktung&quot; ist eine Note als arithmetisches Mittel aus den Bewertungen der Leistungen in der Prüfung gemäß § 3 Abs. 4 und in der Prüfung gemäß § 3 Abs. 5 zu bilden; dabei hat die Note in der Prüfung gemäß § 3 Abs. 4 das doppelte Gewicht. Für den Teil &quot;Betriebs- und Unternehmensführung&quot; ist eine Note als arithmetisches Mittel aus den Bewertungen der Leistungen in der Prüfung gemäß § 4 Abs. 4 und in der Prüfung gemäß § 4 Abs. 5 zu bilden; dabei hat die Note in der Prüfung gemäß § 4 Abs. 4 das doppelte Gewicht. Für den Teil „Berufsausbildung und Mitarbeiterführung“ ist eine Note als arithmetisches Mittel aus den Bewertungen der Leistungen in den Prüfungen nach § 5 Absatz 10 und 11 im Abschnitt Berufsausbildung sowie der Leistung in der Prüfung nach § 5 Absatz 12 im Abschnitt Mitarbeiterführung zu bilden, dabei ist die Note für den Abschnitt Berufsausbildung mit 60 Prozent und die Note für den Abschnitt Mitarbeiterführung mit 40 Prozent zu gewichten. Die Note für den Abschnitt Berufsausbildung ist als arithmetisches Mittel aus den Bewertungen der Leistungen in der Prüfung nach § 5 Absatz 10 und in der Prüfung nach § 5 Absatz 11 zu bilden; dabei hat die Note in der Prüfung nach § 5 Absatz 10 das doppelte Gewicht.</P><P>(2) Über die Gesamtleistung in der Prüfung ist eine Note zu bilden; sie ist als arithmetisches Mittel aus den Noten für die einzelnen Prüfungsteile zu errechnen.</P><P>(3) Die Prüfung ist bestanden, wenn der Prüfungsteilnehmer in jedem Prüfungsteil mindestens die Note &quot;ausreichend&quot; erzielt hat. Sie ist nicht bestanden, wenn in der gesamten Prüfung mindestens eine der Leistungen in den Prüfungen gemäß Absatz 1 mit &quot;ungenügend&quot; oder mehr als eine dieser Leistungen mit &quot;mangelhaft&quot; benotet worden ist.</P><P>(4) Die Prüfungen nach § 3 Absatz 5, § 4 Absatz 5 und § 5 Absatz 11 sind jeweils durch eine mündliche Prüfung zu ergänzen, wenn diese für das Bestehen der Prüfung den Ausschlag geben kann. Die Ergänzungsprüfung soll jeweils nicht länger als 30 Minuten dauern. Bei der Ermittlung des Ergebnisses sind jeweils die bisherige Note der Prüfung und die Note der Ergänzungsprüfung im Verhältnis von 2:1 zu gewichten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20140716221041" doknr="BJNR204600997BJNE000900320"><metadaten><jurabk>GartMstrV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Wiederholung der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine Prüfung, die nicht bestanden ist, kann zweimal wiederholt werden.</P><P>(2) In der Wiederholungsprüfung ist der Prüfungsteilnehmer auf Antrag von der Prüfung in einzelnen Prüfungsteilen und in den einzelnen Prüfungen gemäß § 7 Abs. 1 zu befreien, wenn seine Leistungen darin in einer vorangegangenen Prüfung mindestens mit der Note &quot;ausreichend&quot; bewertet worden sind und er sich innerhalb von zwei Jahren, gerechnet vom Tage der Beendigung der nicht bestandenen Prüfung an, zur Wiederholungsprüfung anmeldet.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140716221041" doknr="BJNR204600997BJNE001002377"><metadaten><jurabk>GartMstrV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die bis zum 28. Mai 2014 begonnenen Prüfungsverfahren können nach den bis dahin geltenden Vorschriften zu Ende geführt werden.</P><P>(2) Prüfungsteilnehmer, die die Prüfung nach den bis zum 28. Mai 2014 geltenden Vorschriften nicht bestanden haben und sich innerhalb von zwei Jahren ab dem 29. Mai 2014 zu einer Wiederholungsprüfung anmelden, können die Wiederholungsprüfung nach den am 28. Mai 2014 geltenden Vorschriften ablegen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20140716221041" doknr="BJNR204600997BJNE001100320"><metadaten><jurabk>GartMstrV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>