<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019"><norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><amtabk>NotVPV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2019-03-04</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2019, 187</zitstelle></fundstelle><kurzue>Notarverzeichnis- und -postfachverordnung</kurzue><langue>Verordnung über das Notarverzeichnis und die besonderen elektronischen Notarpostfächer</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 7 G v. 25.6.2021 I 2154</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 4 V v. 17.12.2021 I 5219 (Nr. 85) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 5 V v. 17.12.2021 I 5219 (Nr. 85) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 9.3.2019 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE000100000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 78m Absatz 1 Satz 1 in Verbindung mit Absatz 2 und des § 78n Absatz 5 der Bundesnotarordnung, die durch Artikel 1 Nummer 15 des Gesetzes vom 1. Juni 2017 (BGBl. I S. 1396) eingefügt worden sind, verordnet das Bundesministerium der Justiz und für Verbraucherschutz:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE000201125"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><TOC><Ident Class="S0">Teil 1</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Notarverzeichnis</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colwidth="72*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eintragung von Amtspersonen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Angaben zu den Amtspersonen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Angaben zu den amtlichen Tätigkeiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Frühere Amtspersonen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Notarvertretung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eintragungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Berichtigungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Löschungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einsichtnahme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Suchfunktion</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einsehbarkeit und Datensicherheit</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Teil 2</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Besonderes elektronisches Notarpostfach</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colwidth="72*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Besonderes elektronisches Notarpostfach</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Führung der Postfächer</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Einrichtung und Aktivierung eines Postfachs</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Weitere Zugangsberechtigungen zum Postfach</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zugang zum Postfach</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Automatisches Löschen von Nachrichten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sperrung des Postfachs</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vorläufige Amtsenthebung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Löschung des Postfachs</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Teil 3</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Schlussvorschriften</Title><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colwidth="72*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 21</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inkrafttreten</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNG000100000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Notarverzeichnis</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE000301125"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Eintragung von Amtspersonen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In das Notarverzeichnis sind Personen einzutragen, die bestellt sind zum <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">hauptberuflichen Notar,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anwaltsnotar,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Notariatsverwalter oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Notariatsabwickler (§ 114 Absatz 4 der Bundesnotarordnung).</LA></DD></DL></P><P>(2) In das Notarverzeichnis können zudem Personen eingetragen werden, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Sinne des Absatzes 1 bestellt waren,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Notar im Landesdienst im Sinne des § 114 der Bundesnotarordnung in der am 31. Dezember 2017 geltenden Fassung tätig waren oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Amtsverwalter im Sinne des § 22 Absatz 2 des Landesgesetzes über die freiwillige Gerichtsbarkeit vom 12. Februar 1975 (Gesetzblatt für Baden-<NB>Württemberg S. 116),</NB> das zuletzt durch Artikel 6 des Gesetzes vom 23. Mai 2017 (Gesetzblatt für Baden-Württemberg S. 265, 266) geändert worden ist, in der am 31. Dezember 2017 geltenden Fassung tätig waren.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die von den Absätzen 1 und 2 erfassten Personen sind nur einmal als Amtspersonen einzutragen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE000400000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Angaben zu den Amtspersonen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zu jeder Amtsperson sind alle amtlichen Tätigkeiten einzutragen, die diese ausübt oder ausgeübt hat.</P><P>(2) Als Zusatz zum Familiennamen werden, sofern von der Amtsperson geführt und mitgeteilt, akademische Grade und Ehrengrade sowie die Bezeichnung „Professor“ eingetragen. Nicht-juristische Grade müssen als solche erkennbar sein. Die Eintragung kann davon abhängig gemacht werden, dass die Berechtigung zum Führen des Grades oder der Bezeichnung nachgewiesen wird.</P><P>(3) Hat eine Amtsperson mehrere Vornamen, so sind nur diejenigen einzutragen, die im Rahmen der amtlichen Tätigkeit üblicherweise verwendet werden.</P><P>(4) Zur Amtsperson ist zu deren Identifizierung das Geburtsdatum einzutragen.</P><P>(5) Zur Amtsperson sind deren Beurkundungssprachen einzutragen, sofern sie solche mitgeteilt hat.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 2 Abs. 2 bis 4: Zur Geltung vgl. § 5 Satz 2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE000501125"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Angaben zu den amtlichen Tätigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zu jeder amtlichen Tätigkeit einer Amtsperson sind folgende Angaben einzutragen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Amtssitz,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Beginn der amtlichen Tätigkeit,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Ende der amtlichen Tätigkeit,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anschriften der Geschäftsstellen und</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Orte und Termine auswärtiger Sprechtage.</LA></DD></DL></P><P>(2) Zu jeder Geschäftsstelle sind nach Mitteilung durch die Amtsperson folgende Angaben einzutragen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Telefonnummer,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Telefaxnummer,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine E-Mail-Adresse und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Internetadresse.</LA></DD></DL></P><P>(3) Darf die Amtsperson die amtliche Tätigkeit im Fall des § 8 Absatz 1 Satz 2 der Bundesnotarordnung nicht persönlich ausüben, ist dies bei der amtlichen Tätigkeit zu vermerken.</P><P>(4) Für die bei der amtlichen Tätigkeit errichteten Urkunden ist die Verwahrzuständigkeit einzutragen. Die Abgabe von Notariatsakten an ein Staatsarchiv (§ 51 Absatz 5 der Bundesnotarordnung) lässt die Verwahrzuständigkeit im Sinne des Satzes 1 unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE000600000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Frühere Amtspersonen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zu früheren Amtspersonen, die nach § 1 Absatz 2 eingetragen sind, werden nur die Angaben nach § 78l Absatz 3 Satz 1 Nummer 2, 3 und 5 der Bundesnotarordnung sowie die Angaben nach § 2 Absatz 1 bis 4 und § 3 Absatz 1 Nummer 1 bis 3 und Absatz 4 dieser Verordnung eingetragen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE000701125"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Notarvertretung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bestellung einer Notarvertretung ist bei derjenigen amtlichen Tätigkeit einzutragen, auf die sich die Bestellung bezieht. § 2 Absatz 2 bis 4 und § 3 Absatz 1 Nummer 2 und 3 gelten entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE000801125"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Eintragungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Notarkammern nehmen die ihnen obliegenden Eintragungen in das Notarverzeichnis unverzüglich vor, nachdem sie von den einzutragenden Inhalten Kenntnis erhalten haben. Die Bundesnotarkammer stellt ihnen hierfür eine Webanwendung zur Verfügung.</P><P>(2) Die Eintragungen sind von den Mitarbeitern der Notarkammern im Notarverzeichnis qualifiziert elektronisch zu signieren, soweit die Webanwendung dies vorsieht. Hierbei sind von einem qualifizierten Vertrauensdiensteanbieter ausgestellte qualifizierte Zertifikate mit einem Attribut zu verwenden, das die Inhaber als für die Notarkammer handelnd ausweist. Die Sätze 1 und 2 gelten auch im Fall eines automatisierten Abrufs nach § 78l Absatz 4 der Bundesnotarordnung.</P><P>(3) In Ausnahmefällen, insbesondere bei technischen Störungen, können die Notarkammern die Bundesnotarkammer schriftlich beauftragen, einzelne Eintragungen für sie vorzunehmen.</P><P>(4) Stellt die Bundesnotarkammer den Aufsichtsbehörden für Eintragungen in das Notarverzeichnis eine Webanwendung zur Verfügung, gelten die Absätze 2 und 3 entsprechend.</P><P>(5) Die Bundesnotarkammer trägt die Bezeichnung des besonderen elektronischen Notarpostfachs unverzüglich ein, nachdem sie dieses eingerichtet hat. Sie stellt den Amtspersonen für die Mitteilung der in § 2 Absatz 5 und § 3 Absatz 2 bezeichneten Angaben eine Webanwendung zur Verfügung und nimmt die entsprechenden Eintragungen unverzüglich vor, nachdem ihr die Mitteilungen zugegangen sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE000900000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Berichtigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Stellt die eintragende Stelle fest, dass ihre Eintragungen unrichtig oder unvollständig sind, hat sie diese unverzüglich zu berichtigen oder zu vervollständigen. Für Berichtigungen oder Vervollständigungen der Notarkammern und Aufsichtsbehörden gilt § 6 Absatz 1 Satz 2 und Absatz 2 bis 4 entsprechend. Hat die eintragende Stelle Zweifel an der Richtigkeit oder Vollständigkeit der Eintragungen, hat sie hierzu Auskünfte einzuholen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE001000000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Löschungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wird ein besonderes elektronisches Notarpostfach gelöscht (§ 20), so löscht die Bundesnotarkammer dessen Bezeichnung unverzüglich aus dem Notarverzeichnis.</P><P>(2) Wird das Ende einer amtlichen Tätigkeit in das Notarverzeichnis eingetragen, löscht die Bundesnotarkammer unverzüglich die zu dieser Tätigkeit gehörenden Angaben nach § 3 Absatz 1 Nummer 4 und 5 und Absatz 2. Endet mit dem Ende der amtlichen Tätigkeit die Bestellung als Amtsperson, löscht die Bundesnotarkammer unverzüglich auch die Angaben nach § 2 Absatz 5.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE001101125"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Einsichtnahme</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Einsichtnahme in das Notarverzeichnis ist ausschließlich über das Internet möglich. Sie muss kostenfrei und ohne vorherige Registrierung möglich sein.</P><P>(2) Das Geburtsdatum der eingetragenen Personen ist nicht einsehbar.</P><P>(3) Eintragungen zu Entscheidungen nach § 8 Absatz 1 Satz 2 der Bundesnotarordnung und zu einer vorläufigen Amtsenthebung sind nach dem Ende der Wirksamkeit der Entscheidung oder der vorläufigen Amtsenthebung nicht mehr einsehbar.</P><P>(4) Die Angaben zu einer Notarvertretung sind nur einsehbar, wenn und solange dieser für eine Amtsperson bestellt ist, die rechtlich an der Wahrnehmung ihres Amtes gehindert ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE001200000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Suchfunktion</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesnotarkammer hat die Einsichtnahme in das Notarverzeichnis über Funktionen zur Suche der in § 1 Absatz 1 Nummer 1 bis 3 genannten Amtspersonen (Notarsuche) und zur Suche von Urkunden (Urkundensuche) zu gewährleisten. Die Notarsuche soll es ermöglichen, die in § 1 Absatz 1 Nummer 1 bis 3 genannten Amtspersonen anhand der in Absatz 2 genannten Angaben zu ermitteln. Die Urkundensuche soll es ermöglichen, den Verwahrort einer Urkunde, deren Verwahrung den in § 1 Absatz 1 genannten Amtspersonen oder einer anderen zuständigen Stelle obliegt, anhand der in Absatz 2 genannten Angaben zu den Amtspersonen, die die Beurkundung vorgenommen haben, zu ermitteln.</P><P>(2) Die Suchfunktion hat die alternative und die kumulative Suche zumindest anhand der folgenden Angaben zu den Amtspersonen zu ermöglichen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Familienname,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Vornamen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Amtssitz und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Kammerbezirk.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Suchfunktion kann auffordern, die Suche durch die Eingabe weiterer Kriterien einzuschränken, wenn mehr als 50 Treffer zu erwarten sind.</P><P>(4) Die Nutzung der Suchfunktion kann von der Eingabe eines auf der Internetseite angegebenen Sicherheitscodes abhängig gemacht werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE001300000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Einsehbarkeit und Datensicherheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesnotarkammer hat durch geeignete organisatorische und dem aktuellen Stand entsprechende technische Maßnahmen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>dafür Sorge zu tragen, dass das Notarverzeichnis jederzeit einsehbar ist, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Vorkehrungen zu treffen, dass sie von Fehlfunktionen des Notarverzeichnisses unverzüglich Kenntnis erlangt.</LA></DD></DL></P><P>(2) Bei schwerwiegenden Fehlfunktionen hat die Bundesnotarkammer unverzüglich, bei anderen Fehlfunktionen zeitnah die erforderlichen Maßnahmen zu deren Behebung zu veranlassen.</P><P>(3) Stellt die Bundesnotarkammer Notarkammern oder Amtspersonen für von diesen vorzunehmende Eintragungen oder Mitteilungen Webanwendungen zur Verfügung, so hat sie dafür Sorge zu tragen, dass auf diese nur durch ein sicheres Verfahren mit mindestens zwei voneinander unabhängigen Sicherungsmitteln zugegriffen werden kann.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNG000200000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Besonderes elektronisches Notarpostfach</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE001400000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Besonderes elektronisches Notarpostfach</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das besondere elektronische Notarpostfach dient der elektronischen Kommunikation der Postfachinhaber mit den Gerichten auf einem sicheren Übermittlungsweg. Zudem dient es der Kommunikation der Postfachinhaber untereinander.</P><P>(2) Das besondere elektronische Notarpostfach kann auch der elektronischen Kommunikation mit anderen Stellen oder Personen dienen.</P><P>(3) Die Bundesnotarkammer hat den Inhabern eines besonderen elektronischen Notarpostfachs die elektronische Suche nach allen Stellen und Personen zu ermöglichen, die über das Postfach erreichbar sind. Die Bundesnotarkammer hat zudem die Daten, die eine Suche im Sinne des Satzes 1 ermöglichen, auch den Gerichten zugänglich zu machen. Sie kann diese Daten auch anderen Personen und Stellen zugänglich machen, mit denen sie nach Absatz 2 eine Kommunikation ermöglicht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE001500000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Führung der Postfächer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesnotarkammer hat die besonderen elektronischen Notarpostfächer auf der Grundlage des Protokollstandards „Online Services Computer Interface – OSCI“ oder eines künftig an dessen Stelle tretenden Standards zu betreiben. Die Bundesnotarkammer hat fortlaufend zu gewährleisten, dass die Postfachinhaber über das Postfach sicher elektronisch kommunizieren können.</P><P>(2) Der Zugang zum besonderen elektronischen Notarpostfach soll barrierefrei im Sinne der Barrierefreie-Informationstechnik-Verordnung vom 12. September 2011 (BGBl. I S. 1843) in der jeweils geltenden Fassung sein.</P><P>(3) Die Bundesnotarkammer hat zu gewährleisten, dass der Empfänger eines elektronischen Dokuments, das aus dem besonderen elektronischen Notarpostfach ohne qualifizierte elektronische Signatur auf einem sicheren Übermittlungsweg versandt wurde, feststellen kann, ob die Nachricht von dem Postfachinhaber selbst versandt wurde.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE001601125"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Einrichtung und Aktivierung eines Postfachs</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesnotarkammer richtet für jede ausgeübte amtliche Tätigkeit eines Notars oder Notariatsverwalters ein besonderes elektronisches Notarpostfach ein. Sie gewährleistet, dass das Postfach unverzüglich nach Eintragung der amtlichen Tätigkeit in das Notarverzeichnis zur Aktivierung bereitsteht und nicht vor dem Beginn der amtlichen Tätigkeit aktiviert werden kann.</P><P>(2) Die Aktivierung des besonderen elektronischen Notarpostfachs durch den Postfachinhaber erfolgt mittels eines kryptografischen Schlüssels, der auf einer kryptografischen Hardwarekomponente gespeichert ist.</P><P>(3) Die Bundesnotarkammer hat durch geeignete technische und organisatorische Maßnahmen sicherzustellen, dass der zur Aktivierung bestimmte kryptografische Schlüssel des Postfachinhabers nur durch diesen verwendet werden kann.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE001700000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Weitere Zugangsberechtigungen zum Postfach</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Postfachinhaber kann anderen Personen unterschiedlich weit reichende Zugangsberechtigungen zu seinem besonderen elektronischen Notarpostfach erteilen. Er kann diesen Personen auch die Befugnis einräumen, weitere Zugangsberechtigungen zu seinem Postfach zu erteilen.</P><P>(2) Die Erteilung einer Zugangsberechtigung nach Absatz 1 kann auch mit der Befugnis verbunden werden, Nachrichten zu versenden. Die Einräumung einer Befugnis zur formwahrenden Einreichung elektronischer Dokumente ohne qualifizierte elektronische Signatur auf einem sicheren Übermittlungsweg ist jedoch ausgeschlossen.</P><P>(3) Zugangsberechtigungen und Befugnisse nach den Absätzen 1 und 2 können von dem Postfachinhaber oder den von ihm dazu ermächtigten Personen jederzeit geändert oder widerrufen werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE001801125"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Zugang zum Postfach</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Anmeldung am besonderen elektronischen Notarpostfach erfolgt mit mindestens zwei voneinander unabhängigen Sicherungsmitteln. Zugangsdaten, die einzelnen Personen allein zugewiesen sind, dürfen anderen Personen nicht bekanntgegeben werden. Bei einem Versand nicht-qualifiziert elektronisch signierter Dokumente auf einem sicheren Übermittlungsweg muss der Postfachinhaber mittels eines kryptografischen Schlüssels im Sinne des § 14 Absatz 2 an seinem Postfach angemeldet sein.</P><P>(2) Hat die angemeldete Person die Nutzung des besonderen elektronischen Notarpostfachs beendet, hat sie sich abzumelden. Die Bundesnotarkammer hat für den Fall, dass das Postfach nach erfolgter Anmeldung für eine bestimmte Zeitdauer nicht genutzt wird, eine automatische Abmeldung der Person durch das System vorzusehen. Bei der Bemessung der Zeitdauer sind die Belange des Datenschutzes gegen den Aufwand für die erneute Anmeldung abzuwägen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE001900000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Automatisches Löschen von Nachrichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nachrichten dürfen frühestens 120 Tage nach ihrem Eingang automatisch gelöscht werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE002000000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Sperrung des Postfachs</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wird das Ende einer amtlichen Tätigkeit in das Notarverzeichnis eingetragen, sperrt die Bundesnotarkammer unverzüglich das zugehörige besondere elektronische Notarpostfach. Die Sperrung wird erst mit dem Beginn des Tages wirksam, der auf das Ende der amtlichen Tätigkeit folgt.</P><P>(2) Zu einem gesperrten Postfach haben der Postfachinhaber und alle anderen Personen, denen eine Zugangsberechtigung erteilt wurde, keinen Zugang mehr.</P><P>(3) Ein gesperrtes Postfach ist auch für den Empfang von Nachrichten gesperrt. Die Bundesnotarkammer soll vorsehen, dass Personen, die eine Nachricht an ein gesperrtes Postfach senden, automatisch mitgeteilt wird, auf wen die Zuständigkeit für die Verwahrung der Akten der früheren Amtsperson übergegangen ist.</P><P>(4) Geht im Fall der Sperrung die Zuständigkeit des früheren Postfachinhabers für die Aktenverwahrung vollständig oder teilweise auf einen oder mehrere Notare oder Notariatsverwalter über, kann die Bundesnotarkammer diesen eine Übersicht über die vor der Sperrung in dem Postfach eingegangenen und noch nicht abgerufenen Nachrichten zur Verfügung stellen. Die Übersicht hat sich auf den Absender und den Eingangszeitpunkt der jeweiligen Nachricht zu beschränken.</P><P>(5) Die Sperrung eines Postfachs ist unverzüglich aufzuheben, wenn der Grund für die Sperrung nicht bestanden hat oder entfallen ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE002100000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Vorläufige Amtsenthebung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wird die vorläufige Amtsenthebung einer Amtsperson in das Notarverzeichnis eingetragen, hebt die Bundesnotarkammer unverzüglich die Zugangsberechtigung der Amtsperson zu ihrem besonderen elektronischen Notarpostfach auf. § 18 Absatz 5 gilt sinngemäß.</P><P>(2) Weitere Zugangsberechtigungen und Befugnisse im Sinne des § 15 Absatz 1 und 2 bleiben von der Aufhebung der Zugangsberechtigung nach Absatz 1 unberührt. § 15 Absatz 3 gilt im Fall des Absatzes 1 für den Postfachinhaber nicht mehr. Dieser kann jedoch verlangen, dass die Bundesnotarkammer sein besonderes elektronisches Notarpostfach unverzüglich sperrt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE002200000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Löschung des Postfachs</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gesperrte besondere elektronische Notarpostfächer werden einschließlich der darin gespeicherten Nachrichten sechs Monate nach dem Ende der amtlichen Tätigkeit gelöscht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNG000300000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE002300000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213010" doknr="BJNR018700019BJNE002400000"><metadaten><jurabk>NotVPV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>