<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20150917215014" doknr="BJNR093010013"><norm builddate="20150917215014" doknr="BJNR093010013"><metadaten><jurabk>DLKonjStatG 2013</jurabk><amtabk>DLKonjStatG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2013-04-24</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2013, 930</zitstelle></fundstelle><kurzue>Dienstleistungskonjunkturstatistikgesetz</kurzue><langue>Gesetz über konjunkturstatistische Erhebungen in bestimmten Dienstleistungsbereichen</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 274 V v. 31.8.2015 I 1474</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2014 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 1 des G v. 24.4.2013 I 930 vom Bundestag beschlossen. Es tritt gem. Art. 4 Satz 1 am 1.1.2014 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20150917215014" doknr="BJNR093010013BJNE000100000"><metadaten><jurabk>DLKonjStatG 2013</jurabk><jurabk>DLKonjStatG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Zwecke der Statistik, Anordnung als Bundesstatistik</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zur statistischen Darstellung der konjunkturellen Entwicklung für wirtschaftspolitische Entscheidungen sowie zur Erfüllung von Berichtspflichten nach dem Recht der Europäischen Union wird eine Bundesstatistik durchgeführt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150917215014" doknr="BJNR093010013BJNE000200000"><metadaten><jurabk>DLKonjStatG 2013</jurabk><jurabk>DLKonjStatG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Erhebungsbereiche</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Erhebungen erstrecken sich auf die nachfolgend genannten Dienstleistungsbereiche nach Anhang I der Verordnung (EG) Nr. 1893/2006 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 20. Dezember 2006 zur Aufstellung der statistischen Systematik der Wirtschaftszweige NACE Revision 2 und zur Änderung der Verordnung (EWG) Nr. 3037/90 des Rates sowie einiger Verordnungen der EG über bestimmte Bereiche der Statistik (ABl. L 393 vom 30.12.2006, S. 1) in der jeweils geltenden Fassung:<BR/><BR/><table frame="none" pgwide="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="22.5*"/><colspec colname="col2" colwidth="4*"/><colspec colname="col3" colwidth="53.5*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">1. Abschnitt H</entry><entry VJ="1" colname="col2">–</entry><entry VJ="1" colname="col3">Verkehr und Lagerei</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2. Abschnitt J</entry><entry VJ="1" colname="col2">–</entry><entry VJ="1" colname="col3">Information und Kommunikation</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3. Abschnitt M</entry><entry VJ="1" colname="col2">–</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erbringung von freiberuflichen,<BR/> wissenschaftlichen und technischen Dienstleistungen – ohne die Abteilungen 72, 75 und Gruppe 70.1</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">4. Abschnitt N</entry><entry VJ="1" colname="col2">–</entry><entry VJ="1" colname="col3">Erbringung von sonstigen wirtschaftlichen Dienstleistungen –<BR/> ohne Abteilung 77 und ohne die<BR/> Gruppen 81.1. und 81.3.</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150917215014" doknr="BJNR093010013BJNE000300000"><metadaten><jurabk>DLKonjStatG 2013</jurabk><jurabk>DLKonjStatG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Erhebungseinheiten und Erhebungsarten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Erhebungseinheiten sind Unternehmen, Einrichtungen zur Ausübung einer freiberuflichen Tätigkeit nach § 18 Absatz 1 Nummer 1 des Einkommensteuergesetzes sowie juristische Personen des öffentlichen Rechts, die in den in § 2 genannten Dienstleistungsbereichen tätig sind.</P><P>(2) Angaben zu Erhebungseinheiten, die Umsätze oder Einnahmen aus selbstständiger Arbeit in Höhe von mindestens 15 Millionen Euro im Jahr oder mindestens 250 tätige Personen haben, werden durch Befragungen gewonnen. Maßgebend für die Auswahl der einzubeziehenden Erhebungseinheiten sind die Daten, die im Statistikregister nach § 1 Absatz 1 Satz 1 des Statistikregistergesetzes zum Zeitpunkt der Auswahl gespeichert sind.</P><P>(3) Angaben für alle anderen Erhebungseinheiten werden aus Verwaltungsdaten gewonnen, die den statistischen Ämtern des Bundes und der Länder nach dem Verwaltungsdatenverwendungsgesetz übermittelt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150917215014" doknr="BJNR093010013BJNE000400000"><metadaten><jurabk>DLKonjStatG 2013</jurabk><jurabk>DLKonjStatG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Periodizität, Erhebungsmerkmale, Berichtszeitraum, Berichtszeitpunkt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Beginnend mit der Erhebung für das erste Kalendervierteljahr des Jahres 2014 werden vierteljährlich folgende Merkmale erhoben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>von der Erhebungseinheit im Vierteljahr erzielte Umsätze und Einnahmen aus selbstständiger Arbeit,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Zahl der bei der Erhebungseinheit tätigen Personen am Ende des Vierteljahres, bei Erhebungseinheiten mit Niederlassungen in mehreren Ländern zusätzlich untergliedert nach Ländern,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>während der zwölf Monate vor dem Ende des Vierteljahres von der Erhebungseinheit hauptsächlich ausgeübte wirtschaftliche Tätigkeit.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150917215014" doknr="BJNR093010013BJNE000500000"><metadaten><jurabk>DLKonjStatG 2013</jurabk><jurabk>DLKonjStatG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Hilfsmerkmale</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Hilfsmerkmale der Erhebungen sind: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Name und Anschrift der Erhebungseinheiten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Name, Rufnummern und E-Mail-Adressen der Personen, die für Rückfragen zur Verfügung stehen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150917215014" doknr="BJNR093010013BJNE000600000"><metadaten><jurabk>DLKonjStatG 2013</jurabk><jurabk>DLKonjStatG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Auskunftspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei den Befragungen besteht Auskunftspflicht. Die Angaben nach § 5 Nummer 2 sind freiwillig.</P><P>(2) Auskunftspflichtig sind die Inhaber und Inhaberinnen sowie die Leiter und Leiterinnen der Erhebungseinheiten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150917215014" doknr="BJNR093010013BJNE000700000"><metadaten><jurabk>DLKonjStatG 2013</jurabk><jurabk>DLKonjStatG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Übermittlung von Einzelangaben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Statistische Bundesamt und die statistischen Ämter der Länder dürfen an die obersten Bundes- und Landesbehörden für die Verwendung gegenüber den gesetzgebenden Körperschaften und für Zwecke der Planung, jedoch nicht für die Regelung von Einzelfällen, Tabellen mit statistischen Ergebnissen übermitteln, auch soweit Tabellenfelder nur einen einzigen Fall ausweisen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20150917215014" doknr="BJNR093010013BJNE000801118"><metadaten><jurabk>DLKonjStatG 2013</jurabk><jurabk>DLKonjStatG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Verordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Wirtschaft und Energie wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates die Erhebung von zusätzlichen Merkmalen anzuordnen und die Periodizität der Erhebungen zu verändern, soweit dies zur Umsetzung von Rechtsakten der Europäischen Union erforderlich ist, sowie den Kreis der nach § 3 Absatz 2 zu Befragenden einzuschränken.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>