<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953"><norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1953-09-17</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1953, 1411, 1432</zitstelle></fundstelle><langue>Wahlordnung für die Wahlen der Mitglieder der Vollversammlung der Handwerkskammern (Anlage C zu dem Gesetz zur Ordnung des Handwerks (Handwerksordnung))</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Neuf</standtyp><standkommentar>Neugefasst durch Bek. v. 24. 9.1998 I 3074;</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>zuletzt geändert durch Art. 35b G v. 24.12.2003 I 2954</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis Geltung ab: 1.1.1975 +++)<BR/>(+++ Text des Gesetzes siehe: HwO +++)<BR/><BR/></pre>Überschrift: IdF d. Art. 1 Nr. 96 G v. 9.9.1965 I 1254 u. d. Art. 1 Nr. 61 Buchst. a G v. 20.12.1993 I 2256 mWv 1.1.1994</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE003303377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P> <table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;">
	<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0">
		<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="10*"/>
		<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="55*"/>
		<colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="10*"/>
		<tbody valign="top">
			<row>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top"><B>Anlage C: Wahlordnung für die Wahlen der Mitglieder der Vollversammlung der Handwerkskammern</B></entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
				<entry VJ="1" align="center" colsep="0" valign="top">Inhaltsübersicht</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">1. Abschnitt:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Zeitpunkt der Wahl, Wahlleiter und Wahlausschuß</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">§§ 1, 2</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">2. Abschnitt:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahlbezirk</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">§ 3</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">3. Abschnitt:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Stimmbezirke</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">§ 4</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">4. Abschnitt:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Abstimmungsvorstand (§§ 5 u. 6 weggefallen)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">5. Abschnitt:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahlvorschläge</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">§§ 7-11</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">6. Abschnitt:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wahl</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">§§ 12 - 18</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">7. Abschnitt:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Engere Wahl (§ 19 weggefallen)</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">8. Abschnitt:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Wegfall der Wahlhandlung</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">§ 20</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">9. Abschnitt:</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Beschwerdeverfahren, Kosten</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="bottom">§§ 21, 22</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">Anlage: Muster des Wahlberechtigungsscheins</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
			</row>
		</tbody>
	</tgroup>
</table> </P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNG000101308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Zeitpunkt der Wahl, Wahlleiter
und Wahlausschuß</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE001003377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Vorstand der Handwerkskammer bestimmt den Tag der Wahl. Er bestellt einen Wahlleiter sowie einen Stellvertreter, die nicht zu den Wahlberechtigten gemäß § 96 Abs. 1 und § 98 der Handwerksordnung gehören und nicht Mitarbeiter der Handwerkskammer sein dürfen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE001103377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Wahlleiter beruft aus der Zahl der Wahlberechtigten vier Beisitzer und die erforderliche Zahl von Stellvertretern, die je zur Hälfte Wahlberechtigte nach § 96 Abs. 1 und nach § 98 der Handwerksordnung sein müssen. Der Wahlleiter und die Beisitzer bilden den Wahlausschuß; den Vorsitz führt der Wahlleiter.</P><P>(2) Der Wahlausschuß ist beschlußfähig, wenn außer dem Wahlleiter oder seinem Stellvertreter mindestens je ein Wahlberechtigter nach § 96 Abs. 1 und nach § 98 der Handwerksordnung als Beisitzer anwesend sind. Er beschließt mit Stimmenmehrheit; bei Stimmengleichheit entscheidet die Stimme des Wahlleiters.</P><P>(3) Die in den Wahlausschuß berufenen Beisitzer und Stellvertreter werden von dem Vorsitzenden auf unparteiische und gewissenhafte Erfüllung ihres Amtes sowie zur Verschwiegenheit über die ihnen bei ihrer amtlichen Tätigkeit bekanntgewordenen Tatsachen, insbesondere über alle dem Wahlgeheimnis unterliegenden Angelegenheiten verpflichtet.</P><P>(4) Die Stellvertreter werden für abwesende oder ausgeschiedene Beisitzer herangezogen.</P><P>(5) Zu den Verhandlungen des Wahlausschusses bestellt der Vorsitzende einen Schriftführer, den er auf unparteiische und gewissenhafte Erfüllung seines Amtes verpflichtet; der Schriftführer ist nicht stimmberechtigt und soll nicht zu den Wahlberechtigten gemäß § 96 Abs. 1 und § 98 der Handwerksordnung gehören.</P><P>(6) Ort und Zeit der Sitzungen bestimmt der Vorsitzende. Die Beisitzer und der Schriftführer werden zu den Sitzungen eingeladen.</P><P>(7) Der Wahlausschuß entscheidet in öffentlicher Sitzung.</P><P>(8) Öffentlich sind diese Sitzungen auch dann, wenn Zeit, Ort und Gegenstand der Sitzung vorher durch Aushang am Eingang des Sitzungshauses mit dem Hinweis bekanntgegeben worden sind, daß der Zutritt zur Sitzung den Stimmberechtigten offen steht.</P><P>(9) Die Beisitzer des Wahlausschusses erhalten keine Vergütung; es wird ihnen für bare Auslagen und Zeitversäumnis eine Entschädigung nach den für die Mitglieder der Handwerkskammer festgesetzten Sätzen gewährt. Die Arbeitnehmer sind, soweit es zur ordnungsgemäßen Durchführung der ihnen gesetzlich zugewiesenen Aufgaben erforderlich ist und wichtige betriebliche Gründe nicht entgegenstehen, von ihrer beruflichen Tätigkeit ohne Minderung des Arbeitsentgelts gemäß § 69 Abs. 4 Satz 3 freizustellen.</P><P>(10) (weggefallen)</P></Content>         </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNG000201308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahlbezirk</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE001201308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Handwerkskammerbezirk bildet einen Wahlbezirk.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNG000301308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Stimmbezirke</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE001302377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zur Aufteilung der Mitglieder der Vollversammlung können die Handwerkskammern in ihrer Satzung gemäß § 93 Abs. 2 der Handwerksordnung Gruppen bilden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNG000401308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Vierter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Abstimmungsvorstand</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE001403377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 5 und 6</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNG000501308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Fünfter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahlvorschläge</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE001601308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 7</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Wahlleiter hat spätestens drei Monate vor dem Wahltag in den für die Bekanntmachungen der Handwerkskammer bestimmten Organen zur Einreichung von Wahlvorschlägen aufzufordern und dabei die Erfordernisse dieser Wahlvorschläge (§§ 8 bis 10) bekanntzugeben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE001703377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 8</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Wahlvorschläge gelten für den Wahlbezirk (§ 3); sie sind getrennt für die Wahl der Vertreter des Handwerks und des handwerksähnlichen Gewerbes und für die Wahl der Vertreter der Gesellen und anderen Arbeitnehmer mit abgeschlossener Berufsausbildung in Form von Listen einzureichen und müssen die Namen von so vielen Bewerbern enthalten, als Mitglieder und Stellvertreter in dem Wahlbezirk zu wählen sind.</P><P>(2) Die Bewerber sind mit Vor- und Zunamen, Beruf, Wohnort und Wohnung so deutlich zu bezeichnen, dass über die Person kein Zweifel besteht. In gleicher Weise sind für jedes einzelne Mitglied der oder die Stellvertreter deutlich zu bezeichnen, so dass zweifelsfrei hervorgeht, wer als Mitglied und wer als Stellvertreter vorgeschlagen wird. Bei zwei Stellvertretern für jedes einzelne Mitglied muss aus der Bezeichnung zweifelsfrei hervorgehen, wer als erster oder zweiter Stellvertreter vorgeschlagen wird.</P><P>(3) Die Verteilung der Bewerber des Handwerks und des handwerksähnlichen Gewerbes sowie der Gesellen und anderen Arbeitnehmer mit abgeschlossener Berufsausbildung muss den Bestimmungen der Satzung der Handwerkskammer entsprechen.</P><P>(4) Auf jedem Wahlvorschlag sollen eine Vertrauensperson und ein Stellvertreter bezeichnet sein, die bevollmächtigt sind, dem Wahlleiter gegenüber Erklärungen abzugeben. Fehlt diese Bezeichnung, so gilt der erste Unterzeichnete als Vertrauensperson, der zweite als sein Stellvertreter.</P><P>(5) Die Wahlvorschläge müssen mindestens von der zweifachen Anzahl der jeweils für die Arbeitgeber- und Arbeitnehmerseite in der Vollversammlung zu besetzenden Sitze an Wahlberechtigten, höchstens aber von 70 Wahlberechtigten, unterzeichnet sein.</P><P>(6) Die Unterzeichner der Wahlvorschläge müssen bei der Unterschrift auch Beruf, Wohnort und Wohnung angeben. Die Unterschriften müssen leserlich sein.</P></Content>     </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE001801308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 9</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Wahlvorschläge müssen spätestens am fünfunddreißigsten Tag vor dem Wahltag bei dem Wahlleiter eingereicht sein.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE001903377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 10</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Mit jedem Wahlvorschlag sind einzureichen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Erklärung der Bewerber, daß sie der Aufnahme ihrer Namen in den Wahlvorschlag zustimmen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bescheinigung der Handwerkskammer, daß bei den Bewerbern die Voraussetzungen<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf seiten Inhaber eines Betriebs eines Handwerks oder handwerksähnlichen Gewerbes des § 97,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">auf seiten der Gesellen und anderen Arbeitnehmern mit abgeschlossener Berufsausbildung des § 99</LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">der Handwerksordnung vorliegen und</LA></DD>  <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bescheinigung der Handwerkskammer, daß die Unterzeichner des Wahlvorschlags<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Inhabern eines Betriebs eines Handwerks und eines handwerksähnlichen Gewerbes in die Wählerliste (§ 12 Abs. 1) eingetragen sind,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei den Gesellen und anderen Arbeitnehmern mit abgeschlossener Berufsausbildung, die die Voraussetzungen für die Wahlberechtigung (§ 98) erfüllen.</LA></DD> </DL> </LA></DD> </DL></P><P>(2) Die Bescheinigungen sind gebührenfrei auszustellen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE002002308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 11</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Weisen die Wahlvorschläge Mängel auf, so fordert der Wahlleiter die Vertrauenspersonen unter Setzung einer angemessenen Frist zu deren Beseitigung auf.</P><P>(2) Spätestens am zwanzigsten Tag vor dem Wahltag entscheidet der Wahlausschuß (§ 2) über die Zulassung der Wahlvorschläge.</P><P>(3) Die Vertrauenspersonen der Wahlvorschläge sind über Ort, Zeit und Gegenstand der Sitzung zu benachrichtigen.</P><P>(4) Nicht zuzulassen sind Wahlvorschläge, die zu spät eingereicht sind oder den gesetzlichen Voraussetzungen nicht entsprechen.</P><P>(5) Nachdem die Wahlvorschläge festgesetzt sind, können sie nicht mehr geändert werden.</P><P>(6) Der Wahlleiter veröffentlicht spätestens am fünfzehnten Tag vor dem Wahltag die zugelassenen Wahlvorschläge in den für die Bekanntmachung der Handwerkskammer bestimmten Organen in der zugelassenen Form, aber ohne die Namen der Unterzeichner. Jeder Wahlvorschlag soll eine fortlaufende Nummer und ein Kennwort erhalten, das ihn von allen anderen Wahlvorschlägen deutlich unterscheidet.</P></Content>     </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNG000601308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Sechster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Wahl</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE002103377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 12</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Wahl der Vertreter des Handwerks und des handwerksähnlichen Gewerbes dient als Wahlunterlage ein von der Handwerkskammer herzustellender und zu beglaubigender Auszug aus der Handwerksrolle und dem Verzeichnis nach § 19 der Handwerksordnung, der alle am Wahltag Wahlberechtigten der Handwerkskammer enthält (Wahlverzeichnis). Wählen kann nur, wer in dem Wahlverzeichnis eingetragen ist.</P><P>(2) Das Wahlverzeichnis ist öffentlich auszulegen. Die Auslegungszeit und den Ort bestimmt der Wahlleiter. Innerhalb der Auslegungsfrist ist das Anfertigen von Auszügen aus dem Wählerverzeichnis durch Wahlberechtigte zulässig, soweit dies im Zusammenhang mit der Prüfung des Wahlrechts einzelner bestimmter Personen steht. Die Auszüge dürfen nur für diesen Zweck verwendet und unbeteiligten Dritten nicht zugänglich gemacht werden.</P><P>(3) Wer das Wahlverzeichnis für unrichtig oder unvollständig hält, kann dagegen bis zum Ablauf der Auslegungsfrist bei der Handwerkskammer oder einem von ihr ernannten Beauftragten schriftlich oder zur Niederschrift Einspruch einlegen. Soweit die Richtigkeit seiner Behauptung nicht offenkundig ist, hat er für sie Beweismittel beizubringen.</P><P>(4) Wenn der Einspruch nicht für begründet erachtet wird, entscheidet über ihn die höhere Verwaltungsbehörde.</P><P>(5) Die Entscheidung muß spätestens am vorletzten Tag vor dem Abstimmungstag gefällt und den Beteiligten bekanntgegeben sein.</P><P>(6) Wenn die Auslegungsfrist abgelaufen ist, können Stimmberechtigte nur auf rechtzeitig angebrachte Einsprüche aufgenommen oder gestrichen werden.</P><P>(7) Wird das Wahlverzeichnis berichtigt, so sind die Gründe der Streichungen in Spalte &quot;Bemerkungen&quot; anzugeben. Wenn das Stimmrecht ruht oder der Stimmberechtigte in der Ausübung des Stimmrechts behindert ist, so ist dies in dem Wahlverzeichnis besonders zu bezeichnen. Ergänzungen sind als Nachtrag aufzunehmen.</P><P>(8) Das Wählerverzeichnis ist bis zum Wahltag fortzuführen.</P></Content>       </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE002204377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 13</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die ihr Wahlrecht wahrnehmenden Gesellen und Arbeitnehmer mit abgeschlossener Berufsausbildung weisen dem Wahlleiter ihre Wahlberechtigung durch eine die Unterschrift des Betriebsrates, soweit dieser in Betrieben vorhanden ist, in allen übrigen Betrieben durch eine die Unterschrift des Betriebsinhabers oder seines gesetzlichen Vertreters tragende Bescheinigung (Wahlberechtigungsschein) nach.</P><P>(2) Wählen kann nur, wer sich durch eine solche Bescheinigung als Wahlberechtigter legitimiert oder wer von kurzzeitiger Arbeitslosigkeit (§ 98) betroffen ist. Diese ist dem Wahlleiter durch Vorlage einer Bescheinigung der Agentur für Arbeit nachzuweisen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE002301308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 14</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei der Wahl sind nur solche Stimmen gültig, die unverändert auf einen der vom Wahlausschuß zugelassenen und vom Wahlleiter veröffentlichten Vorschläge lauten.</P><P>(2) Zur Gültigkeit des Stimmzettels genügt es, daß er den Wahlvorschlag nach der vom Wahlleiter veröffentlichten Nummer und dem Kennwort bezeichnet.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE002403377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 15</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei der Wahl dürfen nur von der Handwerkskammer amtlich hergestellte Stimmzettel und die zugehörigen amtlich hergestellten Umschläge verwendet werden. Sie sind von der Handwerkskammer zu beschaffen. Die Umschläge sind mit dem Stempel der Handwerkskammer zu versehen. Die Stimmzettel sollen für die Wahl der Wahlberechtigten nach § 96 Abs. 1 und der Wahlberechtigten nach § 98 der Handwerksordnung in verschiedener Farbe hergestellt sein. Sie enthalten den Namen oder das Kennwort der nach § 11 zugelassenen Wahlvorschläge.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE002503377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 16</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Kammer übermittelt den nach § 96 der Handwerksordnung Wahlberechtigten folgende Unterlagen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einen Nachweis der Berechtigung zur Ausübung des Wahlrechts (Wahlschein),</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einen Stimmzettel,</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einen neutralen Umschlag der Bezeichnung &quot;Handwerkskammer-Wahl&quot; (Wahlumschlag) und</LA></DD> <DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einen Umschlag für die Rücksendung der Wahlunterlagen (Rücksendeumschlag).</LA></DD> </DL>Die nach § 98 der Handwerksordnung Wahlberechtigten erhalten die Wahlunterlagen vom Wahlleiter nach Vorlage des Wahlberechtigungsscheins (§ 13).</P><P>(2) Der Wahlberechtigte kennzeichnet den von ihm gewählten Wahlvorschlag dadurch, dass er dessen Namen auf dem Wahlvorschlag ankreuzt. Er darf nur eine Liste ankreuzen.</P><P>(3) Der Wahlberechtigte hat den von ihm gemäß Absatz 2 gekennzeichneten Stimmzettel in dem verschlossenen Wahlumschlag unter Beifügung des von ihm unterzeichneten Wahlscheins in dem Rücksendeumschlag so rechtzeitig an den Wahlleiter zurückzusenden, dass die Unterlagen am Wahltag bis spätestens 18.00 Uhr bei der Handwerkskammer eingehen. Ist der Wahltag ein Sonn- oder Feiertag, müssen die Wahlunterlagen am ersten darauf folgenden Werktag bis spätestens 18.00 Uhr bei der Handwerkskammer eingehen. Die rechtzeitig bei der Kammer eingegangen Wahlumschläge werden nach Prüfung der Wahlberechtigung unverzüglich ungeöffnet in die Wahlurne gelegt.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE002603377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 17</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nach Schluss der Abstimmung beruft der Wahlleiter den Wahlausschuss ein. Der Wahlausschuss hat unverzüglich das Ergebnis der Wahl zu ermitteln.</P><P>(2) Ungültig sind Stimmzettel, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die nicht in einem amtlich abgestempelten Umschlag oder die in einem mit Kennzeichen versehenen Umschlag übergeben worden sind,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die als nichtamtlich hergestellte erkennbar sind,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aus deren Beantwortung oder zulässiger Kennzeichnung der Wille des Abstimmenden nicht unzweifelhaft zu erkennen ist,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">denen ein durch den Umschlag deutlich fühlbarer Gegenstand beigefügt ist,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die mit Vermerken oder Vorbehalten versehen sind.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Mehrere in einem Umschlag enthaltene Zettel gelten als eine Stimme, wenn sie gleichlautend sind oder wenn nur einer von ihnen eine Stimmabgabe enthält; sonst sind sie ungültig.</P><P>(4) Die Stimmzettel, über deren Gültigkeit oder Ungültigkeit der Wahlausschuss Beschluss gefasst hat, sind mit fortlaufender Nummer zu versehen und der Niederschrift beizufügen. In der Niederschrift sind die Gründe kurz anzugeben, aus denen die Stimmzettel für gültig oder ungültig erklärt worden sind.</P><P>(5) Ist ein Stimmzettel wegen der Beschaffenheit des Umschlags für ungültig erklärt worden, so ist auch der Umschlag beizufügen.</P><P>(6) Alle gültigen Stimmzettel, die nicht nach den Absätzen 4 und 5 der Abstimmungsniederschrift beigefügt sind, hat der Wahlausschuss in Papier einzuschlagen, zu versiegeln und dem Wahlleiter zu übergeben, der sie verwahrt, bis die Abstimmung für gültig erklärt oder eine neue Wahl angeordnet ist. Das Gleiche gilt für die Wahlberechtigungsscheine der Arbeitnehmer.</P><P>(7) Das Wählerverzeichnis wird dem Wahlleiter übergeben.</P><P>(8) Über die Sitzung des Wahlausschusses ist eine Niederschrift zu fertigen. Diese ist zusammen mit den Wahlunterlagen aufzubewahren und der Aufsichtsbehörde auf Anforderung vorzulegen.</P></Content>      </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE003401308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 17a</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Wählerverzeichnis, die Wahlberechtigungsscheine und sonstigen Wahlunterlagen sind so zu verwahren, daß sie gegen Einsichtnahme durch Unbefugte geschützt sind.</P><P>(2) Nach der Wahl sind die in Absatz 1 genannten Unterlagen bis zur Unanfechtbarkeit der Wahl aufzubewahren und danach zu vernichten.</P><P>(3) Auskünfte aus den in Absatz 1 genannten Unterlagen dürfen nur Behörden, Gerichten und sonstigen öffentlichen Stellen und nur dann erteilt werden, wenn diese die Auskünfte zur Erfüllung von Aufgaben benötigen, die sich auf die Vorbereitung, Durchführung oder Überprüfung der Wahl sowie die Verfolgung von Wahlstraftaten, Wahlprüfungsangelegenheiten oder auf wahlstatistische Arbeiten beziehen.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE002702377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 18</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nach Übergabe der Unterlagen an den Wahlleiter stellt der Wahlausschuss das Gesamtergebnis der Wahl fest, das durch den Wahlleiter in den für die Bekanntmachung der Handwerkskammer bestimmten Organen öffentlich bekannt zu machen und der Aufsichtsbehörde anzuzeigen ist. Die Wahlunterlagen sind aufzubewahren und der Aufsichtsbehörde auf Anforderung vorzulegen.</P><P>(2) Als gewählt gelten die Bewerber desjenigen Wahlvorschlags, der die Mehrheit der abgegebenen Stimmen erhalten hat.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNG000701308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>070</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Siebenter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Engere Wahl</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE002802377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 19</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNG000801308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>080</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Achter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Wegfall der Wahlhandlung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE002901308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 20</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wird für den Wahlbezirk nur ein Wahlvorschlag zugelassen, so gelten die darauf bezeichneten Bewerber als gewählt, ohne daß es einer Wahlhandlung bedarf.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNG000901308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>090</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Neunter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Beschwerdeverfahren, Kosten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE003002377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 21</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Beschwerden über die Ernennung der Beisitzer des Wahlausschusses entscheidet die höhere Verwaltungsbehörde.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE003101308"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>§ 22</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Kosten der Wahl trägt die Handwerkskammer.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125655" doknr="BJNR014320953BJNE003203377"><metadaten><jurabk>HwWahlO</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="parat">zur Wahlordnung für die Wahlen der Mitglieder der Handwerkskammern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="A"/><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 1998, 3109;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex><BR/><pre xml:space="preserve"> <BR/>                                  Anlage<BR/>                  zur Wahlordnung für die Wahlen der Mitglieder<BR/>                     der Vollversammlung der Handwerkskammer<BR/> <BR/>                          Wahlberechtigungsschein<BR/>              zur Vornahme der Wahl der Arbeitnehmermitglieder<BR/>                  der Vollversammlung der Handwerkskammer<BR/>                (§ 13 Abs. 1 der Wahlordnung für die Wahlen<BR/>           der Mitglieder der Vollversammlung der Handwerkskammer)<BR/> <BR/>Der Inhaber dieses Wahlberechtigungsscheins<BR/> <BR/>Herr/Frau ..................................................Arbeitnehmer(in),<BR/> <BR/>wohnhaft in PLZ ..................Ort ......................................,<BR/> <BR/>Str. ...............................Str.-Nr. ...............................<BR/> <BR/>hat eine abgeschlossene Berufsausbildung und<BR/>ist/war bis zum ..........................................als Mitarbeiter(in)<BR/>im Unternehmen (Namen des Unternehmens)<BR/> <BR/>........................., PLZ...................... Ort....................,<BR/> <BR/>Str. ......................Nr. ............, beschäftigt.<BR/> <BR/>Sie/Er ist berechtigt, das Stimmrecht zur Wahl der<BR/>Arbeitnehmermitglieder der Vollversammlung der Handwerkskammer<BR/> <BR/>........................................ auszuüben.<BR/> <BR/>...................., den ....................<BR/> <BR/>..........................*)<BR/> <BR/>-----------<BR/><small>*) Unterschrift des Betriebsrates, soweit dieser in den Betrieben<BR/>       vorhanden ist, in allen übrigen Betrieben des Betriebsinhabers<BR/>       oder seines gesetzlichen Vertreters (§ 13 Abs. 1 der Wahlordnung).<BR/>       Im Falle der Arbeitslosigkeit kann der Wahlberechtigungsschein<BR/>       auch durch die Agentur für Arbeit ausgestellt werden.</small></pre></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>