<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20240221214002" doknr="BJNR0090B0023"><norm builddate="20240221214002" doknr="BJNR0090B0023"><metadaten><jurabk>HkNRG</jurabk><amtabk>HkNRG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2023-01-04</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2023, Nr. 9</zitstelle></fundstelle><kurzue>Herkunftsnachweisregistergesetz</kurzue><langue>Gesetz zur Ausstellung, Übertragung und Entwertung von Herkunftsnachweisen sowie zur Schaffung von Herkunftsnachweisregistern für Gas, Wärme oder Kälte aus erneuerbaren Energien</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 2 G v. 5.2.2024 I Nr. 32</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 14.1.2023 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 1 des G v. 4.1.2023 I Nr. 9 vom Bundestag beschlossen.  Es ist gem. Art. 4 dieses G am 14.1.2023 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240221214002" doknr="BJNR0090B0023BJNE001000123"><metadaten><jurabk>HkNRG</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><DL Font="normal" Indent="10" Type="arabic"><DT>§ 1</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zweck dieses Gesetzes</LA></DD><DT>§ 2</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Begriffsbestimmungen</LA></DD><DT>§ 3</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Herkunftsnachweise für Gas und Herkunftsnachweisregister für Gas</LA></DD><DT>§ 4</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Herkunftsnachweise für Wärme oder Kälte und Herkunftsnachweisregister für Wärme oder Kälte</LA></DD><DT>§ 5</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verordnungsermächtigungen zu Herkunftsnachweisen für Gas und Herkunftsnachweisen für Wärme oder Kälte sowie zur Subdelegation</LA></DD><DT>§ 6</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Inbetriebnahme</LA></DD><DT>§ 7</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verordnungsermächtigung zu Herkunftsnachweisen aus erneuerbarem Strom</LA></DD><DT>§ 8</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bußgeldvorschriften</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240221214002" doknr="BJNR0090B0023BJNE000101123"><metadaten><jurabk>HkNRG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Zweck dieses Gesetzes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zweck dieses Gesetzes ist es, die Rahmenbedingungen für die Errichtung und den Betrieb eines Herkunftsnachweisregisters für Gas sowie eines Herkunftsnachweisregisters für Wärme oder Kälte aus erneuerbaren Energiequellen oder unvermeidbarer Abwärme einschließlich der Regelungen zu Ausstellung, Übertragung und Entwertung von Herkunftsnachweisen für Gas sowie von Herkunftsnachweisen für Wärme oder Kälte aus erneuerbaren Energiequellen oder unvermeidbarer Abwärme sowie die damit zusammenhängenden Aufgaben und Befugnisse der zuständigen Behörde zu schaffen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240221214002" doknr="BJNR0090B0023BJNE000201123"><metadaten><jurabk>HkNRG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Sinne dieses Gesetzes ist <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„Anlage“ jede Einrichtung zur Erzeugung von Gas oder thermischer Energie,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„Anlagenbetreiber“, wer unabhängig vom Eigentum die Anlage auch für die Erzeugung von Gas oder thermischer Energie nutzt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„Bundesgebiet“ das Staatsgebiet der Bundesrepublik Deutschland einschließlich der deutschen ausschließlichen Wirtschaftszone,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„Biogas“ jedes Gas im Sinne des § 3 Nummer 11 des Erneuerbare-Energien-Gesetzes vom 21. Juli 2014 (BGBl. I S. 1066), das zuletzt durch Artikel 13 des Gesetzes vom 22. Dezember 2023 (BGBl. 2023 I Nr. 405) geändert worden ist, sowie Deponiegas und Klärgas,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„Gas“ Gas, das als gasförmiger Energieträger nutzbar ist in Form von Kohlenwasserstoffen, insbesondere Methan und Biogas, sowie in Form von Wasserstoff oder Ammoniak,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„Herkunftsnachweis für Gas“ ein elektronisches Dokument, das dazu dient, gegenüber einem Letztverbraucher nachzuweisen, dass ein bestimmter Anteil oder eine bestimmte Menge des Gases aus oder auf Basis von erneuerbaren Energien oder kohlenstoffarmem Gas erzeugt wurde,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„Herkunftsnachweis für Wärme oder Kälte“ ein elektronisches Dokument, das dazu dient, gegenüber einem Kunden nachzuweisen, dass ein bestimmter Anteil oder eine bestimmte Menge an Wärme- oder Kälteenergie aus erneuerbaren oder auf Basis von erneuerbaren Energien, aus unvermeidbarer Abwärme oder aus anderen Quellen erzeugt wurde,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„Herkunftsnachweisregister für Gas“ eine Datenbank, in der die Ausstellung von Herkunftsnachweisen für Gas sowie die Übertragung und die Entwertung in- und ausländischer Herkunftsnachweise registriert werden,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„Herkunftsnachweisregister für Wärme oder Kälte“ eine Datenbank, in der die Ausstellung von Herkunftsnachweisen für Wärme oder Kälte sowie die Übertragung und die Entwertung in- und ausländischer Herkunftsnachweise registriert werden,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„kohlenstoffarmes Gas“ kohlenstoffarmer Wasserstoff nach Nummer 11, aus kohlenstoffarmem Wasserstoff nach Nummer 11 hergestellte Derivate sowie Grubengas,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„kohlenstoffarmer Wasserstoff“ Wasserstoff, der im Einklang mit einer der folgenden Regelungen zur Höhe der Treibhausgasemissionen erzeugt wurde: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Anhang I Nummer 3.10 der Delegierten Verordnung (EU) 2021/2139 der Kommission vom 4. Juni 2021 zur Ergänzung der Verordnung (EU) 2020/852 des Europäischen Parlaments und des Rates durch Festlegung der technischen Bewertungskriterien, anhand derer bestimmt wird, unter welchen Bedingungen davon auszugehen ist, dass eine Wirtschaftstätigkeit einen wesentlichen Beitrag zum Klimaschutz oder zur Anpassung an den Klimawandel leistet, und anhand deren bestimmt wird, ob diese Wirtschaftstätigkeit erhebliche Beeinträchtigungen eines der übrigen Umweltziele vermeidet (ABl. L 442 vom 9.12.2021, S. 1) in der jeweils geltenden Fassung oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Richtlinie 2009/73/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 13. Juli 2009 über gemeinsame Vorschriften für den Erdgasbinnenmarkt und zur Aufhebung der Richtlinie 2003/55/EG (ABl. L 211 vom 14.8.2009, S. 94) in der jeweils geltenden Fassung, sofern das in dieser Richtlinie in der jeweils geltenden Fassung geregelte Treibhausgasminderungsziel um höchstens 3,4 Prozentpunkte geringer ausfällt im Vergleich zu dem Treibhausgasminderungsziel in der in Buchstabe a genannten Regelung,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„strombasiertes Gas“ Gas, das maßgeblich unter Einsatz von Strom erzeugt wurde,</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„strombasierte thermische Energie“ solche thermische Energie, die maßgeblich unter Einsatz von Strom erzeugt wurde,</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„thermische Energie“ Energie in Form von Wärme oder Kälte,</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">„unvermeidbare Abwärme“ Wärme, die als unvermeidbares Nebenprodukt in einer Industrieanlage, einer Stromerzeugungsanlage oder im tertiären Sektor anfällt und ohne den Zugang zu einem Wärmenetz ungenutzt in die Luft oder in das Wasser abgeleitet werden würde; Abwärme gilt als unvermeidbar, soweit sie aus wirtschaftlichen, sicherheitstechnischen oder sonstigen Gründen im Produktionsprozess nicht nutzbar ist und nicht mit vertretbarem Aufwand verringert werden kann.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240221214002" doknr="BJNR0090B0023BJNE000301123"><metadaten><jurabk>HkNRG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Herkunftsnachweise für Gas und Herkunftsnachweisregister für Gas</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die in der Rechtsverordnung nach § 5 bestimmte zuständige Behörde <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">stellt einem Anlagenbetreiber einer Anlage zur Erzeugung von Gas auf Antrag einen Herkunftsnachweis für Gas aus,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">überträgt und entwertet auf Antrag einen Herkunftsnachweis für Gas,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betreibt eine elektronische Datenbank, in der die Ausstellung, die Übertragung und die Entwertung von Herkunftsnachweisen für Gas registriert werden,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">stellt sicher, dass die Ausstellung, die Übertragung und die Entwertung von Herkunftsnachweisen für Gas elektronisch und nach Maßgabe der Norm DIN EN 16325<FnR ID="F828946_01_BJNR0090B0023BJNE000301123"/> erfolgen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ergreift geeignete Maßnahmen, um Herkunftsnachweise für Gas vor Missbrauch zu schützen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ein Herkunftsnachweis für Gas wird für aus oder auf Basis von erneuerbaren Energien erzeugtes oder für kohlenstoffarmes Gas ausgestellt, übertragen oder entwertet, das an einen Letztverbraucher geliefert wurde, soweit in diesem Gesetz nicht abweichende Anforderungen hierfür geregelt werden.</P><P>(3) Für Gas, das außerhalb des Bundesgebiets erzeugt wurde, erkennt die in der Rechtsverordnung nach § 5 bestimmte zuständige Behörde auf Antrag ausländische Herkunftsnachweise für Gas an.</P><P>(4) Ein Herkunftsnachweis für Gas für strombasiertes Gas aus erneuerbaren Energien wird ausgestellt, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Strom zur Gaserzeugung aus einem Netz der allgemeinen Versorgung oder einem sonstigen Netz entnommen wurde und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den der Gaserzeugung zugrunde liegenden Stromverbrauch Herkunftsnachweise nach § 79 des Erneuerbare-Energien-Gesetzes entwertet worden sind.</LA></DD></DL>Ausnahmen können in der Rechtsverordnung nach § 5 getroffen werden.</P><P>(5) Für Lieferungen von Wasserstoff dürfen nur Herkunftsnachweise für Gas entwertet werden, die für Wasserstoff ausgestellt wurden.</P><P>(6) Ein Herkunftsnachweis für Gas ist nicht als Finanzinstrument im Sinne des § 1 Absatz 11 des Kreditwesengesetzes vom 9. September 1998 (BGBl. I S. 2776), in der jeweils geltenden Fassung, des § 2 Absatz 4 des Wertpapierhandelsgesetzes vom 9. September 1998 (BGBl. I S. 2708), in der jeweils geltenden Fassung, und des § 2 Absatz 5 des Wertpapierinstitutsgesetzes vom 12. Mai 2021 (BGBl. I S. 990), in der jeweils geltenden Fassung, anzusehen.</P><P>(7) In Bezug auf Verwaltungsakte der in der Rechtsverordnung nach § 5 bestimmten zuständigen Behörde findet kein Vorverfahren nach § 68 der Verwaltungsgerichtsordnung statt.</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="column" ID="F828946_01_BJNR0090B0023BJNE000301123" Pos="exp"><noindex>Amtlicher Hinweis: Die DIN EN 16325:2016-01 ist bei der Beuth Verlag GmbH, 10772 Berlin, zu beziehen.</noindex></Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240221214002" doknr="BJNR0090B0023BJNE000401123"><metadaten><jurabk>HkNRG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Herkunftsnachweise für Wärme oder Kälte und Herkunftsnachweisregister für Wärme oder Kälte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die in der Rechtsverordnung nach § 5 bestimmte zuständige Behörde <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">stellt einem Anlagenbetreiber einer Anlage zur Erzeugung von thermischer Energie auf Antrag einen Herkunftsnachweis für Wärme oder Kälte aus,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">überträgt oder entwertet auf Antrag Herkunftsnachweise für Wärme oder Kälte,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betreibt eine elektronische Datenbank, in der die Ausstellung, die Übertragung und die Entwertung von Herkunftsnachweisen für Wärme oder Kälte registriert werden,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">stellt sicher, dass die Ausstellung, die Übertragung und die Entwertung von Herkunftsnachweisen für Wärme oder Kälte elektronisch und nach Maßgabe der Norm DIN EN 16325<FnR ID="F828946_01_BJNR0090B0023BJNE000401123"/> erfolgen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ergreift geeignete Maßnahmen, um die Herkunftsnachweise für Wärme oder Kälte vor Missbrauch zu schützen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ein Herkunftsnachweis für Wärme oder Kälte wird für thermische Energie ausgestellt, übertragen oder entwertet, die aus oder auf Basis von erneuerbaren Energien oder unvermeidbarer Abwärme erzeugt und an Kunden geliefert wurde.</P><P>(3) Für thermische Energie, die außerhalb des Bundesgebiets erzeugt wurde, erkennt die in der Rechtsverordnung nach § 5 bestimmte zuständige Behörde auf Antrag ausländische Herkunftsnachweise für Wärme oder Kälte an.</P><P>(4) Ein Herkunftsnachweis für Wärme oder Kälte für strombasierte thermische Energie aus erneuerbaren Energien wird ausgestellt, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Strom zur Erzeugung thermischer Energie aus einem Netz der allgemeinen Versorgung oder einem sonstigen Netz entnommen wurde und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den der Erzeugung thermischer Energie zugrunde liegenden Stromverbrauch Herkunftsnachweise nach § 79 des Erneuerbare-Energien-Gesetzes entwertet worden sind.</LA></DD></DL>Ausnahmen können in der Rechtsverordnung nach § 5 getroffen werden.</P><P>(5) Ein Herkunftsnachweis für Wärme oder Kälte ist nicht als Finanzinstrument im Sinne des § 1 Absatz 11 des Kreditwesengesetzes, des § 2 Absatz 4 des Wertpapierhandelsgesetzes und des § 2 Absatz 5 des Wertpapierinstitutsgesetzes anzusehen.</P><P>(6) In Bezug auf Verwaltungsakte der in der Rechtsverordnung nach § 5 bestimmten zuständigen Behörde findet kein Vorverfahren nach § 68 der Verwaltungsgerichtsordnung statt.</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="column" ID="F828946_01_BJNR0090B0023BJNE000401123" Pos="exp">Amtlicher Hinweis: Die DIN EN 16325:2016-01 ist bei der Beuth Verlag GmbH, 10772 Berlin, zu beziehen.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240221214002" doknr="BJNR0090B0023BJNE000501123"><metadaten><jurabk>HkNRG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Verordnungsermächtigungen zu Herkunftsnachweisen für Gas und Herkunftsnachweisen für Wärme oder Kälte sowie zur Subdelegation</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesregierung wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundestages und ohne Zustimmung des Bundesrates <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu regeln, unter welchen Voraussetzungen für die Ausstellung eines Herkunftsnachweises für Gas als aus oder auf Basis von erneuerbaren Energien oder thermische Energie als aus oder auf Basis von erneuerbaren Energien oder aus unvermeidbarer Abwärme erzeugt anzusehen ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu regeln, dass <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Falle von Herkunftsnachweisen für Gas oder Herkunftsnachweisen für Wärme oder Kälte auf Basis von Biomasse ein Nachhaltigkeitsnachweis nach den Vorgaben der Biomassestrom-Nachhaltigkeitsverordnung vom 2. Dezember 2021 (BGBl. I S. 5126), die durch Artikel 1 der Verordnung vom 13. Dezember 2022 (BGBl. I S. 2286) geändert worden ist, oder der Biokraftstoff-Nachhaltigkeitsverordnung vom 2. Dezember 2021 (BGBl. I S. 5126, 5143) eingefordert werden kann,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Falle von Herkunftsnachweisen für Gas, zu dessen Erzeugung Kohlenstoff hinzugefügt wird, Anforderungen an den eingesetzten Kohlenstoff gestellt werden können,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Falle von Herkunftsnachweisen für strombasiertes Gas oder Herkunftsnachweisen für strombasierte Wärme oder Kälte <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anforderungen an die nachhaltige Herstellung des eingesetzten Stromes einschließlich der Treibhausgaseinsparung sowie inhaltliche, räumliche oder zeitliche Anforderungen gestellt werden können, einschließlich der Anforderung, dass das Gas oder die Wärme oder Kälte glaubhaft mit Strom aus erneuerbaren Energien erzeugt wurden, sowie der Anforderung, dass für die Erzeugung des Gases oder der Wärme oder Kälte nur Strom, der nicht nach dem Erneuerbare-Energien-Gesetz gefördert wurde, verbraucht werden darf,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausnahmen von § 3 Absatz 4 Satz 1 und § 4 Absatz 4 Satz 1 bestimmt werden können,</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu regeln, unter welchen Voraussetzungen Herkunftsnachweise ausgestellt werden können, wobei sicherzustellen ist, dass diese Herkunftsnachweise von denjenigen nach Nummer 1 klar zu unterscheiden sind, für <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">kohlenstoffarmen Wasserstoff, wobei die Ausstellung auf blauen Wasserstoff nach § 3 Absatz 1 Nummer 4 des Wärmeplanungsgesetzes vom 20. Dezember 2023 (BGBl. 2023 I Nr. 394), orangen Wasserstoff nach § 3 Absatz 1 Nummer 8 des Wärmeplanungsgesetzes oder türkisen Wasserstoff nach § 3 Absatz 1 Nummer 12 des Wärmeplanungsgesetzes beschränkt werden kann, oder sonstiges kohlenstoffarmes Gas oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">thermische Energie auf Basis von kohlenstoffarmen Gasen oder anderen Quellen,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anforderungen zu regeln an <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Ausstellung, die Übertragung, die Entwertung und die Verwendung von Herkunftsnachweisen für Gas oder Herkunftsnachweisen für Wärme oder Kälte,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Anerkennung von ausländischen Herkunftsnachweisen nach § 3 Absatz 3 oder nach § 4 Absatz 3,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die ausnahmsweise Ausstellung von Herkunftsnachweisen für Gas für strombasiertes Gas oder Herkunftsnachweise für Wärme oder Kälte für strombasierte thermische Energie, bei deren Herstellung für den zugrunde liegenden Strom keine Herkunftsnachweise nach § 79 des Erneuerbare-Energien-Gesetzes entwertet worden sind,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Ausstellung, die Übertragung, die Entwertung und die Verwendung von Herkunftsnachweisen für Gas in Fällen, in denen die erneuerbare oder kohlenstoffarme Herkunft des Gases in einem gesonderten, massenbilanzierten Verfahren nachzuweisen ist, um sicherzustellen, dass eine Doppelvermarktung dieser Eigenschaft auch im Zusammenhang mit Herkunftsnachweisen effektiv ausgeschlossen wird,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Inhalt, die Form und die Gültigkeitsdauer von Herkunftsnachweisen für Gas oder von Herkunftsnachweisen für Wärme oder Kälte festzulegen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vereinfachte Vorgaben für die Ausstellung von Herkunftsnachweisen vorzusehen <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Gas für Anlagen von weniger als 50 Kilowatt installierter Leistung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Wärme oder Kälte für Anlagen von weniger als 50 Kilowatt installierter thermischer Leistung,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für die Herkunftsnachweisregister <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Bundesbehörde als die zuständige Behörde zu benennen oder eine juristische Person des öffentlichen Rechts mit Aufgaben nach § 3 Absatz 1 bis 5 und § 4 Absatz 1 bis 4 zu betrauen, wobei für Gas aus erneuerbaren Energien, für strombasiertes Gas und für kohlenstoffarmes Gas unterschiedliche Stellen benannt werden dürfen und die Rechts- und Fachaufsicht durch das Bundesministerium für Wirtschaft und Klimaschutz vorzusehen ist, oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">soweit dies für den Bund die wirtschaftlichere Alternative darstellt, in entsprechendem Umfang eine juristische Person des Privatrechts, einschließlich der Vollstreckung, zu beleihen, sofern diese die erforderliche personelle, technische und wirtschaftliche Leistungsfähigkeit und Zuverlässigkeit besitzt, und sowohl hierzu als auch zur Beleihung im Übrigen die Einzelheiten zu regeln, wobei vorzusehen ist, dass das Bundesministerium für Wirtschaft und Klimaschutz berechtigt ist, den beliehenen Dritten im Weisungswege zur rechtmäßigen Aufgabenerfüllung anzuhalten,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Verfahren für die Ausstellung, die Anerkennung, die Übertragung, die Entwertung, den Verfall, die Löschung und die Verwendung von Herkunftsnachweisen festzulegen sowie zu bestimmen, wie Antragsteller die Einhaltung der Anforderungen nach den Nummern 1 bis 4 nachweisen müssen,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Durchführung und weitere Ausgestaltung der Herkunftsnachweisregister zu regeln,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu regeln, welche Daten an die zuständige Behörde übermittelt werden müssen und wer zur Übermittlung verpflichtet ist, wobei mindestens folgende Daten zu übermitteln sind: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben zur Person und Kontaktdaten des Antragstellers,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Umsatzsteuer-Identifikationsnummer oder die Wirtschafts-Identifikationsnummer, soweit eine solche vergeben ist,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Standort der Anlage, der Typ, die Leistung, der Zeitpunkt der Inbetriebnahme und, sofern vorhanden, die Nummer nach § 8 der Marktstammdatenregisterverordnung vom 10. April 2017 (BGBl. I S. 842), die zuletzt durch Artikel 10 des Gesetzes vom 20. Juli 2022 (BGBl. I S. 1237) geändert worden ist,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben dazu, ob und in welcher Art die Anlage Investitionsbeihilfen erhalten hat oder die erzeugte Gasmenge oder Menge thermischer Energie in anderer Weise in den Genuss einer nationalen Förderregelung gelangt ist,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei strombasiertem Gas oder strombasierter thermischer Energie die Angabe, ob und in welcher Weise die Anlage, in der der eingesetzte Strom erzeugt wurde, Investitionsförderung erhalten hat oder der eingesetzte Strom in anderer Weise in den Genuss einer nationalen Förderung gelangt ist,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für einen Herkunftsnachweis für Gas zusätzlich <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben über die Art des Inverkehrbringens des erzeugten Gases,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bezeichnung und die Herstellungsweise des Gases der Energieträger oder das Substrat, aus dem das Gas erzeugt oder zur Herstellung des Gases umgewandelt wird,</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei einer Anlage <DL Font="normal" Type="a3-alpha"><DT>aaa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit Netzanschluss die Nummer der Messeinrichtung oder der Messstelle am Netzverknüpfungspunkt sowie die Bezeichnung und der Ort der Zählpunkte, über die das in der Anlage erzeugte Gas bei der Einspeisung in das Gas- oder Wasserstoffnetz zähltechnisch erfasst wird, oder</LA></DD><DT>bbb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ohne Netzanschluss die Nummer der Messeinrichtung oder der Messstelle am Übergabepunkt sowie dessen Ort, über die das in der Anlage erzeugte Gas beim Inverkehrbringen über ein nicht leitungsgebundenes Transportsystem zähltechnisch erfasst wurde,</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für einen Herkunftsnachweis für Wärme oder Kälte zusätzlich <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vom Anlagenbetreiber einer Anlage zur Erzeugung von thermischer Energie Angaben zur Herstellungsweise der thermischen Energie und zu den eingesetzten Energieträgern sowie das Fernwärme- oder Fernkältenetz, in welches die Erzeugungsanlage für thermische Energie eingebunden ist,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für eine Anlage zur Erzeugung von thermischer Energie, die ganz oder teilweise thermische Energie aus Gas erzeugt, Angaben dazu, ob und in welcher Art für die Anlage, in der das bei der Produktion thermischer Energie eingesetzte Gas erzeugt wurde, Investitionsbeihilfen geleistet und das eingesetzte Gas in anderer Weise in den Genuss einer nationalen Förderung gelangt ist,</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Nummer der Messeinrichtung oder der Messstelle am Netzverknüpfungspunkt sowie die Bezeichnung und der Ort der Zählpunkte, über die die in der Anlage zur Erzeugung von thermischer Energie erzeugte thermische Energie aus erneuerbaren Energien bei der Einspeisung in das Fernwärme- oder Fernkältenetz zähltechnisch erfasst wird,</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nähere Vorgaben zur Gewährleistung von Datensicherheit und Datenschutz zu regeln, insbesondere Regelungen zum Schutz personenbezogener Daten im Zusammenhang mit den nach Nummer 10 zu übermittelnden Daten einschließlich Aufklärungs-, Auskunfts- und Löschungspflichten zu treffen,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Abgleich oder den Austausch oder die Nutzung von Daten anderer nationaler und internationaler Register und Datenbanken, insbesondere auch über elektronische Schnittstellen, einschließlich des Verfahrens zu regeln, insbesondere mit <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Herkunftsnachweisregister für Gas im Falle des Herkunftsnachweisregisters für Wärme oder Kälte,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Herkunftsnachweisregister für Wärme oder Kälte im Falle des Herkunftsnachweisregisters für Gas,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Datenbank Nachhaltige-Biomasse-Systeme,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Marktstammdatenregister,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Herkunftsnachweisregister nach § 79 des Erneuerbare-Energien-Gesetzes und</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Regionalnachweisregister nach § 79a des Erneuerbare-Energien-Gesetzes,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Übermittlung von Daten der zuständigen Behörde für Herkunftsnachweise für Gas oder Herkunftsnachweise für Wärme oder Kälte an Behörden des Bundes, der Länder und der Gemeinden, der Europäischen Union, anderer Mitgliedstaaten der Europäischen Union und von Drittstaaten, insbesondere über elektronische Schnittstellen, einschließlich des Verfahrens zu regeln,</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu regeln, dass Register und Datenbanken nach Nummer 12, insbesondere das Herkunftsnachweisregister für Gas sowie das Herkunftsnachweisregister für Wärme oder Kälte, das Herkunftsnachweisregister nach § 79 des Erneuerbare-Energien-Gesetzes oder das Regionalnachweisregister nach § 79a des Erneuerbare-Energien-Gesetzes in einer Datenbank, innerhalb dieser aber getrennt, betrieben werden,</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">abweichend von § 3 Absatz 6 und § 4 Absatz 5 zu regeln, dass Herkunftsnachweise für Gas oder Herkunftsnachweise für Wärme oder Kälte als Finanzinstrumente im Sinne des § 1 Absatz 11 des Kreditwesengesetzes, des § 2 Absatz 4 des Wertpapierhandelsgesetzes und des § 2 Absatz 5 des Wertpapierinstitutsgesetzes anzusehen sind,</LA></DD><DT>16.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die geeigneten und erforderlichen Maßnahmen zu regeln, um die Einhaltung der relevanten technischen Vorgaben nach Artikel 19 der Richtlinie (EU) 2018/2001 für Herkunftsnachweise für Gas und Herkunftsnachweise für Wärme oder Kälte sicherzustellen,</LA></DD><DT>17.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Berücksichtigung des Marktwertes von Herkunftsnachweisen für Gas oder von Herkunftsnachweisen für Wärme oder Kälte zu regeln, soweit der Anlagenbetreiber eine finanzielle Förderung aus einer Förderregelung erhält und Herkunftsnachweise zur Vermarktung verwendet werden,</LA></DD><DT>18.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu Herkunftsnachweisen für Wärme oder Kälte <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">abweichend von § 4 Absatz 2 zu regeln, dass auch Betreiber von Anlagen zur Erzeugung von Wärme oder Kälte, aus denen nicht an einen Kunden geliefert wird, die Ausstellung von Herkunftsnachweisen für Wärme oder Kälte verlangen können,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Berücksichtigung von Netzverlusten vorzuschreiben oder vorzusehen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Entwertung von Herkunftsnachweisen für Wärme oder Kälte auf einen Verbrauch in demjenigen Fernwärme- oder Fernkältenetz zu beschränken, in dem sich die dem Herkunftsnachweis für Wärme oder Kälte zugrunde liegende Energieerzeugungsanlage befindet,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erforderliche Regelungen zu treffen zum Schutz der an ein Wärme- oder Kältenetz angeschlossenen Kunden vor einem Absinken des Anteils grüner Energie in der an sie gelieferten Wärme, das aus der Vermarktung von grüner Energie an einen Kunden unter Nutzung eines Herkunftsnachweises möglicherweise resultiert.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(2) Für die Zustimmung des Bundestages zu einer Rechtsverordnung nach Absatz 1 ist § 96 Absatz 2 des Erneuerbare-Energien-Gesetzes entsprechend anzuwenden. Die Ermächtigung zum Erlass von Rechtsverordnungen aufgrund von Absatz 1 kann durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundestages und ohne Zustimmung des Bundesrates auf eine Bundesoberbehörde übertragen werden, wobei auch die Mitwirkung anderer Bundesbehörden beim Erlass der Rechtsverordnung der Bundesoberbehörde geregelt werden kann. Rechtsverordnungen, die auf dieser Grundlage von der Bundesoberbehörde erlassen werden, bedürfen nicht der Zustimmung des Bundestages oder des Bundesrates.</P><P>(3) Die Bundesregierung legt dem Bundestag bis spätestens sechs Monate nach Inkrafttreten der Richtlinie des Europäischen Parlaments und des Rates über gemeinsame Regeln für den Binnenmarkt für Gase und Wasserstoff einen schriftlichen Bericht zum Regelungsgegenstand von Absatz 1 Nummer 3 im Lichte der Vorgaben der Richtlinie vor. Der Bericht enthält Eckpunkte für Regelungen nach Absatz 1 Nummer 3.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240221214002" doknr="BJNR0090B0023BJNE000601123"><metadaten><jurabk>HkNRG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Inbetriebnahme</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die zuständige Behörde gibt die Inbetriebnahme des Herkunftsnachweisregisters für Gas und die Inbetriebnahme des Herkunftsnachweisregisters für Wärme oder Kälte im Bundesanzeiger bekannt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240221214002" doknr="BJNR0090B0023BJNE000701123"><metadaten><jurabk>HkNRG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Verordnungsermächtigung zu Herkunftsnachweisen aus erneuerbarem Strom</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Wirtschaft und Klimaschutz wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz, nukleare Sicherheit und Verbraucherschutz durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundestages und ohne Zustimmung des Bundesrates <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Abgleich oder den Austausch von Daten im Sinne von § 92 Nummer 4 des Erneuerbare-Energien-Gesetzes durch das Umweltbundesamt mit der zuständigen Stelle für Herkunftsnachweise für Gas nach § 3 im Hinblick auf die Gaserzeugung auf Basis von erneuerbarem Strom sowie die Stromerzeugung mit Gas aus oder auf Basis von erneuerbaren Energien zu regeln,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Abgleich oder den Austausch von Daten im Sinne von § 92 Nummer 4 des Erneuerbare-Energien-Gesetzes durch das Umweltbundesamt mit der zuständigen Stelle für Herkunftsnachweise für Wärme oder Kälte nach § 4 im Hinblick auf die Erzeugung von Strom aus oder auf Basis von thermischer Energie sowie der Erzeugung von thermischer Energie aus oder auf Basis von Strom aus erneuerbaren Energien zu regeln,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu regeln, dass das Herkunftsnachweisregister nach § 79 des Erneuerbare-Energien-Gesetzes mit dem Herkunftsnachweisregister für Gas nach § 3 oder dem Herkunftsnachweisregister für Wärme oder Kälte aus erneuerbaren Energien oder unvermeidbarer Abwärme nach § 4 oder mit den beiden Herkunftsnachweisregistern nach den §§ 3 und 4 in einer Datenbank, innerhalb dieser aber getrennt, betrieben werden.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240221214002" doknr="BJNR0090B0023BJNE000801123"><metadaten><jurabk>HkNRG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Bußgeldvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig einer Rechtsverordnung nach <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 5 Absatz 1 Nummer 4 Buchstabe a oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 5 Absatz 1 Nummer 8 oder Nummer 10,</LA></DD></DL>jeweils auch in Verbindung mit § 5 Absatz 2 Satz 2, oder einer vollziehbaren Anordnung aufgrund einer solchen Rechtsverordnung zuwiderhandelt, soweit die Rechtsverordnung für einen bestimmten Tatbestand auf diese Bußgeldvorschrift verweist.</P><P>(2) Die Ordnungswidrigkeit kann in den Fällen des Absatzes 1 Nummer 1 mit einer Geldbuße bis zu zweihunderttausend Euro, in den Fällen des Absatzes 1 Nummer 2 mit einer Geldbuße bis zu fünfzigtausend Euro geahndet werden.</P><P>(3) Verwaltungsbehörden im Sinne des § 36 Absatz 1 Nummer 1 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten sind die zuständigen Stellen nach § 5 Absatz 1 Nummer 7 Buchstabe a jeweils für ihren Geschäftsbereich.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>