<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20160108215512" doknr="BJNR011630981"><norm builddate="20160108215512" doknr="BJNR011630981"><metadaten><jurabk>SchBFrdFlaggV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1981-10-28</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1981, 1163</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über die Besatzung von Schiffen unter fremder Flagge</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 557 V v. 31.8.2015 I 1474</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis Geltung ab: 29.3.1985 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20160108215512" doknr="BJNR011630981BJNE000100328"><metadaten><jurabk>SchBFrdFlaggV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des durch Artikel 2 Nr. 4 des Gesetzes vom 28. April 1980 (BGBl. II S. 606) eingefügten § 9b Abs. 1 und des durch Artikel 1 Nr. 1 des Gesetzes vom 10. Mai 1978 (BGBl. I S. 613) geänderten § 12 Abs. 2 des Gesetzes über die Aufgaben des Bundes auf dem Gebiet der Seeschiffahrt in der Fassung der Bekanntmachung vom 30. Juni 1977 (BGBl. I S. 1314) sowie des § 36 Abs. 3 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten in der Fassung der Bekanntmachung vom 2. Januar 1975 (BGBl. I S. 80, 520) wird, hinsichtlich des § 8 im Einvernehmen mit dem Bundesminister der Finanzen, verordnet:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160108215512" doknr="BJNR011630981BJNE000201308"><metadaten><jurabk>SchBFrdFlaggV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung gilt für Schiffe unter fremder Flagge, die dem Erwerb durch die Seefahrt dienen, wenn sie das Küstenmeer oder die inneren Gewässer der Bundesrepublik Deutschland befahren; sie gilt nicht für Schiffe, die zur Fischerei oder zu ähnlichen Zwecken verwendet werden. Die völkerrechtlichen Regeln über die friedliche Durchfahrt durch das Küstenmeer bleiben unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160108215512" doknr="BJNR011630981BJNE000300328"><metadaten><jurabk>SchBFrdFlaggV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Mindestbesatzung und ihre Mindestbefähigung
auf Schiffen unter fremder Flagge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Schiffe unter fremder Flagge müssen mit Kapitänen, Schiffsoffizieren und sonstigen Besatzungsmitgliedern so besetzt sein, daß die Verkehrssicherheit der Schiffe unter Berücksichtigung der derzeitigen oder der unmittelbar bevorstehenden Reise, insbesondere ein sicherer Wachdienst auf der Brücke, im Maschinenraum und im Funkraum, gewährleistet ist.</P><P>(2) Die Dienste eines Kapitäns, eines Leiters der Maschinenanlage, eines nautischen und technischen Wachoffiziers, eines Funkoffiziers und eines Sprechfunkers sowie eines Schiffsmannes, der Wachdienst auf der Brücke verrichtet, dürfen nur von Personen ausgeübt werden, die ein zur Ausübung dieser Dienste gültiges Befähigungszeugnis besitzen, das mindestens den Vorschriften des Übereinkommens vom 7. Juli 1978 über Normen für die Ausbildung, die Erteilung von Befähigungszeugnissen und den Wachdienst von Seeleuten (BGBl. 1982 II S. 297) entspricht.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160108215512" doknr="BJNR011630981BJNE000400328"><metadaten><jurabk>SchBFrdFlaggV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Sicherheit und Gesundheit von Seeleuten auf
Schiffen unter fremder Flagge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Schiffe unter fremder Flagge müssen hinsichtlich Sicherheit und Gesundheit der Seeleute zumindest den Anforderungen nach Artikel 2 Buchstabe a des Übereinkommens Nr. 147 der Internationalen Arbeitsorganisation vom 29. Oktober 1976 über Mindestnormen auf Handelsschiffen (BGBl. 1980 II S. 606) entsprechen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160108215512" doknr="BJNR011630981BJNE000501308"><metadaten><jurabk>SchBFrdFlaggV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Aufgaben der See-Berufsgenossenschaft</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die See-Berufsgenossenschaft überwacht die Einhaltung der §§ 2 und 3 nach Maßgabe des § 6 des Gesetzes über die Aufgaben des Bundes auf dem Gebiet der Seeschiffahrt und führt die hierzu erforderlichen Kontrollen durch. Hierbei bedient sie sich der Wasserschutzpolizei der Länder nach Maßgabe der Vereinbarungen zwischen dem Bund und den Ländern über die Ausübung der schiffahrtpolizeilichen Vollzugsaufgaben (§ 20 Abs. 1 Nr. 5 des Gesetzes über die Aufgaben des Bundes auf dem Gebiet der Seeschiffahrt) sowie der Bundespolizei und der Zollverwaltung.</P><P>(2) Stellt die See-Berufsgenossenschaft fest, daß ein Schiff unter fremder Flagge den §§ 2 oder 3 nicht entspricht und dadurch die Sicherheit des Schiffes oder die Sicherheit oder Gesundheit der Seeleute gefährdet ist, trifft sie die notwendigen Anordnungen. Zur Abwehr der Gefahren kann die See-Berufsgenossenschaft auch anordnen, daß das Auslaufen oder die Weiterfahrt verboten oder von der Erfüllung bestimmter Voraussetzungen abhängig ist.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160108215512" doknr="BJNR011630981BJNE000603305"><metadaten><jurabk>SchBFrdFlaggV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Unterrichtung über Mängel und Maßnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Über Mängel nach den §§ 2 oder 3 sowie über Anordnungen unterrichtet die See-Berufsgenossenschaft unverzüglich <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Kapitän des Schiffes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den nächst erreichbaren für Seeschiffahrtsfragen zuständigen konsularischen, diplomatischen oder sonstigen Vertreter des Flaggenstaates,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die zuständige Hafenbehörde und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160108215512" doknr="BJNR011630981BJNE000700328"><metadaten><jurabk>SchBFrdFlaggV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Verantwortlichkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Eigentümer, der Besitzer und der Schiffsführer eines Schiffes unter fremder Flagge sind dafür verantwortlich, daß das Schiff den §§ 2 und 3 entspricht und daß Anordnungen der See-Berufsgenossenschaft erfüllt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160108215512" doknr="BJNR011630981BJNE000800328"><metadaten><jurabk>SchBFrdFlaggV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig im Sinne des § 15 Abs. 1 Nr. 2 des Gesetzes über die Aufgaben des Bundes auf dem Gebiet der Seeschiffahrt handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig einer vollziehbaren Anordnung nach § 4 Abs. 2 Satz 2 zuwiderhandelt.</P><P>(2) Die Zuständigkeit für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten nach Absatz 1 wird auf die See-Berufsgenossenschaft übertragen.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160108215512" doknr="BJNR011630981BJNE000900328"><metadaten><jurabk>SchBFrdFlaggV</jurabk><enbez>§ 8</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160108215512" doknr="BJNR011630981BJNE001001308"><metadaten><jurabk>SchBFrdFlaggV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160108215512" doknr="BJNR011630981BJNE001100328"><metadaten><jurabk>SchBFrdFlaggV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 28. November 1981 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160108215512" doknr="BJNR011630981BJNE001200328"><metadaten><jurabk>SchBFrdFlaggV</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Der Bundesminister für Verkehr</SP> <BR/><SP>Der Bundesminister für Arbeit und Sozialordnung</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>