<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405124737" doknr="BJNR004050975"><norm builddate="20130405124737" doknr="BJNR004050975"><metadaten><jurabk>Münz5DMBek 1975-01-22</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1975-01-22</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1975, 405</zitstelle></fundstelle><langue>Bekanntmachung über die Ausprägung von Bundesmünzen im Nennwert von 5
Deutschen Mark (Friedrich-Ebert-Gedenkmünze)</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124737" doknr="BJNR004050975BJNE000100307"><metadaten><jurabk>Münz5DMBek 1975-01-22</jurabk><enbez>(XXXX)</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Grund des Gesetzes über die Ausprägung von Scheidemünzen vom 8. Juli 1950 (Bundesgesetzbl. I S. 323) ist aus Anlaß der 50. Wiederkehr des Todestages des ersten Reichspräsidenten der Weimarer Republik (28. Februar 1925) eine Bundesmünze (Gedenkmünze) im Nennwert von 5 Deutschen Mark geprägt worden. Die Ausprägung erfolgte in der Hamburgischen Münze; die Auflage beträgt 8 Millionen Stück.</P><P>(2) Die Münzen werden ab 26. Februar 1975 in den Verkehr gebracht. Der Entwurf der Münze stammt von Reinhart Heinsdorff, 8901 Ottmaring.</P><P>(3) Die Münze besteht aus einer Legierung von 625 Tausendteilen Feinsilber und 375 Tausendteilen Kupfer. Sie hat einen Durchmesser von 29 mm und ein Gewicht von 11,2 Gramm.</P><P>(4) Das Gepräge auf beiden Seiten ist erhaben und wird von einem schützenden glatten Randstab umgeben.</P><P>(5) Die Bildseite weist ein besonders groß und kräftig modelliertes Portrait Eberts auf mit der geteilten Umschrift <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;1871-1925 FRIEDRICH EBERT&quot;.</LA></DD></DL></P><P>(6) Die Wertseite zeigt einen Adler mit der zweizeiligen Umschrift <DL Font="normal" Type="arabic"><DT/><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;DEUTSCHE 5 MARK BUNDESREPUBLIK DEUTSCHLAND . 1975&quot;,</LA></DD></DL>die jeweils nach dem ersten Wort der Zeilen durch die Wertziffer 5 unterbrochen ist.</P><P>(7) Das Münzzeichen &quot;J&quot; der Hamburgischen Münze befindet sich unterhalb der linken Adlerschwinge über den Buchstaben &quot;AN&quot; des Wortes &quot;DEUTSCHLAND&quot;.</P><P>(8) Der zylindrisch glatte Münzrand ist mit der vertieften Inschrift <BR/>&quot;DES VOLKES WOHL IST MEINER ARBEIT ZIEL&quot; <BR/>versehen. Zwischen Ende und Anfang der Randbeschriftung ist eine Arabeske eingeprägt.</P><P>(9) Dies wird namens der Bundesregierung bekanntgemacht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124737" doknr="BJNR004050975BJNE000200307"><metadaten><jurabk>Münz5DMBek 1975-01-22</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Der Bundesminister der Finanzen</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124737" doknr="BJNR004050975BJNE000300307"><metadaten><jurabk>Münz5DMBek 1975-01-22</jurabk><enbez>(XXXX)</enbez><titel format="parat">Abbildung der Münze</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><ABWFORMAT typ="E"/>(Inhalt: nicht darstellbare Abbildung) <BR/><kommentar typ="Fundstelle">Fundstelle: BGBl I 1975, 406</kommentar></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>