<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20201222213048" doknr="BJNR635630020"><norm builddate="20201222213048" doknr="BJNR635630020"><metadaten><jurabk>CoronaSchV</jurabk><amtabk>CoronaSchV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2020-12-21</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>AT 21.12.2020 V4</zitstelle></fundstelle><kurzue>Coronavirus-Schutzverordnung</kurzue><langue>Verordnung zum Schutz vor einreisebedingten Infektionsgefahren in Bezug auf neuartige Mutationen des Coronavirus SARS-CoV-2 nach Feststellung einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite durch den Deutschen Bundestag</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>Die V tritt gem. § 5 dieser V mit Aufhebung der Feststellung der epidemischen Lage von nationaler Tragweite nach § 5 Abs. 1 Satz 2 G v. 20.7.2000 I 1045 (IfSG) außer Kraft, ansonsten spätestens mit Ablauf des 6.1.2021.</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Nachgewiesener Text noch nicht dokumentarisch bearbeitet +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20201222213048" doknr="BJNR635630020BJNE000100000"><metadaten><jurabk>CoronaSchV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 36 Absatz 10 Satz 1 Nummer 1 Buchstabe c sowie Nummer 2 Buchstabe a des Infektionsschutzgesetzes vom 20. Juli 2000 (BGBl. I S. 1045), der durch Artikel 1 Nummer 18 Buchstabe d des Gesetzes vom 18. November 2020 (BGBl. I S. 2397) neu gefasst worden ist, verordnet die Bundesregierung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201222213048" doknr="BJNR635630020BJNE000200000"><metadaten><jurabk>CoronaSchV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><TOC><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="8*"/><colspec colname="col2" colwidth="162*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Pflichten von Einreisenden nach Aufenthalt im Vereinigten Königreich von Großbritannien und Nordirland oder in der Republik Südafrika</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Beförderungsverbot</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ausnahmen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ordnungswidrigkeiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inkrafttreten; Außerkrafttreten</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201222213048" doknr="BJNR635630020BJNE000300000"><metadaten><jurabk>CoronaSchV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Pflichten von Einreisenden nach Aufenthalt im Vereinigten Königreich von Großbritannien und Nordirland oder in der Republik Südafrika</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Personen, die seit dem 22. Dezember 2020 in die Bundesrepublik Deutschland eingereist sind und sich in den letzten zehn Tagen vor der Einreise im Vereinigten Königreich von Großbritannien und Nordirland oder in der Republik Südafrika aufgehalten haben, sind verpflichtet, dem zuständigen Gesundheitsamt oder der sonstigen vom Land als zuständige Behörde im Sinne des Infektionsschutzgesetzes bestimmten Stelle bei der Einreise einen Nachweis im Sinne von Absatz 2 vorzulegen.</P><P>Als Nachweis gilt ein negatives Testergebnis in Bezug auf einen direkten Erregernachweis des Coronavirus SARS-CoV-2. Der Nachweis nach Satz 1 ist auf Papier oder in einem elektronischen Dokument in deutscher oder englischer Sprache bei der Einreise mitzuführen. Die dem Testergebnis nach Satz 1 zugrundeliegende Testung darf höchstens 48 Stunden vor der Einreise vorgenommen worden sein oder muss bei der Einreise in die Bundesrepublik Deutschland vorgenommen werden. Der zugrundeliegende Test muss die Anforderungen des Robert Koch-Instituts, die auf seiner Internetseite unter https://www.rki.de/tests veröffentlicht sind, erfüllen.</P><P>Im Fall einer direkten Einreise aus dem Vereinigten Königreich von Großbritannien und Nordirland oder der Republik Südafrika ist der Nachweis im Sinne von Absatz 2 im Rahmen der Einreisekontrolle der mit der polizeilichen Kontrolle des grenzüberschreitenden Verkehrs beauftragten Behörde zum Zweck der Überprüfung vorzulegen.</P><P>Eine nach Landesrecht angeordnete Verpflichtung zur Absonderung nach Aufenthalt in den in Absatz 1 genannten Gebieten bleibt unberührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201222213048" doknr="BJNR635630020BJNE000400000"><metadaten><jurabk>CoronaSchV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Beförderungsverbot</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Unternehmen, die im Eisenbahn-, Bus-, Schiffs- oder Flugverkehr Reisende aus dem Vereinigten Königreich von Großbritannien und Nordirland oder der Republik Südafrika befördern, sind verpflichtet, Beförderungen aus diesen Staaten in die Bundesrepublik Deutschland zu unterlassen. Personen mit Wohnsitz und Aufenthaltsrecht in Deutschland dürfen in Abweichung von Satz 1 ab dem 1. Januar 2021 befördert werden. Zu diesem Zweck sind geplante Flüge dem Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat oder einer von ihm benannten nachgeordneten Behörde drei Tage vorher anzuzeigen, und zu genehmigen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201222213048" doknr="BJNR635630020BJNE000500000"><metadaten><jurabk>CoronaSchV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Ausnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>§ 2 Satz 1 gilt in den folgenden Fällen nicht: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>reine Post-, Fracht- oder Leertransporte,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Rückführung von Luftfahrzeugen, Schiffen und Crews,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Transporte mit medizinischem Personal im Interesse der öffentlichen Gesundheit, Ambulanzflüge und Flüge zum Transport von Transplantationsorganen sowie notwendiges Begleitpersonal,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Flüge aus humanitären Gründen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Flüge im Auftrag der Internationalen Atomenergie-Organisation sowie der Vereinten Nationen und ihrer Organisationen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201222213048" doknr="BJNR635630020BJNE000600000"><metadaten><jurabk>CoronaSchV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ordnungswidrig im Sinne des § 73 Absatz 1a Nummer 24 des Infektionsschutzgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 1 Absatz 1 oder Absatz 3 einen Nachweis nicht oder nicht rechtzeitig vorlegt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 2 Satz 1 eine Beförderung nicht unterlässt.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201222213048" doknr="BJNR635630020BJNE000700000"><metadaten><jurabk>CoronaSchV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten; Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 22. Dezember 2020 in Kraft; sie tritt mit der Aufhebung der Feststellung der epidemischen Lage von nationaler Tragweite durch den Deutschen Bundestag nach § 5 Absatz 1 Satz 2 des Infektionsschutzgesetzes, ansonsten spätestens mit Ablauf des 6. Januar 2021 außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>