<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978"><norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><amtabk>HeimsicherungsV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1978-04-24</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1978, 553</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über die Pflichten der Träger von Altenheimen, Altenwohnheimen und Pflegeheimen für Volljährige im Falle der Entgegennahme von Leistungen zum Zweck der Unterbringung eines Bewohners oder Bewerbers</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 18 G v. 27.12.2003 I 3022</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab: 1.8.1978 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE000500325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="36.000000pt"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="229.000000pt"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="38.000000pt"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"><B>Erster Teil</B></entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"><B>Allgemeine Vorschriften</B></entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"> </entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Anwendungsbereich</entry><entry VJ="1">§ 1</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Begriff des Trägers</entry><entry VJ="1">§ 2</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Verpflichtung anderer Personen</entry><entry VJ="1">§ 3</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Zwingende Vorschriften</entry><entry VJ="1">§ 4</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"> </entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"><B>Zweiter Teil</B></entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"><B>Pflichten des Trägers</B></entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"> </entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Anzeige- und Informationspflicht</entry><entry VJ="1">§ 5</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Verwendungszweck</entry><entry VJ="1">§ 6</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Beschränkungen</entry><entry VJ="1">§ 7</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Getrennte Verwaltung</entry><entry VJ="1">§ 8</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Leistungen zum Betrieb</entry><entry VJ="1">§ 9</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Verrechnung, Rückzahlung</entry><entry VJ="1">§ 10</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Sicherheitsleistungen</entry><entry VJ="1">§ 11</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Formen der Sicherheit</entry><entry VJ="1">§ 12</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Versicherungspflicht</entry><entry VJ="1">§ 13</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Auskunftspflicht</entry><entry VJ="1">§ 14</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Rechnungslegung</entry><entry VJ="1">§ 15</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"> </entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"><B>Dritter Teil</B></entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"><B>Prüfung der Einhaltung der Pflichten</B></entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"> </entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Prüfung</entry><entry VJ="1">§ 16</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Aufzeichnungspflicht</entry><entry VJ="1">§ 17</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Prüfer</entry><entry VJ="1">§ 18</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Prüfungsbericht</entry><entry VJ="1">§ 19</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"> </entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"><B>Vierter Teil</B></entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"><B>Ordnungswidrigkeiten und Schlußvorschriften</B></entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col3" namest="col1"> </entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Ordnungswidrigkeiten</entry><entry VJ="1">§ 20</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Übergangsvorschriften und Befreiungen</entry><entry VJ="1">§ 21</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Berlin-Klausel</entry><entry VJ="1">§ 22</entry></row><row><entry VJ="1"> </entry><entry VJ="1">Inkrafttreten</entry><entry VJ="1">§ 23</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE000600325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 14 Abs. 4 des Heimgesetzes vom 7. August 1974 (BGBl. I S. 1873) wird im Einvernehmen mit dem Bundesminister für Wirtschaft mit Zustimmung des Bundesrates verordnet:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNG000100325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Vorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE000700325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung regelt die Pflichten des Trägers einer Einrichtung im Sinne des § 1 Abs. 1 des Gesetzes, der Geld oder geldwerte Leistungen zum Zwecke der Unterbringung eines Bewohners oder Bewerbers entgegennimmt (§ 14 Abs. 3 des Gesetzes). Sie gilt auch für Leistungen, die bereits vor Aufnahme des Betriebes einer Einrichtung entgegengenommen werden.</P><P>(2) Als Leistungen zum Zwecke der Unterbringung im Sinne des Absatzes 1 Satz 1 gelten Leistungen, die über das laufende Entgelt hinaus zum Bau, zum Erwerb, zur Instandsetzung, zur Ausstattung oder zum Betrieb einer Einrichtung gewährt werden.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE000800325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Begriff des Trägers</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Träger im Sinne dieser Verordnung sind natürliche oder juristische Personen, die eine Einrichtung im Sinne des § 1 Abs. 1 des Gesetzes betreiben oder die Aufnahme des Betriebes vorbereiten. Träger ist auch der Empfänger von Leistungen im Sinne des § 1, der in einer Einrichtung, für die diese Leistungen verwendet werden sollen, lediglich das Belegungsrecht ausübt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE000900325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Verpflichtung anderer Personen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ermächtigt der Träger andere Personen zur Entgegennahme oder Verwendung der Leistungen, so hat er sicherzustellen, daß auch diese Personen die ihm nach dieser Verordnung obliegenden Pflichten erfüllen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE001000325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Zwingende Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Pflichten des Trägers nach dieser Verordnung einschließlich der Pflichten nach § 3 können vertraglich weder ausgeschlossen noch beschränkt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNG000200325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Pflichten des Trägers</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE001100325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Anzeige- und Informationspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Läßt sich der Träger einer Einrichtung Leistungen im Sinne des § 1 versprechen oder nimmt er solche Leistungen entgegen, so hat er dies der zuständigen Behörde unverzüglich anzuzeigen.</P><P>(2) Der Träger einer Einrichtung hat den Vertragspartner rechtzeitig und schriftlich vor Abschluß eines Vertrages über Leistungen im Sinne des § 1 über die sich aus diesem Vertrag ergebenden Rechte und Pflichten, insbesondere über die Sicherung der Rückzahlungsansprüche, zu informieren.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE001200325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Verwendungszweck</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Träger darf Leistungen im Sinne des § 1 nur zur Vorbereitung und Durchführung der von den Vertragsparteien bestimmten Maßnahmen verwenden. Diese Maßnahmen müssen sich auf Einrichtungen beziehen, in denen der Leistende oder derjenige, zu dessen Gunsten die Leistung erbracht wird, untergebracht ist oder untergebracht werden soll.</P><P>(2) Der Träger darf Leistungen im Sinne des § 1 erst verwenden, wenn die Finanzierung der Maßnahme, für die sie gewährt werden, gesichert und in einem Finanzierungsplan ausgewiesen ist.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE001300325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Beschränkungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Leistungen im Sinne des § 1 dürfen von dem Träger einer Einrichtung nur bis zu einer Höhe von insgesamt 30 vom Hundert der im Finanzierungsplan ausgewiesenen Kosten der Maßnahmen entgegengenommen werden.</P><P>(2) Die Entgegennahme von Leistungen im Sinne des § 1 ist unzulässig, wenn die Eigenleistungen des Trägers 20 vom Hundert der im Finanzierungsplan ausgewiesenen Kosten der Maßnahmen nicht erreichen.</P><P>(3) Die Kosten der Maßnahmen nach den Absätzen 1 und 2 sind zu ermitteln <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Fällen des Baues von Einrichtungen in entsprechender Anwendung der Vorschriften der §§ 5 bis 10 der Zweiten Berechnungsverordnung <I>in der Fassung der Bekanntmachung vom 21. Februar 1975 (BGBl. I S. 569), geändert durch die Verordnung vom 18. Mai 1977 (BGBl. I S. 750),</I></LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Fällen der Instandsetzung von Einrichtungen in entsprechender Anwendung der §§ 7 bis 10 der Zweiten Berechnungsverordnung,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Fällen des Erwerbs und der Ausstattung von Einrichtungen aus der von dem Träger zu entrichtenden Vergütung.</LA></DD> </DL>Für die Ermittlung der Eigenleistungen findet § 15 der Zweiten Berechnungsverordnung entsprechend Anwendung.</P><P>(4) Die zuständige Behörde kann Ausnahmen von Absatz 2 zulassen, wenn der Träger unmittelbar und ausschließlich steuerbegünstigte Zwecke im Sinne der §§ 51 bis 68 der Abgabenordnung vom 16. März 1976 (BGBl. I S. 613), <I>zuletzt geändert durch Gesetz vom 28. Februar 1978 (BGBl. I S. 333),</I> verfolgt.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE001400325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Getrennte Verwaltung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Träger hat die ihm gewährten Leistungen im Sinne des § 1 bis zu ihrer bestimmungsmäßigen Verwendung getrennt von seinem Vermögen durch die Einrichtung eines Sonderkontos für Rechnung der einzelnen Bewerber oder Bewohner bei einem Kreditinstitut zu verwalten. Hierbei sind Name und Anschrift des Bewerbers oder des Bewohners anzugeben. Das Kreditinstitut muß eine Erlaubnis zum Geschäftsbetrieb nach dem Gesetz über das Kreditwesen in der Fassung der Bekanntmachung vom 3. Mai 1976 (BGBl. I S. 1121), <I>geändert durch Artikel 72 des Einführungsgesetzes zur Abgabenordnung vom 14. Dezember 1976 (BGBl. I S. 3341),</I> besitzen.</P><P>(2) Der Träger hat das Kreditinstitut zu verpflichten, den Bewohner oder Bewerber unverzüglich zu benachrichtigen, wenn die Einlage von dritter Seite gepfändet oder das Konkursverfahren oder das Vergleichsverfahren zur Abwendung des Konkurses über das Vermögen des Trägers eröffnet wird. Er hat das Kreditinstitut ferner zu verpflichten, dem Bewohner oder Bewerber jederzeit Auskunft über den Stand seines Kontos zu erteilen.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 gelten entsprechend für alle vom Träger an den Bewerber oder Bewohner entrichteten Zinsen.</P><P>(4) Die Absätze 1 bis 3 gelten nicht, wenn Bürgschaften nach § 12 Abs. 2 geleistet worden sind.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE001500325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Leistungen zum Betrieb</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Vorschriften des § 6 Abs. 2 sowie der §§ 7 und 8 gelten nicht für Leistungen im Sinne des § 1, die zum Betrieb der Einrichtung gewährt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE001600325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Verrechnung, Rückzahlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sollen Leistungen im Sinne des § 1 einschließlich ihrer Zinsen mit dem Entgelt im Sinne des § 14 Abs. 1 Satz 1 des Gesetzes verrechnet werden, so sind Art, Umfang und Zeitpunkt der Verrechnung in dem Heimvertrag festzulegen.</P><P>(2) Soweit Leistungen nicht verrechnet werden, sind sie innerhalb von sechs Monaten nach Beendigung des Heimvertrages zurückzuzahlen. Zinsen sind jährlich auszuzahlen oder nach Satz 1 mit Zinseszinsen zurückzuzahlen.</P><P>(3) Wird ein freiwerdender oder freigewordener Heimplatz neu belegt, so sind die Leistungen des bisherigen Bewohners ohne Einhaltung der Frist nach Absatz 2 unverzüglich in dem Umfang zurückzuzahlen, in dem der nachfolgende Bewohner für die Belegung des Heimplatzes eine Leistung im Sinne des § 1 erbracht hat.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE001700325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Sicherheitsleistungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Träger einer Einrichtung hat bei Entgegennahme von Leistungen im Sinne des § 1 etwaige Ansprüche auf Rückzahlung nach § 14 Abs. 3 des Gesetzes zu sichern. Sicherheiten sind so zu leisten, daß die Gefahr eines nicht unerheblichen finanziellen Ausfalles für den Bewohner oder den Bewerber, insbesondere infolge Zahlungsunfähigkeit des Trägers, ausgeschlossen wird. Sie können insbesondere durch die in § 12 genannten Formen geleistet werden.</P><P>(2) Sicherheitsleistungen können in mehreren Formen nebeneinander oder durch mehrere Leistungen derselben Form gewährt werden.</P><P>(3) Bei Entgeltvorauszahlung entfällt die Pflicht zur Sicherheitsleistung, wenn die Summe der Leistungen im Sinne des § 1 im Einzelfall das Zweifache des monatlich vorgesehenen Entgeltes im Sinne des § 14 Abs. 1 des Gesetzes nicht übersteigt.</P><P>(4) Der Träger hat bei Entgegennahme von Leistungen im Sinne des § 1 dem Bewohner oder dem Bewerber die zur unmittelbaren Inanspruchnahme der Sicherheit erforderlichen Urkunden auszuhändigen.</P><P>(5) Die Sicherheit ist in dem Umfang aufrechtzuerhalten, in dem Leistungen im Sinne des § 1 nicht verrechnet oder nicht zurückgezahlt worden sind.</P></Content>    </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE001801310"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="parat">Formen der Sicherheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Sicherheit kann durch die Bestellung eines Grundpfandrechtes geleistet werden. Dabei darf eine Beleihungsgrenze von 60 vom Hundert des Verkehrswertes in der Regel nicht überschritten werden.</P><P>(2) Die Sicherheit kann durch Bürgschaft geleistet werden. Als Bürgen kommen nur in Betracht: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Juristische Personen des öffentlichen Rechts und Träger öffentlich-rechtlichen Sondervermögens mit Sitz im Geltungsbereich dieser Verordnung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bundes- und Landesverbände der Freien Wohlfahrtspflege im Sinne des § 5 Abs. 1 des Zwölften Buches Sozialgesetzbuch,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kreditinstitute im Sinne des § 8 Abs. 1,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Versicherungsunternehmen, die eine Erlaubnis zum Betrieb der Bürgschaftsversicherung nach dem <I>Gesetz über die Beaufsichtigung der privaten Versicherungsunternehmungen in der im Bundesgesetzblatt Teil III, Gliederungsnummer 7631-1, veröffentlichten bereinigten Fassung, zuletzt geändert durch Artikel 1 des Ersten Durchführungsgesetzes/EWG zum VAG vom 18. Dezember 1975 (BGBl. I S. 3139),</I> besitzen.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Sicherheit kann zusätzlich durch Abschluß von Versicherungen geleistet werden, soweit sie der Abgeltung von etwaigen Schadensersatzansprüchen dienen, die durch vorsätzliche, unerlaubte Handlungen des Trägers oder der in § 3 genannten Personen gegen die von ihnen entgegengenommenen Vermögenswerte entstehen. Als Versicherungsunternehmen sind nur solche geeignet, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Erlaubnis zum Betrieb der Vertrauensschadensversicherung nach dem Gesetz über die Beaufsichtigung der privaten Versicherungsunternehmungen besitzen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach ihren allgemeinen Versicherungsbedingungen dem Zweck dieser Verordnung gerecht werden, insbesondere den Bewohner oder den Bewerber aus dem Versicherungsvertrag auch in den Fällen des Konkurs- und des Vergleichsverfahrens des Trägers unmittelbar berechtigen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten><Content><P>§ 12 Abs. 2 Satz 2 Nr. 4 Kursivdruck: Vgl. jetzt Gesetz über die Beaufsichtigung d. Versicherungsunternehmen (Versicherungsaufsichtsgesetz - VAG) v. 13.10.1983 I 1261</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE001900325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="parat">Versicherungspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Einrichtungen, die mit Leistungen im Sinne des § 1 gebaut, erworben, instandgesetzt, ausgestattet oder betrieben werden, sind bei einem im Bundesgebiet zum Geschäftsbetrieb befugten öffentlichen oder privaten Versicherungsunternehmen in Form einer gleitenden Neuwertversicherung gegen Feuer-, Sturm- und Leitungswasserschäden zu versichern. In gleicher Weise ist für das Inventar der Einrichtung, das der Sicherung von Leistungen im Sinne des § 1 dient, eine Versicherung gegen Feuer, Einbruchdiebstahl und Leitungswasserschäden abzuschließen.</P><P>(2) Die Bestellung eines Grundpfandrechtes nach § 12 Abs. 1 ist nur ausreichend, wenn das haftende Grundstück in der in Absatz 1 Satz 1 genannten Form versichert ist.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE002000325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="parat">Auskunftspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Werden Leistungen im Sinne des § 1 mit dem Entgelt verrechnet, kann der Bewohner einmal jährlich von dem Träger Auskunft über seinen Kontostand verlangen. Bei Vorliegen eines besonderen Grundes ist die Auskunft jederzeit zu erteilen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE002100325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="parat">Rechnungslegung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Träger hat bei Beendigung des Heimvertrages mit einem Bewohner diesem oder dessen Rechtsnachfolger Rechnung zu legen über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verrechnung der von ihm empfangenen Leistungen im Sinne des § 1,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Höhe der zu entrichtenden Zinsen,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den noch zurückzuzahlenden Betrag.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Der Träger hat dem Bewohner ferner Rechnung zu legen, wenn die Leistungen des Bewohners durch Verrechnung oder in sonstiger Weise vor Beendigung des Heimvertrages voll zurückgezahlt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNG000300325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Prüfung der Einhaltung der Pflichten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE002200325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="parat">Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Träger hat die Einhaltung der in den §§ 5 bis 15 genannten Pflichten für jedes Kalenderjahr, spätestens bis zum 30. September des folgenden Jahres, durch einen geeigneten Prüfer prüfen zu lassen.</P><P>(2) Die zuständige Behörde kann aus besonderem Anlaß eine außerordentliche Prüfung anordnen.</P><P>(3) Der Träger hat dem Prüfer Einsicht in die Bücher, Aufzeichnungen und Unterlagen zu gewähren. Er hat ihm alle Aufklärungen und Nachweise zur Durchführung einer ordnungsgemäßen Prüfung zu geben.</P><P>(4) Die Kosten der Prüfung übernimmt der Träger.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE002300325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="parat">Aufzeichnungspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Träger hat vom Zeitpunkt der Entgegennahme der Leistungen im Sinne des § 1 prüfungsfähige Aufzeichnungen zu machen sowie Unterlagen und Belege zu sammeln. Aus den Aufzeichnungen und Unterlagen müssen ersichtlich sein <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Art und Höhe der Leistungen der einzelnen Bewohner oder Bewerber,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Erfüllung der Anzeige- und Informationspflicht nach § 5,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verwendungszweck der Leistungen nach § 6,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Verhältnis der Leistungen im Sinne des § 1 und der Eigenleistungen des Trägers zu den Gesamtkosten der Maßnahmen nach § 7,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die getrennte Verwaltung der Leistungen nach § 8,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Art, Umfang und Zeitpunkt der Verrechnung der Leistungen nach § 10 Abs. 1,</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Rückzahlungen der Leistungen nach § 10 Abs. 2,</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">geleistete Sicherheiten nach § 11,</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Abschluß von Versicherungen nach § 13,</LA></DD> <DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Rechnungslegung nach § 15.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE002400325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="parat">Prüfer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Geeignete Prüfer im Sinne des § 16 Abs. 1 Satz 1 sind: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wirtschaftsprüfer, vereidigte Buchprüfer, Wirtschaftsprüfungs- und Buchprüfungsgesellschaften,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Prüfungsverbände, zu deren gesetzlichem oder satzungsmäßigem Zweck die regelmäßige und außerordentliche Prüfung ihrer Mitglieder gehört, sofern<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">von ihren gesetzlichen Vertretern mindestens einer Wirtschaftsprüfer ist,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sie die Voraussetzungen des § 63b Abs. 5 des Gesetzes betreffend die Erwerbs- und Wirtschaftsgenossenschaften in der im Bundesgesetzblatt Teil III, Gliederungsnummer 4125-1, veröffentlichten bereinigten Fassung, zuletzt geändert durch Artikel 6 Nr. 4 des Gesetzes vom 29. Juli 1976 (BGBl. I S. 2034), erfüllen oder</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sie sich für ihre Prüfungstätigkeit selbständiger Wirtschaftsprüfer oder vereidigter Buchprüfer oder einer Wirtschaftsprüfungs- oder Buchprüfungsgesellschaft bedienen,</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sonstige Personen, die öffentlich bestellt oder zugelassen worden sind und auf Grund ihrer Vorbildung und Erfahrung in der Lage sind, eine ordnungsgemäße Prüfung durchzuführen.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Ungeeignet als Prüfer sind Personen, bei denen die Besorgnis der Befangenheit besteht.</P><P>(3) Der Prüfer ist zur Verschwiegenheit verpflichtet. Er darf insbesondere nicht unbefugt Geschäfts- und Betriebsgeheimnisse verwerten, die ihm bei der Prüfung bekannt geworden sind.</P><P>(4) Der Prüfer hat bei Verletzung seiner Pflicht nach Absatz 3 den hieraus entstehenden Schaden zu ersetzen.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE002500325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="parat">Prüfungsbericht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Ergebnis der Prüfung ist unverzüglich nach ihrer Durchführung in einem Prüfungsbericht festzuhalten. Dieser Bericht muß den Vermerk enthalten, ob und gegebenenfalls in welcher Form der Träger gegen die ihm obliegenden Pflichten nach den §§ 5 bis 15 verstoßen hat.</P><P>(2) Ergeben sich bei der Prüfung, insbesondere bei Auslegung der gesetzlichen Bestimmungen, Meinungsverschiedenheiten zwischen Prüfer und Träger, so ist dies im Prüfungsbericht unter Angabe der Gründe zu vermerken.</P><P>(3) Der Prüfer hat den Prüfungsbericht unverzüglich nach seiner Erstellung der zuständigen Behörde zuzuleiten.</P><P>(4) Der Träger hat Bewohner oder Bewerber, die Leistungen im Sinne des § 1 gewährt haben, von der Durchführung der Prüfung zu unterrichten. Der Prüfungsbericht kann von ihnen und von einem Vertreter des Heimbeirates eingesehen werden.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNG000400325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Vierter Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Ordnungswidrigkeiten und Schlußvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE002600325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="parat">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ordnungswidrig im Sinne des § 17 Abs. 1 Nr. 3 des Heimgesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Vorschrift des § 5 Abs. 1 oder 2 über die Anzeige- und Informationspflicht zuwiderhandelt,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Leistungen entgegen § 6 Abs. 1 nicht für den bestimmten Zweck oder entgegen § 6 Abs. 2 verwendet,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Vorschrift des § 8 Abs. 1 über die Einrichtung eines Sonderkontos zuwiderhandelt,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 11 Abs. 1 Sicherheit nicht leistet oder entgegen § 11 Abs. 5 die Sicherheit nicht aufrechterhält,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 15 nicht, nicht richtig oder nicht vollständig Rechnung legt,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Vorschrift des § 16 Abs. 1 oder 3 über die Prüfung zuwiderhandelt,</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 17 Aufzeichnungen nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig macht oder Unterlagen oder Belege nicht sammelt,</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 19 Abs. 3 den Prüfungsbericht nicht zuleitet.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE002700325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="parat">Übergangsvorschriften und Befreiungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Vorschriften der Verordnung finden keine Anwendung auf Leistungen im Sinne des § 1, die vor Inkrafttreten der Verordnung versprochen oder erbracht worden sind.</P><P>(2) Die zuständige Behörde kann den Träger einer Einrichtung von den in § 10 Abs. 2 und § 11 der Verordnung festgelegten Pflichten ganz oder teilweise befreien, wenn deren Erfüllung eine im Zeitpunkt des Inkrafttretens dieser Verordnung bereits bestehende Einrichtung in ihrem wirtschaftlichen Bestand gefährdet. Die Befreiung von den Pflichten nach § 11 kann nur befristet erteilt werden.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE002800325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="parat">Berlin-Klausel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung gilt nach § 14 des Dritten Überleitungsgesetzes in Verbindung mit § 24 des Heimgesetzes auch im Land Berlin.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE002900325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am ersten Tage des auf die Verkündung folgenden vierten Kalendermonats in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405124958" doknr="BJNR005530978BJNE003000325"><metadaten><jurabk>HeimsicherungsV</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><SP>Der Bundesminister für Jugend, Familie und Gesundheit</SP></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>