<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011"><norm builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011"><metadaten><jurabk>HKrimDAPrV</jurabk><amtabk>HKrimDAPrV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2011-01-15</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2011, 43</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über die Ausbildung und Prüfung für den höheren Kriminaldienst des Bundes</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 2 V v. 9.12.2020 I 2883</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.6.2009 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011BJNE000100000"><metadaten><jurabk>HKrimDAPrV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 3 Absatz 2 Satz 2 des Bundespolizeibeamtengesetzes, der durch Artikel 3 Nummer 2 des Gesetzes vom 29. Juni 1998 (BGBl. I S. 1666) neu gefasst worden ist, verordnet das Bundesministerium des Innern:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011BJNE000201311"><metadaten><jurabk>HKrimDAPrV</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><TOC><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="1*"/><colspec colname="col2" colwidth="8*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Ziele des Vorbereitungsdienstes</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Einstellungsvoraussetzungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Auswahlverfahren</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Dienstaufsicht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Urlaub</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Dauer und Aufbau des Vorbereitungsdienstes</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Fachpraktische Ausbildungsphase</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Masterstudiengang „Öffentliche Verwaltung – Polizeimanagement (Public Administration – Police Management)“</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Laufbahnprüfung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">(weggefallen)</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" rowsep="0">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" rowsep="0">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011BJNE000300000"><metadaten><jurabk>HKrimDAPrV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Ziele des Vorbereitungsdienstes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Vorbereitungsdienst für die Laufbahn des höheren Kriminaldienstes des Bundes vermittelt die wissenschaftlichen Methoden und Kenntnisse sowie die berufspraktischen Fähigkeiten und Kenntnisse, die für die Erfüllung der Aufgaben im höheren Kriminaldienst erforderlich sind. Er soll die Beamtinnen und Beamten zu verantwortlichem polizeilichen Handeln in einem freiheitlichen demokratischen und sozialen Rechtsstaat befähigen. Hierzu gehört auch die Fähigkeit zur Zusammenarbeit im europäischen und internationalen Raum. Die Beamtinnen und Beamten sollen ihre Kenntnisse und Fähigkeiten weiterentwickeln, um den ständig wachsenden Herausforderungen des Polizeivollzugsdienstes gerecht zu werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011BJNE000400000"><metadaten><jurabk>HKrimDAPrV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Einstellungsvoraussetzungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bewerberinnen und Bewerber können eingestellt werden, wenn sie die Einstellungsvoraussetzungen nach dem Bundesbeamtengesetz und der Kriminallaufbahnverordnung erfüllen und den besonderen gesundheitlichen Anforderungen gerecht werden, die an Beamtinnen und Beamte im Polizeivollzugsdienst gestellt werden. Eingestellt werden soll nur, wer die Fahrerlaubnis der Klasse B besitzt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011BJNE000501311"><metadaten><jurabk>HKrimDAPrV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Auswahlverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Über die Einstellung wird auf Grund eines Auswahlverfahrens entschieden, in dem festgestellt wird, ob die Bewerberinnen und Bewerber nach ihren Kenntnissen, Fähigkeiten und persönlichen Eigenschaften für den höheren Kriminaldienst geeignet sind. Das Auswahlverfahren besteht aus einer Prüfung der körperlichen Tauglichkeit sowie schriftlichen und mündlichen Teilen. Die Einzelheiten regelt das Bundeskriminalamt in einer Richtlinie.</P><P>(2) Zum Auswahlverfahren wird zugelassen, wer nach den eingereichten Unterlagen die in der Ausschreibung bestimmten Voraussetzungen erfüllt. Übersteigt die Zahl der geeigneten Bewerberinnen und Bewerber das Dreifache der Zahl der Studienplätze, kann die Zahl der am Auswahlverfahren Teilnehmenden beschränkt werden, jedoch sind mindestens dreimal so viele Bewerberinnen und Bewerber zuzulassen, wie Studienplätze zur Verfügung stehen. In diesem Fall wird zugelassen, wer nach den eingereichten Unterlagen am besten geeignet ist. Die §§ 7 und 8 des Bundesgleichstellungsgesetzes sind zu berücksichtigen.</P><P>(3) Wer zum Auswahlverfahren oder zu Teilen des Auswahlverfahrens nicht zugelassen wird oder am Auswahlverfahren erfolglos teilgenommen hat, erhält eine elektronische Mitteilung. Die Bewerbungsunterlagen sind dem Bewerber auf seine Kosten zurückzusenden, wenn er die Rücksendung verlangt; ansonsten sind sie zu vernichten. Elektronisch eingesandte Bewerbungsunterlagen sind endgültig zu löschen.</P><P>(4) Das Auswahlverfahren wird von einer beim Bundeskriminalamt eingerichteten Auswahlkommission durchgeführt. Die Auswahlkommission soll geschlechterparitätisch besetzt sein und besteht aus mindestens einer Beamtin und einem Beamten des höheren Dienstes. Mindestens ein Mitglied soll die Laufbahnbefähigung für den höheren Kriminaldienst besitzen. Die Mitglieder sind unabhängig und nicht weisungsgebunden. Die Mitglieder werden vom Bundeskriminalamt bestellt. Die Bestellung kann widerrufen werden.</P><P>(5) Bei Bedarf können mehrere Kommissionen eingerichtet werden. In diesem Fall sind gleiche Auswahlmaßstäbe sicherzustellen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011BJNE000600000"><metadaten><jurabk>HKrimDAPrV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Dienstaufsicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Während des Studiums an der Deutschen Hochschule der Polizei sowie der Ausbildung bei den Kriminalpolizeidienststellen der Länder unterstehen die Beamtinnen und Beamten neben der Dienstaufsicht der Präsidentin oder des Präsidenten des Bundeskriminalamts auch der Dienstaufsicht der Leitungen dieser Behörden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011BJNE000700000"><metadaten><jurabk>HKrimDAPrV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Urlaub</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundeskriminalamt legt die Zeiten fest, in denen Erholungsurlaub genommen werden kann.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011BJNE000800000"><metadaten><jurabk>HKrimDAPrV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Dauer und Aufbau des Vorbereitungsdienstes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Vorbereitungsdienst besteht aus einer insgesamt viermonatigen fachpraktischen Ausbildungsphase beim Bundeskriminalamt und bei Kriminalpolizeidienststellen der Länder sowie dem in der Regel 24-monatigen Masterstudiengang „Öffentliche Verwaltung – Polizeimanagement (Public Administration – Police Management)“ an der Deutschen Hochschule der Polizei.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011BJNE000900000"><metadaten><jurabk>HKrimDAPrV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Fachpraktische Ausbildungsphase</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundeskriminalamt bestimmt und überwacht die Gestaltung und die Organisation der fachpraktischen Ausbildungsphase. Die Ausbildungsbehörde erstellt im Benehmen mit dem Bundeskriminalamt für jede Beamtin und jeden Beamten einen individuellen Ausbildungsplan und gibt ihn der Beamtin oder dem Beamten bekannt.</P><P>(2) In der fachpraktischen Ausbildungsphase sollen die Beamtinnen und Beamten mit den polizeilichen Aufgaben und Befugnissen der Ausbildungsstelle vertraut gemacht werden.</P><P>(3) Jede Ausbildungsbehörde bestimmt eine Ausbildungsverantwortliche oder einen Ausbildungsverantwortlichen sowie eine Vertretung. Die Ausbildungsverantwortlichen sind für den ordnungsgemäßen Ablauf der fachpraktischen Ausbildungsphase verantwortlich. Sie beraten die Beamtinnen und Beamten sowie die Ausbildenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011BJNE001000000"><metadaten><jurabk>HKrimDAPrV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Masterstudiengang „Öffentliche Verwaltung – Polizeimanagement (Public Administration – Police Management)“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Studium und Prüfungen richten sich nach der Prüfungsordnung für den Masterstudiengang „Öffentliche Verwaltung – Polizeimanagement (Public Administration – Police Management)“ an der Deutschen Hochschule der Polizei. Das erste Studienjahr wird beim Bundeskriminalamt durchgeführt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011BJNE001100000"><metadaten><jurabk>HKrimDAPrV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Laufbahnprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Masterprüfung an der Deutschen Hochschule der Polizei ist die Laufbahnprüfung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011BJNE001201311"><metadaten><jurabk>HKrimDAPrV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20201216212503" doknr="BJNR004300011BJNE001300000"><metadaten><jurabk>HKrimDAPrV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt mit Wirkung vom 1. Juni 2009 in Kraft. Gleichzeitig tritt die Verordnung über die Laufbahn, Ausbildung und Prüfung für den höheren Kriminaldienst des Bundes vom 3. September 2001 (BGBl. I S. 2342), die zuletzt durch § 13 der Verordnung vom 18. September 2009 (BGBl. I S. 3042) geändert worden ist, außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>