<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20120625150401" doknr="BJNR224600993"><norm builddate="20120625150401" doknr="BJNR224600993"><metadaten><jurabk>RdFunkNG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1993-12-20</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1993, 2246</zitstelle></fundstelle><kurzue>Rundfunkneuordnungsgesetz</kurzue><langue>Gesetz über die Neuordnung der Rundfunkanstalten des Bundesrechts und des
RIAS Berlin</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>Überschrift: Das G tritt gem. Art. 5 am 1.1.1994 in Kraft, wenn bis zu diesem Zeitpunkt die gesetzgebenden Körperschaften aller Länder dem in Art. 1 dieses G genannten Staatsvertrag zugestimmt haben; Art. 1 tritt am 29.12.1993 in Kraft <BR/>(+++ Textnachweis ab:  1. 1.1994 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150401" doknr="BJNR224600993BJNE000100303"><metadaten><jurabk>RdFunkNG</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Artikel 1 <BR/>Staatsvertrag zwischen der Bundesrepublik Deutschland und den Ländern über die Überleitung von Rechten und Pflichten des Deutschlandfunks und des RIAS Berlin auf die Körperschaft des öffentlichen Rechts &quot;Deutschlandradio&quot; - Hörfunk-Überleitungsstaatsvertrag - vom 17. Juni 1993 <BR/>Artikel 2 <BR/>Änderung des Gesetzes über die Errichtung von Rundfunkanstalten des Bundesrechts in der im Bundesgesetzblatt Teil III, Gliederungsnummer 2251-1, veröffentlichten bereinigten Fassung, zuletzt geändert durch Gesetz vom 30. April 1990 (BGBl. I S. 823) <BR/>Artikel 3 <BR/>Aufhebung des Statuts des Senders RIAS Berlin vom 1. Januar 1973 <BR/>Artikel 4 <BR/>Ermächtigung zur Neubekanntmachung <BR/>Artikel 5 <BR/>Inkrafttreten</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150401" doknr="BJNR224600993BJNE000200303"><metadaten><jurabk>RdFunkNG</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundestag hat das folgende Gesetz beschlossen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150401" doknr="BJNR224600993BJNE000300303"><metadaten><jurabk>RdFunkNG</jurabk><enbez>Art 1</enbez><titel format="parat">Zustimmung zum Hörfunk-Überleitungsstaatsvertrag</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem am 17. Juni 1993 unterzeichneten &quot;Staatsvertrag zwischen der Bundesrepublik Deutschland und den Ländern über die Überleitung von Rechten und Pflichten des Deutschlandfunks und des RIAS Berlin auf die Körperschaft des öffentlichen Rechts &quot;Deutschlandradio&quot; - Hörfunk-Überleitungsstaatsvertrag -&quot; wird zugestimmt. Der Staatsvertrag wird nachstehend veröffentlicht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150401" doknr="BJNR224600993BJNE000400303"><metadaten><jurabk>RdFunkNG</jurabk><enbez>Art 2</enbez><titel format="parat">Änderung des Gesetzes über die Errichtung von
Rundfunkanstalten des Bundesrechts</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Aufgaben der gemeinnützigen Anstalt des öffentlichen Rechts mit dem Namen &quot;Deutschlandfunk&quot; als Rundfunkanstalt des Bundesrechts sind zum 31. Dezember 1993 beendet.</P><P>(2)</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150401" doknr="BJNR224600993BJNE000500303"><metadaten><jurabk>RdFunkNG</jurabk><enbez>Art 3</enbez><titel format="parat">Aufhebung des RIAS Berlin Statuts</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Statut des Senders RIAS Berlin vom 1. Januar 1973 wird gemäß Artikel 2 des Übereinkommens zur Regelung bestimmter Fragen in bezug auf Berlin vom 25. September 1990 in Verbindung mit Artikel 1 der Verordnung zu dem Übereinkommen vom 28. September 1990 (BGBl. II S. 1273) aufgehoben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150401" doknr="BJNR224600993BJNE000600303"><metadaten><jurabk>RdFunkNG</jurabk><enbez>Art 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625150401" doknr="BJNR224600993BJNE000700303"><metadaten><jurabk>RdFunkNG</jurabk><enbez>Art 5</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Artikel 1 dieses Gesetzes tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft, im übrigen tritt dieses Gesetz am 1. Januar 1994 in Kraft, wenn bis zu diesem Zeitpunkt die gesetzgebenden Körperschaften aller Länder dem in Artikel 1 dieses Gesetzes genannten Staatsvertrag zugestimmt haben.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>