<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20211223213012" doknr="BJNR177600015"><norm builddate="20211223213012" doknr="BJNR177600015"><metadaten><jurabk>ElektroGGebV</jurabk><amtabk>ElektroGBattGGebV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2015-10-20</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2015, 1776</zitstelle></fundstelle><kurzue>Elektro- und Elektronikgerätegesetz-Batteriegesetz-Gebührenverordnung</kurzue><langue>Gebührenverordnung zum Elektro- und Elektronikgerätegesetz und zum Batteriegesetz</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 V v. 18.11.2020 I 2497</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 1 V v. 17.12.2021 I 5231 (Nr. 85) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Ersetzt V 2129-43-1 v. 6.7.2005 I 2020 (ElektroGKostV)</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 24.10.2015 +++)<BR/><BR/></pre>Überschrift: IdF d. Art. 1 Nr. 1 V v. 18.11.2020 I 2497 mWv 1.1.2021</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213012" doknr="BJNR177600015BJNE000100000"><metadaten><jurabk>ElektroGGebV</jurabk><jurabk>ElektroGBattGGebV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 22 Absatz 1 und 4 Satz 1 des Bundesgebührengesetzes vom 7. August 2013 (BGBl. I S. 3154) verordnet das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213012" doknr="BJNR177600015BJNE000203116"><metadaten><jurabk>ElektroGGebV</jurabk><jurabk>ElektroGBattGGebV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Gebührenerhebung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Umweltbundesamt oder die nach § 40 Absatz 1 des Elektro- und Elektronikgerätegesetzes oder nach § 23 Absatz 1 des Batteriegesetzes beliehene Gemeinsame Stelle der Hersteller nach dem Elektro- und Elektronikgerätegesetz erhebt für gebührenfähige Leistungen des Umweltbundesamtes oder der beliehenen Gemeinsamen Stelle der Hersteller nach dem Elektro- und Elektronikgerätegesetz Gebühren nach <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Bundesgebührengesetz vom 7. August 2013 (BGBl. I S. 3154), das zuletzt durch Artikel 1 des Gesetzes vom 10. März 2017 (BGBl. I S. 417) geändert worden ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den nachfolgenden Bestimmungen und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem zu dieser Verordnung als Anlage 1 beigefügten Gebührenverzeichnis.</LA></DD></DL>Unterliegen die in Anlage 1 genannten gebührenfähigen Leistungen der Umsatzsteuer, wird diese der Gebühr hinzugerechnet.</P><P>(2) Verwaltungsakte des Umweltbundesamtes oder der nach § 40 Absatz 1 des Elektro- und Elektronikgerätegesetzes oder nach § 23 Absatz 1 des Batteriegesetzes beliehenen Gemeinsamen Stelle nach Absatz 1 Satz 1 können unbeschadet des § 24 Absatz 1 Satz 3 des Verwaltungsverfahrensgesetzes vollständig durch automatische Einrichtungen erlassen werden, sofern kein Anlass besteht, den Einzelfall durch Amtsträger zu bearbeiten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213012" doknr="BJNR177600015BJNE000302116"><metadaten><jurabk>ElektroGGebV</jurabk><jurabk>ElektroGBattGGebV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Gebührenermäßigung und Gebührenbefreiung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Umweltbundesamt oder die nach § 40 Absatz 1 des Elektro- und Elektronikgerätegesetzes oder nach § 23 Absatz 1 des Batteriegesetzes beliehene Gemeinsame Stelle der Hersteller nach dem Elektro- und Elektronikgerätegesetz kann die Gebühr nach den Nummern 1.1, 1.4 bis 1.7, 1.15, 2.1, 2.3, 3.1 und 3.2 der Anlage 1 auf Antrag ermäßigen oder von der Gebühr befreien, wenn die Anwendung der Regelgebühr unter Berücksichtigung <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Menge der in Verkehr gebrachten Geräte oder Batterien,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des wirtschaftlichen Wertes der Registrierung für den Hersteller,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der voraussichtlichen Entsorgungskosten und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der abfallwirtschaftlichen Relevanz</LA></DD></DL>unverhältnismäßig wäre. Der Antrag muss Angaben zu allen Kriterien nach Satz 1 Nummer 1 bis 4 enthalten.</P><P>(2) Von der Gebühr nach den Nummern 1.4 bis 1.7 der Anlage 1 ist auf Antrag zu befreien, wenn der Hersteller oder im Fall der Bevollmächtigung nach § 8 des Elektro- und Elektronikgerätegesetzes dessen Bevollmächtigter glaubhaft macht, in der jeweiligen Geräteart in einem Jahr eine geringere Menge in Verkehr zu bringen, als in Anlage 2 in der im Entscheidungszeitpunkt gültigen Fassung genannt ist. Umfasst der Zeitraum, für den die Menge glaubhaft gemacht wurde, nur den Bruchteil eines Jahres, so ist die Menge auf ein Jahr hochzurechnen.</P><P>(3) Die Gebührenbefreiung nach Absatz 2 steht unter der Bedingung, dass die Voraussetzungen für ihre Gewährung nicht innerhalb des Zeitraums, für den der Garantienachweis nach § 7 Absatz 1 Satz 1 des Elektro- und Elektronikgerätegesetzes zu erbringen ist, oder im Fall der Glaubhaftmachung nach § 7 Absatz 3 Satz 1 des Elektro- und Elektronikgerätegesetzes nicht innerhalb eines Jahres ab dem Datum der Registrierung wegfallen. Maßgeblich für die Gebührenbefreiung sind die Mengenmitteilungen nach § 27 Absatz 1 des Elektro- und Elektronikgerätegesetzes und der sich aus Anlage 2 in der im Zeitpunkt der bedingten Entscheidung über einen Antrag nach Absatz 2 gültigen Fassung ergebende Schwellenwert für die jeweilige Geräteart. Sofern nach § 33 Absatz 1 Satz 1 und 2 des Elektro- und Elektronikgerätegesetzes eine Neuzuordnung der Geräte zu den Gerätearten erfolgt, sind für die Gebührenbefreiung ab der Wirksamkeit der Neuzuordnung die Mitteilungen nach § 27 Absatz 1 des Elektro- und Elektronikgerätegesetzes für die Gerätearten maßgeblich, die gemäß der Entsprechungsfestlegung nach § 33 Absatz 1 Satz 2 des Elektro- und Elektronikgerätegesetzes der bisherigen Geräteart entsprechen. Kommt der Antragsteller seinen Mitteilungspflichten nach § 27 Absatz 1 des Elektro- und Elektronikgerätegesetzes nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig nach, so gelten die Voraussetzungen für die Gewährung der Gebührenbefreiung nach Absatz 2 als weggefallen.</P><P>(4) Der Antrag nach Absatz 1 oder Absatz 2 ist innerhalb von drei Monaten nach Bekanntgabe des Gebührenbescheids bei der Behörde oder bei der beliehenen Gemeinsamen Stelle zu stellen, die den Gebührenbescheid erlassen hat. Erfolgt keine Bekanntgabe, ist der Antrag nach Absatz 1 oder Absatz 2 spätestens innerhalb eines Jahres nach Entstehung der Gebührenschuld zu stellen. In den Fällen des Satzes 2 ist der Antrag bei der Behörde oder der beliehenen Gemeinsamen Stelle zu stellen, die für den Erlass des Gebührenbescheids zuständig ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213012" doknr="BJNR177600015BJNE000407116"><metadaten><jurabk>ElektroGGebV</jurabk><jurabk>ElektroGBattGGebV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung gilt auch für die Erhebung von Gebühren für gebührenfähige Leistungen, die am 1. Januar 2021 bereits beantragt oder begonnen wurden, aber noch nicht vollständig erbracht sind.</P><P>(2) Anlage 1 Nummer 1.4 bis 1.6 gilt entsprechend für die Prüfung von Nachweisen gemäß § 6 Absatz 3 Satz 1 des Elektro- und Elektronikgerätegesetzes in der bis zum 23. Oktober 2015 geltenden Fassung in Verbindung mit § 46 Absatz 3 des Elektro- und Elektronikgerätegesetzes in der ab dem 24. Oktober 2015 geltenden Fassung.</P><P>(3) Soweit Anträge auf Gebührenermäßigung und Gebührenbefreiung nach § 2 der Elektro- und Elektronikgerätegesetz-Kostenverordnung vom 6. Juli 2005 (BGBl. I S. 2020), die zuletzt durch Artikel 1 der Verordnung vom 28. November 2013 (BGBl. I S. 4094) geändert worden ist, am 24. Oktober 2015 bereits gestellt, aber noch nicht beschieden wurden, werden sie entsprechend § 2 beschieden.</P><P>(4) Abweichend von § 2 Absatz 2 Satz 1 und Absatz 3 Satz 2 ist für Entscheidungen über Gebührenbefreiungen für Garantieprüfungen, die Gerätearten gemäß der bis zum 14. August 2018 geltenden Zuordnung nach § 33 Absatz 1 Satz 1 des Elektro- und Elektronikgerätegesetzes betreffen, Anlage 2 der Elektro- und Elektronikgerätegesetz-Gebührenverordnung in der ab dem 1. Januar 2018 geltenden Fassung maßgeblich.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213012" doknr="BJNR177600015BJNE000500000"><metadaten><jurabk>ElektroGGebV</jurabk><jurabk>ElektroGBattGGebV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft. Gleichzeitig tritt die Elektro- und Elektronikgerätegesetz-Kostenverordnung vom 6. Juli 2005 (BGBl. I S. 2020), die zuletzt durch Artikel 1 der Verordnung vom 28. November 2013 (BGBl. I S. 4094) geändert worden ist, außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213012" doknr="BJNR177600015BJNE000606116"><metadaten><jurabk>ElektroGGebV</jurabk><jurabk>ElektroGBattGGebV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 1 Absatz 1)<BR/>Gebührenverzeichnis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2020, 2498 – 2501)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colwidth="35.29pt"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="550.71pt"/><colspec align="right" colname="col3" colwidth="87.96pt"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Nr.</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Gebührentatbestand</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">Gebühr in Euro</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1">Abschnitt 1<BR/> Elektro- und Elektronikgerätegesetz (ElektroG)</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1"><B><SP>Registrierung</SP><BR/> (§ 37 Absatz 1 ElektroG)</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.1</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Registrierung nach § 37 Absatz 1 Satz 1 oder Satz 2 ElektroG</B><BR/>je Hersteller, Marke und Geräteart oder je Bevollmächtigten, vertretenen Hersteller, Marke und Geräteart</entry><entry VJ="1" colname="col3">143,60</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.2</entry><entry VJ="1" colname="col2">(weggefallen)</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.3</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bescheinigung über die Registrierungspflicht nach den §§ 6 und 37 Absatz 1 ElektroG</B><BR/>je Hersteller und Gerät oder je Bevollmächtigten, vertretenen Hersteller und Gerät</entry><entry VJ="1" colname="col3">134,40<BR/> bis 3 898,80</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.4</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Erstmalige Prüfung einer herstellerindividuellen Garantie nach § 37 Absatz 1 Satz 3 ElektroG in Verbindung mit § 7 Absatz 1 und 2 Satz 1 Nummer 1 bis 3 ElektroG</B><BR/>je Hersteller oder je Bevollmächtigten und je vorgelegte Garantie für eine Geräteart und ein Kalenderjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">221,00</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.5</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Prüfung einer Garantie nach § 37 Absatz 1 Satz 3 ElektroG in Verbindung mit § 7 Absatz 1 und 2 Satz 1 Nummer 1 bis 3 ElektroG bei Verwendung einer bereits im Rahmen von Nummer 1.4 geprüften herstellerindividuellen Garantie für ein anderes Kalenderjahr oder für eine andere Geräteart<BR/>oder<BR/>Prüfung der nachträglichen Änderung einer Garantie nach § 37 Absatz 1 Satz 3 in Verbindung mit § 7 Absatz 1 und 2 Satz 1 Nummer 1 bis 3 ElektroG hinsichtlich des Garantiebetrages</B><BR/>je Hersteller oder je Bevollmächtigten und je vorgelegte oder nachträglich geänderte Garantie für eine Geräteart und ein Kalenderjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">34,70</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.6</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Prüfung einer Garantie nach § 37 Absatz 1 Satz 3 ElektroG in Verbindung mit § 7 Absatz 1 und 2 Satz 1 Nummer 4 ElektroG<BR/>oder<BR/>Prüfung der nachträglichen Änderung einer Garantie nach § 37 Absatz 1 Satz 3 ElektroG in Verbindung mit § 7 Absatz 1 und 2 Satz 1 Nummer 4 ElektroG hinsichtlich des Garantiebetrages</B><BR/>je Hersteller oder je Bevollmächtigten und je vorgelegte oder nachträglich geänderte Garantie für eine Geräteart und ein Kalenderjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">39,10</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.7</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Prüfung der Glaubhaftmachung nach § 37 Absatz 1 Satz 3 ElektroG auch in Verbindung mit § 7 Absatz 3 Satz 1 ElektroG</B><BR/>je Registrierung nach Nummer 1.1</entry><entry VJ="1" colname="col3">79,50</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1"><B><SP>Benennung eines Bevollmächtigten, Änderung und Ende der Beauftragung</SP><BR/>(§ 37 Absatz 2 ElektroG)</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.8</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bestätigung der Benennung eines Bevollmächtigten nach § 37 Absatz 2 Satz 2 ElektroG</B><BR/>je Benennung</entry><entry VJ="1" colname="col3">111,30</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.9</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bestätigung der Änderungen der Beauftragung nach § 37 Absatz 2 Satz 2 ElektroG</B><BR/>je Änderungsmitteilung</entry><entry VJ="1" colname="col3">50,00</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.10</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bestätigung der Beendigung einer Beauftragung nach § 37 Absatz 2 Satz 2 ElektroG</B><BR/>je Beendigungsmitteilung</entry><entry VJ="1" colname="col3">36,10</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1"><B><SP>Weitere Leistungen im Zusammenhang mit der Registrierung</SP><BR/>(§ 37 Absatz 5 ElektroG)</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.11</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2">(weggefallen)</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.12</entry><entry VJ="1" colname="col2">(weggefallen)</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.13</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Aufforderung zum Nachweis einer erforderlichen Garantie zur Abwendung eines Widerrufs nach § 37 Absatz 5 Satz 1 Nummer 1 ElektroG</B><BR/>je Hersteller für jede Aufforderung für eine Geräteart und ein Kalenderjahr oder je Bevollmächtigten für jede Aufforderung hinsichtlich eines vertretenen Herstellers für eine Geräteart und ein Kalenderjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">138,50</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.14</entry><entry VJ="1" colname="col2">(weggefallen)</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.15</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Änderung der Registrierung im Hinblick auf die registrierte Geräteart nach § 37 Absatz 5 Satz 4 ElektroG</B><BR/>je Registrierung nach Nummer 1.1 und je Änderung</entry><entry VJ="1" colname="col3">74,00</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1"><B><SP>Garantiesysteme</SP><BR/>(§ 37 Absatz 6 ElektroG)</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.16</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Kalenderjährliche Feststellung oder Ablehnung der Feststellung der Geeignetheit eines Systems für die Finanzierung der Entsorgung von Altgeräten nach § 37 Absatz 6 ElektroG in Verbindung mit § 7 Absatz 1 und 2 Satz 1 Nummer 4 ElektroG</B><BR/>je System und Kalenderjahr</entry><entry VJ="1" colname="col3">1 986,60</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.17</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Nachträgliche Änderung einer Feststellung nach Nummer 1.16 nach Änderung eines (nach Nummer 1.16 für ein Kalenderjahr) als für die Finanzierung der Entsorgung von Altgeräten nach § 37 Absatz 6 Satz 1 und 3 ElektroG in Verbindung mit § 7 Absatz 1 und 2 Satz 1 Nummer 4 ElektroG geeignet festgestellten Systems</B><BR/>je System und Änderungsmitteilung</entry><entry VJ="1" colname="col3">295,50</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1"><B><SP>Entgegennahme und Prüfung<BR/>von Anzeigen öffentlich-rechtlicher Entsorgungsträger</SP><BR/>(§ 38 Absatz 2 ElektroG)</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.18</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Entgegennahme und Prüfung der Optierungsanzeige des öffentlich-rechtlichen Entsorgungsträgers nach § 38 Absatz 2 Satz 1 Nummer 2 und Satz 5 ElektroG in Verbindung mit § 25 Absatz 1 Satz 3 ElektroG</B><BR/>je Sammelgruppe und Anzeige</entry><entry VJ="1" colname="col3">137,40</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.19</entry><entry VJ="1" colname="col2">(weggefallen)</entry><entry VJ="1" colname="col3"/></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1"><B><SP>Anordnungen</SP><BR/>(§ 15 Absatz 4 Satz 1, § 38 Absatz 3 ElektroG)</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.20</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Aufstellungsanordnung nach § 15 Absatz 4 Satz 1 ElektroG</B></entry><entry VJ="1" colname="col3">16,70</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.21</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Abholanordnung nach § 38 Absatz 3 ElektroG</B></entry><entry VJ="1" colname="col3">16,60</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1"><B><SP>Berücksichtigungs- und Anrechnungsentscheidung</SP><BR/>(§ 38 Absatz 4 ElektroG)</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">1.22</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Entscheidung nach § 38 Absatz 4 ElektroG über die Berücksichtigung oder Anrechnung mitgeteilter Mengen<BR/></B>je Mengenmitteilung</entry><entry VJ="1" colname="col3">65,90<BR/> bis 290,20</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1">Abschnitt 2<BR/> Batteriegesetz (BattG)</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1"><B><SP>Registrierung</SP><BR/>(§ 20 Absatz 1 BattG)</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.1</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Registrierung nach § 20 Absatz 1 Satz 1 oder Satz 2 BattG</B><BR/>je Hersteller, Marke und Batterieart oder<BR/> je Bevollmächtigten, vertretenen Hersteller, Marke und Batterieart</entry><entry VJ="1" colname="col3">141,70</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.2</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Bescheinigung über die Registrierungspflicht nach den §§ 4, 20 Absatz 1 BattG</B><BR/>je Hersteller und Batterie oder<BR/> je Bevollmächtigten, vertretenen Hersteller und Batterie</entry><entry VJ="1" colname="col3">148,90<BR/> bis 4 320,70</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.3</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Prüfung der Einrichtung und des Betriebs eines Rücknahmesystems nach § 20 Absatz 1 Satz 3 BattG in Verbindung mit § 7 Absatz 1 Satz 1 BattG</B><BR/>je Hersteller oder<BR/> je Bevollmächtigten und vertretenen Hersteller</entry><entry VJ="1" colname="col3">22,00</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1"><B><SP>Rücknahmesysteme</SP><BR/>(§ 20 Absatz 2 BattG)</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.4</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Genehmigung eines Rücknahmesystems nach § 20 Absatz 2 Satz 1 BattG</B><BR/>je Rücknahmesystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">2 407,50<BR/> bis 28 890,30</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.5</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Änderung der Genehmigung eines Rücknahmesystems nach § 20 Absatz 2 Satz 1 BattG in Verbindung mit § 7 Absatz 3 Satz 1 oder 2 BattG hinsichtlich der Wirkung für einzelne Hersteller oder deren Bevollmächtigte</B><BR/>je hinzutretenden oder ausscheidenden Hersteller oder<BR/> je hinzutretenden oder ausscheidenden Bevollmächtigten und vertretenen Hersteller</entry><entry VJ="1" colname="col3">109,70</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.6</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Sonstige Änderung oder nachträgliche Auflage zu der Genehmigung eines Rücknahmesystems nach § 20 Absatz 2 Satz 1 BattG, auch in Verbindung mit § 7 Absatz 2 Satz 4 BattG</B><BR/>je Änderung oder Auflage</entry><entry VJ="1" colname="col3">109,00<BR/> bis 2 071,40</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.7</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Überprüfung der Genehmigungsvoraussetzungen nach § 20 Absatz 2 Satz 2 BattG</B><BR/>je Rücknahmesystem und Überprüfung</entry><entry VJ="1" colname="col3">680,60</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1"><B><SP>Anordnungen</SP><BR/>(§ 28 Absatz 1 BattG)</B></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.8</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Anordnung einer Angebotsabgabe nach § 28 Absatz 1 BattG in Verbindung mit § 7 Absatz 2 Satz 2 Nummer 1 BattG</B><BR/>je Rücknahmestelle und Rücknahmesystem</entry><entry VJ="1" colname="col3">131,20</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">2.9</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Sonstige Anordnungen nach § 28 Absatz 1 BattG</B></entry><entry VJ="1" colname="col3">27,70<BR/> bis 526,90</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col3" namest="col1">Abschnitt 3<BR/> Übergreifende Leistungen auf Grund des ElektroG oder des BattG</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.1</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Zustimmung zum Übergang der Registrierung bei nur teilweiser Gesamtrechtsnachfolge nach § 37 Absatz 4 Satz 2 ElektroG<BR/>oder<BR/>Änderung der Registrierung nach § 37 Absatz 1 Satz 1 oder Satz 2 ElektroG in Verbindung mit § 6 Absatz 1 Satz 4 ElektroG oder der Registrierung nach § 20 Absatz 1 Satz 1 oder Satz 2 BattG in Verbindung mit § 4 Absatz 1 Satz 4 BattG (Änderung von Firma, Ort der Niederlassung oder Sitz, Anschrift, Name des Vertretungsberechtigten sowie Änderung von Namen und Kontaktdaten des vertretenen Herstellers) mit Prüfung gesellschaftsrechtlicher Änderungen</B><BR/>je Hersteller oder je Bevollmächtigten</entry><entry VJ="1" colname="col3">184,60</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.2</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Änderung der Registrierung nach § 37 Absatz 1 Satz 1 oder Satz 2 ElektroG in Verbindung mit § 6 Absatz 1 Satz 4 ElektroG oder der Registrierung nach § 20 Absatz 1 Satz 1 oder Satz 2 BattG in Verbindung mit § 4 Absatz 1 Satz 4 BattG (Änderung von Firma, Ort der Niederlassung oder Sitz, Anschrift, Name des Vertretungsberechtigten sowie Änderung von Namen und Kontaktdaten des vertretenen Herstellers) ohne Prüfung gesellschaftsrechtlicher Änderungen</B><BR/>je Änderungssitzung</entry><entry VJ="1" colname="col3">5,50</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">3.3</entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Erhöhung der Gebühr</B><BR/><B>nach den Nummern 1.1 bis 1.10 und 1.18 bei Antragstellung, Übermittlung der Nachweise oder Anzeigen außerhalb des zur Verfügung gestellten elektronischen Datenverarbeitungssystems im Sinne des § 37 Absatz 3 ElektroG, auch in Verbindung mit § 38 Absatz 2 Satz 2 ElektroG<BR/>oder<BR/>nach den Nummern 2.1 bis 2.7 bei Antragstellung oder Übermittlung der Nachweise außerhalb des von der zuständigen Behörde zur Verfügung gestellten elektronischen Datenverarbeitungssystems im Sinne des § 4 Absatz 3 BattG oder des § 7 Absatz 6 BattG<BR/>oder<BR/>nach den Nummern 3.1 und 3.2 bei Antragstellung oder Übermittlung der Nachweise außerhalb des von der zuständigen Behörde zur Verfügung gestellten elektronischen Datenverarbeitungssystems im Sinne des § 37 Absatz 3 ElektroG oder im Sinne des § 4 Absatz 3 BattG</B></entry><entry VJ="1" colname="col3">26,70<BR/> bis 240,50</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211223213012" doknr="BJNR177600015BJNE000702360"><metadaten><jurabk>ElektroGGebV</jurabk><jurabk>ElektroGBattGGebV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 2 Absatz 2)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2017, 3981)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="56*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="80*"/><colspec align="char" colname="col3" colnum="3" colwidth="21*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" valign="middle">Kategorie</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" valign="middle">Geräteart</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" valign="middle">Schwellenwert<BR/> in kg/Jahr</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1" valign="middle">Wärmeüberträger</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wärmeüberträger, die in privaten Haushalten genutzt werden können</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">400</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2">Wärmeüberträger für die ausschließliche Nutzung in anderen als privaten Haushalten</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">420</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1" valign="middle">Bildschirme, Monitore und Geräte, die Bildschirme mit einer Oberfläche von mehr als 100 Quadratzentimetern enthalten</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bildschirmgeräte, die in privaten Haushalten genutzt werden können</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">50</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2">Bildschirmgeräte für die ausschließliche Nutzung in anderen als privaten Haushalten</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">30</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="2" valign="middle">Lampen</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gasentladungslampen, die in privaten Haushalten genutzt werden können</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">10</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2">Lampen, außer Gasentladungslampen, die in privaten Haushalten genutzt werden können</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">10</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2">Lampen für die ausschließliche Nutzung in anderen als privaten Haushalten</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">90</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="3" valign="middle">Geräte, bei denen mindestens eine der äußeren Abmessungen mehr als 50 Zentimeter betragen (Großgeräte)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Großgeräte, die in privaten Haushalten genutzt werden können</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">290</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2">Große Photovoltaikmodule, die in privaten Haushalten genutzt werden können</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">850</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2">Großgeräte für die ausschließliche Nutzung in anderen als privaten Haushalten</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">35</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2">Große Photovoltaikmodule für die ausschließliche Nutzung in anderen als privaten Haushalten</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">850</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="3" valign="middle">Geräte, bei denen keine der äußeren Abmessungen mehr als 50 Zentimeter betragen (Kleingeräte)</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kleingeräte, die in privaten Haushalten genutzt werden können</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">80</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2">Kleine Photovoltaikmodule, die in privaten Haushalten genutzt werden können</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">215</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2">Kleingeräte für die ausschließliche Nutzung in anderen als privaten Haushalten</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">100</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2">Kleine Photovoltaikmodule für die ausschließliche Nutzung in anderen als privaten Haushalten</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">215</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" morerows="1" valign="middle">Kleine Geräte der Informations- und Telekommunikationstechnik, bei denen keine der äußeren Abmessungen mehr als 50 Zentimeter betragen</entry><entry VJ="1" colname="col2">Kleine Geräte der Informations- und Telekommunikationstechnik, die in privaten Haushalten genutzt werden können</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">35</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col2">Kleine Geräte der Informations- und Telekommunikationstechnik für die ausschließliche Nutzung in anderen als privaten Haushalten</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3">25</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>