<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978"><norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><amtabk>AKostG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1978-02-21</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1978, 301</zitstelle></fundstelle><langue>Auslandskostengesetz</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>V aufgeh. durch Art. 4 Abs. 40 G v. 18.7.2016 I 1666 mWv 1.10.2021</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 12 G v. 23.7.2013 I 2586</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 174 V v. 19.6.2020 I 1328 (Nr. 29) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>V aufgeh. durch Art. 4 Abs. 43 G v. 7.8.2013 I 3154 mWv 14.8.2018, Art. 4 Abs. 43 G v. 7.8.2013 I 3154 aufgeh. durch Art 2 G v. 18.7.2016 I 1666 mWv 14.8.2018</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab: 1.1.1980 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE000102116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für Amtshandlungen nach den §§ 1 bis 17 des Konsulargesetzes vom 11. September 1974 (BGBl. I S. 2317) werden von den Vertretungen des Bundes im Ausland (Auslandsvertretungen) und den Honorarkonsularbeamten Kosten (Gebühren und Auslagen) erhoben.</P><P>(2) Für Amtshandlungen des Auswärtigen Amtes werden ebenfalls Kosten erhoben.</P><P>(3) Gebührenregelungen für Amtshandlungen im Ausland in anderen Rechtsvorschriften bleiben unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE000202311"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Kostenverordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Bundesminister des Auswärtigen wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesminister des Innern, für Bau und Heimat und dem Bundesminister der Finanzen durch Rechtsverordnung die gebührenpflichtigen Tatbestände und die Gebührensätze unter Berücksichtigung der §§ 3 und 4 zu bestimmen.</P><P>(2) In der Rechtsverordnung können auch die Fälle bestimmt werden, in denen Auslagen nicht erhoben werden, weil der mit der Erhebung verbundene Verwaltungsaufwand außer Verhältnis zur Höhe der Auslagen steht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE000301116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Sachliche Gebührenfreiheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gebühren sind nicht vorzusehen für <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mündliche und einfache schriftliche Auskünfte,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Amtshandlungen in Gnadensachen und bei Dienstaufsichtsbeschwerden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Amtshandlungen, die sich aus einem bestehenden oder früheren Dienst- oder Arbeitsverhältnis von Bediensteten im öffentlichen Dienst oder aus einem bestehenden oder früheren öffentlich-rechtlichen Amtsverhältnis ergeben,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Amtshandlungen, die sich aus einer bestehenden oder früheren gesetzlichen Dienstpflicht oder einer Tätigkeit ergeben, die an Stelle der gesetzlichen Dienstpflicht geleistet werden kann.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE000401116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Gebührengrundsätze</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Gebührensätze sind so zu bemessen, daß zwischen der den Verwaltungsaufwand berücksichtigenden Höhe der Gebühr einerseits und der Bedeutung, dem wirtschaftlichen Wert oder dem sonstigen Nutzen der Amtshandlung andererseits ein angemessenes Verhältnis besteht.</P><P>(2) Die Gebühren sind durch feste Sätze, Rahmensätze oder nach dem Wert des Gegenstandes zu bestimmen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE000502116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Gebührenbemessung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sind Rahmensätze für Gebühren vorgesehen, so sind bei der Festsetzung der Gebühr im Einzelfall zu berücksichtigen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der mit der Amtshandlung verbundene Verwaltungsaufwand, soweit Aufwendungen nicht als Auslagen gesondert berechnet werden, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bedeutung, der wirtschaftliche Wert oder der sonstige Nutzen der Amtshandlung für den Gebührenschuldner sowie dessen wirtschaftliche Verhältnisse.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ist eine Gebühr nach dem Wert des Gegenstandes zu berechnen, so ist der Wert zum Zeitpunkt der Beendigung der Amtshandlung für die Berechnung maßgebend. Der Antragsteller ist verpflichtet, die zur Feststellung des Wertes erforderlichen Angaben zu machen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE000601116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Zuschläge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesminister des Auswärtigen kann durch Rechtsverordnung auf Gebühren, die von den Auslandsvertretungen und den Honorarkonsularbeamten für Amtshandlungen nach der auf Grund des § 2 erlassenen Gebührenverordnung erhoben werden, zum Ausgleich von Kaufkraftunterschieden oder zur Anpassung an höhere Gebührensätze für vergleichbare Amtshandlungen im Gastland einen Zuschlag festsetzen, der bis zu 200 v.H. der Gebühren betragen kann.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE000703116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Auslagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auslagen der Auslandsvertretungen und der Honorarkonsularbeamten, die im Zusammenhang mit den in § 1 Abs. 1 genannten Amtshandlungen entstehen, sind zu erstatten.</P><P>(2) Für Amtshandlungen des Auswärtigen Amtes werden folgende Auslagen erhoben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fernsprechgebühren im Fernverkehr, Telegrafen- und Fernschreibgebühren,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schreibauslagen für Ausfertigungen, Abschriften und Auszüge, die auf besonderen Antrag erteilt werden; die Höhe der Schreibauslagen bestimmt sich nach Nummer 31000 des Kostenverzeichnisses zum Gerichts- und Notarkostengesetz,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufwendungen für Übersetzungen, die auf besonderen Antrag gefertigt werden,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kosten, die durch öffentliche Bekanntmachung entstehen, mit Ausnahme der hierbei erwachsenden Postgebühren,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die in entsprechender Anwendung des Justizvergütungs- und -entschädigungsgesetzes zu zahlenden Beträge; erhält ein Sachverständiger auf Grund des § 1 Abs. 2 Satz 2 jenes Gesetzes keine Vergütung, so ist der Betrag zu erheben, der ohne diese Vorschrift nach dem Gesetz zu zahlen wäre,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die bei Geschäften außerhalb der Dienststelle den Verwaltungsangehörigen auf Grund gesetzlicher oder vertraglicher Bestimmungen gewährten Vergütungen (Reisekostenvergütung, Auslagenersatz) und die Kosten für die Bereitstellung von Räumen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Beträge, die anderen in- und ausländischen Behörden, öffentlichen Einrichtungen oder Beamten zustehen; und zwar auch dann, wenn aus Gründen der Gegenseitigkeit, der Verwaltungsvereinfachung und dergleichen an die Behörden, Einrichtungen oder Beamten keine Zahlungen zu leisten sind,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Kosten für die Beförderung von Sachen, mit Ausnahme der hierbei erwachsenden Postgebühren, und die Verwahrung von Sachen.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Erstattung von Auslagen kann auch verlangt werden, wenn für eine Amtshandlung eine Gebühr nicht vorgesehen ist, Gebührenfreiheit besteht oder von der Gebührenerhebung abgesehen wird.</P><P>(4) Auslagen werden nicht erhoben, soweit sie bereits in die Gebühr einbezogen sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE000801116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Kosten der Amtshilfe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Falle der Amtshilfe hat die ersuchende Behörde keine Verwaltungsgebühr zu entrichten. Auslagen hat sie auf Anforderung zu erstatten, wenn sie im Einzelfall fünfzig Deutsche Mark übersteigen. Wird die Amtshilfe für eine Bundesbehörde geleistet, so werden die Auslagen nicht erstattet.</P><P>(2) Nehmen die in § 1 Abs. 1 und 2 bezeichneten Stellen zur Durchführung der Amtshilfe eine kostenpflichtige Amtshandlung vor, so stehen ihnen die von einem Dritten hierfür geschuldeten Kosten zu.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE000901116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Persönliche Gebührenfreiheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Von der Zahlung der Gebühren für Amtshandlungen sind befreit: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bundesrepublik Deutschland und die bundesunmittelbaren juristischen Personen des öffentlichen Rechts, deren Ausgaben ganz oder teilweise auf Grund gesetzlicher Verpflichtung aus dem Haushalt des Bundes getragen werden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Länder und die juristischen Personen des öffentlichen Rechts, die nach den Haushaltsplänen eines Landes für Rechnung eines Landes verwaltet werden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Gemeinden und Gemeindeverbände, sofern die Amtshandlungen nicht ihre wirtschaftlichen Unternehmen betreffen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Befreiung tritt nicht ein, soweit die in Absatz 1 Genannten berechtigt sind, die Gebühren Dritten aufzuerlegen.</P><P>(3) Gebührenfreiheit nach Absatz 1 besteht nicht für Sondervermögen und Bundesbetriebe im Sinne des Artikels 110 Abs. 1 des Grundgesetzes, für gleichartige Einrichtungen der Länder sowie für öffentlich-rechtliche Unternehmen, an denen der Bund oder ein Land beteiligt ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE001001116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Kostenermäßigung und -befreiung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Befindet sich der Kostenschuldner in einer wirtschaftlichen Notlage oder stellen die Kosten für eine wegen einer Notlage erforderlich gewordenen Amtshandlung eine besondere Härte dar, können der Bundesminister des Auswärtigen, die Leiter der Auslandsvertretungen und die Honorarkonsularbeamten nach Lage des Einzelfalls von der Erhebung der Kosten ganz oder teilweise absehen.</P><P>(2) Soweit es zur Wahrung außenpolitischer oder sonstiger erheblicher Belange der Bundesrepublik Deutschland erforderlich ist, kann der Bundesminister des Auswärtigen über die Fälle des Absatzes 1 hinaus von der Erhebung der Kosten ganz oder teilweise absehen.</P><P>(3) Anderweitige gesetzliche Vorschriften, die eine Kostenermäßigung oder -befreiung vorsehen, bleiben unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE001101116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Entstehung der Kostenschuld</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Gebührenschuld entsteht, soweit ein Antrag notwendig ist, mit dessen Eingang bei der zuständigen Behörde, im übrigen mit der Beendigung der gebührenpflichtigen Amtshandlung.</P><P>(2) Die Verpflichtung zur Erstattung von Auslagen entsteht mit der Aufwendung des zu erstattenden Betrages, in den Fällen des § 7 Abs. 2 Nr. 5 zweiter Halbsatz und Nummer 7 zweiter Halbsatz mit der Beendigung der kostenpflichtigen Amtshandlung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE001201116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Kostengläubiger</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Kostengläubiger ist die Bundesrepublik Deutschland. Wird die Amtshandlung von einem Honorarkonsularbeamten vorgenommen, so ist dieser der Kostengläubiger.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE001301116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Kostenschuldner</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Zahlung der Kosten ist verpflichtet, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wer die Amtshandlung veranlaßt oder zu wessen Gunsten sie vorgenommen wird,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wer die Kosten durch eine vor der zuständigen Behörde abgegebene oder ihr mitgeteilte Erklärung übernommen hat,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wer für die Kostenschuld eines anderen kraft Gesetzes haftet.</LA></DD></DL></P><P>(2) Mehrere Kostenschuldner haften als Gesamtschuldner.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE001401116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Kostenentscheidung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Kosten werden von Amts wegen festgesetzt. Die Entscheidung über die Kosten soll, soweit möglich, zusammen mit der Sachentscheidung ergehen. Aus der Kostenentscheidung müssen mindestens hervorgehen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die kostenerhebende Behörde,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Kostenschuldner,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die kostenpflichtige Amtshandlung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die als Gebühren und Auslagen zu zahlenden Beträge sowie</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wo, wann und wie die Gebühren und die Auslagen zu zahlen sind.</LA></DD></DL>Die Kostenentscheidung kann mündlich ergehen; sie ist auf Antrag schriftlich zu bestätigen. Soweit sie schriftlich ergeht oder schriftlich bestätigt wird, ist auch die Rechtsgrundlage für die Erhebung der Kosten sowie deren Berechnung anzugeben.</P><P>(2) Kosten, die bei richtiger Behandlung der Sache durch die Behörde nicht entstanden wären, werden nicht erhoben. Das gleiche gilt für Auslagen, die durch eine von Amts wegen veranlaßte Verlegung eines Termins oder Vertagung einer Verhandlung entstanden sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE001501116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Gebühren in besonderen Fällen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wird ein Antrag ausschließlich wegen Unzuständigkeit der Behörde abgelehnt, so wird keine Gebühr erhoben.</P><P>(2) Wird ein Antrag auf Vornahme einer Amtshandlung zurückgenommen, nachdem mit der sachlichen Bearbeitung begonnen, die Amtshandlung aber noch nicht beendet ist, oder wird ein Antrag aus anderen Gründen als wegen Unzuständigkeit abgelehnt, oder wird eine Amtshandlung zurückgenommen oder widerrufen, so ermäßigt sich die vorgesehene Gebühr um ein Viertel; sie kann bis zu einem Viertel der vorgesehenen Gebühr ermäßigt oder es kann von ihrer Erhebung abgesehen werden, wenn dies der Billigkeit entspricht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE001601116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Vorschußzahlung und Sicherheitsleistung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Eine Amtshandlung, die auf Antrag vorzunehmen ist, kann von der Zahlung eines angemessenen Vorschusses oder von einer angemessenen Sicherheitsleistung bis zur Höhe der voraussichtlich entstehenden Kosten abhängig gemacht werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE001701116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Fälligkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Kosten werden mit der Bekanntgabe der Kostenentscheidung an den Kostenschuldner fällig, wenn nicht die Behörde einen späteren Zeitpunkt bestimmt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE001801116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Säumniszuschlag</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Werden bis zum Ablauf eines Monats nach dem Fälligkeitstag Gebühren oder Auslagen nicht entrichtet, so kann für jeden angefangenen Monat der Säumnis ein Säumniszuschlag von eins vom Hundert des rückständigen Betrages erhoben werden, wenn dieser 100 Deutsche Mark übersteigt.</P><P>(2) Absatz 1 gilt nicht, wenn Säumniszuschläge nicht rechtzeitig entrichtet werden.</P><P>(3) Für die Berechnung des Säumniszuschlags wird der rückständige Betrag auf volle 100 Deutsche Mark nach unten abgerundet.</P><P>(4) Als Tag, an dem eine Zahlung entrichtet worden ist, gilt <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Übergabe oder Übersendung von Zahlungsmitteln an die für den Kostengläubiger zuständige Kasse der Tag des Eingangs;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Überweisung oder Einzahlung auf ein Konto der für den Kostengläubiger zuständigen Kasse und bei Einzahlung mit Zahlkarte oder Postanweisung der Tag, an dem der Betrag der Kasse gutgeschrieben wird.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE001901116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Stundung, Niederschlagung und Erlaß</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Stundung, die Niederschlagung und den Erlaß von Forderungen auf Zahlung von Gebühren, Auslagen und sonstigen Nebenleistungen gelten die Vorschriften der Bundeshaushaltsordnung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE002002116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Verjährung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Anspruch auf Zahlung von Kosten verjährt nach drei Jahren, spätestens mit dem Ablauf des vierten Jahres nach der Entstehung. Die Verjährung beginnt mit Ablauf des Kalenderjahres, in dem der Anspruch fällig geworden ist. Mit dem Ablauf dieser Frist erlischt der Anspruch.</P><P>(2) Die Verjährung ist gehemmt, solange der Anspruch innerhalb der letzten sechs Monate der Frist wegen höherer Gewalt nicht verfolgt werden kann.</P><P>(3) Die Verjährung wird unterbrochen durch schriftliche Zahlungsaufforderung, durch Zahlungsaufschub, durch Stundung, durch Aussetzen der Vollziehung, durch Sicherheitsleistung, durch eine Vollstreckungsmaßnahme, durch Vollstreckungsaufschub, durch Anmeldung im Insolvenzverfahren und durch Ermittlungen des Kostengläubigers über Wohnsitz oder Aufenthalt des Zahlungspflichtigen.</P><P>(4) Mit Ablauf des Kalenderjahres, in dem die Unterbrechung endet, beginnt eine neue Verjährung.</P><P>(5) Die Verjährung wird nur in Höhe des Betrages unterbrochen, auf den sich die Unterbrechungshandlung bezieht.</P><P>(6) Wird eine Kostenentscheidung angefochten, so erlöschen Ansprüche aus ihr nicht vor Ablauf von sechs Monaten, nachdem die Kostenentscheidung unanfechtbar geworden ist oder das Verfahren sich auf andere Weise erledigt hat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE002101116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Erstattung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Überzahlte oder zu Unrecht erhobene Kosten sind unverzüglich zu erstatten, zu Unrecht erhobene Kosten jedoch nur, soweit eine Kostenentscheidung noch nicht unanfechtbar geworden ist; nach diesem Zeitpunkt können zu Unrecht erhobene Kosten nur aus Billigkeitsgründen erstattet werden.</P><P>(2) Der Erstattungsanspruch erlischt durch Verjährung, wenn er nicht bis zum Ablauf des dritten Kalenderjahres geltend gemacht wird, das auf die Entstehung des Anspruchs folgt; die Verjährung beginnt jedoch nicht vor der Unanfechtbarkeit der Kostenentscheidung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE002201116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Rechtsbehelf</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Kostenentscheidung kann zusammen mit der Sachentscheidung oder selbständig angefochten werden; der Rechtsbehelf gegen eine Sachentscheidung erstreckt sich auf die Kostenentscheidung.</P><P>(2) Wird eine Kostenentscheidung selbständig angefochten, so ist das Rechtsbehelfsverfahren kostenrechtlich als selbständiges Verfahren zu behandeln.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE002301116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Verwaltungsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesminister des Auswärtigen wird ermächtigt, zur Durchführung dieses Gesetzes allgemeine Verwaltungsvorschriften zu erlassen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE002401116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Berlin-Klausel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz gilt nach Maßgabe des § 13 Abs. 1 des Dritten Überleitungsgesetzes auch im Land Berlin. Rechtsverordnungen, die auf Grund dieses Gesetzes erlassen werden, gelten im Land Berlin nach § 14 des Dritten Überleitungsgesetzes.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200629212508" doknr="BJNR003010978BJNE002501116"><metadaten><jurabk>AKostG</jurabk><enbez>§ 25</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am 1. Januar 1980 in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>