<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20120625152101" doknr="BJNR040700003"><norm builddate="20120625152101" doknr="BJNR040700003"><metadaten><jurabk>GoetheMedStat</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2003-02-17</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2003, 407</zitstelle></fundstelle><langue>Statut für die Verleihung der Goethe-Medaille des Goethe-Instituts Inter Nationes e. V. (gestiftet 1954)</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 3. 4.2003 +++)<BR/>(+++ Text des Erlasses siehe: OrdenErl4ÄndErl ***)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625152101" doknr="BJNR040700003BJNE000100000"><metadaten><jurabk>GoetheMedStat</jurabk><enbez>Art 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Goethe-Medaille wird vom Präsidium des Goethe-Instituts Inter Nationes e. V. für besondere Verdienste im Bereich der internationalen Kulturbeziehungen verliehen, insbesondere auf dem Gebiet der Förderung der deutschen Sprache im Ausland.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625152101" doknr="BJNR040700003BJNE000200000"><metadaten><jurabk>GoetheMedStat</jurabk><enbez>Art 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In der Regel wird die Goethe-Medaille verliehen für besondere wissenschaftliche oder literarische, didaktische, organisatorische Leistungen, die der Vermittlung zwischen deutscher Kultur und der Kultur der Partnerländer zugute kommen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625152101" doknr="BJNR040700003BJNE000300000"><metadaten><jurabk>GoetheMedStat</jurabk><enbez>Art 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Goethe-Medaille kann Ausländern jeder Nationalität verliehen werden, im Ausnahmefall auch Deutschen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625152101" doknr="BJNR040700003BJNE000400000"><metadaten><jurabk>GoetheMedStat</jurabk><enbez>Art 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Verleihung erfolgt jährlich zum 22. März, dem Todestag Goethes.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625152101" doknr="BJNR040700003BJNE000500000"><metadaten><jurabk>GoetheMedStat</jurabk><enbez>Art 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Über die Verleihung der Goethe-Medaille stellt die Präsidentin oder der Präsident des Goethe-Instituts Inter Nationes e. V. eine Urkunde aus. Medaille und Urkunde werden in der Bundesrepublik durch die Präsidentin oder den Präsidenten des Goethe-Instituts Inter Nationes e. V., im Ausland durch den Leiter der zuständigen diplomatischen Vertretung in Anwesenheit des Vertreters der Zweigstelle des Goethe-Instituts Inter Nationes e. V. überreicht. Medaille und Urkunde können im Einvernehmen zwischen dem Auswärtigen Amt und dem Goethe-Institut Inter Nationes e. V. gegebenenfalls auch vom Leiter der Zweigstelle überreicht werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625152101" doknr="BJNR040700003BJNE000600000"><metadaten><jurabk>GoetheMedStat</jurabk><enbez>Art 6</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Goethe-Medaille wird Eigentum des Empfängers und geht bei seinem Tode in den Besitz der Erben über.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625152101" doknr="BJNR040700003BJNE000700000"><metadaten><jurabk>GoetheMedStat</jurabk><enbez>Art 7</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Besondere Pflichten und Rechte sind mit der Verleihung der Goethe-Medaille nicht verbunden.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>