<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200722212531" doknr="BJNR209210015"><norm builddate="20200722212531" doknr="BJNR209210015"><metadaten><jurabk>NagProtUmsG/EUV511/2014DG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2015-11-25</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2015, 2092</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zur Umsetzung der Verpflichtungen nach dem Nagoya-Protokoll und zur Durchführung der Verordnung (EU) Nr. 511/2014</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 35 V v. 19.6.2020 I 1328</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.7.2016 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung vgl. § 5 +++) <BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Durchführung der<BR/>       EUV 511/2014            (CELEX Nr: 32014R0511) +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 1 des G v. 25.11.2015 I 2092 vom Bundestag beschlossen.  Es ist gem. Art. 4 Abs. 1 dieses G am 1.7.2016 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212532" doknr="BJNR209210015BJNE000100000"><metadaten><jurabk>NagProtUmsG/EUV511/2014DG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Aufgaben und Befugnisse</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der zuständigen Behörde nach § 6 Absatz 1 obliegt die Durchführung dieses Gesetzes, der auf Grund dieses Gesetzes erlassenen Rechtsverordnungen, der Verordnung (EU) Nr. 511/2014 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 16. April 2014 über Maßnahmen für die Nutzer zur Einhaltung der Vorschriften des Protokolls von Nagoya über den Zugang zu genetischen Ressourcen und die ausgewogene und gerechte Aufteilung der sich aus ihrer Nutzung ergebenden Vorteile in der Union (ABl. L 150 vom 20.5.2014, S. 59) sowie der Durchführungsrechtsakte, die auf Grund von Artikel 5 Absatz 5, Artikel 7 Absatz 6 und Artikel 8 Absatz 7 der Verordnung (EU) Nr. 511/2014 erlassen werden.</P><P>(2) Nutzer im Sinne des Artikels 3 Nummer 4 der Verordnung (EU) Nr. 511/2014 haben der zuständigen Behörde auf Verlangen die Auskünfte zu erteilen, die zur Durchführung der Verordnung (EU) Nr. 511/2014 sowie der dazu erlassenen Durchführungsrechtsakte, dieses Gesetzes oder der zu seiner Durchführung erlassenen Rechtsakte erforderlich sind.</P><P>(3) Personen, die von der zuständigen Behörde mit der Kontrolle beauftragt sind, sind befugt, soweit dies im Rahmen des Absatzes 2 erforderlich ist, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Unterlagen einzusehen und hieraus Ablichtungen oder Abschriften anzufertigen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Prüfungen einschließlich der Entnahme von Proben durchzuführen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>zu den Betriebs- und Geschäftszeiten Grundstücke, Geschäftsräume und Betriebsräume zu betreten und zu besichtigen.</LA></DD></DL>Die zur Auskunft verpflichteten Nutzer haben die beauftragten Personen bei der Durchführung der Kontrollen auf Verlangen zu unterstützen und die erforderlichen Unterlagen und Proben genetischer Ressourcen vorzulegen.</P><P>(4) Auskunftspflichtige Personen können die Auskunft auf solche Fragen verweigern, deren Beantwortung sie selbst oder einen ihrer in § 383 Absatz 1 Nummer 1 bis 3 der Zivilprozessordnung bezeichneten Angehörigen der Gefahr der Verfolgung wegen einer Straftat oder Ordnungswidrigkeit aussetzen würde.</P><P>(5) Geschäfts- und Betriebsgeheimnisse sind vertraulich zu behandeln.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212532" doknr="BJNR209210015BJNE000200000"><metadaten><jurabk>NagProtUmsG/EUV511/2014DG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Anordnungen und Abhilfemaßnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Behörde trifft die erforderlichen Anordnungen zur Beseitigung von Verstößen gegen die in § 1 Absatz 1 bezeichneten Rechtsakte.</P><P>(2) Kommt ein Nutzer einer Anordnung nach Absatz 1 nicht nach, so kann die zuständige Behörde im Einzelfall die unrechtmäßig genutzte genetische Ressource beschlagnahmen oder bestimmte Nutzungstätigkeiten untersagen. Dies kommt insbesondere dann in Betracht, wenn der Nutzer nicht in der Lage ist, die nach Artikel 4 Absatz 3 der Verordnung (EU) Nr. 511/2014 erforderlichen Informationen vorzulegen.</P><P>(3) Die nach Absatz 2 getroffenen Maßnahmen sind aufzuheben, sofern der Nutzer den Anordnungen nach Absatz 1 nachkommt; anderenfalls kann die beschlagnahmte genetische Ressource eingezogen werden. Die Kosten, die durch die Aufbewahrung oder Unterbringung der beschlagnahmten genetischen Ressource entstehen, sind von dem Nutzer zu tragen.</P><P>(4) Bei der Beschlagnahme von Tieren sind die allgemeinen Vorschriften zum Arten- und Tierschutz zu beachten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212532" doknr="BJNR209210015BJNE000301311"><metadaten><jurabk>NagProtUmsG/EUV511/2014DG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Ermächtigung zum Erlass von Rechtsverordnungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Gesundheit, dem Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft, dem Bundesministerium für Bildung und Forschung und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie Einzelheiten des Vollzugs näher zu regeln, soweit dies zur Durchführung der Verordnung (EU) Nr. 511/2014 sowie der Durchführungsrechtsakte, die auf Grund von Artikel 5 Absatz 5, Artikel 7 Absatz 6 und Artikel 8 Absatz 7 der Verordnung (EU) Nr. 511/2014 erlassen werden, erforderlich ist. Es kann dabei insbesondere regeln: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Durchführung von Kontrollen einschließlich der Probennahme und der Einzelheiten der Duldungs-, Unterstützungs- und Vorlagepflichten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Einzelheiten der Erklärungspflicht nach Artikel 7 Absatz 1 der Verordnung (EU) Nr. 511/2014 und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Einzelheiten der Erklärungspflicht nach Artikel 7 Absatz 2 der Verordnung (EU) Nr. 511/2014.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212532" doknr="BJNR209210015BJNE000400000"><metadaten><jurabk>NagProtUmsG/EUV511/2014DG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Bußgeldvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 1 Absatz 2 eine Auskunft nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig erteilt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 1 Absatz 3 Satz 2 auf Verlangen eine beauftragte Person nicht unterstützt oder eine Unterlage oder Probe nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig vorlegt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>einer vollziehbaren Anordnung nach § 2 Absatz 2 Satz 1 zuwiderhandelt oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>einer Rechtsverordnung nach § 3 Satz 1 oder Satz 2 Nummer 1 oder Nummer 2 oder einer vollziehbaren Anordnung auf Grund einer solchen Rechtsverordnung zuwiderhandelt, soweit die Rechtsverordnung für einen bestimmten Tatbestand auf diese Bußgeldvorschrift verweist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ordnungswidrig handelt, wer gegen die Verordnung (EU) Nr. 511/2014 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 16. April 2014 über Maßnahmen für die Nutzer zur Einhaltung der Vorschriften des Protokolls von Nagoya über den Zugang zu genetischen Ressourcen und die ausgewogene und gerechte Aufteilung der sich aus ihrer Nutzung ergebenden Vorteile in der Union (ABl. L 150 vom 20.5.2014, S. 59) verstößt, indem er vorsätzlich oder fahrlässig <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen Artikel 4 Absatz 3 eine Information nicht oder nicht bis zum Beginn der Nutzung einholt oder nicht oder nicht bis zum Zeitpunkt eines Nutzerwechsels an den nachfolgenden Nutzer weitergibt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen Artikel 4 Absatz 6 eine Information nicht mindestens 20 Jahre aufbewahrt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen Artikel 7 Absatz 2 Satz 1, auch in Verbindung mit einer Rechtsverordnung nach § 3 Satz 2 Nummer 3 dieses Gesetzes, eine Erklärung nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht bis spätestens vier Wochen vor Beendigung der Nutzung abgibt oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen Artikel 7 Absatz 2 Satz 2 einen Nachweis nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig liefert.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbuße bis zu fünfzigtausend Euro geahndet werden.</P><P>(4) Verwaltungsbehörde im Sinne des § 36 Absatz 1 Nummer 1 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten ist das Bundesamt für Naturschutz.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212532" doknr="BJNR209210015BJNE000500000"><metadaten><jurabk>NagProtUmsG/EUV511/2014DG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Einziehung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ist eine Ordnungswidrigkeit nach § 4 begangen worden, so können Gegenstände, auf die sich die Ordnungswidrigkeit bezieht, eingezogen werden. § 23 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten ist anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212532" doknr="BJNR209210015BJNE000601311"><metadaten><jurabk>NagProtUmsG/EUV511/2014DG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Zuständigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zuständige Behörde im Sinne dieses Gesetzes und des Artikels 6 Absatz 1 der Verordnung (EU) Nr. 511/2014 ist das Bundesamt für Naturschutz. Es ist insbesondere für den Vollzug des Artikels 5 Absatz 2 und 4, der Artikel 7, 9 Absatz 1, 3, 4 und 6, der Artikel 10 und 12 der Verordnung (EU) Nr. 511/2014 sowie für den Vollzug der auf Grund der Verordnung (EU) Nr. 511/2014 erlassenen Durchführungsrechtsakte zuständig. Es ist zugleich zuständige nationale Behörde im Sinne von Artikel 13 Absatz 2 des Nagoya-Protokolls vom 29. Oktober 2010 (BGBl. 2015 II S. 1481, 1483). Es ist weiterhin zuständig für die Verwertung der nach § 2 Absatz 3 eingezogenen genetischen Ressourcen.</P><P>(2) Festlegungen zur Gestaltung des Vollzugs in Bezug auf genetische Ressourcen für Ernährung und Landwirtschaft und dazugehörige Entscheidungen trifft die zuständige Behörde im Einvernehmen mit der Bundesanstalt für Landwirtschaft und Ernährung. Einzelheiten des Verfahrens zur Herstellung des Einvernehmens und, soweit erforderlich, der sonstigen Zusammenarbeit der Behörden sind durch Verwaltungsvereinbarung zu regeln.</P><P>(3) Festlegungen zur Gestaltung des Vollzugs in Bezug auf Humanpathogene als genetische Ressource und dazugehörige Entscheidungen trifft die zuständige Behörde im Einvernehmen mit dem Robert Koch-Institut. Einzelheiten des Verfahrens zur Herstellung des Einvernehmens und, soweit erforderlich, der sonstigen Zusammenarbeit der Behörden sind durch Verwaltungsvereinbarung zu regeln.</P><P>(4) Nationale Anlaufstelle gemäß Artikel 13 Absatz 1 des Nagoya-Protokolls ist das Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit. Es ist insbesondere zuständig für die Berichtspflicht nach Artikel 16 der Verordnung (EU) Nr. 511/2014.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212532" doknr="BJNR209210015BJNE000700000"><metadaten><jurabk>NagProtUmsG/EUV511/2014DG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Aufwendungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die bei der Erfüllung von Auskunfts- und Mitwirkungspflichten im Rahmen der Kontrollen, der Erklärungspflichten sowie der Aufnahmeverfahren in das Sammlungsregister nach Artikel 5 der Verordnung (EU) Nr. 511/2014 entstehenden eigenen Aufwendungen sind nicht zu erstatten.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>