<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20240110213519" doknr="BJNR17C0A0023"><norm builddate="20240110213519" doknr="BJNR17C0A0023"><metadaten><jurabk>HybDRGV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2023-12-19</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2023, Nr. 380</zitstelle></fundstelle><kurzue>Hybrid-DRG-Verordnung</kurzue><langue>Verordnung über eine spezielle sektorengleiche Vergütung</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>V aufgeh. durch § 2 Satz 2 mWv 1.1.2025</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2024 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240110213519" doknr="BJNR17C0A0023BJNE000100000"><metadaten><jurabk>HybDRGV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 115f Absatz 4 Satz 1 und 3 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch, dessen Absatz 4 Satz 1 durch Artikel 1 Nummer 1a des Gesetzes vom 20. Dezember 2022 (BGBl. I S. 2793) eingefügt und dessen Absatz 4 Satz 3 durch Artikel 8e Nummer 2 des Gesetzes vom 15. Dezember 2023 (BGBl. 2023 I Nr. 359) eingefügt worden ist, verordnet das Bundesministerium für Gesundheit:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240110213519" doknr="BJNR17C0A0023BJNE000200000"><metadaten><jurabk>HybDRGV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Spezielle sektorengleiche Vergütung und Leistungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die in Anlage 1 genannten Leistungen sind mit einer in Anlage 2 genannten Fallpauschale (Hybrid-DRG) zu vergüten, sofern sich aus dem Definitionshandbuch „aG-DRG German Diagnosis Related Groups Version 2024“ des Instituts für das Entgeltsystem im Krankenhaus vom 28. November 2023<FnR ID="F828532_01_BJNR17C0A0023BJNE000200000"/> eine Zuordnung der jeweiligen Leistung zu der jeweiligen Hybrid-DRG ergibt. Die Leistung beginnt mit den Maßnahmen zur Operationsvorbereitung und -planung und endet mit dem Abschluss der postoperativen Nachbeobachtung, jeweils in der Einrichtung, in der die Operation durchgeführt wird. Mit der Hybrid-DRG sind alle im Zusammenhang mit der Behandlung des Versicherten mit einer in Anlage 1 genannten Leistung entstandenen Aufwände abgegolten. Die Hybrid-DRG erfolgt unabhängig von der Anzahl der beteiligten Leistungserbringer nur einmalig.</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="column" ID="F828532_01_BJNR17C0A0023BJNE000200000" Pos="normal">Das Definitionshandbuch ist bei der Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus GmbH, Siegburg, zu beziehen und bei dieser archivmäßig gesichert niedergelegt.</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240110213519" doknr="BJNR17C0A0023BJNE000300000"><metadaten><jurabk>HybDRGV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Januar 2024 in Kraft und am 31. Dezember 2024 außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240110213519" doknr="BJNR17C0A0023BJNE000400000"><metadaten><jurabk>HybDRGV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML"><BR/>Leistungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2023 I Nr. 380, S. 3 - 10)</kommentar></noindex></P><P><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><Title Align="left" Class="S1"><B>Leistungsbereich Bestimmte Hernieneingriffe</B></Title><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="c1" colwidth="20*"/><colspec align="justify" colname="c2" colwidth="145*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="c1">OPS-Kode</entry><entry VJ="1" align="center" colname="c2">OPS-Text</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">5-530.00</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Offen chirurgisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss: Mit hoher Bruchsackunterbindung und Teilresektion</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.01</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Offen chirurgisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss: Mit Hydrozelenwandresektion</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.02</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Offen chirurgisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss: Mit Funikulolyse und Hodenverlagerung</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.03</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Offen chirurgisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss: Ohne weitere Maßnahmen</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.0x</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Offen chirurgisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.1</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Offen chirurgisch, mit plastischem Bruchpfortenverschluss</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.31</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Mit alloplastischem, allogenem oder xenogenem Material: Laparoskopisch transperitoneal [TAPP]</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.32</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Mit alloplastischem, allogenem oder xenogenem Material: Endoskopisch total extraperitoneal [TEP]</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.33</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Mit alloplastischem, allogenem oder xenogenem Material: Offen chirurgisch, epifaszial (anterior)</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.34</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Mit alloplastischem, allogenem oder xenogenem Material: Offen chirurgisch, präperitoneal/retromuskulär (posterior)</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.3x</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Mit alloplastischem, allogenem oder xenogenem Material: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.90</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Laparoskopisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss: Mit hoher Bruchsackunterbindung und Teilresektion</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.91</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Laparoskopisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss: Ohne weitere Maßnahmen</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.9x</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Laparoskopisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.x</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-530.y</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia inguinalis: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-531.0</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia femoralis: Offen chirurgisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss</entry></row><row><entry VJ="1">5-531.1</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia femoralis: Offen chirurgisch, mit plastischem Bruchpfortenverschluss</entry></row><row><entry VJ="1">5-531.31</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia femoralis: Mit alloplastischem, allogenem oder xenogenem Material: Laparoskopisch transperitoneal [TAPP]</entry></row><row><entry VJ="1">5-531.32</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia femoralis: Mit alloplastischem, allogenem oder xenogenem Material: Endoskopisch total extraperitoneal [TEP]</entry></row><row><entry VJ="1">5-531.33</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia femoralis: Mit alloplastischem, allogenem oder xenogenem Material: Offen chirurgisch, epifaszial (anterior)</entry></row><row><entry VJ="1">5-531.34</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia femoralis: Mit alloplastischem, allogenem oder xenogenem Material: Offen chirurgisch, präperitoneal/retromuskulär (posterior)</entry></row><row><entry VJ="1">5-531.3x</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia femoralis: Mit alloplastischem, allogenem oder xenogenem Material: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-531.x</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia femoralis: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-531.y</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia femoralis: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-534.01</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia umbilicalis: Offen chirurgisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss: Mit Exstirpation einer Nabelzyste</entry></row><row><entry VJ="1">5-534.02</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia umbilicalis: Offen chirurgisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss: Mit Abtragung des Urachus</entry></row><row><entry VJ="1">5-534.03</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia umbilicalis: Offen chirurgisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss: Ohne weitere Maßnahmen</entry></row><row><entry VJ="1">5-534.0x</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia umbilicalis: Offen chirurgisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-534.1</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia umbilicalis: Offen chirurgisch, mit plastischem Bruchpfortenverschluss</entry></row><row><entry VJ="1">5-534.x</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia umbilicalis: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-534.y</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia umbilicalis: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-535.0</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia epigastrica: Offen chirurgisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss</entry></row><row><entry VJ="1">5-535.1</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia epigastrica: Offen chirurgisch, mit plastischem Bruchpfortenverschluss</entry></row><row><entry VJ="1">5-535.x</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia epigastrica: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-535.y</entry><entry VJ="1">Verschluss einer Hernia epigastrica: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-539.0</entry><entry VJ="1">Verschluss anderer abdominaler Hernien: Offen chirurgisch, ohne plastischen Bruchpfortenverschluss</entry></row><row><entry VJ="1">5-539.1</entry><entry VJ="1">Verschluss anderer abdominaler Hernien: Offen chirurgisch, mit plastischem Bruchpfortenverschluss</entry></row><row><entry VJ="1">5-539.30</entry><entry VJ="1">Verschluss anderer abdominaler Hernien: Mit alloplastischem, allogenem oder xenogenem Material: Offen chirurgisch</entry></row><row><entry VJ="1">5-539.31</entry><entry VJ="1">Verschluss anderer abdominaler Hernien: Mit alloplastischem, allogenem oder xenogenem Material: Laparoskopisch transperitoneal [TAPP]</entry></row><row><entry VJ="1">5-539.32</entry><entry VJ="1">Verschluss anderer abdominaler Hernien: Mit alloplastischem, allogenem oder xenogenem Material: Endoskopisch total extraperitoneal [TEP]</entry></row><row><entry VJ="1">5-539.3x</entry><entry VJ="1">Verschluss anderer abdominaler Hernien: Mit alloplastischem, allogenem oder xenogenem Material: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-539.4</entry><entry VJ="1">Verschluss anderer abdominaler Hernien: Laparoskopisch, ohne alloplastisches, allogenes oder xenogenes Material</entry></row><row><entry VJ="1">5-539.x</entry><entry VJ="1">Verschluss anderer abdominaler Hernien: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-539.y</entry><entry VJ="1">Verschluss anderer abdominaler Hernien: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-546.2x</entry><entry VJ="1">Plastische Rekonstruktion von Bauchwand und Peritoneum: Plastische Rekonstruktion der Bauchwand: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-546.x</entry><entry VJ="1">Plastische Rekonstruktion von Bauchwand und Peritoneum: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-546.y</entry><entry VJ="1">Plastische Rekonstruktion von Bauchwand und Peritoneum: N.n.bez.</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><Title Align="left" Class="S1"><B>Leistungsbereich Entfernung von Harnleitersteinen</B></Title><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="c1" colwidth="20*"/><colspec align="justify" colname="c2" colwidth="145*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="c1">OPS-Kode</entry><entry VJ="1" align="center" colname="c2">OPS-Text</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">1-460.1</entry><entry VJ="1">Transurethrale Biopsie an Harnorganen und Prostata: Ureter</entry></row><row><entry VJ="1">5-550.21</entry><entry VJ="1">Perkutan-transrenale Nephrotomie, Nephrostomie, Steinentfernung, Pyeloplastik und ureterorenoskopische Steinentfernung: Entfernung eines Steines: Ureterorenoskopisch</entry></row><row><entry VJ="1">5-550.2x</entry><entry VJ="1">Perkutan-transrenale Nephrotomie, Nephrostomie, Steinentfernung, Pyeloplastik und ureterorenoskopische Steinentfernung: Entfernung eines Steines: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-550.31</entry><entry VJ="1">Perkutan-transrenale Nephrotomie, Nephrostomie, Steinentfernung, Pyeloplastik und ureterorenoskopische Steinentfernung: Entfernung eines Steines mit Desintegration (Lithotripsie): Ureterorenoskopisch</entry></row><row><entry VJ="1">5-550.3x</entry><entry VJ="1">Perkutan-transrenale Nephrotomie, Nephrostomie, Steinentfernung, Pyeloplastik und ureterorenoskopische Steinentfernung: Entfernung eines Steines mit Desintegration (Lithotripsie): Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-550.4</entry><entry VJ="1">Perkutan-transrenale Nephrotomie, Nephrostomie, Steinentfernung, Pyeloplastik und ureterorenoskopische Steinentfernung: Erweiterung des pyeloureteralen Überganges</entry></row><row><entry VJ="1">5-550.x</entry><entry VJ="1">Perkutan-transrenale Nephrotomie, Nephrostomie, Steinentfernung, Pyeloplastik und ureterorenoskopische Steinentfernung: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-561.2</entry><entry VJ="1">Inzision, Resektion und (andere) Erweiterung des Ureterostiums: Inzision, transurethral</entry></row><row><entry VJ="1">5-561.5</entry><entry VJ="1">Inzision, Resektion und (andere) Erweiterung des Ureterostiums: Resektion, transurethral</entry></row><row><entry VJ="1">5-562.2</entry><entry VJ="1">Ureterotomie, perkutan-transrenale und transurethrale Steinbehandlung: Schlingenextraktion</entry></row><row><entry VJ="1">5-562.3</entry><entry VJ="1">Ureterotomie, perkutan-transrenale und transurethrale Steinbehandlung: Einlegen einer Verweilschlinge</entry></row><row><entry VJ="1">5-562.4</entry><entry VJ="1">Ureterotomie, perkutan-transrenale und transurethrale Steinbehandlung: Entfernung eines Steines, ureterorenoskopisch</entry></row><row><entry VJ="1">5-562.5</entry><entry VJ="1">Ureterotomie, perkutan-transrenale und transurethrale Steinbehandlung: Entfernung eines Steines, ureterorenoskopisch, mit Desintegration (Lithotripsie)</entry></row><row><entry VJ="1">5-562.8</entry><entry VJ="1">Ureterotomie, perkutan-transrenale und transurethrale Steinbehandlung: Extraktion mit Dormia-Körbchen</entry></row><row><entry VJ="1">5-562.9</entry><entry VJ="1">Ureterotomie, perkutan-transrenale und transurethrale Steinbehandlung: Steinreposition</entry></row><row><entry VJ="1">5-563.3</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe des Ureters, Ureterresektion und Ureterektomie: Exzision von erkranktem Gewebe des Ureters, ureterorenoskopisch</entry></row><row><entry VJ="1">5-563.4</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe des Ureters, Ureterresektion und Ureterektomie: Destruktion von erkranktem Gewebe des Ureters, ureterorenoskopisch</entry></row><row><entry VJ="1">5-563.xx</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe des Ureters, Ureterresektion und Ureterektomie: Sonstige: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-563.y</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe des Ureters, Ureterresektion und Ureterektomie: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-570.0</entry><entry VJ="1">Endoskopische Entfernung von Steinen, Fremdkörpern und Tamponaden der Harnblase: Entfernung eines Steines, transurethral, mit Desintegration (Lithotripsie)</entry></row><row><entry VJ="1">5-581.0</entry><entry VJ="1">Plastische Meatotomie der Urethra: Inzision</entry></row><row><entry VJ="1">5-581.x</entry><entry VJ="1">Plastische Meatotomie der Urethra: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-581.y</entry><entry VJ="1">Plastische Meatotomie der Urethra: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-582.1</entry><entry VJ="1">Exzision, Destruktion und Resektion von (erkranktem) Gewebe der Urethra: Resektion, transurethral</entry></row><row><entry VJ="1">5-584.x</entry><entry VJ="1">Rekonstruktion der Urethra: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-584.y</entry><entry VJ="1">Rekonstruktion der Urethra: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-585.0</entry><entry VJ="1">Transurethrale Inzision von (erkranktem) Gewebe der Urethra: Urethrotomia interna, ohne Sicht</entry></row><row><entry VJ="1">5-585.1</entry><entry VJ="1">Transurethrale Inzision von (erkranktem) Gewebe der Urethra: Urethrotomia interna, unter Sicht</entry></row><row><entry VJ="1">5-585.2</entry><entry VJ="1">Transurethrale Inzision von (erkranktem) Gewebe der Urethra: Urethrotomia interna, mit Laser</entry></row><row><entry VJ="1">5-585.3</entry><entry VJ="1">Transurethrale Inzision von (erkranktem) Gewebe der Urethra: Inzision des Sphincter urethrae externus</entry></row><row><entry VJ="1">5-585.x</entry><entry VJ="1">Transurethrale Inzision von (erkranktem) Gewebe der Urethra: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-585.y</entry><entry VJ="1">Transurethrale Inzision von (erkranktem) Gewebe der Urethra: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-589.2</entry><entry VJ="1">Andere Operationen an Urethra und periurethralem Gewebe: Inzision von periurethralem Gewebe</entry></row><row><entry VJ="1">5-589.3</entry><entry VJ="1">Andere Operationen an Urethra und periurethralem Gewebe: Exzision von periurethralem Gewebe</entry></row><row><entry VJ="1">5-589.4</entry><entry VJ="1">Andere Operationen an Urethra und periurethralem Gewebe: Adhäsiolyse</entry></row><row><entry VJ="1">5-589.x</entry><entry VJ="1">Andere Operationen an Urethra und periurethralem Gewebe: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-589.y</entry><entry VJ="1">Andere Operationen an Urethra und periurethralem Gewebe: N.n.bez.</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><Title Align="left" Class="S1"><B>Leistungsbereich Ovariektomien</B></Title><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="c1" colwidth="20*"/><colspec align="justify" colname="c2" colwidth="145*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="c1">OPS-Kode</entry><entry VJ="1" align="center" colname="c2">OPS-Text</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">1-470.0</entry><entry VJ="1">(Perkutane) (Nadel-)Biopsie an weiblichen Genitalorganen: Ovar</entry></row><row><entry VJ="1">1-470.1</entry><entry VJ="1">(Perkutane) (Nadel-)Biopsie an weiblichen Genitalorganen: Tuba(e) uterina(e)</entry></row><row><entry VJ="1">1-474.0</entry><entry VJ="1">(Perkutane) Biopsie an weiblichen Genitalorganen mit Steuerung durch bildgebende Verfahren: Ovar</entry></row><row><entry VJ="1">1-474.1</entry><entry VJ="1">(Perkutane) Biopsie an weiblichen Genitalorganen mit Steuerung durch bildgebende Verfahren: Tuba(e) uterina(e)</entry></row><row><entry VJ="1">1-570.0</entry><entry VJ="1">Biopsie an Ovar, Tuba(e) uterina(e) und Ligamenten des Uterus durch Inzision: Ovar</entry></row><row><entry VJ="1">1-570.1</entry><entry VJ="1">Biopsie an Ovar, Tuba(e) uterina(e) und Ligamenten des Uterus durch Inzision: Tuba(e) uterina(e)</entry></row><row><entry VJ="1">1-694</entry><entry VJ="1">Diagnostische Laparoskopie (Peritoneoskopie)</entry></row><row><entry VJ="1">1-851</entry><entry VJ="1">Diagnostische (perkutane) Punktion des Ovars</entry></row><row><entry VJ="1">5-469.11</entry><entry VJ="1">Andere Operationen am Darm: Bridenlösung: Laparoskopisch</entry></row><row><entry VJ="1">5-469.21</entry><entry VJ="1">Andere Operationen am Darm: Adhäsiolyse: Laparoskopisch</entry></row><row><entry VJ="1">5-650.4</entry><entry VJ="1">Inzision des Ovars: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-650.x</entry><entry VJ="1">Inzision des Ovars: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-650.y</entry><entry VJ="1">Inzision des Ovars: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-651.82</entry><entry VJ="1">Lokale Exzision und Destruktion von Ovarialgewebe: Exzisionsbiopsie: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-651.8x</entry><entry VJ="1">Lokale Exzision und Destruktion von Ovarialgewebe: Exzisionsbiopsie: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-651.92</entry><entry VJ="1">Lokale Exzision und Destruktion von Ovarialgewebe: Exzision einer Ovarialzyste: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-651.9x</entry><entry VJ="1">Lokale Exzision und Destruktion von Ovarialgewebe: Exzision einer Ovarialzyste: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-651.a2</entry><entry VJ="1">Lokale Exzision und Destruktion von Ovarialgewebe: Keilexzision des Ovars: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-651.ax</entry><entry VJ="1">Lokale Exzision und Destruktion von Ovarialgewebe: Keilexzision des Ovars: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-651.b2</entry><entry VJ="1">Lokale Exzision und Destruktion von Ovarialgewebe: Destruktion von Endometrioseherden: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-651.bx</entry><entry VJ="1">Lokale Exzision und Destruktion von Ovarialgewebe: Destruktion von Endometrioseherden: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-651.x2</entry><entry VJ="1">Lokale Exzision und Destruktion von Ovarialgewebe: Sonstige: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-651.xx</entry><entry VJ="1">Lokale Exzision und Destruktion von Ovarialgewebe: Sonstige: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-651.y</entry><entry VJ="1">Lokale Exzision und Destruktion von Ovarialgewebe: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-652.42</entry><entry VJ="1">Ovariektomie: Restovariektomie: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-652.4x</entry><entry VJ="1">Ovariektomie: Restovariektomie: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-652.52</entry><entry VJ="1">Ovariektomie: Partiell: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-652.5x</entry><entry VJ="1">Ovariektomie: Partiell: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-652.62</entry><entry VJ="1">Ovariektomie: Total: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-652.6x</entry><entry VJ="1">Ovariektomie: Total: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-652.y</entry><entry VJ="1">Ovariektomie: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-653.22</entry><entry VJ="1">Salpingoovariektomie: Einseitige Ovariektomie mit bilateraler Salpingektomie: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-653.2x</entry><entry VJ="1">Salpingoovariektomie: Einseitige Ovariektomie mit bilateraler Salpingektomie: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-653.32</entry><entry VJ="1">Salpingoovariektomie: Salpingoovariektomie (ohne weitere Maßnahmen): Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-653.3x</entry><entry VJ="1">Salpingoovariektomie: Salpingoovariektomie (ohne weitere Maßnahmen): Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-653.y</entry><entry VJ="1">Salpingoovariektomie: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-657.62</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina ohne mikrochirurgische Versorgung: Am Peritoneum des weiblichen Beckens: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-657.6x</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina ohne mikrochirurgische Versorgung: Am Peritoneum des weiblichen Beckens: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-657.72</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina ohne mikrochirurgische Versorgung: Am Ovar: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-657.7x</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina ohne mikrochirurgische Versorgung: Am Ovar: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-657.82</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina ohne mikrochirurgische Versorgung: An der Tuba uterina: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-657.8x</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina ohne mikrochirurgische Versorgung: An der Tuba uterina: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-657.92</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina ohne mikrochirurgische Versorgung: An Ovar und Tuba uterina, kombiniert: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-657.9x</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina ohne mikrochirurgische Versorgung: An Ovar und Tuba uterina, kombiniert: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-657.x2</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina ohne mikrochirurgische Versorgung: Sonstige: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-657.xx</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina ohne mikrochirurgische Versorgung: Sonstige: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-657.y</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina ohne mikrochirurgische Versorgung: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-658.6</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina mit mikrochirurgischer Versorgung: Am Peritoneum des weiblichen Beckens</entry></row><row><entry VJ="1">5-658.7</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina mit mikrochirurgischer Versorgung: Am Ovar</entry></row><row><entry VJ="1">5-658.8</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina mit mikrochirurgischer Versorgung: An der Tuba uterina</entry></row><row><entry VJ="1">5-658.9</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina mit mikrochirurgischer Versorgung: An Ovar und Tuba uterina, kombiniert</entry></row><row><entry VJ="1">5-658.x</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina mit mikrochirurgischer Versorgung: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-658.y</entry><entry VJ="1">Adhäsiolyse an Ovar und Tuba uterina mit mikrochirurgischer Versorgung: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-659.x2</entry><entry VJ="1">Andere Operationen am Ovar: Sonstige: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-659.xx</entry><entry VJ="1">Andere Operationen am Ovar: Sonstige: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-659.y</entry><entry VJ="1">Andere Operationen am Ovar: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-660.4</entry><entry VJ="1">Salpingotomie: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-660.x</entry><entry VJ="1">Salpingotomie: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-660.y</entry><entry VJ="1">Salpingotomie: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-661.42</entry><entry VJ="1">Salpingektomie: Restsalpingektomie: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-661.4x</entry><entry VJ="1">Salpingektomie: Restsalpingektomie: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-661.52</entry><entry VJ="1">Salpingektomie: Partiell: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-661.5x</entry><entry VJ="1">Salpingektomie: Partiell: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-661.62</entry><entry VJ="1">Salpingektomie: Total: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-661.6x</entry><entry VJ="1">Salpingektomie: Total: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-661.y</entry><entry VJ="1">Salpingektomie: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-665.42</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe der Tuba uterina: Exzision: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-665.4x</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe der Tuba uterina: Exzision: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-665.52</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe der Tuba uterina: Destruktion: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-665.5x</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe der Tuba uterina: Destruktion: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-665.x2</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe der Tuba uterina: Sonstige: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-665.xx</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe der Tuba uterina: Sonstige: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-665.y</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe der Tuba uterina: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-669</entry><entry VJ="1">Andere Operationen an der Tuba uterina</entry></row><row><entry VJ="1">5-692.02</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe der Parametrien: Exzision: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-692.0x</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe der Parametrien: Exzision: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-692.12</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe der Parametrien: Destruktion: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-692.1x</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe der Parametrien: Destruktion: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-692.x2</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe der Parametrien: Sonstige: Endoskopisch (laparoskopisch)</entry></row><row><entry VJ="1">5-692.xx</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe der Parametrien: Sonstige: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-692.y</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe der Parametrien: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-699.x</entry><entry VJ="1">Andere Operationen an Uterus und Parametrien: Sonstige</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><Title Align="left" Class="S1"><B>Leistungsbereich Arthrodesen der Zehengelenke</B></Title><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="c1" colwidth="20*"/><colspec align="justify" colname="c2" colwidth="145*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="c1">OPS-Kode</entry><entry VJ="1" align="center" colname="c2">OPS-Text</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">5-780.0v</entry><entry VJ="1">Inzision am Knochen, septisch und aseptisch: Exploration von Knochengewebe: Metatarsale</entry></row><row><entry VJ="1">5-780.0w</entry><entry VJ="1">Inzision am Knochen, septisch und aseptisch: Exploration von Knochengewebe: Phalangen Fuß</entry></row><row><entry VJ="1">5-780.1v</entry><entry VJ="1">Inzision am Knochen, septisch und aseptisch: Knochenbohrung: Metatarsale</entry></row><row><entry VJ="1">5-780.1w</entry><entry VJ="1">Inzision am Knochen, septisch und aseptisch: Knochenbohrung: Phalangen Fuß</entry></row><row><entry VJ="1">5-780.6v</entry><entry VJ="1">Inzision am Knochen, septisch und aseptisch: Debridement: Metatarsale</entry></row><row><entry VJ="1">5-780.6w</entry><entry VJ="1">Inzision am Knochen, septisch und aseptisch: Debridement: Phalangen Fuß</entry></row><row><entry VJ="1">5-780.xv</entry><entry VJ="1">Inzision am Knochen, septisch und aseptisch: Sonstige: Metatarsale</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.00</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Resektion (Exostose): Os metatarsale I</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.06</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Resektion (Exostose): Os metatarsale II bis V, 1 Os metatarsale</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.07</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Resektion (Exostose): Os metatarsale II bis V, 2 Ossa metatarsalia</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.08</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Resektion (Exostose): Os metatarsale II bis V, 3 Ossa metatarsalia</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.09</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Resektion (Exostose): Os metatarsale II bis V, 4 Ossa metatarsalia</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.0a</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Resektion (Exostose): Digitus I</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.0b</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Resektion (Exostose): Digitus II bis V, 1 Phalanx</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.0c</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Resektion (Exostose): Digitus II bis V, 2 Phalangen</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.0d</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Resektion (Exostose): Digitus II bis V, 3 Phalangen</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.0e</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Resektion (Exostose): Digitus II bis V, 4 Phalangen</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.0f</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Resektion (Exostose): Digitus II bis V, 5 oder mehr Phalangen</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.0x</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Resektion (Exostose): Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.40</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Weichteilkorrektur: In Höhe des 1. Zehenstrahles</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.41</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Weichteilkorrektur: In Höhe des 2. bis 5. Zehenstrahles, 1 Zehenstrahl</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.42</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Weichteilkorrektur: In Höhe des 2. bis 5. Zehenstrahles, 2 Zehenstrahlen</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.43</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Weichteilkorrektur: In Höhe des 2. bis 5. Zehenstrahles, 3 Zehenstrahlen</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.44</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Weichteilkorrektur: In Höhe des 2. bis 5. Zehenstrahles, 4 Zehenstrahlen</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.51</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Osteotomie: Os metatarsale I, Doppelosteotomie</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.52</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Osteotomie: Os metatarsale II bis V, 1 Os metatarsale</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.56</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Osteotomie: Digitus I</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.5c</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Osteotomie: Os metatarsale I, distal</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.5e</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Osteotomie: Os metatarsale I, mehrdimensionale Osteotomie</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.5x</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Osteotomie: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.61</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Arthroplastik: Metatarsophalangealgelenk, Digitus II bis V, 1 Gelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.6x</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Arthroplastik: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.x</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-788.y</entry><entry VJ="1">Operationen an Metatarsale und Phalangen des Fußes: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-789.xv</entry><entry VJ="1">Andere Operationen am Knochen: Sonstige: Metatarsale</entry></row><row><entry VJ="1">5-789.xw</entry><entry VJ="1">Andere Operationen am Knochen: Sonstige: Phalangen Fuß</entry></row><row><entry VJ="1">5-790.0v</entry><entry VJ="1">Geschlossene Reposition einer Fraktur oder Epiphysenlösung mit Osteosynthese: Durch Schraube: Metatarsale</entry></row><row><entry VJ="1">5-790.xv</entry><entry VJ="1">Geschlossene Reposition einer Fraktur oder Epiphysenlösung mit Osteosynthese: Sonstige: Metatarsale</entry></row><row><entry VJ="1">5-795.xv</entry><entry VJ="1">Offene Reposition einer einfachen Fraktur an kleinen Knochen: Sonstige: Metatarsale</entry></row><row><entry VJ="1">5-800.0r</entry><entry VJ="1">Offen chirurgische Operation eines Gelenkes: Arthrotomie: Zehengelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-800.3r</entry><entry VJ="1">Offen chirurgische Operation eines Gelenkes: Debridement: Zehengelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-800.5q</entry><entry VJ="1">Offen chirurgische Operation eines Gelenkes: Synovialektomie, total: Metatarsophalangealgelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-800.6q</entry><entry VJ="1">Offen chirurgische Operation eines Gelenkes: Gelenkmobilisation [Arthrolyse]: Metatarsophalangealgelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-808.b0</entry><entry VJ="1">Offen chirurgische Arthrodese: Zehengelenk: Großzehengrundgelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-808.b1</entry><entry VJ="1">Offen chirurgische Arthrodese: Zehengelenk: Großzehenendgelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-808.b2</entry><entry VJ="1">Offen chirurgische Arthrodese: Zehengelenk: Kleinzehengelenk, 1 Gelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-808.b3</entry><entry VJ="1">Offen chirurgische Arthrodese: Zehengelenk: Kleinzehengelenk, 2 Gelenke</entry></row><row><entry VJ="1">5-808.b4</entry><entry VJ="1">Offen chirurgische Arthrodese: Zehengelenk: Kleinzehengelenk, 3 Gelenke</entry></row><row><entry VJ="1">5-808.b5</entry><entry VJ="1">Offen chirurgische Arthrodese: Zehengelenk: Kleinzehengelenk, 4 Gelenke</entry></row><row><entry VJ="1">5-808.bx</entry><entry VJ="1">Offen chirurgische Arthrodese: Zehengelenk: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-809.1m</entry><entry VJ="1">Andere Gelenkoperationen: Arthrorise, offen chirurgisch: Unteres Sprunggelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-809.2q</entry><entry VJ="1">Andere Gelenkoperationen: Temporäre Fixation eines Gelenkes, offen chirurgisch: Metatarsophalangealgelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-809.2r</entry><entry VJ="1">Andere Gelenkoperationen: Temporäre Fixation eines Gelenkes, offen chirurgisch: Zehengelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-809.xm</entry><entry VJ="1">Andere Gelenkoperationen: Sonstige: Unteres Sprunggelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-809.xq</entry><entry VJ="1">Andere Gelenkoperationen: Sonstige: Metatarsophalangealgelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-809.xr</entry><entry VJ="1">Andere Gelenkoperationen: Sonstige: Zehengelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-811.2k</entry><entry VJ="1">Arthroskopische Operation an der Synovialis: Synovektomie, partiell: Oberes Sprunggelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-811.xk</entry><entry VJ="1">Arthroskopische Operation an der Synovialis: Sonstige: Oberes Sprunggelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-819.xq</entry><entry VJ="1">Andere arthroskopische Operationen: Sonstige: Metatarsophalangealgelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-819.xr</entry><entry VJ="1">Andere arthroskopische Operationen: Sonstige: Zehengelenk</entry></row><row><entry VJ="1">5-851.1a</entry><entry VJ="1">Durchtrennung von Muskel, Sehne und Faszie: Tenotomie, offen chirurgisch: Fuß</entry></row><row><entry VJ="1">5-851.2a</entry><entry VJ="1">Durchtrennung von Muskel, Sehne und Faszie: Tenotomie, perkutan: Fuß</entry></row><row><entry VJ="1">5-851.xa</entry><entry VJ="1">Durchtrennung von Muskel, Sehne und Faszie: Sonstige: Fuß</entry></row><row><entry VJ="1">5-855.19</entry><entry VJ="1">Naht und andere Operationen an Sehnen und Sehnenscheide: Naht einer Sehne, primär: Unterschenkel</entry></row><row><entry VJ="1">5-859.1a</entry><entry VJ="1">Andere Operationen an Muskeln, Sehnen, Faszien und Schleimbeuteln: Totale Resektion eines Schleimbeutels: Fuß</entry></row><row><entry VJ="1">5-859.xa</entry><entry VJ="1">Andere Operationen an Muskeln, Sehnen, Faszien und Schleimbeuteln: Sonstige: Fuß</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><Title Align="left" Class="S1"><B>Leistungsbereich Exzision eines Sinus pilonidalis</B></Title><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="c1" colwidth="20*"/><colspec align="justify" colname="c2" colwidth="145*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="c1">OPS-Kode</entry><entry VJ="1" align="center" colname="c2">OPS-Text</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">5-490.0</entry><entry VJ="1">Inzision und Exzision von Gewebe der Perianalregion: Inzision</entry></row><row><entry VJ="1">5-490.1</entry><entry VJ="1">Inzision und Exzision von Gewebe der Perianalregion: Exzision</entry></row><row><entry VJ="1">5-490.x</entry><entry VJ="1">Inzision und Exzision von Gewebe der Perianalregion: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-490.y</entry><entry VJ="1">Inzision und Exzision von Gewebe der Perianalregion: N.n.bez.</entry></row><row><entry VJ="1">5-491.0</entry><entry VJ="1">Operative Behandlung von Analfisteln: Inzision (Spaltung)</entry></row><row><entry VJ="1">5-491.2</entry><entry VJ="1">Operative Behandlung von Analfisteln: Fadendrainage</entry></row><row><entry VJ="1">5-492.1</entry><entry VJ="1">Exzision und Destruktion von erkranktem Gewebe des Analkanals: Destruktion, lokal</entry></row><row><entry VJ="1">5-891</entry><entry VJ="1">Inzision eines Sinus pilonidalis</entry></row><row><entry VJ="1">5-897.0</entry><entry VJ="1">Exzision und Rekonstruktion eines Sinus pilonidalis: Exzision</entry></row><row><entry VJ="1">5-897.x</entry><entry VJ="1">Exzision und Rekonstruktion eines Sinus pilonidalis: Sonstige</entry></row><row><entry VJ="1">5-897.y</entry><entry VJ="1">Exzision und Rekonstruktion eines Sinus pilonidalis: N.n.bez.</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240110213519" doknr="BJNR17C0A0023BJNE000500000"><metadaten><jurabk>HybDRGV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML"><BR/>Fallpauschalen (Hybrid-DRG)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2023 I Nr. 380, S. 11)</kommentar></noindex></P><P><table colsep="1" frame="all" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="3"><colspec colname="c1" colwidth="20*"/><colspec align="justify" colname="c2" colwidth="125*"/><colspec align="center" colname="c3" colwidth="20*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="c1" valign="middle">Hybrid-DRG</entry><entry VJ="1" align="center" colname="c2" valign="middle">Bezeichnung</entry><entry VJ="1" align="center" colname="c2" valign="middle">Bewertung<BR/>(in Euro)</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1">G09N</entry><entry VJ="1">Beidseitige Eingriffe bei Leisten- und Schenkelhernien, Alter &gt; 55 Jahre oder komplexe Herniotomien oder Operation einer Hydrocele testis oder andere kleine Eingriffe an Dünn- und Dickdarm</entry><entry VJ="1">2 021,82</entry></row><row><entry VJ="1">G24N</entry><entry VJ="1">Eingriffe bei Hernien ohne plastische Rekonstruktion der Bauchwand, mit beidseitigem oder komplexem Eingriff oder Alter &lt; 14 Jahre mit äußerst schweren oder schweren CC</entry><entry VJ="1">1 965,05</entry></row><row><entry VJ="1">G24M</entry><entry VJ="1">Eingriffe bei Hernien ohne plastische Rekonstruktion der Bauchwand, ohne beidseitigen Eingriff, ohne komplexen Eingriff, Alter &gt; 13 Jahre oder ohne äußerst schwere oder schwere CC</entry><entry VJ="1">1 653,41</entry></row><row><entry VJ="1">I20N</entry><entry VJ="1">Andere Eingriffe am Fuß oder chronische Polyarthritis oder Diabetes Mellitus mit Komplikationen oder Alter &lt; 16 Jahre</entry><entry VJ="1">1 072,95</entry></row><row><entry VJ="1">I20M</entry><entry VJ="1">Eingriffe am Fuß ohne komplexe Eingriffe oder komplizierende Faktoren, Alter &gt; 15 Jahre</entry><entry VJ="1">909,25</entry></row><row><entry VJ="1">J09N</entry><entry VJ="1">Eingriffe bei Sinus pilonidalis und perianal, Alter &gt; 15 Jahre</entry><entry VJ="1">1 038,17</entry></row><row><entry VJ="1">L17N</entry><entry VJ="1">Andere Eingriffe an der Urethra außer bei Para-/Tetraplegie, kleine Eingriffe an den Harnorganen, ohne bestimmte Eingriffe an der Urethra, Alter &gt; 15 Jahre</entry><entry VJ="1">1 189,09</entry></row><row><entry VJ="1">L20N</entry><entry VJ="1">Transurethrale Eingriffe außer Prostataresektion und komplexe Ureterorenoskopien oder bestimmte Eingriffe an den Harnorganen, ohne äußerst schwere CC oder Alter &lt; 16 Jahre oder Alter &gt; 89 Jahre</entry><entry VJ="1">1 791,58</entry></row><row><entry VJ="1">L20M</entry><entry VJ="1">Transurethrale Eingriffe außer Prostataresektion und komplexe Ureterorenoskopien oder bestimmte Eingriffe an den Harnorganen, ohne äußerst schwere CC oder Alter &gt; 15 Jahre oder Alter &lt; 90 Jahre</entry><entry VJ="1">1 412,05</entry></row><row><entry VJ="1">N05N</entry><entry VJ="1">Ovariektomien und komplexe Eingriffe an den Tubae uterinae außer bei bösartiger Neubildung, ohne äußerst schwere oder schwere CC oder anderer Eingriff an der Harnblase oder Adhäsiolyse, Alter &gt; 15 Jahre</entry><entry VJ="1">1 554,58</entry></row><row><entry VJ="1">N07N</entry><entry VJ="1">Andere Eingriffe an Uterus und Adnexen oder bestimmten Hernien außer bei bösartiger Neubildung, mit komplexer Diagnose oder bestimmte Eingriffe am Uterus oder kleine rekonstruktive Eingriffe an den weiblichen Geschlechtsorganen, mit bestimmtem Eingriff</entry><entry VJ="1">1 587,73</entry></row><row><entry VJ="1">N25N</entry><entry VJ="1">Andere Eingriffe an Uterus und Adnexen oder bestimmten Hernien außer bei bösartiger Neubildung, ohne komplexe Diagnose oder andere kleine Eingriffe an den weiblichen Geschlechtsorganen, Alter &gt; 13 Jahre</entry><entry VJ="1">1 458,20</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>