<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20230315214030" doknr="BJNR0420B0023"><norm builddate="20230315214030" doknr="BJNR0420B0023"><metadaten><jurabk>TAMKatV</jurabk><amtabk>TAMKatV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2023-03-09</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2023, Nr. 66</zitstelle></fundstelle><kurzue>Tierarzneimittel-Kategorisierungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über Einteilungskriterien für die Kategorien der Apothekenpflicht oder Freiverkäuflichkeit von Tierarzneimitteln und veterinärmedizintechnischen Produkten</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 16.3.2023 +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Artikel 1 der V v. 9.3.2023 I Nr. 66 vom Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Gesundheit und dem Bundesministerium für Wirtschaft und Klimaschutz und mit Zustimmung des Bundesrates erlassen. Sie tritt gem. Art. 3 dieser V am 16.3.2023 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20230315214030" doknr="BJNR0420B0023BJNE000100000"><metadaten><jurabk>TAMKatV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Kriterien für die Apothekenpflicht von Tierarzneimitteln und veterinärmedizintechnischen Produkten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ein Tierarzneimittel oder ein veterinärmedizintechnisches Produkt im Sinne des § 3 Absatz 3 Nummer 1 des Tierarzneimittelgesetzes ist als apothekenpflichtig zu kategorisieren, sofern es eines der nachstehend genannten Kriterien erfüllt: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das Tierarzneimittel ist als verschreibungspflichtig eingestuft worden von <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>der zuständigen Bundesoberbehörde oder von der Europäischen Kommission nach Artikel 34 Absatz 1 oder 2 der Verordnung (EU) 2019/6 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 11. Dezember 2018 über Tierarzneimittel und zur Aufhebung der Richtlinie 2001/82/EG (ABl. L 4 vom 7.1.2019, S. 43; L 163 vom 20.6.2019, S. 112; L 326 vom 8.10.2020, S. 15; L 241 vom 8.7.2021, S. 17; L 151 vom 2.6.2022, S. 74), die durch die Delegierte Verordnung (EU) 2021/805 (ABl. L 180 vom 21.5.2021, S. 3) geändert worden ist, oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>der zuständigen Bundesoberbehörde nach § 24 Absatz 1 des Tierarzneimittelgesetzes,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>das veterinärmedizintechnische Produkt ist von der zuständigen Bundesoberbehörde nach § 24 Absatz 2 des Tierarzneimittelgesetzes als verschreibungspflichtig eingestuft worden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>das Tierarzneimittel ist zur Verabreichung durch Injektion oder Infusion oder zur rektalen, vaginalen, intrauterinen oder intramammären Verabreichung bestimmt,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>es handelt sich um Wundstäbchen oder Implantate,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Anwendung des Tierarzneimittels oder des veterinärmedizintechnischen Produktes hat zum Ziel, Krankheiten durch seine systemische Wirkung zu heilen, zu lindern oder zu verhüten,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>das Tierarzneimittel oder das veterinärmedizintechnische Produkt erfordert wegen seiner Bedingungen für die Aufbewahrung oder stofflichen Zusammensetzung die Prüfung, Aufbewahrung und Abgabe durch eine Apotheke oder tierärztliche Hausapotheke,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>das Tierarzneimittel oder das veterinärmedizintechnische Produkt enthält einen Wirkstoff, der zum Zeitpunkt der Entscheidung über die Kategorisierung seit weniger als fünf Jahren in der Union zugelassen ist,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>es handelt sich um ein nach § 13 Absatz 5 Nummer 4 des Tierarzneimittelgesetzes registriertes, als nicht verschreibungspflichtig eingestuftes homöopathisches Tierarzneimittel,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>für das Tierarzneimittel oder veterinärmedizintechnische Produkt kann die Kategorisierung der Freiverkäuflichkeit anhand der in § 2 Absatz 2 genannten Kriterien nicht zweifelsfrei von der zuständigen Bundesoberbehörde festgelegt werden.</LA></DD></DL>Satz 1 Nummer 5 gilt nicht für Vitamin- und Mineralstoffpräparate zur Vorbeuge von Vitamin- und Mineralstoffmangelkrankheiten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230315214030" doknr="BJNR0420B0023BJNE000200000"><metadaten><jurabk>TAMKatV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Kriterien für die Freiverkäuflichkeit von Tierarzneimitteln und veterinärmedizintechnischen Produkten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ein Tierarzneimittel oder ein veterinärmedizintechnisches Produkt ist nach § 40 Absatz 2 Satz 2 des Tierarzneimittelgesetzes frei verkäuflich, sofern es <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>keiner Pflicht zur Zulassung oder zur Registrierung unterliegt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>als Tierarzneimittel für bestimmte Heimtiere von der Pflicht zur Zulassung nach § 4 Absatz 1 des Tierarzneimittelgesetzes freigestellt ist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Zusätzlich zu Absatz 1 ist ein zugelassenes oder registriertes Tierarzneimittel oder ein veterinärmedizintechnisches Produkt als freiverkäuflich zu kategorisieren, sofern <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>keine Anhaltspunkte für eine Einstufung in die Apothekenpflicht nach § 1 Satz 1 Nummer 1 bis 9 vorliegen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>seine Verabreichung aufgrund der Darreichungsform keine besonderen Kenntnisse oder Fertigkeiten der verabreichenden Person erfordert,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>seine Anwendung kein Stellen einer tierärztlichen Diagnose oder keine tierärztliche Kontrolle des Behandlungserfolges erfordert,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>durch die Freiverkäuflichkeit kein erhöhtes Risiko für das zu behandelnde Tier, die verabreichende Person, andere Tiere oder Personen oder für die Umwelt, auch bei unsachgemäßer Anwendung, besteht,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>durch die Freiverkäuflichkeit keine missbräuchliche Anwendung zu befürchten ist,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die Fachinformation nach Artikel 35 der Verordnung (EU) 2019/6 keine Warnhinweise zu möglichen schwerwiegenden Nebenwirkungen enthält,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>kein Risiko für die Gesundheit von Menschen, auch bei unsachgemäßer Anwendung, durch Rückstände in Lebensmitteln, die von behandelten Tieren stammen, besteht, und</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>durch ihre Anwendung kein Risiko für die öffentliche Gesundheit oder die Tiergesundheit durch Resistenzentwicklungen, auch bei unsachgemäßer Anwendung, besteht.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>