<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958"><norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1958-12-18</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1958, 939</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zur Ausführung des Haager Übereinkommens vom 1. März 1954 über den Zivilprozeß</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 21 G v. 27.7.2001 I 1887</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis Geltung ab: 1.10.1972 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNG000100306"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zustellungsanträge und Rechtshilfeersuchen</gliederungsbez><gliederungstitel><BR/>(Art 1 bis 16 des Übereinkommens)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNE000500306"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><enbez>§ 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Entgegennahme von Zustellungsanträgen (Artikel 1 Abs. 1 des Übereinkommens) oder von Rechtshilfeersuchen (Artikel 8, Artikel 9 Abs. 1), die von einem ausländischen Konsul innerhalb der Bundesrepublik Deutschland übermittelt werden, ist der Präsident des Landgerichts zuständig, in dessen Bezirk die Zustellung bewirkt oder das Rechtshilfeersuchen erledigt werden soll. An die Stelle des Präsidenten des Landgerichts tritt der Präsident des Amtsgerichts, wenn der Zustellungsantrag oder das Rechtshilfeersuchen in dem Bezirk des Amtsgerichts erledigt werden soll, das seiner Dienstaufsicht untersteht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNE000600306"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><enbez>§ 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Erledigung von Zustellungsanträgen oder von Rechtshilfeersuchen ist das Amtsgericht zuständig, in dessen Bezirk die Amtshandlung vorzunehmen ist.</P><P>(2) Die Zustellung wird durch die Geschäftsstelle des Amtsgerichts bewirkt. Diese hat auch den Zustellungsnachweis (Artikel 1 Abs. 1, Artikel 5 des Übereinkommens) zu erteilen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNE000701311"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><enbez>§ 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNG000200306"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Vollstreckbarerklärung von Kostenentscheidungen</gliederungsbez><gliederungstitel><BR/>(Art 18 und 19 des Übereinkommens)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNE000800306"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><enbez>§ 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Kostenentscheidungen, die gegen einen Kläger ergangen sind (Artikel 18 des Übereinkommens), werden ohne mündliche Verhandlung durch Beschluß des Amtsgerichts für vollstreckbar erklärt.</P><P>(2) Örtlich zuständig ist das Amtsgericht, bei dem der Kostenschuldner seinen allgemeinen Gerichtsstand hat, und beim Fehlen eines solchen das Amtsgericht, in dessen Bezirk sich Vermögen des Kostenschuldners befindet oder die Zwangsvollstreckung durchgeführt werden soll.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNE000900306"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><enbez>§ 5</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist der Antrag, die Kostenentscheidung für vollstreckbar zu erklären, auf diplomatischem Wege gestellt (Artikel 18 Abs. 1 und 2 des Übereinkommens), so hat das Amtsgericht eine von Amts wegen zu erteilende Ausfertigung seines Beschlusses der Landesjustizverwaltung einzureichen. Die Ausfertigung ist, falls dem Antrag stattgegeben wird, mit der Vollstreckungsklausel zu versehen. Dem Kostenschuldner wird der Beschluß nur auf Betreiben des Kostengläubigers zugestellt.</P><P>(2) Hat der Kostengläubiger selbst den Antrag auf Vollstreckbarerklärung bei dem Amtsgericht unmittelbar gestellt (Artikel 18 Abs. 3), so ist der Beschluß diesem und dem Kostenschuldner von Amts wegen zuzustellen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNE001001310"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><enbez>§ 6</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Gegen den Beschluss, durch den die Kostenentscheidung für vollstreckbar erklärt wird, steht dem Kostenschuldner die Beschwerde nach den §§ 567 bis 577 der Zivilprozessordnung zu.</P><P>(2) Der Beschluß, durch den der Antrag auf Vollstreckbarerklärung abgelehnt wird, unterliegt der Beschwerde nach den §§ 567 bis 577 der Zivilprozeßordnung. Die Beschwerde steht, sofern der Antrag auf diplomatischem Wege gestellt ist, dem Staatsanwalt zu. Hat der Kostengläubiger selbst den Antrag bei dem Amtsgericht unmittelbar gestellt, so ist er berechtigt, die Beschwerde einzulegen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNE001100306"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><enbez>§ 7</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Aus der für vollstreckbar erklärten Kostenentscheidung findet die Zwangsvollstreckung nach der Zivilprozeßordnung statt; § 798 der Zivilprozeßordnung ist entsprechend anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNE001202310"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><enbez>§ 8</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sollen von einem Kläger, gegen den eine Kostenentscheidung ergangen ist (Artikel 18 des Übereinkommens), in einem Vertragsstaat Gerichtskosten eingezogen werden, so ist deren Betrag für ein Verfahren der Vollstreckbarerklärung (Artikel 18 Abs. 2) von dem Gericht der Instanz ohne mündliche Verhandlung durch Beschluß festzusetzen. Die Entscheidung ergeht auf Antrag der für die Beitreibung der Gerichtskosten zuständigen Behörde.</P><P>(2) Der Beschluss, durch den der Betrag der Gerichtskosten festgesetzt wird, unterliegt der Beschwerde nach den §§ 567 bis 577 der Zivilprozessordnung. Die sofortige Beschwerde kann durch Erklärung zu Protokoll der Geschäftsstelle oder schriftlich ohne Mitwirkung eines Rechtsanwalts eingelegt werden.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNG000300306"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Armenrecht</gliederungsbez><gliederungstitel>(Art 20 bis 24 des Übereinkommens)</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNE001300306"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><enbez>§ 9</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Entgegennahme von Anträgen auf Bewilligung des Armenrechts, die von einem ausländischen Konsul innerhalb der Bundesrepublik Deutschland übermittelt werden (Artikel 23 Abs. 1 des Übereinkommens), ist der Präsident des Landgerichts oder des Amtsgerichts zuständig. § 1 ist entsprechend anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNE001400306"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><enbez>§ 10</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ein Angehöriger eines Vertragsstaates, der im Ausland das Armenrecht für eine Klage vor einem Gericht eines anderen Vertragsstaates auf dem in Artikel 23 des Übereinkommens vorgesehenen Weg nachsuchen will, kann seinen Antrag auf Bewilligung des Armenrechts zusammen mit den erforderlichen Unterlagen bei dem Amtsgericht einreichen, in dessen Bezirk er seinen gewöhnlichen Aufenthalt hat. Er kann das Gesuch bei diesem Gericht auch zu Protokoll der Geschäftsstelle erklären.</P><P>(2) Für die Übermittlung eines Antrags auf Bewilligung des Armenrechts durch den diplomatischen oder konsularischen Vertreter der Bundesrepublik Deutschland werden Gebühren und Auslagen nicht erhoben.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNG000400306"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Schlußbestimmungen</gliederungsbez></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNE001500306"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><enbez>§ 11</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Landesregierungen werden ermächtigt, zum Zwecke der Erleichterung und Beschleunigung des Rechtshilfeverkehrs durch Rechtsverordnung die Erledigung von Zustellungsanträgen und Rechtshilfeersuchen sowie die Entscheidung über Anträge auf Vollstreckbarerklärung ausländischer Schuldtitel für die Bezirke mehrerer Amtsgerichte einem von ihnen zuzuweisen. Die Landesregierungen können diese Ermächtigung auf die Landesjustizverwaltungen übertragen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNE001600306"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><enbez>§ 12</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz gilt nach Maßgabe des § 13 Abs. 1 des Dritten Überleitungsgesetzes vom 4. Januar 1952 (Bundesgesetzbl. I S. 1) auch im Land Berlin.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625151805" doknr="BJNR009390958BJNE001700306"><metadaten><jurabk>ZPÜbkHaagG</jurabk><enbez>§ 13</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt gleichzeitig mit dem Haager Übereinkommen über den Zivilprozeß vom 1. März 1954 in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>