<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200722212527" doknr="BJNR186600006"><norm builddate="20200722212527" doknr="BJNR186600006"><metadaten><jurabk>NKRG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2006-08-14</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2006, 1866</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zur Einsetzung eines Nationalen Normenkontrollrates</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 8 V v. 19.6.2020 I 1328</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 18.8.2006 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212527" doknr="BJNR186600006BJNE000101160"><metadaten><jurabk>NKRG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Einsetzung eines Nationalen Normenkontrollrates</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Beim Bundeskanzleramt wird ein Nationaler Normenkontrollrat mit Dienstsitz in Berlin eingerichtet. Er ist nur an den durch dieses Gesetz begründeten Auftrag gebunden und in seiner Tätigkeit unabhängig.</P><P>(2) Der Nationale Normenkontrollrat hat die Aufgabe, die Bundesregierung bei der Umsetzung ihrer Maßnahmen auf den Gebieten des Bürokratieabbaus und der besseren Rechtsetzung zu unterstützen.</P><P>(3) Er prüft insbesondere die Darstellung des Erfüllungsaufwandes neuer Regelungen für Bürgerinnen und Bürger, Wirtschaft und öffentliche Verwaltung auf ihre Nachvollziehbarkeit und Methodengerechtigkeit sowie die Darstellung der sonstigen Kosten der Wirtschaft, insbesondere für die mittelständischen Unternehmen.</P><P>(4) Die angestrebten Ziele und Zwecke von Regelungen sind nicht Gegenstand der Prüfungen des Nationalen Normenkontrollrates.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212527" doknr="BJNR186600006BJNE000201160"><metadaten><jurabk>NKRG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Erfüllungsaufwand</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Erfüllungsaufwand umfasst den gesamten messbaren Zeitaufwand und die Kosten, die durch die Befolgung einer bundesrechtlichen Vorschrift bei Bürgerinnen und Bürgern, Wirtschaft sowie der öffentlichen Verwaltung entstehen.</P><P>(2) Teil des Erfüllungsaufwandes sind auch die Bürokratiekosten. Bürokratiekosten im Sinne dieses Gesetzes sind solche, die natürlichen oder juristischen Personen durch Informationspflichten entstehen. Informationspflichten sind auf Grund von Gesetz, Rechtsverordnung, Satzung oder Verwaltungsvorschrift bestehende Verpflichtungen, Daten und sonstige Informationen für Behörden oder Dritte zu beschaffen, verfügbar zu halten oder zu übermitteln.</P><P>(3) Bei der Messung der Bürokratiekosten ist das Standardkosten-Modell (SKM) anzuwenden. Die international anerkannten Regeln zur Anwendung des Standardkosten-Modells sind zugrunde zu legen. Abweichungen von dieser Methodik bedürfen eines Beschlusses der Mehrheit der Mitglieder des Nationalen Normenkontrollrates und der Zustimmung der Bundesregierung. Die Notwendigkeit eines Beschlusses ist insbesondere zu prüfen, wenn sonst eine Abweichung von den international anerkannten Regeln zur Anwendung des SKM zu besorgen ist.</P><P>(4) Bei der erstmaligen Ermittlung der für die Durchführung der Messung bei Unternehmen notwendigen Kennziffern (Kosten pro Einheit, Zeit pro einzelner durch das Gesetz ausgelöster Aktivität sowie deren Häufigkeit pro Jahr und Anzahl der betroffenen Unternehmen) sind alle Bürokratiekosten zu berücksichtigen, die auf Bundesrecht beruhen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212527" doknr="BJNR186600006BJNE000302311"><metadaten><jurabk>NKRG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Zusammensetzung und Organisation des Nationalen Normenkontrollrates</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Nationale Normenkontrollrat besteht aus zehn Mitgliedern. Der Bundeskanzler schlägt sie im Einvernehmen mit den anderen Mitgliedern der Bundesregierung dem Bundespräsidenten vor. Dieser beruft die Vorgeschlagenen für eine Amtszeit von fünf Jahren. Eine erneute Berufung ist zulässig. Die Mitglieder sind berechtigt, ihr Amt durch Erklärung gegenüber dem Bundespräsidenten niederzulegen. Scheidet ein Mitglied vorzeitig aus, so wird ein neues Mitglied für die Dauer der Amtszeit des ausgeschiedenen Mitglieds berufen. Satz 2 gilt entsprechend.</P><P>(2) Die Mitglieder sollen Erfahrungen in legislativen Angelegenheiten innerhalb staatlicher oder gesellschaftlicher Institutionen gesammelt haben und über Kenntnisse in wirtschaftlichen Angelegenheiten verfügen.</P><P>(3) Die Mitglieder dürfen während ihrer Mitgliedschaft im Nationalen Normenkontrollrat weder einer gesetzgebenden Körperschaft noch einer Bundesbehörde noch einer Landesbehörde angehören noch zu diesen in einem ständigen Dienst- oder Geschäftsbesorgungsverhältnis stehen. Ausnahmen sind für Hochschullehrer zulässig. Sie dürfen auch nicht innerhalb des letzten Jahres vor der Berufung zum Mitglied des Nationalen Normenkontrollrates eine derartige Stellung innegehabt haben.</P><P>(4) Den Vorsitz im Nationalen Normenkontrollrat führt das vom Bundeskanzler bestimmte Mitglied.</P><P>(5) Die Mitgliedschaft im Nationalen Normenkontrollrat ist ein Ehrenamt.</P><P>(6) Der Nationale Normenkontrollrat entscheidet mit der Mehrheit seiner Mitglieder. Bei Stimmengleichheit unterbleibt eine Beanstandung des überprüften Gesetzentwurfs. Ein Sondervotum ist nicht zulässig.</P><P>(7) Das Verfahren des Nationalen Normenkontrollrates regelt eine vom Bundeskanzler im Einvernehmen mit den anderen Mitgliedern der Bundesregierung gebilligte Geschäftsordnung.</P><P>(8) Die Rechtsaufsicht führt der Chef des Bundeskanzleramtes.</P><P>(9) Beim Bundeskanzleramt wird ein Sekretariat des Nationalen Normenkontrollrates eingerichtet. Der Leiter des Sekretariats nimmt beratend an den Sitzungen des Nationalen Normenkontrollrates teil. Der Leiter des Sekretariats unterliegt allein den Weisungen des Nationalen Normenkontrollrates. Die Mitarbeiter des Sekretariats unterliegen allein den Weisungen des Nationalen Normenkontrollrates und des Leiters des Sekretariats. Die Angehörigen des Sekretariats dürfen weder hauptamtlich noch nebenamtlich gleichzeitig mit anderen Aufgaben innerhalb der unmittelbaren oder mittelbaren Staatsverwaltung des Bundes oder der Länder betraut sein.</P><P>(10) Die Mitglieder des Nationalen Normenkontrollrates erhalten eine pauschale Entschädigung sowie Ersatz ihrer Reisekosten. Diese werden vom Chef des Bundeskanzleramtes im Einvernehmen mit dem Bundesminister des Innern, für Bau und Heimat festgesetzt.</P><P>(11) Die Mitglieder des Nationalen Normenkontrollrates und die Angehörigen des Sekretariats sind zur Verschwiegenheit über die Beratungen und die vom Nationalen Normenkontrollrat als vertraulich bezeichneten Beratungsunterlagen verpflichtet.</P><P>(12) Die Kosten des Nationalen Normenkontrollrates trägt der Bund. Dem Nationalen Normenkontrollrat ist die für die Erfüllung seiner Aufgaben notwendige Personal- und Sachausstattung zur Verfügung zu stellen. Die Stelle des Leiters des Sekretariats ist im Einvernehmen mit dem Nationalen Normenkontrollrat zu besetzen. Die Stellen der Mitarbeiter des Sekretariats sind im Einvernehmen mit dem Vorsitzenden des Nationalen Normenkontrollrates zu besetzen. Die Angehörigen des Sekretariats können, falls sie mit der beabsichtigten Maßnahme nicht einverstanden sind, nur im Einvernehmen mit dem Vorsitzenden des Nationalen Normenkontrollrates versetzt, abgeordnet oder umgesetzt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212527" doknr="BJNR186600006BJNE000401160"><metadaten><jurabk>NKRG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Aufgaben des Nationalen Normenkontrollrates</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dem Prüfungsrecht des Nationalen Normenkontrollrates unterliegen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Entwürfe für neue Bundesgesetze,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei Entwürfen von Änderungsgesetzen auch die Stammgesetze,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Entwürfe nachfolgender nachrangiger Rechts- und Verwaltungsvorschriften,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorarbeiten zu Rechtsakten (Rahmenbeschlüssen, Beschlüssen, Übereinkommen und den diesbezüglichen Durchführungsmaßnahmen) der Europäischen Union und zu Verordnungen, Richtlinien und Entscheidungen der Europäischen Gemeinschaft,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der Umsetzung von EU-Recht die betroffenen Gesetze und nachrangigen Rechts- und Verwaltungsvorschriften,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bestehende Bundesgesetze und auf ihnen beruhende Rechtsverordnungen und Verwaltungsvorschriften.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Prüfung des Nationalen Normenkontrollrates kann sich über die Prüfung nach § 1 Absatz 3 hinaus auf die methodengerechte Durchführung und nachvollziehbare Darstellung der folgenden Aspekte erstrecken: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">verständliche Darstellung des Ziels und der Notwendigkeit der Regelung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erwägungen zu anderen Lösungsmöglichkeiten,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erwägungen zum Zeitpunkt des Inkrafttretens, zur Befristung und Evaluierung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausführungen zur Rechts- und Verwaltungsvereinfachung,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">inwieweit im Falle der Umsetzung einer Richtlinie oder sonstiger Rechtsakte der Europäischen Union über deren Vorgaben hinaus weitere Regelungen getroffen werden.</LA></DD></DL></P><P>(3) Der Nationale Normenkontrollrat überprüft die Regelungsentwürfe der Bundesministerien vor deren Vorlage an das Bundeskabinett. Regelungsvorlagen des Bundesrates prüft der Nationale Normenkontrollrat, wenn sie ihm vom Bundesrat zugeleitet werden. Er prüft Gesetzesvorlagen aus der Mitte des Bundestages auf Antrag der einbringenden Fraktion oder der einbringenden Abgeordneten. Die Reihenfolge der Bearbeitung steht in seinem Ermessen.</P><P>(4) Der Nationale Normenkontrollrat nimmt Stellung zu dem jährlichen Bericht der Bundesregierung zur Frage, inwieweit die Ziele der Bundesregierung zu Bürokratieabbau und besserer Rechtsetzung erreicht worden sind.</P><P>(5) Unberührt bleiben die Prüfungskompetenz des Bundesrechnungshofs und des Bundesbeauftragten für die Wirtschaftlichkeit in der Verwaltung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212527" doknr="BJNR186600006BJNE000501160"><metadaten><jurabk>NKRG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Befugnisse des Nationalen Normenkontrollrates</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Nationale Normenkontrollrat ist berechtigt, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Datenbank zu nutzen, die die Bundesregierung für die bei der Ermittlung der Bürokratiekosten erhaltenen Daten angelegt hat,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eigene Anhörungen durchzuführen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gutachten in Auftrag zu geben,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Bundesregierung Sonderberichte vorzulegen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Behörden des Bundes und die Länder leisten dem Normenkontrollrat Amtshilfe.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212527" doknr="BJNR186600006BJNE000601160"><metadaten><jurabk>NKRG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Pflichten des Nationalen Normenkontrollrates</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Nationale Normenkontrollrat gibt seine Stellungnahmen zu den Gesetzentwürfen nicht öffentlich ab. Diese Stellungnahmen und die Stellungnahmen der Bundesregierung dazu werden dem Gesetzentwurf bei der Einbringung in den Bundestag beziehungsweise bei der Zuleitung an den Bundesrat beigefügt.</P><P>(2) Der Nationale Normenkontrollrat berichtet jährlich dem Bundeskanzler. Er kann seinem schriftlichen Bericht Empfehlungen beifügen.</P><P>(3) Der Nationale Normenkontrollrat steht den federführenden und den mitberatenden ständigen Ausschüssen des Bundestages und des Bundesrates zur Beratung zur Verfügung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212527" doknr="BJNR186600006BJNE000701160"><metadaten><jurabk>NKRG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Pflichten der Bundesregierung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesregierung erstattet dem Deutschen Bundestag jährlich einen Bericht über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Stand des Bürokratieabbaus im Rahmen bestehender Zielvorgaben,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Erfahrungen mit der angewandten Methodik zur Schätzung des Erfüllungsaufwandes,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Entwicklung des Erfüllungsaufwandes in den einzelnen Ministerien und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Ergebnisse und Fortentwicklung auf dem Gebiet der besseren Rechtsetzung.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212527" doknr="BJNR186600006BJNE000900160"><metadaten><jurabk>NKRG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Aufgaben des Statistischen Bundesamtes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Statistische Bundesamt unterstützt bei Bedarf Bundesregierung, Bundestag und Bundesrat bei den sich aus diesem Gesetz ergebenden Aufgaben, insbesondere durch Auswertung vorliegender Daten und die Durchführung von Aufwandsschätzungen. Es ist für den Aufbau und die Pflege der Datenbanken zuständig, die für Berichterstattung und Erfolgskontrolle im Sinne dieses Gesetzes erforderlich sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200722212527" doknr="BJNR186600006BJNE000801160"><metadaten><jurabk>NKRG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>