<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20230630213556" doknr="BJNR168500013"><norm builddate="20230630213556" doknr="BJNR168500013"><metadaten><jurabk>BAIUDBwOWiZustV</jurabk><amtabk>BAIUDBwOWiZustV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2013-06-24</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2013, 1685</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über die Zuständigkeit des Bundesamtes für Infrastruktur, Umweltschutz und Dienstleistungen der Bundeswehr für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 4 Abs. 4 V v. 20.6.2023 I Nr. 159</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.7.2013 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20230630213556" doknr="BJNR168500013BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BAIUDBwOWiZustV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 36 Absatz 3 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten in der Fassung der Bekanntmachung vom 19. Februar 1987 (BGBl. I S. 602), der zuletzt durch Artikel 1 Nummer 5 des Gesetzes vom 26. Januar 1998 (BGBl. I S. 156) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium der Verteidigung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230630213556" doknr="BJNR168500013BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BAIUDBwOWiZustV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Zuständigkeit nach dem Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuch</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zuständigkeit für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten nach § 60 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuchs wird auf das Bundesamt für Infrastruktur, Umweltschutz und Dienstleistungen der Bundeswehr übertragen, soweit nach § 38 Absatz 2 Satz 1 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuchs die Durchführung dieses Gesetzes im Geschäftsbereich des Bundesministeriums der Verteidigung den zuständigen Stellen und Sachverständigen der Bundeswehr obliegt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230630213556" doknr="BJNR168500013BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BAIUDBwOWiZustV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Zuständigkeit nach dem Tierschutzgesetz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zuständigkeit für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten nach § 18 des Tierschutzgesetzes wird auf das Bundesamt für Infrastruktur, Umweltschutz und Dienstleistungen der Bundeswehr übertragen, soweit nach § 15 Absatz 3 Satz 1 des Tierschutzgesetzes die Durchführung dieses Gesetzes im Bereich der Bundeswehr den zuständigen Dienststellen der Bundeswehr obliegt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230630213556" doknr="BJNR168500013BJNE000401360"><metadaten><jurabk>BAIUDBwOWiZustV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Zuständigkeit nach dem Tiergesundheitsgesetz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zuständigkeit für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten nach § 32 des Tiergesundheitsgesetzes wird auf das Bundesamt für Infrastruktur, Umweltschutz und Dienstleistungen der Bundeswehr übertragen, soweit nach § 28 Absatz 1 Satz 1 des Tiergesundheitsgesetzes die Durchführung dieses Gesetzes im Bereich der Bundeswehr den zuständigen Dienststellen der Bundeswehr obliegt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230630213556" doknr="BJNR168500013BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BAIUDBwOWiZustV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Zuständigkeit nach dem Tierische Nebenprodukte-Beseitigungsgesetz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zuständigkeit für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten nach § 14 des Tierische Nebenprodukte-Beseitigungsgesetzes wird auf das Bundesamt für Infrastruktur, Umweltschutz und Dienstleistungen der Bundeswehr übertragen, soweit nach § 2 des Tierische Nebenprodukte-Beseitigungsgesetzes die Durchführung dieses Gesetzes im Bereich der Bundeswehr den zuständigen Dienststellen der Bundeswehr obliegt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230630213556" doknr="BJNR168500013BJNE000601360"><metadaten><jurabk>BAIUDBwOWiZustV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Zuständigkeit nach dem Infektionsschutzgesetz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zuständigkeit für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten nach § 73 des Infektionsschutzgesetzes wird auf das Bundesamt für Infrastruktur, Umweltschutz und Dienstleistungen der Bundeswehr übertragen, soweit nach § 54a Absatz 1 des Infektionsschutzgesetzes der Vollzug des Infektionsschutzgesetzes den zuständigen Stellen der Bundeswehr obliegt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230630213556" doknr="BJNR168500013BJNE000702360"><metadaten><jurabk>BAIUDBwOWiZustV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Zuständigkeit nach dem Medizinprodukterecht-Durchführungsgesetz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zuständigkeit für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten nach § 94 in Verbindung mit § 90 Absatz 2 des Medizinprodukterecht- Durchführungsgesetzes wird auf das Bundesamt für Infrastruktur, Umweltschutz und Dienstleistungen der Bundeswehr übertragen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230630213556" doknr="BJNR168500013BJNE001001360"><metadaten><jurabk>BAIUDBwOWiZustV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Zuständigkeit nach dem Gefahrgutbeförderungsgesetz in Verbindung mit der Gefahrgutverordnung Straße, Eisenbahn und Binnenschifffahrt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zuständigkeit für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten nach § 10 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe b des Gefahrgutbeförderungsgesetzes in Verbindung mit § 37 der Gefahrgutverordnung Straße, Eisenbahn und Binnenschifffahrt wird auf das Bundesamt für Infrastruktur, Umweltschutz und Dienstleistungen der Bundeswehr übertragen, soweit nach § 7 Absatz 1 und 3 der Gefahrgutverordnung Straße, Eisenbahn und Binnenschifffahrt der Vollzug der Gefahrgutverordnung Straße, Eisenbahn und Binnenschifffahrt den zuständigen Dienststellen der Bundeswehr obliegt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230630213556" doknr="BJNR168500013BJNE000902360"><metadaten><jurabk>BAIUDBwOWiZustV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Zuständigkeit nach der Trinkwasserverordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zuständigkeit für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten nach § 72 Absatz 1 der Trinkwasserverordnung wird auf das Bundesamt für Infrastruktur, Umweltschutz und Dienstleistungen der Bundeswehr übertragen, soweit nach § 54a Absatz 1 des Infektionsschutzgesetzes der Vollzug der Trinkwasserverordnung den zuständigen Stellen der Bundeswehr obliegt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230630213556" doknr="BJNR168500013BJNE000802360"><metadaten><jurabk>BAIUDBwOWiZustV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Juli 2013 in Kraft. Gleichzeitig tritt die Verordnung über die Zuständigkeit des Bundesamtes für Wehrverwaltung und der Wehrbereichsverwaltungen für die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten nach dem Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuch und dem Tierschutzgesetz vom 12. September 2006 (BGBl. I S. 2135) außer Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>