<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013"><norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><amtabk>BeschV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2013-06-06</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2013, 1499</zitstelle></fundstelle><kurzue>Beschäftigungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Beschäftigung von Ausländerinnen und Ausländern</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 2 G v. 20.7.2022 I 1325</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 1 V v. 30.8.2023 I Nr. 233 textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 2 V v. 30.8.2023 I Nr. 233 textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 3 V v. 30.8.2023 I Nr. 233 textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.7.2013 +++)<BR/><BR/></pre>Diese V wurde als Artikel 1 der V v. 6.6.2013 I 1499 vom Bundesministerium für Arbeit und Soziales und vom Bundesministerium des Innern mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es tritt gem. Art. 4 Satz 1 am 1.7.2013 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNG000100000"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Bestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE000102311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich der Verordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Verordnung steuert die Zuwanderung ausländischer Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer und bestimmt, unter welchen Voraussetzungen sie und die bereits in Deutschland lebenden Ausländerinnen und Ausländer zum Arbeitsmarkt zugelassen werden können. Sie regelt, in welchen Fällen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Aufenthaltstitel, der einer Ausländerin oder einem Ausländer die Ausübung einer Beschäftigung erlaubt, nach § 39 Absatz 1 Satz 1 des Aufenthaltsgesetzes ohne Zustimmung der Bundesagentur für Arbeit erteilt werden kann,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bundesagentur für Arbeit nach § 39 Absatz 1 Satz 2 des Aufenthaltsgesetzes einem Aufenthaltstitel, der einer Ausländerin oder einem Ausländer die Ausübung einer Beschäftigung erlaubt, zustimmen kann,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>einer Ausländerin oder einem Ausländer, die oder der im Besitz einer Duldung ist, oder anderen Ausländerinnen und Ausländern, die keinen Aufenthaltstitel besitzen, nach § 4a Absatz 4 des Aufenthaltsgesetzes die Ausübung einer Beschäftigung mit oder ohne Zustimmung der Bundesagentur für Arbeit erlaubt werden kann und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zustimmung der Bundesagentur für Arbeit abweichend von § 39 Absatz 3 des Aufenthaltsgesetzes erteilt werden darf.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die erstmalige Erteilung der Zustimmung der Bundesagentur für Arbeit setzt in den Fällen des § 24a und § 26 Absatz 2, in denen die Aufnahme der Beschäftigung nach Vollendung des 45. Lebensjahres der Ausländerin oder des Ausländers erfolgt, eine Höhe des Gehalts von mindestens 55 Prozent der jährlichen Beitragsbemessungsgrenze in der allgemeinen Rentenversicherung voraus, es sei denn, der Ausländer kann den Nachweis über eine angemessene Altersversorgung erbringen. Von den Voraussetzungen nach Satz 1 kann nur in begründeten Ausnahmefällen, in denen ein öffentliches, insbesondere ein regionales, wirtschaftliches oder arbeitsmarktpolitisches Interesse an der Beschäftigung der Ausländerin oder des Ausländers besteht, abgesehen werden. Das Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat gibt das Mindestgehalt für jedes Kalenderjahr jeweils bis zum 31. Dezember des Vorjahres im Bundesanzeiger bekannt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNG000201311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Qualifizierte Beschäftigungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE000201311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Vermittlungsabsprachen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Erteilung einer Aufenthaltserlaubnis nach § 16d Absatz 4 Nummer 1 des Aufenthaltsgesetzes kann Ausländerinnen und Ausländern die Zustimmung zur Ausübung einer Beschäftigung erteilt werden, deren Anforderungen in einem engen Zusammenhang mit den berufsfachlichen Kenntnissen stehen, die in dem nach der Anerkennung ausgeübten Beruf verlangt werden, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ihnen ein konkretes Arbeitsplatzangebot für eine qualifizierte Beschäftigung in dem nach der Einreise anzuerkennenden Beruf im Gesundheits- und Pflegebereich vermittelt worden ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>soweit erforderlich, für diese Beschäftigung eine Berufsausübungserlaubnis erteilt wurde und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>sie erklären, nach der Einreise im Inland bei der nach den Regelungen des Bundes oder der Länder für die berufliche Anerkennung zuständigen Stelle das Verfahren zur Feststellung der Gleichwertigkeit ihrer ausländischen Berufsqualifikation und, soweit erforderlich, zur Erteilung der Berufsausübungserlaubnis durchzuführen.</LA></DD></DL>Satz 1 gilt in den Fällen von § 16d Absatz 4 Nummer 2 des Aufenthaltsgesetzes auch für weitere im Inland reglementierte Berufe.</P><P>(2) Für die Erteilung einer Aufenthaltserlaubnis bei nicht reglementierten Berufen nach § 16d Absatz 4 Nummer 2 des Aufenthaltsgesetzes kann Ausländerinnen und Ausländern die Zustimmung zur Ausübung einer qualifizierten Beschäftigung in ihrem anzuerkennenden Beruf erteilt werden, wenn sie erklären, dass sie nach der Einreise im Inland bei der nach den Regelungen des Bundes oder der Länder für die berufliche Anerkennung zuständigen Stelle das Verfahren zur Feststellung der Gleichwertigkeit ihrer Berufsqualifikation durchführen werden.</P><P>(3) Die Zustimmung nach den Absätzen 1 und 2 wird für ein Jahr erteilt. Eine erneute Zustimmung kann nur erteilt werden, wenn das Verfahren zur Feststellung der Gleichwertigkeit der ausländischen Berufsqualifikation oder, soweit erforderlich, zur Erteilung der Berufsausübungserlaubnis bei der nach den Regelungen des Bundes oder der Länder für die berufliche Anerkennung zuständigen Stelle betrieben wird. Das Verfahren umfasst die Teilnahme an Qualifizierungsmaßnahmen einschließlich sich daran anschließender Prüfungen, die für die Feststellung der Gleichwertigkeit oder die Erteilung der Berufsausübungserlaubnis erforderlich sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE000301311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Leitende Angestellte, Führungskräfte und Spezialisten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zustimmung kann erteilt werden für <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>leitende Angestellte,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Mitglieder des Organs einer juristischen Person, die zur gesetzlichen Vertretung berechtigt sind, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Personen, die für die Ausübung einer inländischen qualifizierten Beschäftigung über besondere, vor allem unternehmensspezifische Spezialkenntnisse verfügen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE000402311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE000502311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Wissenschaft, Forschung und Entwicklung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>wissenschaftliches Personal von Hochschulen und von Forschungs- und Entwicklungseinrichtungen, das nicht bereits in den Anwendungsbereich der §§ 18d und 18f des Aufenthaltsgesetzes fällt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Gastwissenschaftlerinnen und Gastwissenschaftler an einer Hochschule oder an einer öffentlich-rechtlichen oder überwiegend aus öffentlichen Mitteln finanzierten oder als öffentliches Unternehmen in privater Rechtsform geführten Forschungseinrichtung, die nicht bereits in den Anwendungsbereich der §§ 18d und 18f des Aufenthaltsgesetzes fallen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Ingenieurinnen und Ingenieure sowie Technikerinnen und Techniker als technische Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter im Forschungsteam einer Gastwissenschaftlerin oder eines Gastwissenschaftlers,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Lehrkräfte öffentlicher Schulen oder staatlich genehmigter privater Ersatzschulen oder anerkannter privater Ergänzungsschulen oder</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Lehrkräfte zur Sprachvermittlung an Hochschulen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE000601311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Beschäftigung in ausgewählten Berufen bei ausgeprägter berufspraktischer Erfahrung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zustimmung kann Ausländerinnen und Ausländern für eine qualifizierte Beschäftigung in Berufen auf dem Gebiet der Informations- und Kommunikationstechnologie unabhängig von einer Qualifikation als Fachkraft erteilt werden, wenn die Ausländerin oder der Ausländer eine durch in den letzten sieben Jahren erworbene, mindestens dreijährige Berufserfahrung nachgewiesene vergleichbare Qualifikation besitzt, die Höhe des Gehalts mindestens 60 Prozent der jährlichen Beitragsbemessungsgrenze in der allgemeinen Rentenversicherung beträgt und die Ausländerin oder der Ausländer über ausreichende deutsche Sprachkenntnisse verfügt. § 9 Absatz 1 findet keine Anwendung. Im begründeten Einzelfall kann auf den Nachweis deutscher Sprachkenntnisse verzichtet werden. Das Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat gibt das Mindestgehalt nach Satz 1 für jedes Kalenderjahr jeweils bis zum 31. Dezember des Vorjahres im Bundesanzeiger bekannt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE000701311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE000802311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Betriebliche Aus- und Weiterbildung; Anerkennung ausländischer Berufsqualifikationen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Zustimmung kann mit Vorrangprüfung für die Erteilung eines Aufenthaltstitels nach § 16a Absatz 1 des Aufenthaltsgesetzes erteilt werden.</P><P>(2) Die Zustimmung kann für die Erteilung einer Aufenthaltserlaubnis nach § 16d Absatz 1 Satz 2 Nummer 3, Absatz 2 und 3 des Aufenthaltsgesetzes erteilt werden.</P><P>(3) Ist für eine qualifizierte Beschäftigung <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Feststellung der Gleichwertigkeit eines im Ausland erworbenen Berufsabschlusses im Sinne des § 18a des Aufenthaltsgesetzes oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in einem im Inland reglementierten Beruf die Befugnis zur Berufsausübung notwendig</LA></DD></DL>und ist hierfür eine vorherige befristete praktische Tätigkeit im Inland erforderlich, kann der Erteilung des Aufenthaltstitels für die Ausübung dieser befristeten Beschäftigung zugestimmt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE000901311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Beschäftigung bei Vorbeschäftigungszeiten oder längerem Voraufenthalt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Keiner Zustimmung bedarf die Ausübung einer Beschäftigung bei Ausländerinnen und Ausländern, die eine Blaue Karte EU oder eine Aufenthaltserlaubnis besitzen und <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>zwei Jahre rechtmäßig eine versicherungspflichtige Beschäftigung im Bundesgebiet ausgeübt haben oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>sich seit drei Jahren ununterbrochen erlaubt, geduldet oder mit einer Aufenthaltsgestattung im Bundesgebiet aufhalten; Unterbrechungszeiten werden entsprechend § 51 Absatz 1 Nummer 7 des Aufenthaltsgesetzes berücksichtigt.</LA></DD></DL></P><P>(2) Auf die Beschäftigungszeit nach Absatz 1 Nummer 1 werden nicht angerechnet Zeiten <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>von Beschäftigungen, die vor dem Zeitpunkt liegen, an dem die Ausländerin oder der Ausländer unter Aufgabe ihres oder seines gewöhnlichen Aufenthaltes ausgereist war,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>einer nach dem Aufenthaltsgesetz oder dieser Verordnung zeitlich begrenzten Beschäftigung und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>einer Beschäftigung, für die die Ausländerin oder der Ausländer auf Grund einer zwischenstaatlichen Vereinbarung von der Zustimmungspflicht für eine Beschäftigung befreit war.</LA></DD></DL></P><P>(3) Auf die Aufenthaltszeit nach Absatz 1 Nummer 2 werden Zeiten eines Aufenthaltes nach § 16b des Aufenthaltsgesetzes nur zur Hälfte und nur bis zu zwei Jahren angerechnet. Zeiten einer Beschäftigung, die nach dem Aufenthaltsgesetz oder dieser Verordnung zeitlich begrenzt ist, werden auf die Aufenthaltszeit angerechnet, wenn der Ausländerin oder dem Ausländer ein Aufenthaltstitel für einen anderen Zweck als den der Beschäftigung erteilt wird.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNG000300000"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Vorübergehende Beschäftigung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE001001311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Internationaler Personalaustausch, Auslandsprojekte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Zustimmung kann erteilt werden zur Ausübung einer Beschäftigung von bis zu drei Jahren <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Ausländerinnen und Ausländern, die eine Hochschulausbildung oder eine vergleichbare Qualifikation besitzen, im Rahmen des Personalaustausches innerhalb eines international tätigen Unternehmens oder Konzerns,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für im Ausland beschäftigte Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer eines international tätigen Konzerns oder Unternehmens im inländischen Konzern- oder Unternehmensteil, wenn die Tätigkeit zur Vorbereitung von Auslandsprojekten unabdingbar erforderlich ist, die Arbeitnehmerin oder der Arbeitnehmer bei der Durchführung des Projektes im Ausland tätig wird und über eine mit deutschen Facharbeitern vergleichbare Qualifikation und darüber hinaus über besondere, vor allem unternehmensspezifische Spezialkenntnisse verfügt.</LA></DD></DL></P><P>(2) In den Fällen des Absatzes 1 Satz 1 Nummer 2 kann die Zustimmung auch für Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer des Auftraggebers des Auslandsprojektes erteilt werden, wenn sie im Zusammenhang mit den vorbereitenden Arbeiten vorübergehend vom Auftragnehmer beschäftigt werden, der Auftrag eine entsprechende Verpflichtung für den Auftragnehmer enthält und die Beschäftigung für die spätere Tätigkeit im Rahmen des fertig gestellten Projektes notwendig ist. Satz 1 wird auch angewendet, wenn der Auftragnehmer weder eine Zweigstelle noch einen Betrieb im Ausland hat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE004501311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 10a</enbez><titel format="XML">Unternehmensintern transferierte Arbeitnehmer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zustimmung zur Erteilung einer ICT-Karte nach § 19 des Aufenthaltsgesetzes und zur Erteilung einer Mobiler-ICT-Karte nach § 19b des Aufenthaltsgesetzes kann erteilt werden, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Beschäftigung in der aufnehmenden Niederlassung als Führungskraft, als Spezialistin oder Spezialist oder als Trainee erfolgt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>das Arbeitsentgelt nicht ungünstiger ist als das vergleichbarer deutscher Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Beschäftigung nicht zu ungünstigeren Arbeitsbedingungen erfolgt als die vergleichbarer entsandter Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE001102311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Sprachlehrerinnen und Sprachlehrer, Spezialitätenköchinnen und Spezialitätenköche</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Zustimmung kann für Lehrkräfte zur Erteilung muttersprachlichen Unterrichts in Schulen unter Aufsicht der jeweils zuständigen berufskonsularischen Vertretung mit einer Geltungsdauer von bis zu fünf Jahren erteilt werden.</P><P>(2) Die Zustimmung kann mit Vorrangprüfung für Spezialitätenköchinnen und Spezialitätenköche für die Ausübung einer Vollzeitbeschäftigung in Spezialitätenrestaurants mit einer Geltungsdauer von bis zu vier Jahren erteilt werden. Die erstmalige Zustimmung wird längstens für ein Jahr erteilt.</P><P>(3) Für eine erneute Beschäftigung nach den Absätzen 1 und 2 darf die Zustimmung nicht vor Ablauf von drei Jahren nach Ablauf des früheren Aufenthaltstitels erteilt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE001201311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Au-pair-Beschäftigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zustimmung kann für Personen mit Grundkenntnissen der deutschen Sprache erteilt werden, die unter 27 Jahre alt sind und in einer Familie, in der Deutsch als Muttersprache gesprochen wird, bis zu einem Jahr als Au-pair beschäftigt werden. Wird in der Familie Deutsch als Familiensprache gesprochen, kann die Zustimmung erteilt werden, wenn der oder die Beschäftigte nicht aus einem Heimatland der Gasteltern stammt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE001301311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Hausangestellte von Entsandten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zustimmung zur Ausübung einer Beschäftigung als Hausangestellte oder Hausangestellter bei Personen, die <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>für ihren Arbeitgeber oder im Auftrag eines Unternehmens mit Sitz im Ausland vorübergehend im Inland tätig werden oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Hausangestellte oder den Hausangestellten auf der Grundlage der Wiener Übereinkommen über diplomatische Beziehungen oder über konsularische Beziehungen eingestellt haben,</LA></DD></DL>kann erteilt werden, wenn diese Personen vor ihrer Einreise die Hausangestellte oder den Hausangestellten seit mindestens einem Jahr in ihrem Haushalt zur Betreuung eines Kindes unter 16 Jahren oder eines pflegebedürftigen Haushaltsmitgliedes beschäftigt haben. Die Zustimmung wird für die Dauer des Aufenthaltes der Person, bei der die Hausangestellten beschäftigt sind, längstens für fünf Jahre erteilt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE001403311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Sonstige Beschäftigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personen, die im Rahmen eines gesetzlich geregelten oder auf einem Programm der Europäischen Union beruhenden Freiwilligendienstes beschäftigt werden, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vorwiegend aus karitativen Gründen Beschäftigte.</LA></DD></DL></P><P>(1a) Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an vorwiegend aus religiösen Gründen Beschäftigte, die über hinreichende deutsche Sprachkenntnisse verfügen. Wenn es dem aus religiösen Gründen Beschäftigten auf Grund besonderer Umstände des Einzelfalles nicht möglich oder nicht zumutbar ist, vor der Einreise Bemühungen zum Erwerb hinreichender Kenntnisse der deutschen Sprache zu unternehmen, oder in Abwägung der Gesamtumstände das Sprachnachweiserfordernis im Einzelfall eine besondere Härte darstellen würde, bedarf die erstmalige Erteilung eines Aufenthaltstitels trotz fehlender einfacher deutscher Sprachkenntnisse keiner Zustimmung. Im Fall des Satzes 2 sind innerhalb eines Zeitraums von weniger als einem Jahr nach Einreise hinreichende deutsche Sprachkenntnisse nachzuweisen. Aus vorwiegend religiösen Gründen Beschäftigte, die wegen ihrer Staatsangehörigkeit auch für einen Aufenthalt, der kein Kurzaufenthalt ist, visumfrei in das Bundesgebiet einreisen und sich darin aufhalten dürfen, sind vom Erfordernis der Sprachkenntnisse befreit.</P><P>(2) Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an Studierende sowie Schülerinnen und Schüler ausländischer Hochschulen und Fachschulen zur Ausübung einer Ferienbeschäftigung von bis zu 90 Tagen innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten, die von der Bundesagentur für Arbeit vermittelt worden ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE001503311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Praktika zu Weiterbildungszwecken</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels für ein Praktikum <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach § 16e des Aufenthaltsgesetzes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">während eines Aufenthaltes zum Zweck der schulischen Ausbildung oder des Studiums, das vorgeschriebener Bestandteil der Ausbildung ist oder zur Erreichung des Ausbildungszieles nachweislich erforderlich ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Rahmen eines von der Europäischen Union oder der bilateralen Entwicklungszusammenarbeit finanziell geförderten Programms,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit einer Dauer von bis zu einem Jahr im Rahmen eines internationalen Austauschprogramms von Verbänden, öffentlich-rechtlichen Einrichtungen oder studentischen Organisationen an Studierende oder Absolventen ausländischer Hochschulen im Einvernehmen mit der Bundesagentur für Arbeit,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">an Fach- und Führungskräfte, die ein Stipendium aus öffentlichen deutschen Mitteln, Mitteln der Europäischen Union oder Mitteln internationaler zwischenstaatlicher Organisationen erhalten,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit einer Dauer von bis zu einem Jahr während eines Studiums an einer ausländischen Hochschule, das nach dem vierten Semester studienfachbezogen im Einvernehmen mit der Bundesagentur für Arbeit ausgeübt wird, oder</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>von Schülerinnen und Schülern deutscher Auslandsschulen mit einer Dauer von bis zu sechs Wochen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE001603311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 15a</enbez><titel format="XML">Saisonabhängige Beschäftigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ausländerinnen und Ausländern, die auf Grund einer Absprache der Bundesagentur für Arbeit mit der Arbeitsverwaltung des Herkunftslandes über das Verfahren und die Auswahl zum Zweck der Saisonbeschäftigung nach der Richtlinie 2014/36/EU des Europäischen Parlaments und des Rates vom 26. Februar 2014 über die Bedingungen für die Einreise und den Aufenthalt von Drittstaatsangehörigen zwecks Beschäftigung als Saisonarbeitnehmer (ABl. L 94 vom 28.3.2014, S. 375) vermittelt worden sind, kann die Bundesagentur für Arbeit zur Ausübung einer saisonabhängigen Beschäftigung von regelmäßig mindestens 30 Stunden wöchentlich in der Land- und Forstwirtschaft, im Gartenbau, im Hotel- und Gaststättengewerbe, in der Obst- und Gemüseverarbeitung sowie in Sägewerken <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Arbeitserlaubnis für die Dauer von bis zu 90 Tagen je Zeitraum von 180 Tagen mit Vorrangprüfung erteilen, wenn es sich um Staatsangehörige eines in Anhang II der Verordnung (EU) 2018/1806 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 14. November 2018 zur Aufstellung der Liste der Drittländer, deren Staatsangehörige beim Überschreiten der Außengrenzen im Besitz eines Visums sein müssen, sowie der Liste der Drittländer, deren Staatsangehörige von dieser Visumpflicht befreit sind (ABl. L 303 vom 28.11.2018, S. 39), die durch die Verordnung (EU) 2019/592 (ABl. L 103 I vom 12.4.2019, S. 1) geändert worden ist, genannten Staates handelt, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Zustimmung mit Vorrangprüfung erteilen, wenn <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>die Aufenthaltsdauer mehr als 90 Tage je Zeitraum von 180 Tagen beträgt oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>es sich um Staatsangehörige eines in Anhang I der Verordnung (EU) 2018/1806 genannten Staates handelt.</LA></DD></DL></LA></DD></DL>Die saisonabhängige Beschäftigung eines Ausländers oder einer Ausländerin darf sechs Monate innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten nicht überschreiten. Die Dauer der saisonabhängigen Beschäftigung darf den Gültigkeitszeitraum des Reisedokuments nicht überschreiten. Im Fall des § 39 Nummer 11 der Aufenthaltsverordnung gilt die Zustimmung als erteilt, bis über sie entschieden ist. Ausländerinnen und Ausländern, die in den letzten fünf Jahren mindestens einmal als Saisonbeschäftigte im Bundesgebiet tätig waren, sind im Rahmen der durch die Bundesagentur für Arbeit festgelegten Zahl der Arbeitserlaubnisse und Zustimmungen bevorrechtigt zu berücksichtigen. Der Zeitraum für die Beschäftigung von Saisonbeschäftigten ist für einen Betrieb auf acht Monate innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten begrenzt. Satz 5 gilt nicht für Betriebe des Obst-, Gemüse-, Wein-, Hopfen- und Tabakanbaus.</P><P>(2) Die Erteilung einer Arbeitserlaubnis oder der Zustimmung setzt voraus, dass <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Nachweis über ausreichenden Krankenversicherungsschutz erbracht wird,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der oder dem Saisonbeschäftigten eine angemessene Unterkunft zur Verfügung steht und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>ein konkretes Arbeitsplatzangebot oder ein gültiger Arbeitsvertrag vorliegt, in dem insbesondere festgelegt sind <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>der Ort und die Art der Arbeit,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>die Dauer der Beschäftigung,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>die Vergütung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>die Arbeitszeit pro Woche oder Monat,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>die Dauer des bezahlten Urlaubs,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>gegebenenfalls andere einschlägige Arbeitsbedingungen und</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA>falls möglich, der Zeitpunkt des Beginns der Beschäftigung.</LA></DD></DL></LA></DD></DL>Stellt der Arbeitgeber der oder dem Saisonbeschäftigten eine Unterkunft zur Verfügung, so muss der Mietzins angemessen sein und darf nicht vom Lohn einbehalten werden. In diesem Fall muss der oder die Saisonbeschäftigte einen Mietvertrag erhalten, in dem die Mietbedingungen festgelegt sind. Der Arbeitgeber hat der Bundesagentur für Arbeit jeden Wechsel der Unterkunft des oder der Saisonbeschäftigten unverzüglich anzuzeigen.</P><P>(3) Die Arbeitserlaubnis oder die Zustimmung ist zu versagen oder zu entziehen, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>sich die Ausländerin oder der Ausländer bereits im Bundesgebiet aufhält, es sei denn, die Einreise ist zur Aufnahme der Saisonbeschäftigung erfolgt oder die Arbeitserlaubnis oder die Zustimmung wird für eine an eine Saisonbeschäftigung anschließende weitere Saisonbeschäftigung beantragt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der oder die Saisonbeschäftigte einen Antrag nach Artikel 16a des Grundgesetzes gestellt hat oder um internationalen Schutz gemäß der Richtlinie 2011/95/EU nachsucht; § 55 Absatz 2 des Asylgesetzes bleibt unberührt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>der oder die Saisonbeschäftigte den aus einer früheren Entscheidung über die Zulassung zur Saisonbeschäftigung erwachsenen Verpflichtungen nicht nachgekommen ist,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>über das Unternehmen des Arbeitgebers ein Insolvenzverfahren eröffnet wurde, das auf Auflösung des Unternehmens und Abwicklung des Geschäftsbetriebs gerichtet ist,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>das Unternehmen des Arbeitgebers im Rahmen der Durchführung eines Insolvenzverfahrens aufgelöst wurde und der Geschäftsbetrieb abgewickelt wurde,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die Eröffnung eines Insolvenzverfahrens über das Vermögen des Unternehmens des Arbeitgebers mangels Masse abgelehnt wurde und der Geschäftsbetrieb eingestellt wurde oder</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>das Unternehmen des Arbeitgebers keine Geschäftstätigkeit ausübt.</LA></DD></DL>Die Arbeitserlaubnis oder die Zustimmung ist zu versagen, wenn die durch die Bundesagentur für Arbeit festgelegte Zahl der Arbeitserlaubnisse und Zustimmungen für den maßgeblichen Zeitraum erreicht ist. § 39 Absatz 3 des Aufenthaltsgesetzes bleibt unberührt.</P><P>(4) Die Arbeitserlaubnis ist vom Arbeitgeber bei der Bundesagentur für Arbeit zu beantragen.</P><P>(5) Bei einer ein- oder mehrmaligen Verlängerung des Beschäftigungsverhältnisses bei demselben oder einem anderen Arbeitgeber kann eine weitere Arbeitserlaubnis erteilt werden, soweit die in Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 genannte Höchstdauer nicht überschritten wird.</P><P>(6) Die Arbeitserlaubnis und die Zustimmung werden ohne Vorrangprüfung erteilt, soweit die Bundesagentur für Arbeit eine am Bedarf orientierte Zulassungszahl nach § 39 Absatz 6 Satz 3 des Aufenthaltsgesetzes festgelegt hat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE001701311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 15b</enbez><titel format="XML">Schaustellergehilfen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zustimmung zu einem Aufenthaltstitel zur Ausübung einer Beschäftigung im Schaustellergewerbe kann bis zu insgesamt neun Monaten im Kalenderjahr mit Vorrangprüfung erteilt werden, wenn die betreffenden Personen auf Grund einer Absprache der Bundesagentur für Arbeit mit der Arbeitsverwaltung des Herkunftslandes über das Verfahren und die Auswahl vermittelt worden sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE001801311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 15c</enbez><titel format="XML">Haushaltshilfen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zustimmung zu einem Aufenthaltstitel zur Ausübung einer versicherungspflichtigen Vollzeitbeschäftigung bis zu drei Jahren für hauswirtschaftliche Arbeiten und notwendige pflegerische Alltagshilfen in Haushalten mit Pflegebedürftigen im Sinne des Elften Buches Sozialgesetzbuch kann mit Vorrangprüfung erteilt werden, wenn die betreffenden Personen auf Grund einer Absprache der Bundesagentur für Arbeit mit der Arbeitsverwaltung des Herkunftslandes über das Verfahren und die Auswahl vermittelt worden sind. Innerhalb des Zulassungszeitraums von drei Jahren kann die Zustimmung zum Wechsel des Arbeitgebers erteilt werden. Für eine erneute Beschäftigung nach der Ausreise darf die Zustimmung nach Satz 1 nur erteilt werden, wenn sich die betreffende Person nach der Ausreise mindestens so lange im Ausland aufgehalten hat, wie sie zuvor im Inland beschäftigt war.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNG000400000"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Entsandte Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE001901116"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Geschäftsreisende</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an Personen, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei einem Arbeitgeber mit Sitz im Inland im kaufmännischen Bereich im Ausland beschäftigt werden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für einen Arbeitgeber mit Sitz im Ausland Besprechungen oder Verhandlungen im Inland führen, Vertragsangebote erstellen, Verträge schließen oder die Durchführung eines Vertrages überwachen oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für einen Arbeitgeber mit Sitz im Ausland einen inländischen Unternehmensteil gründen, überwachen oder steuern,</LA></DD></DL>und die sich im Rahmen ihrer Beschäftigung unter Beibehaltung ihres gewöhnlichen Aufenthaltes im Ausland insgesamt nicht länger als 90 Tage innerhalb eines Zeitraums von 180 Tagen im Inland aufhalten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE002001116"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Betriebliche Weiterbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an im Ausland beschäftigte Fachkräfte eines international tätigen Konzerns oder Unternehmens zum Zweck einer betrieblichen Weiterbildung im inländischen Konzern- oder Unternehmensteil für bis zu 90 Tage innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE002101116"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Journalistinnen und Journalisten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an Beschäftigte eines Arbeitgebers mit Sitz im Ausland, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">deren Tätigkeit vom Presse- und Informationsamt der Bundesregierung anerkannt ist oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die unter Beibehaltung ihres gewöhnlichen Aufenthaltes im Ausland im Inland journalistisch tätig werden, wenn die Dauer der Tätigkeit 90 Tage innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten nicht übersteigt.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE002203311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Werklieferungsverträge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an Personen, die von ihrem Arbeitgeber mit Sitz im Ausland für bis zu 90 Tage innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten in das Inland entsandt werden, um <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">gewerblichen Zwecken dienende Maschinen, Anlagen und Programme der elektronischen Datenverarbeitung, die bei dem Arbeitgeber bestellt worden sind, aufzustellen und zu montieren, zu warten oder zu reparieren oder um in die Bedienung dieser Maschinen, Anlagen und Programme einzuweisen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erworbene Maschinen, Anlagen und sonstige Sachen abzunehmen oder in ihre Bedienung eingewiesen zu werden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erworbene, gebrauchte Anlagen zum Zweck des Wiederaufbaus im Sitzstaat des Arbeitgebers zu demontieren,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">unternehmenseigene Messestände oder Messestände für ein ausländisches Unternehmen, das im Sitzstaat des Arbeitgebers ansässig ist, auf- und abzubauen und zu betreuen oder</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Rahmen von Exportlieferungs- und Lizenzverträgen einen Betriebslehrgang zu absolvieren.</LA></DD></DL>In den Fällen des Satzes 1 Nummer 1 und 3 setzt die Befreiung von der Zustimmung voraus, dass der Arbeitgeber der Bundesagentur für Arbeit die Beschäftigungen vor ihrer Aufnahme angezeigt hat.</P><P>(2) Die Zustimmung kann für Personen erteilt werden, die von ihrem Arbeitgeber mit Sitz im Ausland länger als 90 Tage und bis zu einer Dauer von drei Jahren in das Inland entsandt werden, um <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">gewerblichen Zwecken dienende Maschinen, Anlagen und Programme der elektronischen Datenverarbeitung, die bei dem Arbeitgeber bestellt worden sind, aufzustellen und zu montieren, zu warten oder zu reparieren oder um in die Bedienung dieser Maschinen, Anlagen und Programme einzuweisen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>erworbene Maschinen, Anlagen und sonstige Sachen abzunehmen oder in ihre Bedienung eingewiesen zu werden, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erworbene, gebrauchte Anlagen zum Zweck des Wiederaufbaus im Sitzstaat des Arbeitgebers zu demontieren.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE002301116"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Internationaler Straßen- und Schienenverkehr</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an das Fahrpersonal, das <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Güterkraftverkehr für einen Arbeitgeber mit Sitz <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Hoheitsgebiet eines anderen Mitgliedstaates der Europäischen Union oder eines anderen Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum Beförderungen im grenzüberschreitenden Verkehr nach Artikel 2 Nummer 2 oder Kabotagebeförderungen nach Artikel 8 Absatz 2 der Verordnung (EG) Nr. 1072/2009 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 21. Oktober 2009 über gemeinsame Regeln für den Zugang zum Markt des grenzüberschreitenden Güterverkehrs (ABl. L 300 vom 14.11.2009, S. 72) durchführt und für das dem Arbeitgeber eine Fahrerbescheinigung ausgestellt worden ist,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">außerhalb des Hoheitsgebietes eines Mitgliedstaates der Europäischen Union oder eines anderen Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum Beförderungen im grenzüberschreitenden Güterverkehr mit einem im Sitzstaat des Arbeitgebers zugelassenen Fahrzeug durchführt, für einen Aufenthalt von höchstens 90 Tagen innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten, oder ein in Deutschland zugelassenes Fahrzeug in einen Staat außerhalb dieses Gebietes überführt,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im grenzüberschreitenden Personenverkehr auf der Straße für einen Arbeitgeber mit Sitz im Ausland grenzüberschreitende Fahrten mit einem im Sitzstaat des Arbeitgebers zugelassenen Fahrzeug durchführt. Dies gilt im grenzüberschreitenden Linienverkehr mit Omnibussen auch dann, wenn das Fahrzeug im Inland zugelassen ist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an das Fahrpersonal im grenzüberschreitenden Schienenverkehr, wenn das Beförderungsunternehmen seinen Sitz im Ausland hat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE002400000"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Dienstleistungserbringung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an Personen, die von einem Unternehmen mit Sitz in einem Mitgliedstaat der Europäischen Union oder einem Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum in dem Sitzstaat des Unternehmens ordnungsgemäß beschäftigt sind und zur Erbringung einer Dienstleistung vorübergehend in das Bundesgebiet entsandt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNG000500000"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Besondere Berufs- oder Personengruppen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE002502311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Besondere Berufsgruppen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personen einschließlich ihres Hilfspersonals, die unter Beibehaltung ihres gewöhnlichen Wohnsitzes im Ausland in Vorträgen oder in Darbietungen von besonderem wissenschaftlichen oder künstlerischen Wert oder bei Darbietungen sportlichen Charakters im Inland tätig werden, wenn die Dauer der Tätigkeit 90 Tage innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten nicht übersteigt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personen, die im Rahmen von Festspielen oder Musik- und Kulturtagen beschäftigt oder im Rahmen von Gastspielen oder ausländischen Film- und Fernsehproduktionen entsandt werden, wenn die Dauer der Tätigkeit 90 Tage innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten nicht übersteigt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personen, die in Tagesdarbietungen bis zu 15 Tage im Jahr auftreten,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Berufssportlerinnen und Berufssportler oder Berufstrainerinnen und Berufstrainer, deren Einsatz in deutschen Sportvereinen oder vergleichbaren am Wettkampfsport teilnehmenden sportlichen Einrichtungen vorgesehen ist, wenn sie <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das 16. Lebensjahr vollendet haben,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Verein oder die Einrichtung ein Bruttogehalt zahlt, das mindestens 50 Prozent der Beitragsbemessungsgrenze für die gesetzliche Rentenversicherung beträgt, und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der für die Sportart zuständige deutsche Spitzenverband im Einvernehmen mit dem Deutschen Olympischen Sportbund die sportliche Qualifikation als Berufssportlerin oder Berufssportler oder die fachliche Eignung als Trainerin oder Trainer bestätigt,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Personen, die eSport in Form eines Wettkampfes zwischen Personen berufsmäßig ausüben und deren Einsatz in deutschen Vereinen oder vergleichbaren an Wettkämpfen teilnehmenden Einrichtungen des eSports vorgesehen ist, wenn sie <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>das 16. Lebensjahr vollendet haben,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>der Verein oder die Einrichtung ein Bruttogehalt zahlt, das mindestens 50 Prozent der Beitragsbemessungsgrenze für die gesetzliche Rentenversicherung beträgt, und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>der für den eSport zuständige deutsche Spitzenverband die berufsmäßige Ausübung von eSport bestätigt und die ausgeübte Form des eSports von erheblicher nationaler oder internationaler Bedeutung ist,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fotomodelle, Werbetypen, Mannequins oder Dressmen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Reiseleiterinnen und Reiseleiter, die unter Beibehaltung ihres gewöhnlichen Aufenthaltes im Ausland ausländische Touristengruppen in das Inland begleiten, wenn die Dauer der Tätigkeit 90 Tage innerhalb von zwölf Monaten nicht übersteigt,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dolmetscherinnen und Dolmetscher, die unter Beibehaltung ihres gewöhnlichen Aufenthaltes im Ausland für ein Unternehmen mit Sitz im Ausland an Besprechungen oder Verhandlungen im Inland teilnehmen, wenn die Dauer der Tätigkeit 90 Tage innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten nicht übersteigt, oder</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>Hausangestellte, die unter Beibehaltung ihres gewöhnlichen Aufenthaltes im Ausland ihren Arbeitgeber oder dessen Familienangehörige mit gewöhnlichem Aufenthalt im Ausland für eine Dauer von bis zu 90 Tagen innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten in das Inland begleiten.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE002600000"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Internationale Sportveranstaltungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an Personen, die zur Vorbereitung, Teilnahme, Durchführung und Nachbereitung internationaler Sportveranstaltungen durch das jeweilige Organisationskomitee akkreditiert werden, soweit die Bundesregierung Durchführungsgarantien übernommen hat; dies sind insbesondere folgende Personen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Repräsentantinnen und Repräsentanten, Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter und Beauftragten von Verbänden oder Organisationen einschließlich Schiedsrichterinnen und Schiedsrichter sowie Schiedsrichterassistentinnen und Schiedsrichterassistenten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Sportlerinnen und Sportler sowie bezahltes Personal der teilnehmenden Mannschaften,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Vertreterinnen und Vertreter der offiziellen Verbandspartner und der offiziellen Lizenzpartner,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Vertreterinnen und Vertreter der Medien einschließlich des technischen Personals sowie die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Medienpartner.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE002700000"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Schifffahrt- und Luftverkehr</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Mitglieder der Besatzungen von Seeschiffen im internationalen Verkehr,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die nach dem Seelotsgesetz für den Seelotsendienst zugelassenen Personen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>das technische Personal auf Binnenschiffen und im grenzüberschreitenden Verkehr das für die Gästebetreuung erforderliche Bedienungs- und Servicepersonal auf Personenfahrgastschiffen oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Besatzungen von Luftfahrzeugen mit Ausnahme der Luftfahrzeugführerinnen und Luftfahrzeugführer, Flugingenieurinnen und Flugingenieure sowie Flugnavigatorinnen und Flugnavigatoren bei Unternehmen mit Sitz im Inland.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE004600311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 24a</enbez><titel format="XML">Berufskraftfahrerinnen und Berufskraftfahrer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Zustimmung kann Ausländerinnen und Ausländern für eine inländische Beschäftigung als Berufskraftfahrerin oder Berufskraftfahrer im Güterkraftverkehr und Personenverkehr mit Kraftomnibussen erteilt werden, wenn sie <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die EU- oder EWR-Fahrerlaubnis und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Grundqualifikation oder beschleunigte Grundqualifikation nach der Richtlinie 2003/59/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 15. Juli 2003 über die Grundqualifikation und Weiterbildung der Fahrer bestimmter Kraftfahrzeuge für den Güter- oder Personenkraftverkehr und zur Änderung der Verordnung (EWG) Nr. 3820/85 des Rates und der Richtlinie 91/439/EWG des Rates sowie zur Aufhebung der Richtlinie 76/914/EWG des Rates (ABl. L 226 vom 10.9.2003, S. 4), die zuletzt durch die Richtlinie (EU) 2018/645 (ABl. L 112 vom 2.5.2018, S. 29) geändert worden ist, und der Richtlinie 2006/126/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 20. Dezember 2006 über den Führerschein (Neufassung) (ABl. L 403 vom 30.12.2006, S. 18), die zuletzt durch die Richtlinie (EU) 2018/933 (ABl. L 165 vom 2.7.2018, S. 35) geändert worden ist,</LA></DD></DL>besitzen, die für die Ausübung der Beschäftigung erforderlich sind. Die Zustimmung wird mit Vorrangprüfung erteilt. Satz 2 gilt nicht, wenn zuvor eine Zustimmung nach Absatz 2 für eine Beschäftigung bei demselben Arbeitgeber erteilt wurde.</P><P>(2) Die Zustimmung kann Ausländerinnen und Ausländern für eine inländische Beschäftigung bei einem Arbeitgeber erteilt werden, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Arbeitsvertrag zur Teilnahme an Maßnahmen zur Erlangung der nach Absatz 1 erforderlichen Fahrerlaubnis und Qualifikationen verpflichtet,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Arbeitsbedingungen für die Zeit der Maßnahmen so ausgestaltet sind, dass die Fahrerlaubnis und die Qualifikationen einschließlich der Ausstellung der erforderlichen Dokumente innerhalb von 15 Monaten erlangt werden können,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>für die Zeit nach Erlangung der Fahrerlaubnis und der Qualifikationen ein konkretes Arbeitsplatzangebot für eine inländische Beschäftigung als Berufskraftfahrerin oder Berufskraftfahrer im Güterkraftverkehr oder Personenverkehr mit Kraftomnibussen bei demselben Arbeitgeber vorliegt und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>der Nachweis erbracht wird, dass sie die in ihrem Herkunftsland für die Beschäftigung als Berufskraftfahrerin oder Berufskraftfahrer einschlägige Fahrerlaubnis besitzen.</LA></DD></DL>Die Zustimmung wird für bis zu 15 Monate und mit Vorrangprüfung für die spätere Beschäftigung als Berufskraftfahrerin oder Berufskraftfahrer erteilt. Im begründeten Einzelfall kann die Zustimmung für bis zu weitere sechs Monate erteilt werden.</P><P>(3) Für Personen, die eine Aufenthaltserlaubnis zum Zwecke einer Beschäftigung nach Absatz 1 oder 2 besitzen, findet § 9 keine Anwendung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE004700311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 24b</enbez><titel format="XML">Windenergieanlagen auf See und Offshore-Anbindungsleitungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung eines Aufenthaltstitels an Ausländerinnen und Ausländer, die im deutschen Küstenmeer beschäftigt werden, um Tätigkeiten zur Errichtung und Instandsetzung von Windenergieanlagen auf See und Offshore-Anbindungsleitungen durchzuführen, einschließlich der Be- und Entladearbeiten im Hafen und der sonstigen Tätigkeiten von übrigen Mitgliedern der Besatzung der dazu eingesetzten Schiffe. Die Befreiung von der Zustimmung umfasst einen Zeitraum von bis zu 24 Monaten. § 9 findet keine Anwendung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE002802311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Kultur und Unterhaltung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zustimmung kann mit Vorrangprüfung für Personen erteilt werden, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine künstlerische oder artistische Beschäftigung oder eine Beschäftigung als Hilfspersonal, das für die Darbietung erforderlich ist, ausüben oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zu einer länger als 90 Tage dauernden Beschäftigung im Rahmen von Gastspielen oder ausländischen Film- oder Fernsehproduktionen entsandt werden.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE002909377"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="XML">Beschäftigung bestimmter Staatsangehöriger</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für Staatsangehörige von Andorra, Australien, Israel, Japan, Kanada, der Republik Korea, von Monaco, Neuseeland, San Marino, des Vereinigten Königreichs Großbritannien und Nordirland im Sinne des § 1 Absatz 2 Nummer 6 des Freizügigkeitsgesetzes/EU sowie der Vereinigten Staaten von Amerika kann die Zustimmung mit Vorrangprüfung zur Ausübung jeder Beschäftigung unabhängig vom Sitz des Arbeitgebers erteilt werden.</P><P>(2) Für Staatsangehörige von Albanien, Bosnien und Herzegowina, Kosovo, Montenegro, Nordmazedonien und Serbien können in den Jahren 2021 bis einschließlich 2023 Zustimmungen mit Vorrangprüfung zur Ausübung jeder Beschäftigung erteilt werden. Die erstmalige Zustimmung darf nur erteilt werden, wenn der Antrag auf Erteilung des Aufenthaltstitels bei der jeweils zuständigen deutschen Auslandsvertretung in einem der in Satz 1 genannten Staaten gestellt wird. Die Anzahl der Zustimmungen in den Fällen des Satzes 2 ist auf bis zu 25 000 je Kalenderjahr begrenzt. Die Zustimmung darf nicht erteilt werden, wenn der Antragsteller in den letzten 24 Monaten vor Antragstellung Leistungen nach dem Asylbewerberleistungsgesetz bezogen hat. § 9 findet keine Anwendung, es sei denn, dass eine Zustimmung nach § 26 Absatz 2 in der bis zum Ablauf des 31. Dezember 2020 geltenden Fassung erteilt wurde.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE003001311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="XML">Grenzgängerbeschäftigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Zur Erteilung einer Grenzgängerkarte nach § 12 Absatz 1 der Aufenthaltsverordnung kann die Zustimmung mit Vorrangprüfung erteilt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE003101311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 28</enbez><titel format="XML">Deutsche Volkszugehörige</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Deutschen Volkszugehörigen, die einen Aufnahmebescheid nach dem Bundesvertriebenengesetz besitzen, kann die Zustimmung mit Vorrangprüfung zu einem Aufenthaltstitel zur Ausübung einer vorübergehenden Beschäftigung erteilt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNG000600000"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 6</gliederungsbez><gliederungstitel>Sonstiges</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE003201311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 29</enbez><titel format="XML">Internationale Abkommen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für Beschäftigungen im Rahmen der mit den Staaten Türkei, Serbien, Bosnien-Herzegowina und Mazedonien bestehenden Werkvertragsarbeitnehmerabkommen kann die Zustimmung erteilt werden. Dies gilt auch für das zur Durchführung der Werkvertragstätigkeit erforderliche leitende Personal oder Verwaltungspersonal mit betriebsspezifischen Kenntnissen für die Dauer von bis zu vier Jahren. Das Bundesministerium für Arbeit und Soziales kann die Erteilung der Zustimmung durch die Bundesagentur für Arbeit an Beschäftigte der Bauwirtschaft im Rahmen von Werkverträgen im Verhältnis zu den beschäftigten gewerblichen Personen des im Inland ansässigen Unternehmens zahlenmäßig beschränken. Dabei ist darauf zu achten, dass auch kleine und mittelständische im Inland ansässige Unternehmen angemessen berücksichtigt werden.</P><P>(2) Die Zustimmung zur Ausübung einer Beschäftigung von bis zu 18 Monaten kann erteilt werden, wenn die betreffenden Personen auf der Grundlage einer zwischenstaatlichen Vereinbarung über die Beschäftigung von Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmern zur beruflichen und sprachlichen Fortbildung (Gastarbeitnehmer-Vereinbarung) mit dem Staat, dessen Staatsangehörigkeit sie besitzen, beschäftigt werden.</P><P>(3) Für Beschäftigungen nach zwischenstaatlichen Vereinbarungen, in denen bestimmt ist, dass jemand für eine Beschäftigung keiner Arbeitsgenehmigung oder Arbeitserlaubnis bedarf, bedarf es keiner Zustimmung. Bei Beschäftigungen nach Vereinbarungen, in denen bestimmt ist, dass eine Arbeitsgenehmigung oder Arbeitserlaubnis erteilt werden kann, kann die Zustimmung erteilt werden.</P><P>(4) Für Fach- oder Weltausstellungen, die nach dem am 22. November 1928 in Paris unterzeichneten Abkommen über Internationale Ausstellungen registriert sind, kann für Angehörige der ausstellenden Staaten die Zustimmung mit Vorrangprüfung erteilt werden, wenn sie für den ausstellenden Staat zur Vorbereitung, Durchführung oder Beendigung des nationalen Ausstellungsbeitrages tätig werden.</P><P>(5) Die Zustimmung kann für Personen erteilt werden, die von einem Unternehmen mit Sitz im Ausland ordnungsgemäß beschäftigt werden und auf der Grundlage des Übereinkommens zur Errichtung der Welthandelsorganisation vom 15. April 1994 (BGBl. 1994 II S. 1438, 1441) oder anderer für die Bundesrepublik Deutschland völkerrechtlich verbindlicher Freihandelsabkommen der Europäischen Union oder der Europäischen Union und ihrer Mitgliedstaaten vorübergehend in das Bundesgebiet entsandt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE003304311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 30</enbez><titel format="XML">Beschäftigungsaufenthalte ohne Aufenthaltstitel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Nicht als Beschäftigung im Sinne des Aufenthaltsgesetzes gelten <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Tätigkeiten nach § 3 Nummer 1 und 2 auch ohne Zustimmung sowie nach § 16, die bis zu 90 Tage innerhalb eines Zeitraums von 180 Tagen ausgeübt werden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tätigkeiten nach den §§ 5, 14, 15, 17, 18, 19 Absatz 1 sowie den §§ 20, 22, 23 und 24b, die bis zu 90 Tage innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten ausgeübt werden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tätigkeiten nach § 21, die von Ausländerinnen und Ausländern, die in einem anderen Mitgliedstaat der Europäischen Union die Rechtsstellung eines langfristig Aufenthaltsberechtigten innehaben, bis zu 90 Tage innerhalb eines Zeitraums von zwölf Monaten ausgeübt werden, und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tätigkeiten von Personen, die nach den §§ 23 bis 30 der Aufenthaltsverordnung vom Erfordernis eines Aufenthaltstitels befreit sind.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNG000700000"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>070</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 7</gliederungsbez><gliederungstitel>Beschäftigung bei Aufenthalt aus völkerrechtlichen, humanitären oder politischen Gründen sowie von Personen mit Duldung und Asylbewerbern</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE003400000"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 31</enbez><titel format="XML">Beschäftigung bei Aufenthalt aus völkerrechtlichen, humanitären oder politischen Gründen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Erteilung der Erlaubnis zur Beschäftigung an Ausländerinnen und Ausländer mit einer Aufenthaltserlaubnis, die nach Abschnitt 5 des Aufenthaltsgesetzes erteilt worden ist, bedarf keiner Zustimmung der Bundesagentur für Arbeit.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE003513311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 32</enbez><titel format="XML">Beschäftigung von Personen mit Duldung oder Aufenthaltsgestattung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ausländerinnen und Ausländern, die eine Duldung besitzen, kann eine Zustimmung zur Ausübung einer Beschäftigung erteilt werden, wenn sie sich seit drei Monaten erlaubt, geduldet oder mit einer Aufenthaltsgestattung im Bundesgebiet aufhalten. Die §§ 39, 40 Absatz 1 Nummer 1 und Absatz 2 sowie § 41 des Aufenthaltsgesetzes gelten entsprechend.</P><P>(2) Keiner Zustimmung bedarf die Erteilung einer Erlaubnis zur Ausübung <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eines Praktikums nach § 22 Absatz 1 Satz 2 Nummer 1 bis 4 des Mindestlohngesetzes,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Berufsausbildung in einem staatlich anerkannten oder vergleichbar geregelten Ausbildungsberuf,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Beschäftigung nach § 18b Absatz 2 Satz 1 und § 18c Absatz 3 des Aufenthaltsgesetzes, § 5, § 14 Absatz 1, § 15 Nummer 2, § 22 Nummer 3 bis 6 und § 23,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Beschäftigung von Ehegatten, Lebenspartnern, Verwandten und Verschwägerten ersten Grades eines Arbeitgebers in dessen Betrieb, wenn der Arbeitgeber mit diesen in häuslicher Gemeinschaft lebt oder</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">jeder Beschäftigung nach einem ununterbrochen vierjährigen erlaubten, geduldeten oder gestatteten Aufenthalt im Bundesgebiet.</LA></DD></DL></P><P>(3) Der Absatz 2 findet auch Anwendung auf Ausländerinnen und Ausländer mit einer Aufenthaltsgestattung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE003601116"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 33</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content/></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNG000800000"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>080</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 8</gliederungsbez><gliederungstitel>Verfahrensregelungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE003703311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 34</enbez><titel format="XML">Beschränkung der Zustimmung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesagentur für Arbeit kann die Zustimmung zur Ausübung einer Beschäftigung beschränken hinsichtlich <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Geltungsdauer,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Betriebs,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der beruflichen Tätigkeit,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Arbeitgebers,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Region, in der die Beschäftigung ausgeübt werden kann, und</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Lage und Verteilung der Arbeitszeit.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Zustimmung wird längstens für vier Jahre erteilt.</P><P>(3) Bei Beschäftigungen zur beruflichen Aus- und Weiterbildung nach § 16a Absatz 1 und § 16d Absatz 1 Satz 2 Nummer 3 des Aufenthaltsgesetzes ist die Zustimmung wie folgt zu erteilen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der Ausbildung für die nach der Ausbildungsordnung festgelegte Ausbildungsdauer und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei der Weiterbildung für die Dauer, die ausweislich eines von der Bundesagentur für Arbeit geprüften Weiterbildungsplanes zur Erreichung des Weiterbildungszieles erforderlich ist.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE003801311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 35</enbez><titel format="XML">Reichweite der Zustimmung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Zustimmung zur Ausübung einer Beschäftigung wird jeweils zu einem bestimmten Aufenthaltstitel erteilt.</P><P>(2) Ist die Zustimmung zu einem Aufenthaltstitel erteilt worden, so gilt die Zustimmung im Rahmen ihrer zeitlichen Begrenzung auch für jeden weiteren Aufenthaltstitel fort.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 gelten entsprechend für die Zustimmung zur Ausübung einer Beschäftigung an Personen, die eine Aufenthaltsgestattung oder Duldung besitzen.</P><P>(4) Ist die Zustimmung für ein bestimmtes Beschäftigungsverhältnis erteilt worden, so erlischt sie mit der Beendigung dieses Beschäftigungsverhältnisses. Dies gilt nicht, wenn sich der Arbeitgeber auf Grund eines Betriebsübergangs nach § 613a des Bürgerlichen Gesetzbuchs ändert oder auf Grund eines Formwechsels eine andere Rechtsform erhält.</P><P>(5) Die Zustimmung zur Ausübung einer Beschäftigung kann ohne Vorrangprüfung erteilt werden, wenn die Beschäftigung nach Ablauf der Geltungsdauer einer für mindestens ein Jahr erteilten Zustimmung bei demselben Arbeitgeber fortgesetzt wird. Dies gilt nicht für Beschäftigungen, die nach dieser Verordnung oder einer zwischenstaatlichen Vereinbarung zeitlich begrenzt sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE003902311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 36</enbez><titel format="XML">Erteilung der Zustimmung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesagentur für Arbeit teilt der zuständigen Stelle die Zustimmung zur Erteilung eines Aufenthaltstitels nach § 39 des Aufenthaltsgesetzes oder einer Grenzgängerkarte, deren Versagung nach § 40 des Aufenthaltsgesetzes, den Widerruf nach § 41 des Aufenthaltsgesetzes und die Rücknahme einer Zustimmung mit.</P><P>(2) Die Zustimmung zur Ausübung einer Beschäftigung gilt als erteilt, wenn die Bundesagentur für Arbeit der zuständigen Stelle nicht innerhalb von zwei Wochen nach Übermittlung der Zustimmungsanfrage mitteilt, dass die übermittelten Informationen für die Entscheidung über die Zustimmung nicht ausreichen oder dass der Arbeitgeber die erforderlichen Auskünfte nicht oder nicht rechtzeitig erteilt hat. Im Fall des § 81a des Aufenthaltsgesetzes verkürzt sich die Frist nach Satz 1 auf eine Woche.</P><P>(3) Die Bundesagentur für Arbeit soll bereits vor der Übermittlung der Zustimmungsanfrage der Ausübung der Beschäftigung gegenüber der zuständigen Stelle zustimmen oder prüfen, ob die arbeitsmarktbezogenen Voraussetzungen für eine spätere Zustimmung vorliegen, wenn der Arbeitgeber die hierzu erforderlichen Auskünfte erteilt hat und das Verfahren dadurch beschleunigt wird.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE004000000"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 37</enbez><titel format="XML">Härtefallregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ausländerinnen und Ausländern kann die Zustimmung zur Ausübung einer Beschäftigung ohne Vorrangprüfung erteilt werden, wenn deren Versagung eine besondere Härte bedeuten würde.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNG000900116"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>090</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 9</gliederungsbez><gliederungstitel>Anwerbung und Arbeitsvermittlung aus dem Ausland</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE004100116"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 38</enbez><titel format="XML">Anwerbung und Vermittlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Anwerbung in Staaten und die Arbeitsvermittlung aus Staaten, die in der Anlage zu dieser Verordnung aufgeführt sind, darf für eine Beschäftigung in Gesundheits- und Pflegeberufen nur von der Bundesagentur für Arbeit durchgeführt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE004200116"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>§ 39</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ordnungswidrig im Sinne des § 404 Absatz 2 Nummer 9 des Dritten Buches Sozialgesetzbuch handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig entgegen § 38 eine Anwerbung oder Arbeitsvermittlung durchführt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE004401116"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(zu § 32) (weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20230905213008" doknr="BJNR149910013BJNE004301311"><metadaten><jurabk>BeschV 2013</jurabk><jurabk>BeschV</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(zu § 38)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl I 2021, 1253)</kommentar></noindex><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Afghanistan (Islamische Republik Afghanistan),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angola (Republik),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Äquatorialguinea (Republik),</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Äthiopien (Demokratische Bundesrepublik),</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bangladesch (Volksrepublik),</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Benin (Republik),</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Burkina Faso,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Burundi (Republik),</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Côte d'Ivoire (Republik),</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dschibuti (Republik),</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Eritrea (Staat),</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gabun (Gabunische Republik),</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gambia (Republik),</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ghana (Republik),</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Guinea (Republik),</LA></DD><DT>16.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Guinea-Bissau (Republik),</LA></DD><DT>17.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Haiti (Republik),</LA></DD><DT>18.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Jemen (Republik),</LA></DD><DT>19.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kamerun (Republik),</LA></DD><DT>20.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kiribati (Republik),</LA></DD><DT>21.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kongo (Demokratische Republik),</LA></DD><DT>22.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kongo (Republik),</LA></DD><DT>23.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Lesotho (Königreich Lesotho),</LA></DD><DT>24.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Liberia (Republik),</LA></DD><DT>25.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Madagaskar (Republik),</LA></DD><DT>26.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Malawi (Republik),</LA></DD><DT>27.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mali (Republik),</LA></DD><DT>28.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mauretanien (Islamische Republik Mauretanien),</LA></DD><DT>29.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mikronesien (Föderierte Staaten von Mikronesien),</LA></DD><DT>30.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mosambik (Republik),</LA></DD><DT>31.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nepal,</LA></DD><DT>32.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Niger (Republik),</LA></DD><DT>33.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nigeria (Bundesrepublik),</LA></DD><DT>34.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Pakistan (Islamische Republik Pakistan),</LA></DD><DT>35.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Papua-Neuguinea (Unabhängiger Staat Papua-Neuguinea),</LA></DD><DT>36.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Salomonen,</LA></DD><DT>37.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Senegal (Republik),</LA></DD><DT>38.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sierra Leone (Republik),</LA></DD><DT>39.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Somalia (Bundesrepublik),</LA></DD><DT>40.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sudan (Republik),</LA></DD><DT>41.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Südsudan (Republik),</LA></DD><DT>42.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tansania (Vereinigte Republik Tansania),</LA></DD><DT>43.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Togo (Republik),</LA></DD><DT>44.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tschad (Republik),</LA></DD><DT>45.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Uganda (Republik),</LA></DD><DT>46.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vanuatu (Republik),</LA></DD><DT>47.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zentralafrikanische Republik.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>