<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005"><norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><amtabk>IFG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2005-09-05</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2005, 2722</zitstelle></fundstelle><kurzue>Informationsfreiheitsgesetz</kurzue><langue>Gesetz zur Regelung des Zugangs zu Informationen des Bundes</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 44 V v. 19.6.2020 I 1328</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab:  1.1.2006 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE000100000"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Grundsatz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Jeder hat nach Maßgabe dieses Gesetzes gegenüber den Behörden des Bundes einen Anspruch auf Zugang zu amtlichen Informationen. Für sonstige Bundesorgane und -einrichtungen gilt dieses Gesetz, soweit sie öffentlich-rechtliche Verwaltungsaufgaben wahrnehmen. Einer Behörde im Sinne dieser Vorschrift steht eine natürliche Person oder juristische Person des Privatrechts gleich, soweit eine Behörde sich dieser Person zur Erfüllung ihrer öffentlich-rechtlichen Aufgaben bedient.</P><P>(2) Die Behörde kann Auskunft erteilen, Akteneinsicht gewähren oder Informationen in sonstiger Weise zur Verfügung stellen. Begehrt der Antragsteller eine bestimmte Art des Informationszugangs, so darf dieser nur aus wichtigem Grund auf andere Art gewährt werden. Als wichtiger Grund gilt insbesondere ein deutlich höherer Verwaltungsaufwand.</P><P>(3) Regelungen in anderen Rechtsvorschriften über den Zugang zu amtlichen Informationen gehen mit Ausnahme des § 29 des Verwaltungsverfahrensgesetzes und des § 25 des Zehnten Buches Sozialgesetzbuch vor.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE000200000"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Sinne dieses Gesetzes ist <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">amtliche Information: jede amtlichen Zwecken dienende Aufzeichnung, unabhängig von der Art ihrer Speicherung. Entwürfe und Notizen, die nicht Bestandteil eines Vorgangs werden sollen, gehören nicht dazu;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dritter: jeder, über den personenbezogene Daten oder sonstige Informationen vorliegen.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE000300000"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Schutz von besonderen öffentlichen Belangen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Anspruch auf Informationszugang besteht nicht, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn das Bekanntwerden der Information nachteilige Auswirkungen haben kann auf<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">internationale Beziehungen,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">militärische und sonstige sicherheitsempfindliche Belange der Bundeswehr,</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Belange der inneren oder äußeren Sicherheit,</LA></DD> <DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kontroll- oder Aufsichtsaufgaben der Finanz-, Wettbewerbs- und Regulierungsbehörden,</LA></DD> <DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angelegenheiten der externen Finanzkontrolle,</LA></DD> <DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen zum Schutz vor unerlaubtem Außenwirtschaftsverkehr,</LA></DD> <DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Durchführung eines laufenden Gerichtsverfahrens, den Anspruch einer Person auf ein faires Verfahren oder die Durchführung strafrechtlicher, ordnungswidrigkeitsrechtlicher oder disziplinarischer Ermittlungen,</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn das Bekanntwerden der Information die öffentliche Sicherheit gefährden kann,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn und solange<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die notwendige Vertraulichkeit internationaler Verhandlungen oder</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Beratungen von Behörden beeinträchtigt werden,</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn die Information einer durch Rechtsvorschrift oder durch die Allgemeine Verwaltungsvorschrift zum materiellen und organisatorischen Schutz von Verschlusssachen geregelten Geheimhaltungs- oder Vertraulichkeitspflicht oder einem Berufs- oder besonderen Amtsgeheimnis unterliegt,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">hinsichtlich vorübergehend beigezogener Information einer anderen öffentlichen Stelle, die nicht Bestandteil der eigenen Vorgänge werden soll,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn das Bekanntwerden der Information geeignet wäre, fiskalische Interessen des Bundes im Wirtschaftsverkehr oder wirtschaftliche Interessen der Sozialversicherungen zu beeinträchtigen,</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">bei vertraulich erhobener oder übermittelter Information, soweit das Interesse des Dritten an einer vertraulichen Behandlung im Zeitpunkt des Antrags auf Informationszugang noch fortbesteht,</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">gegenüber den Nachrichtendiensten sowie den Behörden und sonstigen öffentlichen Stellen des Bundes, soweit sie Aufgaben im Sinne des § 10 Nr. 3 des Sicherheitsüberprüfungsgesetzes wahrnehmen.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE000400000"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Schutz des behördlichen Entscheidungsprozesses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Antrag auf Informationszugang soll abgelehnt werden für Entwürfe zu Entscheidungen sowie Arbeiten und Beschlüsse zu ihrer unmittelbaren Vorbereitung, soweit und solange durch die vorzeitige Bekanntgabe der Informationen der Erfolg der Entscheidung oder bevorstehender behördlicher Maßnahmen vereitelt würde. Nicht der unmittelbaren Entscheidungsvorbereitung nach Satz 1 dienen regelmäßig Ergebnisse der Beweiserhebung und Gutachten oder Stellungnahmen Dritter.</P><P>(2) Der Antragsteller soll über den Abschluss des jeweiligen Verfahrens informiert werden.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE000501116"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Schutz personenbezogener Daten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zugang zu personenbezogenen Daten darf nur gewährt werden, soweit das Informationsinteresse des Antragstellers das schutzwürdige Interesse des Dritten am Ausschluss des Informationszugangs überwiegt oder der Dritte eingewilligt hat. Besondere Kategorien personenbezogener Daten im Sinne des Artikels 9 Absatz 1 der Verordnung (EU) 2016/679 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 27. April 2016 zum Schutz natürlicher Personen bei der Verarbeitung personenbezogener Daten, zum freien Datenverkehr und zur Aufhebung der Richtlinie 95/46/EG (Datenschutz-Grundverordnung) (ABl. L 119 vom 4.5.2016, S. 1; L 314 vom 22.11.2016, S. 72; L 127 vom 23.5.2018, S. 2) in der jeweils geltenden Fassung dürfen nur übermittelt werden, wenn der Dritte ausdrücklich eingewilligt hat.</P><P>(2) Das Informationsinteresse des Antragstellers überwiegt nicht bei Informationen aus Unterlagen, soweit sie mit dem Dienst- oder Amtsverhältnis oder einem Mandat des Dritten in Zusammenhang stehen und bei Informationen, die einem Berufs- oder Amtsgeheimnis unterliegen.</P><P>(3) Das Informationsinteresse des Antragstellers überwiegt das schutzwürdige Interesse des Dritten am Ausschluss des Informationszugangs in der Regel dann, wenn sich die Angabe auf Name, Titel, akademischen Grad, Berufs- und Funktionsbezeichnung, Büroanschrift und -telekommunikationsnummer beschränkt und der Dritte als Gutachter, Sachverständiger oder in vergleichbarer Weise eine Stellungnahme in einem Verfahren abgegeben hat.</P><P>(4) Name, Titel, akademischer Grad, Berufs- und Funktionsbezeichnung, Büroanschrift und -telekommunikationsnummer von Bearbeitern sind vom Informationszugang nicht ausgeschlossen, soweit sie Ausdruck und Folge der amtlichen Tätigkeit sind und kein Ausnahmetatbestand erfüllt ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE000600000"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Schutz des geistigen Eigentums und von Betriebs- oder
Geschäftsgeheimnissen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Anspruch auf Informationszugang besteht nicht, soweit der Schutz geistigen Eigentums entgegensteht. Zugang zu Betriebs- oder Geschäftsgeheimnissen darf nur gewährt werden, soweit der Betroffene eingewilligt hat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE000700000"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Antrag und Verfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Über den Antrag auf Informationszugang entscheidet die Behörde, die zur Verfügung über die begehrten Informationen berechtigt ist. Im Fall des § 1 Abs. 1 Satz 3 ist der Antrag an die Behörde zu richten, die sich der natürlichen oder juristischen Person des Privatrechts zur Erfüllung ihrer öffentlich-rechtlichen Aufgaben bedient. Betrifft der Antrag Daten Dritter im Sinne von § 5 Abs. 1 und 2 oder § 6, muss er begründet werden. Bei gleichförmigen Anträgen von mehr als 50 Personen gelten die §§ 17 bis 19 des Verwaltungsverfahrensgesetzes entsprechend.</P><P>(2) Besteht ein Anspruch auf Informationszugang zum Teil, ist dem Antrag in dem Umfang stattzugeben, in dem der Informationszugang ohne Preisgabe der geheimhaltungsbedürftigen Informationen oder ohne unverhältnismäßigen Verwaltungsaufwand möglich ist. Entsprechendes gilt, wenn sich der Antragsteller in den Fällen, in denen Belange Dritter berührt sind, mit einer Unkenntlichmachung der diesbezüglichen Informationen einverstanden erklärt.</P><P>(3) Auskünfte können mündlich, schriftlich oder elektronisch erteilt werden. Die Behörde ist nicht verpflichtet, die inhaltliche Richtigkeit der Information zu prüfen.</P><P>(4) Im Fall der Einsichtnahme in amtliche Informationen kann sich der Antragsteller Notizen machen oder Ablichtungen und Ausdrucke fertigen lassen. § 6 Satz 1 bleibt unberührt.</P><P>(5) Die Information ist dem Antragsteller unter Berücksichtigung seiner Belange unverzüglich zugänglich zu machen. Der Informationszugang soll innerhalb eines Monats erfolgen. § 8 bleibt unberührt.</P></Content>    </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE000800000"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Verfahren bei Beteiligung Dritter</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Behörde gibt einem Dritten, dessen Belange durch den Antrag auf Informationszugang berührt sind, schriftlich Gelegenheit zur Stellungnahme innerhalb eines Monats, sofern Anhaltspunkte dafür vorliegen, dass er ein schutzwürdiges Interesse am Ausschluss des Informationszugangs haben kann.</P><P>(2) Die Entscheidung nach § 7 Abs. 1 Satz 1 ergeht schriftlich und ist auch dem Dritten bekannt zu geben. Der Informationszugang darf erst erfolgen, wenn die Entscheidung dem Dritten gegenüber bestandskräftig ist oder die sofortige Vollziehung angeordnet worden ist und seit der Bekanntgabe der Anordnung an den Dritten zwei Wochen verstrichen sind. § 9 Abs. 4 gilt entsprechend.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE000900000"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Ablehnung des Antrags; Rechtsweg</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bekanntgabe einer Entscheidung, mit der der Antrag ganz oder teilweise abgelehnt wird, hat innerhalb der Frist nach § 7 Abs. 5 Satz 2 zu erfolgen.</P><P>(2) Soweit die Behörde den Antrag ganz oder teilweise ablehnt, hat sie mitzuteilen, ob und wann der Informationszugang ganz oder teilweise zu einem späteren Zeitpunkt voraussichtlich möglich ist.</P><P>(3) Der Antrag kann abgelehnt werden, wenn der Antragsteller bereits über die begehrten Informationen verfügt oder sich diese in zumutbarer Weise aus allgemein zugänglichen Quellen beschaffen kann.</P><P>(4) Gegen die ablehnende Entscheidung sind Widerspruch und Verpflichtungsklage zulässig. Ein Widerspruchsverfahren nach den Vorschriften des 8. Abschnitts der Verwaltungsgerichtsordnung ist auch dann durchzuführen, wenn die Entscheidung von einer obersten Bundesbehörde getroffen wurde.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE001002116"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Gebühren und Auslagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen nach diesem Gesetz werden Gebühren und Auslagen erhoben. Dies gilt nicht für die Erteilung einfacher Auskünfte.</P><P>(2) Die Gebühren sind auch unter Berücksichtigung des Verwaltungsaufwandes so zu bemessen, dass der Informationszugang nach § 1 wirksam in Anspruch genommen werden kann.</P><P>(3) Das Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat wird ermächtigt, für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen nach diesem Gesetz die Gebührentatbestände und Gebührensätze durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates zu bestimmen. § 10 des Bundesgebührengesetzes findet keine Anwendung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE001100000"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Veröffentlichungspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Behörden sollen Verzeichnisse führen, aus denen sich die vorhandenen Informationssammlungen und -zwecke erkennen lassen.</P><P>(2) Organisations- und Aktenpläne ohne Angabe personenbezogener Daten sind nach Maßgabe dieses Gesetzes allgemein zugänglich zu machen.</P><P>(3) Die Behörden sollen die in den Absätzen 1 und 2 genannten Pläne und Verzeichnisse sowie weitere geeignete Informationen in elektronischer Form allgemein zugänglich machen.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE001201116"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Bundesbeauftragter für die Informationsfreiheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Jeder kann den Bundesbeauftragten für die Informationsfreiheit anrufen, wenn er sein Recht auf Informationszugang nach diesem Gesetz als verletzt ansieht.</P><P>(2) Die Aufgabe des Bundesbeauftragten für die Informationsfreiheit wird von dem Bundesbeauftragten für den Datenschutz wahrgenommen.</P><P>(3) Die Bestimmungen des Bundesdatenschutzgesetzes in der am 24. Mai 2018 geltenden Fassung über die Kontrollaufgaben des Bundesbeauftragten für den Datenschutz (§ 24 Abs. 1 und 3 bis 5), über Beanstandungen (§ 25 Abs. 1 Satz 1 Nr. 1 und 4, Satz 2 und Abs. 2 und 3) sowie über weitere Aufgaben gemäß § 26 Abs. 1 bis 3 gelten entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE001300000"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 13</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE001400000"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="parat">Bericht und Evaluierung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesregierung unterrichtet den Deutschen Bundestag zwei Jahre vor Außerkrafttreten über die Anwendung dieses Gesetzes. Der Deutsche Bundestag wird das Gesetz ein Jahr vor Außerkrafttreten auf wissenschaftlicher Grundlage evaluieren.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200911213503" doknr="BJNR272200005BJNE001500000"><metadaten><jurabk>IFG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am 1. Januar 2006 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>