<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20240917214010" doknr="BJNR0620A0024"><norm builddate="20240917214010" doknr="BJNR0620A0024"><metadaten><jurabk>BinSchStrO2012AbwV 5</jurabk><amtabk>5. BinSchStrOAbweichV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2024-03-15</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2024, Nr. 98</zitstelle></fundstelle><langue>Fünfte Verordnung zur vorübergehenden Abweichung von der Binnenschifffahrtsstraßen-Ordnung</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>Die V tritt gem. § 4 Abs. 1 u. 2 dieser V iVm Bek. v. 11.9.2024 I Nr. 282 am 1.9.2024 in Kraft u. mit Ablauf d. 31.8.2027 außer Kraft</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.9.2024 +++) <BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240917214010" doknr="BJNR0620A0024BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BinSchStrO2012AbwV 5</jurabk><jurabk>5. BinSchStrOAbweichV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Aufgrund des § 3 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 in Verbindung mit § 14 des Binnenschifffahrtsaufgabengesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 20. März 2023 (BGBl. 2023 I Nr. 82) in Verbindung mit § 3 der Verordnung zur Einführung der Binnenschifffahrtsstraßen-Ordnung vom 16. Dezember 2011 (BGBl. 2012 I S. 2, 1717), von denen § 14 des Binnenschifffahrtsaufgabengesetzes durch Artikel 14 des Gesetzes vom 22. Dezember 2023 (BGBl. 2023 I Nr. 409) geändert worden ist, verordnet die Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240917214010" doknr="BJNR0620A0024BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BinSchStrO2012AbwV 5</jurabk><jurabk>5. BinSchStrOAbweichV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Abweichende Regelung zur Binnenschifffahrtsstraßen-Ordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Binnenschifffahrtsstraßen-Ordnung ist mit der Maßgabe anzuwenden, die sich aus der im Anhang aufgeführten vorübergehenden Regelung ergibt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240917214010" doknr="BJNR0620A0024BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BinSchStrO2012AbwV 5</jurabk><jurabk>5. BinSchStrOAbweichV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Verhaltenspflichten des Schiffsführers und der für Kurs und Geschwindigkeit verantwortlichen Person</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Schiffsführer und die nach § 1.03 Nummer 3 der Binnenschifffahrtsstraßen-Ordnung für Kurs und Geschwindigkeit verantwortliche Person haben jeweils die folgenden Vorschriften über die Schifffahrt bei Hochwasser einzuhalten oder sicherzustellen, dass diese eingehalten werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Vorschriften nach § 11.11 Nummer 1 und 5 Satz 1 der Binnenschifffahrtsstraßen-Ordnung in der Fassung des Anhangs Abschnitt II zu dieser Verordnung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Vorschriften nach § 11.11 Nummer 2 Satz 1 Buchstabe a Doppelbuchstabe aa, Buchstabe b Doppelbuchstabe cc bis ff und Buchstabe c, jeweils auch in Verbindung mit Nummer 4, der Binnenschifffahrtsstraßen-Ordnung in der Fassung des Anhangs Abschnitt II zu dieser Verordnung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Vorschriften nach § 11.11 Nummer 2 Satz 1 Buchstabe a Doppelbuchstabe bb und cc, Buchstabe b Doppelbuchstabe aa und bb, jeweils auch in Verbindung mit Nummer 4 Satz 2, der Binnenschifffahrtsstraßen-Ordnung in der Fassung des Anhangs Abschnitt II zu dieser Verordnung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Vorschriften nach § 11.11 Nummer 3 Satz 1 Buchstabe a, auch in Verbindung mit Nummer 4 Satz 2, der Binnenschifffahrtsstraßen-Ordnung in der Fassung des Anhangs Abschnitt II zu dieser Verordnung,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Vorschriften nach § 11.11 Nummer 3 Satz 1 Buchstabe b, auch in Verbindung mit Nummer 4 Satz 1, der Binnenschifffahrtsstraßen-Ordnung in der Fassung des Anhangs Abschnitt II zu dieser Verordnung.</LA></DD></DL></P><P>(2) § 11.29 Nummer 1 Buchstabe b Doppelbuchstabe bb der Binnenschifffahrtsstraßen-Ordnung ist nicht anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240917214010" doknr="BJNR0620A0024BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BinSchStrO2012AbwV 5</jurabk><jurabk>5. BinSchStrOAbweichV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ordnungswidrig im Sinne des § 7 Absatz 1 des Binnenschifffahrtsaufgabengesetzes handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig als Schiffsführer oder als nach § 1.03 Nummer 3 der Binnenschifffahrtsstraßen-Ordnung für Kurs und Geschwindigkeit verantwortliche Person entgegen § 2 Absatz 1 die dort genannten Vorschriften über die Schifffahrt bei Hochwasser nicht einhält oder nicht sicherstellt, dass diese eingehalten werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240917214010" doknr="BJNR0620A0024BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BinSchStrO2012AbwV 5</jurabk><jurabk>5. BinSchStrOAbweichV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung tritt an dem Tag in Kraft, an dem die Vierte Verordnung zur vorübergehenden Abweichung von der Binnenschifffahrtsstraßen-Ordnung vom 24. April 2020 (VkBl. S. 295), die zuletzt durch Artikel 1 der Verordnung vom 28. April 2023 (BGBl. 2023 I Nr. 118) geändert worden ist, außer Kraft tritt.</P><P>(2) Diese Verordnung tritt mit Ablauf des letzten Tages des 35. auf den Monat des Inkrafttretens nach Absatz 1 folgenden Kalendermonats außer Kraft.</P><P>(3) Das Inkrafttreten und das Außerkrafttreten dieser Verordnung wird von der Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt im Bundesgesetzblatt bekannt gemacht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240917214011" doknr="BJNR0620A0024BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BinSchStrO2012AbwV 5</jurabk><jurabk>5. BinSchStrOAbweichV</jurabk><enbez>Anhang</enbez><titel format="XML">(zu § 1)<BR/>Abweichung zur Binnenschifffahrtsstraßen-Ordnung (BinSchStrO)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. 2024 I Nr. 98, S. 3 - 5)</kommentar></noindex></P><P><DL Font="normal" Indent="5.5" Type="Roman"><DT>I.</DT><DD Font="bold"><LA Size="normal">Inhaltsübersicht <DL Font="normal" Type="Bullet"><DT>•</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schifffahrt bei Hochwasser (§ 11.11)<FnR ID="F829088_01_BJNR0620A0024BJNE000600000"/></LA></DD></DL></LA></DD><DT>II.</DT><DD Font="bold"><LA Size="normal">Vorübergehende Regelung</LA><LA Size="normal">§ 11.11 ist in folgender Fassung anzuwenden:</LA><LA Size="normal"><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1"><colspec colname="col1"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" rowsep="0">„§ 11.11</entry></row><row><entry VJ="1" align="center">Schifffahrt bei Hochwasser</entry></row></tbody></tgroup></table></LA><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erreicht oder überschreitet der Wasserstand die Hochwassermarke I an dem Richtpegel für den unter Nummer 7 jeweils aufgeführten Streckenabschnitt, <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">muss ein Fahrzeug oder ein Verband bei der Fahrt möglichst weit vom Ufer entfernt bleiben,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">darf der Transport einer schwimmenden Anlage oder eines Schwimmkörpers nicht ausgeführt werden,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">darf die Geschwindigkeit eines Talfahrers nicht größer sein als zur sicheren Steuerung notwendig.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Fahrt eines Fahrzeugs, das kein Kabinenschiff ist, oder eines Verbands mit jeweils einer Länge von mehr als 110,00 m darf oberhalb des Hafens Aschaffenburg nur nach Maßgabe der nachfolgenden Vorgaben erfolgen: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die Talfahrt bei Tag gilt: <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erreicht oder überschreitet der Wasserstand die Hochwassermarke I am Richtpegel Obernau oder Kleinheubach, darf ein Fahrzeug oder Verband mit jeweils einer Länge von mehr als 120,00 m in dem von dem jeweiligen Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 nicht fahren;</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erreicht oder überschreitet der Wasserstand die Hochwassermarke I am Richtpegel Steinbach, Würzburg, Schweinfurt-Neuer Hafen oder Trunstadt, darf ein Fahrzeug mit einer Länge von mehr als 120,00 m bis zu einer Länge von 135,00 m oder ein Verband mit einer Länge von mehr als 120,00 m bis zu einer Länge von 165,00 m in dem von dem jeweiligen Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 nicht fahren;</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erreicht oder überschreitet der Wasserstand <DL Font="normal" Type="a3-alpha"><DT>aaa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">250 cm am Richtpegel Steinbach,</LA></DD><DT>bbb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">230 cm am Richtpegel Würzburg,</LA></DD><DT>ccc)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">270 cm am Richtpegel Schweinfurt-Neuer Hafen oder</LA></DD><DT>ddd)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">240 cm am Richtpegel Trunstadt,</LA></DD></DL>darf ein Verband mit einer Länge von mehr als 165,00 m in dem von dem jeweiligen Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 nicht fahren. Abweichend von Satz 1 Dreifachbuchstabe aaa darf ein Schubverband mit einer Länge von mehr als 165,00 m unterhalb der Schleuse Lengfurt bis zur Schleuse Eichel bei Erreichen oder Überschreiten der Hochwassermarke I am Pegel Steinbach nicht fahren.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die Talfahrt bei Nacht sowie abweichend von Buchstabe a für die Talfahrt bei Tag bei unsichtigem Wetter gilt: <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erreicht oder überschreitet der Wasserstand die Hochwassermarke I am Richtpegel Obernau oder Kleinheubach, darf ein Fahrzeug oder Verband mit jeweils einer Länge von mehr als 110,00 m in dem von dem jeweiligen Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 nicht fahren;</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erreicht oder überschreitet der Wasserstand die Hochwassermarke I am Richtpegel Steinbach, Würzburg, Schweinfurt-Neuer Hafen oder Trunstadt, darf ein Fahrzeug oder Verband mit jeweils einer Länge von mehr als 110,00 m bis zu einer Länge von 120,00 m in dem von dem jeweiligen Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 nicht fahren;</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erreicht oder überschreitet der Wasserstand 250 cm am Richtpegel Steinbach oder Schweinfurt-Neuer Hafen, darf ein Fahrzeug mit einer Länge von mehr als 120,00 m bis zu einer Länge von 135,00 m oder ein Verband mit einer Länge von mehr als 120,00 m bis zu einer Länge von 165,00 m in dem von dem jeweiligen Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 nicht fahren;</LA></DD><DT>dd)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erreicht oder überschreitet der Wasserstand 240 cm am Richtpegel Trunstadt, darf ein Fahrzeug mit einer Länge von mehr als 120,00 m bis zu einer Länge von 135,00 m oder ein Verband mit einer Länge von mehr als 120,00 m bis zu einer Länge von 165,00 m in dem von dem Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 nicht fahren;</LA></DD><DT>ee)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erreicht oder überschreitet der Wasserstand 220 cm am Richtpegel Würzburg, darf ein Fahrzeug mit einer Länge von mehr als 120,00 m bis zu einer Länge von 135,00 m oder ein Verband mit einer Länge von mehr als 120,00 m bis zu einer Länge von 165,00 m in dem von dem jeweiligen Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 nicht fahren;</LA></DD><DT>ff)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erreicht oder überschreitet der Wasserstand <DL Font="normal" Type="a3-alpha"><DT>aaa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">220 cm am Richtpegel Steinbach,</LA></DD><DT>bbb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">190 cm am Richtpegel Würzburg,</LA></DD><DT>ccc)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">230 cm am Richtpegel Schweinfurt-Neuer Hafen oder</LA></DD><DT>ddd)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">210 cm am Richtpegel Trunstadt,</LA></DD></DL>darf ein Verband mit einer Länge von mehr als 165,00 m in dem von dem jeweiligen Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 nicht fahren.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erreicht oder überschreitet der Wasserstand die Hochwassermarke I am Richtpegel Obernau, Kleinheubach, Steinbach, Würzburg, Schweinfurt-Neuer Hafen oder Trunstadt, darf ein Verband mit einer Länge von mehr als 150,00 m in dem von dem jeweiligen Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 in der Bergfahrt nicht fahren.</LA></DD></DL>Unbeschadet der Nummer 5 gelten im Übrigen für die Fahrt eines Fahrzeugs, das kein Kabinenschiff ist, oder Verbands mit jeweils einer Länge von mehr als 110,00 m oberhalb des Hafens Aschaffenburg keine weiteren Vorgaben.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Fahrt eines Kabinenschiffs mit einer Länge von mehr als 110,00 m darf oberhalb des Hafens Aschaffenburg nur nach Maßgabe der nachfolgenden Vorgaben erfolgen: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die Talfahrt bei Tag gilt: <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erreicht oder überschreitet der Wasserstand die Hochwassermarke I am Richtpegel Obernau, Kleinheubach, Würzburg, Schweinfurt-Neuer Hafen oder Trunstadt, darf ein Kabinenschiff mit einer Länge von mehr als 110,00 m in dem von dem jeweiligen Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 nicht fahren;</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erreicht oder überschreitet der Wasserstand 270 cm am Richtpegel Steinbach, darf ein Kabinenschiff mit einer Länge von mehr als 110,00 m abweichend von Doppelbuchstabe aa in dem von dem jeweiligen Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 nicht fahren.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die Talfahrt bei Nacht sowie abweichend von Buchstabe a für die Talfahrt bei Tag bei unsichtigem Wetter gilt: <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erreicht oder überschreitet der Wasserstand 240 cm am Richtpegel Kleinheubach, Steinbach, Schweinfurt-Neuer Hafen oder Trunstadt, darf ein Kabinenschiff mit einer Länge von mehr als 110,00 m in dem von dem jeweiligen Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 nicht fahren;</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">erreicht oder überschreitet der Wasserstand 220 cm am Richtpegel Würzburg, darf ein Kabinenschiff mit einer Länge von mehr als 110,00 m in dem von dem Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 nicht fahren.</LA></DD></DL></LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erreicht oder überschreitet der Wasserstand 340 cm am Richtpegel Steinbach, darf ein Kabinenschiff mit einer Länge von mehr als 110,00 m in dem von dem Richtpegel bestimmten Streckenabschnitt nach Nummer 7 in der Bergfahrt nicht fahren.</LA></DD></DL>Unbeschadet der Nummer 5 gelten im Übrigen für die Fahrt eines Kabinenschiffs mit einer Länge von mehr als 110,00 m oberhalb des Hafens Aschaffenburg keine weiteren Vorgaben.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">In den Fällen der Nummer 2 Satz 1 Buchstabe a Doppelbuchstabe aa, Buchstabe b Doppelbuchstabe cc bis ff, Buchstabe c und Nummer 3 Satz 1 Buchstabe b darf eine Berg- oder Talfahrt, die bis zu einer Stunde nach Eintritt der Nacht begonnen wurde, fortgesetzt werden. Eine Fahrt im Schleusenbereich und reine Schleusungszeiten sind keine Berg- und Talfahrt im Sinne der Nummern 2 Satz 1 und Nummer 3 Satz 1 Buchstabe a.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erreicht oder überschreitet der Wasserstand den Höchsten Schifffahrtswasserstand (HSW) – Hochwassermarke II – an dem Richtpegel für den unter Nummer 7 jeweils aufgeführten Streckenabschnitt, ist die Schifffahrt innerhalb des jeweiligen Streckenabschnitts verboten. Satz 1 gilt nicht für den Übersetzverkehr.</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die zuständige Behörde kann abweichend von den Nummern 1 bis 5 Ausnahmen zulassen.</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die in den Nummern 1, 2 Satz 1 Buchstabe a Doppelbuchstabe aa, bb und cc Satz 2, Buchstabe b Doppelbuchstabe aa und bb und Buchstabe c, Nummer 3 Satz 1 Buchstabe a Doppelbuchstabe aa und Nummer 5 Satz 1 genannten Hochwassermarken werden durch folgende Wasserstände bestimmt und die Richtpegel gelten für die nachstehend aufgeführten Streckenabschnitte: <BR/><BR/><table frame="top" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="85*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="40*"/><colspec align="center" colname="col3" colnum="3" colwidth="20*"/><colspec align="center" colname="col4" colnum="4" colwidth="20*"/><thead valign="bottom"><row rowsep="0" valign="middle"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0" morerows="1" rowsep="1">Streckenabschnitt</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0" morerows="1" rowsep="1">Richtpegel</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" nameend="col4" namest="col3">Hochwassermarke</entry></row><row rowsep="0" valign="middle"><entry VJ="1" align="center" colname="col3" colsep="0" rowsep="1">I</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4" rowsep="1">II</entry></row></thead><tbody valign="top"><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">Mainmündung – Schleusengruppe Griesheim</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">Raunheim</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0">300 cm</entry><entry VJ="1" colname="col4">400 cm</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">Schleusengruppe Griesheim – Hafen Aschaffenburg</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">Frankfurt-Osthafen</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0">300 cm</entry><entry VJ="1" colname="col4">370 cm</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">Hafen Aschaffenburg – Schleuse Klingenberg</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">Obernau</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0">300 cm</entry><entry VJ="1" colname="col4">380 cm</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">Schleuse Klingenberg – Schleuse Eichel</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">Kleinheubach</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0">300 cm</entry><entry VJ="1" colname="col4">370 cm</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">Schleuse Eichel – Schleuse Harrbach</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">Steinbach</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0">300 cm</entry><entry VJ="1" colname="col4">370 cm</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">Schleuse Harrbach – Schleuse Marktbreit</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">Würzburg</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0">270 cm</entry><entry VJ="1" colname="col4">340 cm</entry></row><row rowsep="0"><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">Schleuse Marktbreit – Schleuse Knetzgau</entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0">Schweinfurt-Neuer Hafen</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0">300 cm</entry><entry VJ="1" colname="col4">370 cm</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1" colsep="0">Schleuse Knetzgau – oberhalb Eisenbahnbrücke<BR/>bei Hallstadt (km 387,69)<BR/></entry><entry VJ="1" colname="col2" colsep="0"><BR/> Trunstadt</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="0"><BR/> 280 cm</entry><entry VJ="1" colname="col4"><BR/>  340 cm.“</entry></row></tbody></tgroup></table></LA></DD></DL></LA></DD></DL></P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="**" Group="column" ID="F829088_01_BJNR0620A0024BJNE000600000" Pos="normal">Wiederholung ohne Änderungen.</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
</dokumente>