<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20120625153542" doknr="BJNR225600003"><norm builddate="20120625153542" doknr="BJNR225600003"><metadaten><jurabk>KKÜNOG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2003-11-14</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2003, 2190, 2256</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zu Übergangsregelungen zur Neuorganisation der vertragsärztlichen
Selbstverwaltung und Organisation der Krankenkassen</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 39 G v. 26.3.2007 I 378</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2004 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 35 G v. 14.11.2003 I 2190 (GMG) vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es tritt gem. Art. 37 Abs. 1 mWv 1.1.2004 in Kraft. § 7 tritt gem. Art. 37 Abs. 3 mWv 9.9.2003 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625153542" doknr="BJNR225600003BJNE000100000"><metadaten><jurabk>KKÜNOG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Durchführung von Organisationsänderungen bei einzelnen Kassenärztlichen
Vereinigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die zu vereinigenden Kassenärztlichen Vereinigungen haben die nach § 77 Abs. 1 und 2 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch in der ab 1. Januar 2005 geltenden Fassung erforderlichen Organisationsänderungen im Einvernehmen mit den für die Sozialversicherung zuständigen obersten Verwaltungsbehörden der Länder bis zum 30. Juni 2004 durchzuführen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625153542" doknr="BJNR225600003BJNE000200000"><metadaten><jurabk>KKÜNOG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Wahl der Vertreterversammlung der Kassenärztlichen Vereinigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Mitglieder der Kassenärztlichen Vereinigungen wählen bis zum 30. September 2004 aus ihrer Mitte die Mitglieder der Vertreterversammlung nach § 79 Abs. 1 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch in der ab 1. Januar 2005 geltenden Fassung. Hierbei sind § 79 Abs. 2 und § 80 Abs. 1 und 1a des Fünften Buches Sozialgesetzbuch in der ab dem 1. Januar 2005 geltenden Fassung anzuwenden.</P><P>(2) Die Vertreterversammlung wählt aus ihrer Mitte die Vorsitzende oder den Vorsitzenden und deren Stellvertreter.</P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625153542" doknr="BJNR225600003BJNE000300000"><metadaten><jurabk>KKÜNOG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Wahl des Vorstandes der Kassenärztlichen Vereinigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Vertreterversammlung nach § 2 wählt bis zum 1. Dezember 2004 den Vorstand nach § 79 Abs. 1 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch in der ab 1. Januar 2005 geltenden Fassung sowie aus seiner Mitte die Vorsitzende oder den Vorsitzenden des Vorstandes und deren Stellvertreter. Hierbei sind § 79 Abs. 4 Satz 1 und 2 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch in der ab dem 1. Januar 2005 geltenden Fassung anzuwenden. Sofern auf Grund der Regelungen nach § 77 Abs. 1 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch neue Kassenärztliche Vereinigungen durch Zusammenlegung gebildet werden, kann die Anzahl der Vorstandsmitglieder durch Satzungsbeschluss für die Übergangszeit einer Wahlperiode auf bis zu fünf Mitglieder erweitert werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625153542" doknr="BJNR225600003BJNE000400000"><metadaten><jurabk>KKÜNOG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Wahl der Vertreterversammlung der Kassenärztlichen Bundesvereinigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Mitglieder der Vertreterversammlung nach § 2 Abs. 1 Satz 1 wählen bis zum 30. November 2004 die Mitglieder der Vertreterversammlung der Kassenärztlichen Bundesvereinigungen. Hierbei sind § 79 Abs. 2 und § 80 Abs. 1 und 1a des Fünften Buches Sozialgesetzbuch in der ab dem 1. Januar 2005 geltenden Fassung anzuwenden Die konstituierende Sitzung hat im Dezember 2004 stattzufinden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625153542" doknr="BJNR225600003BJNE000500000"><metadaten><jurabk>KKÜNOG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Wahl des Vorstandes der Kassenärztlichen Bundesvereinigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Vertreterversammlung nach § 4 wählt bis zum 31. März 2005 den Vorstand sowie aus seiner Mitte die Vorsitzende oder den Vorsitzenden des Vorstandes und deren Stellvertreter. § 3 Satz 2 gilt entsprechend. In der konstituierenden Sitzung nach § 4 Satz 3 ist zu bestimmen, wer die Vorstandsaufgaben bis zur Wahl nach Satz 1 wahrnimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625153542" doknr="BJNR225600003BJNE000600000"><metadaten><jurabk>KKÜNOG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Gemeinsamer Bundesausschuss</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gemeinsame Bundesausschuss nach § 91 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch wird zum 1. Januar 2004 errichtet. Der Gemeinsame Bundesausschuss tritt die Rechtsnachfolge der Ausschüsse nach den §§ 91, 137c und 137e des Fünften Buches Sozialgesetzbuch in der bis zum Inkrafttreten dieses Gesetzes geltenden Fassung an. Der Gemeinsame Bundesausschuss tritt in die Rechte und Pflichten der Arbeitsgemeinschaft Koordinierungsausschuss nach § 137e Abs. 1 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch in der bis zum Inkrafttreten dieses Gesetzes geltenden Fassung ein, insbesondere in die Dienst- und Beschäftigungsverhältnisse der am 31. Dezember 2003 bei der Arbeitsgemeinschaft Koordinierungsausschuss angestellten Bediensteten und Beschäftigten in der zu diesem Zeitpunkt gültigen vertraglichen Fassung.</P><P>(2) Die Träger des Gemeinsamen Bundesausschusses bestellen bis zum 31. Januar 2004 die Mitglieder des Gemeinsamen Bundesausschusses einschließlich des Vorsitzenden und der weiteren unparteiischen Mitglieder.</P><P>(3) Bis zur Bestellung der Mitglieder des Gemeinsamen Bundesausschusses nimmt der Vorsitzende des Ausschusses nach § 137e des Fünften Buches Sozialgesetzbuch in der bis zum Inkrafttreten dieses Gesetzes geltenden Fassung die Aufgaben des Vorsitzenden des Gemeinsamen Bundesausschusses wahr. Außerdem fassen die Ausschüsse nach Absatz 1 Satz 2 bis zu diesem Zeitpunkt weiterhin Beschlüsse, die als Beschlüsse des Gemeinsamen Bundesausschusses gelten; Entsprechendes gilt für Vereinbarungen der Selbstverwaltungspartner nach § 137 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch.</P><P>(4) Richtlinien und sonstige Beschlüsse der Ausschüsse nach den §§ 91, 137c, 137e des Fünften Buches Sozialgesetzbuch und Vereinbarungen nach § 137 Abs. 1 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch in der bis zum Inkrafttreten dieses Gesetzes geltenden Fassung bleiben bestehen; sie können vom Gemeinsamen Bundesausschuss geändert und aufgehoben werden.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625153542" doknr="BJNR225600003BJNE000701308"><metadaten><jurabk>KKÜNOG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Moratorium für die Öffnung neu errichteter Betriebs- und
Innungskrankenkassen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Neu errichtete Betriebs- und Innungskrankenkassen, bei denen die Abstimmung nach § 148 Abs. 2 und § 158 Abs. 2 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch am 9. September 2003 noch nicht durchgeführt worden ist, können bis zum 31. Dezember 2008 in ihren Satzungen keine Regelungen nach § 173 Abs. 2 Satz 1 Nr. 4 des Fünften Buches Sozialgesetzbuch vorsehen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625153542" doknr="BJNR225600003BJNE000800000"><metadaten><jurabk>KKÜNOG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Weitergeltung des Gesetzes zur Stabilisierung des Mitgliederkreises von
Bundesknappschaft und See-Krankenkasse</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>§ 1 des Gesetzes zur Stabilisierung des Mitgliederkreises von Bundesknappschaft und See-Krankenkasse vom 19. April 2000 (BGBl. I S. 571) wird durch die Vorschriften dieses Gesetzes nicht berührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>