<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210817213241" doknr="BJNR265910018"><norm builddate="20210817213241" doknr="BJNR265910018"><metadaten><jurabk>EGV2006/2004ZÜV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2018-12-17</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2018, 2659</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung zur Übertragung der Zuständigkeit für die Durchführung der Verordnung (EG) Nr. 2006/2004 auf das Bundesministerium der Justiz und für Verbraucherschutz</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>V aufgeh. durch Art. 6 Abs. 2 G v. 10.8.2021 I 3484 mWv 19.8.2021</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 3.12.2018 +++)<BR/><BR/></pre>Die V wurde als Art. 1 der V v. 17.12.2018 I 2659 vom Bundesministerium der Justiz und für Verbraucherschutz im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen erlassen. Sie ist gem. Art. 3 dieser V am 3.12.2018 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213241" doknr="BJNR265910018BJNE000100000"><metadaten><jurabk>EGV2006/2004ZÜV</jurabk><enbez>(XXXX)</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Zuständigkeit für die Durchführung der Verordnung (EG) Nr. 2006/2004 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 27. Oktober 2004 über die Zusammenarbeit zwischen den für die Durchsetzung der Verbraucherschutzgesetze zuständigen nationalen Behörden („Verordnung über die Zusammenarbeit im Verbraucherschutz“) (ABl. L 364 vom 9.12.2004, S. 1), die zuletzt durch die Verordnung (EU) 2018/302 (ABl. L 60I vom 2.3.2018, S. 1) geändert worden ist, wird für die als Nummer 22 in den Anhang der Verordnung (EG) Nr. 2006/2004 aufgenommene Verordnung (EU) 2018/302 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 28. Februar 2018 über Maßnahmen gegen ungerechtfertigtes Geoblocking und andere Formen der Diskriminierung aufgrund der Staatsangehörigkeit, des Wohnsitzes oder des Ortes der Niederlassung des Kunden innerhalb des Binnenmarkts und zur Änderung der Verordnungen (EG) Nr. 2006/2004 und (EU) 2017/2394 sowie der Richtlinie <NB>2009/22/EG</NB> (ABl. L 60I vom 2.3.2018, S. 1; L 66 vom 8.3.2018, S. 1) auf das Bundesministerium der Justiz und für Verbraucherschutz übertragen.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>