<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200701212501" doknr="BJNR001820996"><norm builddate="20200701212501" doknr="BJNR001820996"><metadaten><jurabk>GrAbfertCESVtrG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1996-01-10</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl II</periodikum><zitstelle>1996, 18</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zu dem Vertrag vom 19. Mai 1995 zwischen der Bundesrepublik
Deutschland und der Tschechischen Republik über Erleichterungen der
Grenzabfertigung im Eisenbahn-, Straßen- und Schiffsverkehr</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 209 V v. 19.6.2020 I 1328</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab: 24. 1.1996 +++)</P><P><BR/> Der Vertrag ist gem. Art. 3 Abs. 2 iVm Bek. v. 17.2.1997 I 727 mWv 1.6.1996 in Kraft getreten <BR/>Der Vertrag ist gem. Bek. v. 14.10.2016 II 1231 mWv 1.10.2016 außer Kraft getreten</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200701212501" doknr="BJNR001820996BJNE000100310"><metadaten><jurabk>GrAbfertCESVtrG</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundestag hat mit Zustimmung des Bundesrates das folgende Gesetz beschlossen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200701212501" doknr="BJNR001820996BJNE000200310"><metadaten><jurabk>GrAbfertCESVtrG</jurabk><enbez>Art 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem in Furth im Wald am 19. Mai 1995 unterzeichneten Vertrag zwischen der Bundesrepublik Deutschland und der Tschechischen Republik über Erleichterungen der Grenzabfertigung im Eisenbahn-, Straßen- und Schiffsverkehr wird zugestimmt. Der Vertrag wird nachstehend veröffentlicht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200701212502" doknr="BJNR001820996BJNE000301123"><metadaten><jurabk>GrAbfertCESVtrG</jurabk><enbez>Art 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesministerien des Innern, für Bau und Heimat und der Finanzen werden jeweils für ihren Geschäftsbereich ermächtigt, ohne Zustimmung des Bundesrates die Rechtsverordnungen zu erlassen, die zur Durchführung der Vereinbarungen nach Artikel 1 Abs. 3 des Vertrags über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Errichtung zusammenliegender und vorgeschobener Grenzdienststellen einschließlich ihres Amtsbereichs,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Strecken, auf denen die Bediensteten beider Vertragsparteien in den Verkehrsmitteln während der Fahrt die Grenzabfertigung vornehmen,</LA></DD></DL>erforderlich sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20200701212502" doknr="BJNR001820996BJNE000400310"><metadaten><jurabk>GrAbfertCESVtrG</jurabk><enbez>Art 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz tritt am Tage nach seiner Verkündung in Kraft.</P><P>(2) Der Tag, an dem der Vertrag nach seinem Artikel 28 Abs. 2 in Kraft tritt, ist im Bundesgesetzblatt bekanntzugeben.</P></Content> </text></textdaten></norm>
</dokumente>