<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972"><norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1972-01-15</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1972, 13</zitstelle></fundstelle><langue>Betriebsverfassungsgesetz</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Neuf</standtyp><standkommentar>Neugefasst durch Bek. v. 25.9.2001 I 2518</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 G v. 19.7.2024 I Nr. 248</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex>§ 21a idF d. Art. 1 Nr. 51 G v. 23.7.2001 I 1852 dient der Umsetzung des Artikels 6 der Richtlinie 2001/23/EG des Rates vom 12. März 2001 zur Angleichung der Rechtsvorschriften der Mitgliedstaaten über die Wahrung von Ansprüchen der Arbeitnehmer beim Übergang von Unternehmen, Betrieben oder Betriebsteilen (ABl. EG Nr. L 82 S. 16). § 75 idF d. Art. 1 Nr. 51 G v. 23.7.2001 I 1852 dient teilweise der Umsetzung der Richtlinie 2000/78/EG des Rates vom 27. November 2000 zur Festlegung eines allgemeinen Rahmens für die Verwirklichung der Gleichbehandlung in Beschäftigung und Beruf (ABl. EG Nr. L 303 S. 16).</noindex></P></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis Geltung ab: 1.1.1975 +++)<BR/>(+++ Maßgaben aufgrund EinigVtr vgl. BetrVG Anhang EV;<BR/>     nicht mehr anzuwenden gem. Art. 109 Nr. 3 Buchst. a<BR/>     DBuchst. hh G v. 8.12.2010 I 1864 mWv 15.12.2010 +++)<BR/>(+++ Amtliche Hinweise des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EGRL 23/2001  (CELEX Nr: 301L0023)<BR/>       EGRL 78/2000  (CELEX Nr: 300L0078) vgl. G v. 23.7.2001 I 1852 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE003104308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><table frame="none"><tgroup cols="4" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="150"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="150"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="200"/><colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="200"/><tbody valign="top"><row><entry nameend="col2" namest="col1">Erster Teil</entry><entry valign="top">Allgemeine Vorschriften</entry><entry>§§ 1 bis 6</entry></row><row><entry nameend="col4" namest="col1" valign="top"> </entry></row><row><entry nameend="col2" namest="col1" valign="top">Zweiter Teil</entry><entry valign="top">Betriebsrat, Betriebsversammlung, Gesamt- und Konzernbetriebsrat</entry><entry>§§ 7 bis 59a</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Erster Abschnitt</entry><entry valign="top">Zusammensetzung und Wahl des Betriebsrats</entry><entry>§§ 7 bis 20</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Zweiter Abschnitt</entry><entry valign="top">Amtszeit des Betriebsrats</entry><entry>§§ 21 bis 25</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Dritter Abschnitt</entry><entry valign="top">Geschäftsführung des Betriebsrats</entry><entry>§§ 26 bis 41</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Vierter Abschnitt</entry><entry valign="top">Betriebsversammlung</entry><entry>§§ 42 bis 46</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Fünfter Abschnitt</entry><entry valign="top">Gesamtbetriebsrat</entry><entry>§§ 47 bis 53</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Sechster Abschnitt</entry><entry valign="top">Konzernbetriebsrat</entry><entry>§§ 54 bis 59a</entry></row><row><entry nameend="col4" namest="col1" valign="top"> </entry></row><row><entry nameend="col2" namest="col1">Dritter Teil</entry><entry valign="top">Jugend- und Auszubildendenvertretung</entry><entry>§§ 60 bis 73b</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Erster Abschnitt</entry><entry valign="top">Betriebliche Jugend- und Auszubildendenvertretung</entry><entry>§§ 60 bis 71</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Zweiter Abschnitt</entry><entry valign="top">Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung</entry><entry>§§ 72 bis 73</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Dritter Abschnitt</entry><entry valign="top">Konzern-Jugend- und Auszubildendenvertretung</entry><entry>§§ 73a bis 73b</entry></row><row><entry nameend="col4" namest="col1" valign="top"> </entry></row><row><entry nameend="col2" namest="col1">Vierter Teil</entry><entry valign="top">Mitwirkung und Mitbestimmung der Arbeitnehmer</entry><entry>§§ 74 bis 113</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Erster Abschnitt</entry><entry valign="top">Allgemeines</entry><entry>§§ 74 bis 80</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Zweiter Abschnitt</entry><entry valign="top">Mitwirkungs- und Beschwerderecht des Arbeitnehmers</entry><entry>§§ 81 bis 86a</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Dritter Abschnitt</entry><entry valign="top">Soziale Angelegenheiten</entry><entry>§§ 87 bis 89</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Vierter Abschnitt</entry><entry valign="top">Gestaltung von Arbeitsplatz, Arbeitsablauf und Arbeitsumgebung</entry><entry>§§ 90 bis 91</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Fünfter Abschnitt</entry><entry valign="top">Personelle Angelegenheiten</entry><entry>§§ 92 bis 105</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Erster Unterabschnitt</entry><entry valign="top">Allgemeine personelle Angelegenheiten</entry><entry>§§ 92 bis 95</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Zweiter Unterabschnitt</entry><entry valign="top">Berufsbildung</entry><entry>§§ 96 bis 98</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Dritter Unterabschnitt</entry><entry valign="top">Personelle Einzelmaßnahmen</entry><entry>§§ 99 bis 105</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Sechster Abschnitt</entry><entry valign="top">Wirtschaftliche Angelegenheiten</entry><entry>§§ 106 bis 113</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Erster Unterabschnitt</entry><entry valign="top">Unterrichtung in wirtschaftlichen Angelegenheiten</entry><entry>§§ 106 bis 110</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Zweiter Unterabschnitt</entry><entry valign="top">Betriebsänderungen</entry><entry>§§ 111 bis 113</entry></row><row><entry nameend="col4" namest="col1" valign="top"> </entry></row><row><entry nameend="col2" namest="col1">Fünfter Teil</entry><entry valign="top">Besondere Vorschriften für einzelne Betriebsarten</entry><entry>§§ 114 bis 118</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Erster Abschnitt</entry><entry valign="top">Seeschifffahrt</entry><entry>§§ 114 bis 116</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Zweiter Abschnitt</entry><entry valign="top">Luftfahrt</entry><entry>§ 117</entry></row><row><entry valign="top"> </entry><entry>Dritter Abschnitt</entry><entry valign="top">Tendenzbetriebe und Religionsgemeinschaften</entry><entry>§ 118</entry></row><row><entry nameend="col4" namest="col1" valign="top"> </entry></row><row><entry nameend="col2" namest="col1">Sechster Teil</entry><entry valign="top">Straf- und Bußgeldvorschriften</entry><entry>§§ 119 bis 121</entry></row><row><entry nameend="col4" namest="col1" valign="top"> </entry></row><row><entry nameend="col2" namest="col1">Siebenter Teil</entry><entry valign="top">Änderung von Gesetzen</entry><entry>§§ 122 bis 124</entry></row><row><entry nameend="col4" namest="col1" valign="top"> </entry></row><row><entry nameend="col2" namest="col1">Achter Teil</entry><entry valign="top">Übergangs- und Schlussvorschriften</entry><entry>§§ 125 bis 132</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG000102308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Vorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE003303308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Errichtung von Betriebsräten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In Betrieben mit in der Regel mindestens fünf ständigen wahlberechtigten Arbeitnehmern, von denen drei wählbar sind, werden Betriebsräte gewählt. Dies gilt auch für gemeinsame Betriebe mehrerer Unternehmen.</P><P>(2) Ein gemeinsamer Betrieb mehrerer Unternehmen wird vermutet, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Verfolgung arbeitstechnischer Zwecke die Betriebsmittel sowie die Arbeitnehmer von den Unternehmen gemeinsam eingesetzt werden oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Spaltung eines Unternehmens zur Folge hat, dass von einem Betrieb ein oder mehrere Betriebsteile einem an der Spaltung beteiligten anderen Unternehmen zugeordnet werden, ohne dass sich dabei die Organisation des betroffenen Betriebs wesentlich ändert.</LA></DD> </DL></P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE003402308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="parat">Stellung der Gewerkschaften und Vereinigungen der
Arbeitgeber</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Arbeitgeber und Betriebsrat arbeiten unter Beachtung der geltenden Tarifverträge vertrauensvoll und im Zusammenwirken mit den im Betrieb vertretenen Gewerkschaften und Arbeitgebervereinigungen zum Wohl der Arbeitnehmer und des Betriebs zusammen.</P><P>(2) Zur Wahrnehmung der in diesem Gesetz genannten Aufgaben und Befugnisse der im Betrieb vertretenen Gewerkschaften ist deren Beauftragten nach Unterrichtung des Arbeitgebers oder seines Vertreters Zugang zum Betrieb zu gewähren, soweit dem nicht unumgängliche Notwendigkeiten des Betriebsablaufs, zwingende Sicherheitsvorschriften oder der Schutz von Betriebsgeheimnissen entgegenstehen.</P><P>(3) Die Aufgaben der Gewerkschaften und der Vereinigungen der Arbeitgeber, insbesondere die Wahrnehmung der Interessen ihrer Mitglieder, werden durch dieses Gesetz nicht berührt.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE003503308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="parat">Abweichende Regelungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch Tarifvertrag können bestimmt werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Unternehmen mit mehreren Betrieben<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bildung eines unternehmenseinheitlichen Betriebsrats oder</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zusammenfassung von Betrieben,</LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">wenn dies die Bildung von Betriebsräten erleichtert oder einer sachgerechten Wahrnehmung der Interessen der Arbeitnehmer dient;</LA></DD>  <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für Unternehmen und Konzerne, soweit sie nach produkt- oder projektbezogenen Geschäftsbereichen (Sparten) organisiert sind und die Leitung der Sparte auch Entscheidungen in beteiligungspflichtigen Angelegenheiten trifft, die Bildung von Betriebsräten in den Sparten (Spartenbetriebsräte), wenn dies der sachgerechten Wahrnehmung der Aufgaben des Betriebsrats dient;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">andere Arbeitnehmervertretungsstrukturen, soweit dies insbesondere aufgrund der Betriebs-, Unternehmens- oder Konzernorganisation oder aufgrund anderer Formen der Zusammenarbeit von Unternehmen einer wirksamen und zweckmäßigen Interessenvertretung der Arbeitnehmer dient;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zusätzliche betriebsverfassungsrechtliche Gremien (Arbeitsgemeinschaften), die der unternehmensübergreifenden Zusammenarbeit von Arbeitnehmervertretungen dienen;</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zusätzliche betriebsverfassungsrechtliche Vertretungen der Arbeitnehmer, die die Zusammenarbeit zwischen Betriebsrat und Arbeitnehmern erleichtern.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Besteht in den Fällen des Absatzes 1 Nr. 1, 2, 4 oder 5 keine tarifliche Regelung und gilt auch kein anderer Tarifvertrag, kann die Regelung durch Betriebsvereinbarung getroffen werden.</P><P>(3) Besteht im Fall des Absatzes 1 Nr. 1 Buchstabe a keine tarifliche Regelung und besteht in dem Unternehmen kein Betriebsrat, können die Arbeitnehmer mit Stimmenmehrheit die Wahl eines unternehmenseinheitlichen Betriebsrats beschließen. Die Abstimmung kann von mindestens drei wahlberechtigten Arbeitnehmern des Unternehmens oder einer im Unternehmen vertretenen Gewerkschaft veranlasst werden.</P><P>(4) Sofern der Tarifvertrag oder die Betriebsvereinbarung nichts anderes bestimmt, sind Regelungen nach Absatz 1 Nr. 1 bis 3 erstmals bei der nächsten regelmäßigen Betriebsratswahl anzuwenden, es sei denn, es besteht kein Betriebsrat oder es ist aus anderen Gründen eine Neuwahl des Betriebsrats erforderlich. Sieht der Tarifvertrag oder die Betriebsvereinbarung einen anderen Wahlzeitpunkt vor, endet die Amtszeit bestehender Betriebsräte, die durch die Regelungen nach Absatz 1 Nr. 1 bis 3 entfallen, mit Bekanntgabe des Wahlergebnisses.</P><P>(5) Die aufgrund eines Tarifvertrages oder einer Betriebsvereinbarung nach Absatz 1 Nr. 1 bis 3 gebildeten betriebsverfassungsrechtlichen Organisationseinheiten gelten als Betriebe im Sinne dieses Gesetzes. Auf die in ihnen gebildeten Arbeitnehmervertretungen finden die Vorschriften über die Rechte und Pflichten des Betriebsrats und die Rechtsstellung seiner Mitglieder Anwendung.</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE003603308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Betriebsteile, Kleinstbetriebe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Betriebsteile gelten als selbständige Betriebe, wenn sie die Voraussetzungen des § 1 Abs. 1 Satz 1 erfüllen und <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">räumlich weit vom Hauptbetrieb entfernt oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">durch Aufgabenbereich und Organisation eigenständig sind.</LA></DD> </DL>Die Arbeitnehmer eines Betriebsteils, in dem kein eigener Betriebsrat besteht, können mit Stimmenmehrheit formlos beschließen, an der Wahl des Betriebsrats im Hauptbetrieb teilzunehmen; § 3 Abs. 3 Satz 2 gilt entsprechend. Die Abstimmung kann auch vom Betriebsrat des Hauptbetriebs veranlasst werden. Der Beschluss ist dem Betriebsrat des Hauptbetriebs spätestens zehn Wochen vor Ablauf seiner Amtszeit mitzuteilen. Für den Widerruf des Beschlusses gelten die Sätze 2 bis 4 entsprechend.</P><P>(2) Betriebe, die die Voraussetzungen des § 1 Abs. 1 Satz 1 nicht erfüllen, sind dem Hauptbetrieb zuzuordnen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE003707308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Arbeitnehmer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Arbeitnehmer (Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer) im Sinne dieses Gesetzes sind Arbeiter und Angestellte einschließlich der zu ihrer Berufsausbildung Beschäftigten, unabhängig davon, ob sie im Betrieb, im Außendienst oder mit Telearbeit beschäftigt werden. Als Arbeitnehmer gelten auch die in Heimarbeit Beschäftigten, die in der Hauptsache für den Betrieb arbeiten. Als Arbeitnehmer gelten ferner Beamte (Beamtinnen und Beamte), Soldaten (Soldatinnen und Soldaten) sowie Arbeitnehmer des öffentlichen Dienstes einschließlich der zu ihrer Berufsausbildung Beschäftigten, die in Betrieben privatrechtlich organisierter Unternehmen tätig sind.</P><P>(2) Als Arbeitnehmer im Sinne dieses Gesetzes gelten nicht <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Betrieben einer juristischen Person die Mitglieder des Organs, das zur gesetzlichen Vertretung der juristischen Person berufen ist;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Gesellschafter einer offenen Handelsgesellschaft oder die Mitglieder einer anderen Personengesamtheit, soweit sie durch Gesetz, Satzung oder Gesellschaftsvertrag zur Vertretung der Personengesamtheit oder zur Geschäftsführung berufen sind, in deren Betrieben;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personen, deren Beschäftigung nicht in erster Linie ihrem Erwerb dient, sondern vorwiegend durch Beweggründe karitativer oder religiöser Art bestimmt ist;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personen, deren Beschäftigung nicht in erster Linie ihrem Erwerb dient und die vorwiegend zu ihrer Heilung, Wiedereingewöhnung, sittlichen Besserung oder Erziehung beschäftigt werden;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Ehegatte, der Lebenspartner, Verwandte und Verschwägerte ersten Grades, die in häuslicher Gemeinschaft mit dem Arbeitgeber leben.</LA></DD></DL></P><P>(3) Dieses Gesetz findet, soweit in ihm nicht ausdrücklich etwas anderes bestimmt ist, keine Anwendung auf leitende Angestellte. Leitender Angestellter ist, wer nach Arbeitsvertrag und Stellung im Unternehmen oder im Betrieb <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur selbständigen Einstellung und Entlassung von im Betrieb oder in der Betriebsabteilung beschäftigten Arbeitnehmern berechtigt ist oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Generalvollmacht oder Prokura hat und die Prokura auch im Verhältnis zum Arbeitgeber nicht unbedeutend ist oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">regelmäßig sonstige Aufgaben wahrnimmt, die für den Bestand und die Entwicklung des Unternehmens oder eines Betriebs von Bedeutung sind und deren Erfüllung besondere Erfahrungen und Kenntnisse voraussetzt, wenn er dabei entweder die Entscheidungen im Wesentlichen frei von Weisungen trifft oder sie maßgeblich beeinflusst; dies kann auch bei Vorgaben insbesondere aufgrund von Rechtsvorschriften, Plänen oder Richtlinien sowie bei Zusammenarbeit mit anderen leitenden Angestellten gegeben sein.</LA></DD></DL> Für die in Absatz 1 Satz 3 genannten Beamten und Soldaten gelten die Sätze 1 und 2 entsprechend.</P><P>(4) Leitender Angestellter nach Absatz 3 Nr. 3 ist im Zweifel, wer <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aus Anlass der letzten Wahl des Betriebsrats, des Sprecherausschusses oder von Aufsichtsratsmitgliedern der Arbeitnehmer oder durch rechtskräftige gerichtliche Entscheidung den leitenden Angestellten zugeordnet worden ist oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Leitungsebene angehört, auf der in dem Unternehmen überwiegend leitende Angestellte vertreten sind, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein regelmäßiges Jahresarbeitsentgelt erhält, das für leitende Angestellte in dem Unternehmen üblich ist, oder,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">falls auch bei der Anwendung der Nummer 3 noch Zweifel bleiben, ein regelmäßiges Jahresarbeitsentgelt erhält, das das Dreifache der Bezugsgröße nach § 18 des Vierten Buches Sozialgesetzbuch überschreitet.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE003804308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 6</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG000202308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Betriebsrat, Betriebsversammlung,
Gesamt- und Konzernbetriebsrat</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG000302308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Zusammensetzung und Wahl
des Betriebsrats</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE003904311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Wahlberechtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wahlberechtigt sind alle Arbeitnehmer des Betriebs, die das 16. Lebensjahr vollendet haben. Werden Arbeitnehmer eines anderen Arbeitgebers zur Arbeitsleistung überlassen, so sind diese wahlberechtigt, wenn sie länger als drei Monate im Betrieb eingesetzt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE004003311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Wählbarkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wählbar sind alle Wahlberechtigten, die das 18. Lebensjahr vollendet haben und sechs Monate dem Betrieb angehören oder als in Heimarbeit Beschäftigte in der Hauptsache für den Betrieb gearbeitet haben. Auf diese sechsmonatige Betriebszugehörigkeit werden Zeiten angerechnet, in denen der Arbeitnehmer unmittelbar vorher einem anderen Betrieb desselben Unternehmens oder Konzerns (§ 18 Abs. 1 des Aktiengesetzes) angehört hat. Nicht wählbar ist, wer infolge strafgerichtlicher Verurteilung die Fähigkeit, Rechte aus öffentlichen Wahlen zu erlangen, nicht besitzt.</P><P>(2) Besteht der Betrieb weniger als sechs Monate, so sind abweichend von der Vorschrift in Absatz 1 über die sechsmonatige Betriebszugehörigkeit diejenigen Arbeitnehmer wählbar, die bei der Einleitung der Betriebsratswahl im Betrieb beschäftigt sind und die übrigen Voraussetzungen für die Wählbarkeit erfüllen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE004104308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Zahl der Betriebsratsmitglieder *)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Betriebsrat besteht in Betrieben mit in der Regel <BR/>5 bis 20 wahlberechtigten Arbeitnehmern aus einer Person, <BR/>21 bis 50 wahlberechtigten Arbeitnehmern aus 3 Mitgliedern, <BR/>51 wahlberechtigten Arbeitnehmern <BR/>bis 100 Arbeitnehmern aus 5 Mitgliedern, <BR/>101 bis 200 Arbeitnehmern aus 7 Mitgliedern, <BR/>201 bis 400 Arbeitnehmern aus 9 Mitgliedern, <BR/>401 bis 700 Arbeitnehmern aus 11 Mitgliedern, <BR/>701 bis 1.000 Arbeitnehmern aus 13 Mitgliedern, <BR/>1.001 bis 1.500 Arbeitnehmern aus 15 Mitgliedern, <BR/>1.501 bis 2.000 Arbeitnehmern aus 17 Mitgliedern, <BR/>2.001 bis 2.500 Arbeitnehmern aus 19 Mitgliedern, <BR/>2.501 bis 3.000 Arbeitnehmern aus 21 Mitgliedern, <BR/>3.001 bis 3.500 Arbeitnehmern aus 23 Mitgliedern, <BR/>3.501 bis 4.000 Arbeitnehmern aus 25 Mitgliedern, <BR/>4.001 bis 4.500 Arbeitnehmern aus 27 Mitgliedern, <BR/>4.501 bis 5.000 Arbeitnehmern aus 29 Mitgliedern, <BR/>5.001 bis 6.000 Arbeitnehmern aus 31 Mitgliedern, <BR/>6.001 bis 7.000 Arbeitnehmern aus 33 Mitgliedern, <BR/>7.001 bis 9.000 Arbeitnehmern aus 35 Mitgliedern. <BR/>In Betrieben mit mehr als 9.000 Arbeitnehmern erhöht sich die Zahl der Mitglieder des Betriebsrats für je angefangene weitere 3.000 Arbeitnehmer um 2 Mitglieder. <BR/>----- <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>*)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><noindex> Gemäß Artikel 14 Satz 2 des Gesetzes zur Reform des Betriebsverfassungsgesetzes (BetrVerf-Reformgesetz) vom 23. Juli 2001 (BGBl. I S. 1852) gilt § 9 (Artikel 1 Nr. 8 des BetrVerf-Reformgesetzes) für im Zeitpunkt des Inkrafttretens bestehende Betriebsräte erst bei deren Neuwahl. </noindex></LA></DD> </DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE004203308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 10</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE004302308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Ermäßigte Zahl der Betriebsratsmitglieder</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Hat ein Betrieb nicht die ausreichende Zahl von wählbaren Arbeitnehmern, so ist die Zahl der Betriebsratsmitglieder der nächstniedrigeren Betriebsgröße zugrunde zu legen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE004403308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 12</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE004503308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="parat">Zeitpunkt der Betriebsratswahlen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die regelmäßigen Betriebsratswahlen finden alle vier Jahre in der Zeit vom 1. März bis 31. Mai statt. Sie sind zeitgleich mit den regelmäßigen Wahlen nach § 5 Abs. 1 des Sprecherausschussgesetzes einzuleiten.</P><P>(2) Außerhalb dieser Zeit ist der Betriebsrat zu wählen, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit Ablauf von 24 Monaten, vom Tage der Wahl an gerechnet, die Zahl der regelmäßig beschäftigten Arbeitnehmer um die Hälfte, mindestens aber um fünfzig, gestiegen oder gesunken ist,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Gesamtzahl der Betriebsratsmitglieder nach Eintreten sämtlicher Ersatzmitglieder unter die vorgeschriebene Zahl der Betriebsratsmitglieder gesunken ist,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Betriebsrat mit der Mehrheit seiner Mitglieder seinen Rücktritt beschlossen hat,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Betriebsratswahl mit Erfolg angefochten worden ist,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Betriebsrat durch eine gerichtliche Entscheidung aufgelöst ist oder</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Betrieb ein Betriebsrat nicht besteht.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Hat außerhalb des für die regelmäßigen Betriebsratswahlen festgelegten Zeitraums eine Betriebsratswahl stattgefunden, so ist der Betriebsrat in dem auf die Wahl folgenden nächsten Zeitraum der regelmäßigen Betriebsratswahlen neu zu wählen. Hat die Amtszeit des Betriebsrats zu Beginn des für die regelmäßigen Betriebsratswahlen festgelegten Zeitraums noch nicht ein Jahr betragen, so ist der Betriebsrat in dem übernächsten Zeitraum der regelmäßigen Betriebsratswahlen neu zu wählen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE004605311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Wahlvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebsrat wird in geheimer und unmittelbarer Wahl gewählt.</P><P>(2) Die Wahl erfolgt nach den Grundsätzen der Verhältniswahl. Sie erfolgt nach den Grundsätzen der Mehrheitswahl, wenn nur ein Wahlvorschlag eingereicht wird oder wenn der Betriebsrat im vereinfachten Wahlverfahren nach § 14a zu wählen ist.</P><P>(3) Zur Wahl des Betriebsrats können die wahlberechtigten Arbeitnehmer und die im Betrieb vertretenen Gewerkschaften Wahlvorschläge machen.</P><P>(4) In Betrieben mit in der Regel bis zu 20 wahlberechtigten Arbeitnehmern bedarf es keiner Unterzeichnung von Wahlvorschlägen. Wahlvorschläge sind in Betrieben mit in der Regel 21 bis 100 wahlberechtigten Arbeitnehmern von mindestens zwei wahlberechtigten Arbeitnehmern und in Betrieben mit in der Regel mehr als 100 wahlberechtigten Arbeitnehmern von mindestens einem Zwanzigstel der wahlberechtigten Arbeitnehmer zu unterzeichnen. In jedem Fall genügt die Unterzeichnung durch 50 wahlberechtigte Arbeitnehmer.</P><P>(5) Jeder Wahlvorschlag einer Gewerkschaft muss von zwei Beauftragten unterzeichnet sein.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE017102311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 14a</enbez><titel format="XML">Vereinfachtes Wahlverfahren für Kleinbetriebe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In Betrieben mit in der Regel fünf bis 100 wahlberechtigten Arbeitnehmern wird der Betriebsrat in einem zweistufigen Verfahren gewählt. Auf einer ersten Wahlversammlung wird der Wahlvorstand nach § 17a Nr. 3 gewählt. Auf einer zweiten Wahlversammlung wird der Betriebsrat in geheimer und unmittelbarer Wahl gewählt. Diese Wahlversammlung findet eine Woche nach der Wahlversammlung zur Wahl des Wahlvorstands statt.</P><P>(2) Wahlvorschläge können bis zum Ende der Wahlversammlung zur Wahl des Wahlvorstands nach § 17a Nr. 3 gemacht werden; für Wahlvorschläge der Arbeitnehmer gilt § 14 Abs. 4 mit der Maßgabe, dass für Wahlvorschläge, die erst auf dieser Wahlversammlung gemacht werden, keine Schriftform erforderlich ist.</P><P>(3) Ist der Wahlvorstand in Betrieben mit in der Regel fünf bis 100 wahlberechtigten Arbeitnehmern nach § 17a Nr. 1 in Verbindung mit § 16 vom Betriebsrat, Gesamtbetriebsrat oder Konzernbetriebsrat oder nach § 17a Nr. 4 vom Arbeitsgericht bestellt, wird der Betriebsrat abweichend von Absatz 1 Satz 1 und 2 auf nur einer Wahlversammlung in geheimer und unmittelbarer Wahl gewählt. Wahlvorschläge können bis eine Woche vor der Wahlversammlung zur Wahl des Betriebsrats gemacht werden; § 14 Abs. 4 gilt unverändert.</P><P>(4) Wahlberechtigten Arbeitnehmern, die an der Wahlversammlung zur Wahl des Betriebsrats nicht teilnehmen können, ist Gelegenheit zur schriftlichen Stimmabgabe zu geben.</P><P>(5) In Betrieben mit in der Regel 101 bis 200 wahlberechtigten Arbeitnehmern können der Wahlvorstand und der Arbeitgeber die Anwendung des vereinfachten Wahlverfahrens vereinbaren.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE004703308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="parat">Zusammensetzung nach Beschäftigungsarten und Geschlechter *)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebsrat soll sich möglichst aus Arbeitnehmern der einzelnen Organisationsbereiche und der verschiedenen Beschäftigungsarten der im Betrieb tätigen Arbeitnehmer zusammensetzen.</P><P>(2) Das Geschlecht, das in der Belegschaft in der Minderheit ist, muss mindestens entsprechend seinem zahlenmäßigen Verhältnis im Betriebsrat vertreten sein, wenn dieser aus mindestens drei Mitgliedern besteht. <BR/>----- <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>*)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><noindex> Gemäß Artikel 14 Satz 2 des Gesetzes zur Reform des Betriebsverfassungsgesetzes (BetrVerf-Reformgesetz) vom 23. Juli 2001 (BGBl. I S. 1852) gilt § 15 (Artikel 1 Nr. 13 des BetrVerf-Reformgesetzes) für im Zeitraum des Inkrafftretens bestehende Betriebsräte erst bei deren Neuwahl. </noindex></LA></DD> </DL></P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE004805308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="parat">Bestellung des Wahlvorstands</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Spätestens zehn Wochen vor Ablauf seiner Amtszeit bestellt der Betriebsrat einen aus drei Wahlberechtigten bestehenden Wahlvorstand und einen von ihnen als Vorsitzenden. Der Betriebsrat kann die Zahl der Wahlvorstandsmitglieder erhöhen, wenn dies zur ordnungsgemäßen Durchführung der Wahl erforderlich ist. Der Wahlvorstand muss in jedem Fall aus einer ungeraden Zahl von Mitgliedern bestehen. Für jedes Mitglied des Wahlvorstands kann für den Fall seiner Verhinderung ein Ersatzmitglied bestellt werden. In Betrieben mit weiblichen und männlichen Arbeitnehmern sollen dem Wahlvorstand Frauen und Männer angehören. Jede im Betrieb vertretene Gewerkschaft kann zusätzlich einen dem Betrieb angehörenden Beauftragten als nicht stimmberechtigtes Mitglied in den Wahlvorstand entsenden, sofern ihr nicht ein stimmberechtigtes Wahlvorstandsmitglied angehört.</P><P>(2) Besteht acht Wochen vor Ablauf der Amtszeit des Betriebsrats kein Wahlvorstand, so bestellt ihn das Arbeitsgericht auf Antrag von mindestens drei Wahlberechtigten oder einer im Betrieb vertretenen Gewerkschaft; Absatz 1 gilt entsprechend. In dem Antrag können Vorschläge für die Zusammensetzung des Wahlvorstands gemacht werden. Das Arbeitsgericht kann für Betriebe mit in der Regel mehr als zwanzig wahlberechtigten Arbeitnehmern auch Mitglieder einer im Betrieb vertretenen Gewerkschaft, die nicht Arbeitnehmer des Betriebs sind, zu Mitgliedern des Wahlvorstands bestellen, wenn dies zur ordnungsgemäßen Durchführung der Wahl erforderlich ist.</P><P>(3) Besteht acht Wochen vor Ablauf der Amtszeit des Betriebsrats kein Wahlvorstand, kann auch der Gesamtbetriebsrat oder, falls ein solcher nicht besteht, der Konzernbetriebsrat den Wahlvorstand bestellen. Absatz 1 gilt entsprechend.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE004903308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="parat">Bestellung des Wahlvorstands in Betrieben ohne Betriebsrat</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Besteht in einem Betrieb, der die Voraussetzungen des § 1 Abs. 1 Satz 1 erfüllt, kein Betriebsrat, so bestellt der Gesamtbetriebsrat oder, falls ein solcher nicht besteht, der Konzernbetriebsrat einen Wahlvorstand. § 16 Abs. 1 gilt entsprechend.</P><P>(2) Besteht weder ein Gesamtbetriebsrat noch ein Konzernbetriebsrat, so wird in einer Betriebsversammlung von der Mehrheit der anwesenden Arbeitnehmer ein Wahlvorstand gewählt; § 16 Abs. 1 gilt entsprechend. Gleiches gilt, wenn der Gesamtbetriebsrat oder Konzernbetriebsrat die Bestellung des Wahlvorstands nach Absatz 1 unterlässt.</P><P>(3) Zu dieser Betriebsversammlung können drei wahlberechtigte Arbeitnehmer des Betriebs oder eine im Betrieb vertretene Gewerkschaft einladen und Vorschläge für die Zusammensetzung des Wahlvorstands machen.</P><P>(4) Findet trotz Einladung keine Betriebsversammlung statt oder wählt die Betriebsversammlung keinen Wahlvorstand, so bestellt ihn das Arbeitsgericht auf Antrag von mindestens drei wahlberechtigten Arbeitnehmern oder einer im Betrieb vertretenen Gewerkschaft. § 16 Abs. 2 gilt entsprechend.</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE017201308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 17a</enbez><titel format="parat">Bestellung des Wahlvorstands im vereinfachten Wahlverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Fall des § 14a finden die §§ 16 und 17 mit folgender Maßgabe Anwendung: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Frist des § 16 Abs. 1 Satz 1 wird auf vier Wochen und die des § 16 Abs. 2 Satz 1, Abs. 3 Satz 1 auf drei Wochen verkürzt.</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 16 Abs. 1 Satz 2 und 3 findet keine Anwendung.</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">In den Fällen des § 17 Abs. 2 wird der Wahlvorstand in einer Wahlversammlung von der Mehrheit der anwesenden Arbeitnehmer gewählt. Für die Einladung zu der Wahlversammlung gilt § 17 Abs. 3 entsprechend.</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 17 Abs. 4 gilt entsprechend, wenn trotz Einladung keine Wahlversammlung stattfindet oder auf der Wahlversammlung kein Wahlvorstand gewählt wird.</LA></DD> </DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE005003308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="parat">Vorbereitung und Durchführung der Wahl</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Wahlvorstand hat die Wahl unverzüglich einzuleiten, sie durchzuführen und das Wahlergebnis festzustellen. Kommt der Wahlvorstand dieser Verpflichtung nicht nach, so ersetzt ihn das Arbeitsgericht auf Antrag des Betriebsrats, von mindestens drei wahlberechtigten Arbeitnehmern oder einer im Betrieb vertretenen Gewerkschaft. § 16 Abs. 2 gilt entsprechend.</P><P>(2) Ist zweifelhaft, ob eine betriebsratsfähige Organisationseinheit vorliegt, so können der Arbeitgeber, jeder beteiligte Betriebsrat, jeder beteiligte Wahlvorstand oder eine im Betrieb vertretene Gewerkschaft eine Entscheidung des Arbeitsgerichts beantragen.</P><P>(3) Unverzüglich nach Abschluss der Wahl nimmt der Wahlvorstand öffentlich die Auszählung der Stimmen vor, stellt deren Ergebnis in einer Niederschrift fest und gibt es den Arbeitnehmern des Betriebs bekannt. Dem Arbeitgeber und den im Betrieb vertretenen Gewerkschaften ist eine Abschrift der Wahlniederschrift zu übersenden.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE016602308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 18a</enbez><titel format="parat">Zuordnung der leitenden Angestellten bei Wahlen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Sind die Wahlen nach § 13 Abs. 1 und nach § 5 Abs. 1 des Sprecherausschussgesetzes zeitgleich einzuleiten, so haben sich die Wahlvorstände unverzüglich nach Aufstellung der Wählerlisten, spätestens jedoch zwei Wochen vor Einleitung der Wahlen, gegenseitig darüber zu unterrichten, welche Angestellten sie den leitenden Angestellten zugeordnet haben; dies gilt auch, wenn die Wahlen ohne Bestehen einer gesetzlichen Verpflichtung zeitgleich eingeleitet werden. Soweit zwischen den Wahlvorständen kein Einvernehmen über die Zuordnung besteht, haben sie in gemeinsamer Sitzung eine Einigung zu versuchen. Soweit eine Einigung zustande kommt, sind die Angestellten entsprechend ihrer Zuordnung in die jeweilige Wählerliste einzutragen.</P><P>(2) Soweit eine Einigung nicht zustande kommt, hat ein Vermittler spätestens eine Woche vor Einleitung der Wahlen erneut eine Verständigung der Wahlvorstände über die Zuordnung zu versuchen. Der Arbeitgeber hat den Vermittler auf dessen Verlangen zu unterstützen, insbesondere die erforderlichen Auskünfte zu erteilen und die erforderlichen Unterlagen zur Verfügung zu stellen. Bleibt der Verständigungsversuch erfolglos, so entscheidet der Vermittler nach Beratung mit dem Arbeitgeber. Absatz 1 Satz 3 gilt entsprechend.</P><P>(3) Auf die Person des Vermittlers müssen sich die Wahlvorstände einigen. Zum Vermittler kann nur ein Beschäftigter des Betriebs oder eines anderen Betriebs des Unternehmens oder Konzerns oder der Arbeitgeber bestellt werden. Kommt eine Einigung nicht zustande, so schlagen die Wahlvorstände je eine Person als Vermittler vor; durch Los wird entschieden, wer als Vermittler tätig wird.</P><P>(4) Wird mit der Wahl nach § 13 Abs. 1 oder 2 nicht zeitgleich eine Wahl nach dem Sprecherausschussgesetz eingeleitet, so hat der Wahlvorstand den Sprecherausschuss entsprechend Absatz 1 Satz 1 erster Halbsatz zu unterrichten. Soweit kein Einvernehmen über die Zuordnung besteht, hat der Sprecherausschuss Mitglieder zu benennen, die anstelle des Wahlvorstands an dem Zuordnungsverfahren teilnehmen. Wird mit der Wahl nach § 5 Abs. 1 oder 2 des Sprecherausschussgesetzes nicht zeitgleich eine Wahl nach diesem Gesetz eingeleitet, so gelten die Sätze 1 und 2 für den Betriebsrat entsprechend.</P><P>(5) Durch die Zuordnung wird der Rechtsweg nicht ausgeschlossen. Die Anfechtung der Betriebsratswahl oder der Wahl nach dem Sprecherausschussgesetz ist ausgeschlossen, soweit sie darauf gestützt wird, die Zuordnung sei fehlerhaft erfolgt. Satz 2 gilt nicht, soweit die Zuordnung offensichtlich fehlerhaft ist.</P></Content>    </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE005103311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Wahlanfechtung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Wahl kann beim Arbeitsgericht angefochten werden, wenn gegen wesentliche Vorschriften über das Wahlrecht, die Wählbarkeit oder das Wahlverfahren verstoßen worden ist und eine Berichtigung nicht erfolgt ist, es sei denn, dass durch den Verstoß das Wahlergebnis nicht geändert oder beeinflusst werden konnte.</P><P>(2) Zur Anfechtung berechtigt sind mindestens drei Wahlberechtigte, eine im Betrieb vertretene Gewerkschaft oder der Arbeitgeber. Die Wahlanfechtung ist nur binnen einer Frist von zwei Wochen, vom Tage der Bekanntgabe des Wahlergebnisses an gerechnet, zulässig.</P><P>(3) Die Anfechtung durch die Wahlberechtigten ist ausgeschlossen, soweit sie darauf gestützt wird, dass die Wählerliste unrichtig ist, wenn nicht zuvor aus demselben Grund ordnungsgemäß Einspruch gegen die Richtigkeit der Wählerliste eingelegt wurde. Dies gilt nicht, wenn die anfechtenden Wahlberechtigten an der Einlegung eines Einspruchs gehindert waren. Die Anfechtung durch den Arbeitgeber ist ausgeschlossen, soweit sie darauf gestützt wird, dass die Wählerliste unrichtig ist und wenn diese Unrichtigkeit auf seinen Angaben beruht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE005203308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="parat">Wahlschutz und Wahlkosten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Niemand darf die Wahl des Betriebsrats behindern. Insbesondere darf kein Arbeitnehmer in der Ausübung des aktiven und passiven Wahlrechts beschränkt werden.</P><P>(2) Niemand darf die Wahl des Betriebsrats durch Zufügung oder Androhung von Nachteilen oder durch Gewährung oder Versprechen von Vorteilen beeinflussen.</P><P>(3) Die Kosten der Wahl trägt der Arbeitgeber. Versäumnis von Arbeitszeit, die zur Ausübung des Wahlrechts, zur Betätigung im Wahlvorstand oder zur Tätigkeit als Vermittler (§ 18a) erforderlich ist, berechtigt den Arbeitgeber nicht zur Minderung des Arbeitsentgelts.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG000402308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Amtszeit des Betriebsrats</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE005303308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="parat">Amtszeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die regelmäßige Amtszeit des Betriebsrats beträgt vier Jahre. Die Amtszeit beginnt mit der Bekanntgabe des Wahlergebnisses oder, wenn zu diesem Zeitpunkt noch ein Betriebsrat besteht, mit Ablauf von dessen Amtszeit. Die Amtszeit endet spätestens am 31. Mai des Jahres, in dem nach § 13 Abs. 1 die regelmäßigen Betriebsratswahlen stattfinden. In dem Fall des § 13 Abs. 3 Satz 2 endet die Amtszeit spätestens am 31. Mai des Jahres, in dem der Betriebsrat neu zu wählen ist. In den Fällen des § 13 Abs. 2 Nr. 1 und 2 endet die Amtszeit mit der Bekanntgabe des Wahlergebnisses des neu gewählten Betriebsrats.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE017301308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 21a</enbez><titel format="parat">Übergangsmandat *)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wird ein Betrieb gespalten, so bleibt dessen Betriebsrat im Amt und führt die Geschäfte für die ihm bislang zugeordneten Betriebsteile weiter, soweit sie die Voraussetzungen des § 1 Abs. 1 Satz 1 erfüllen und nicht in einen Betrieb eingegliedert werden, in dem ein Betriebsrat besteht (Übergangsmandat). Der Betriebsrat hat insbesondere unverzüglich Wahlvorstände zu bestellen. Das Übergangsmandat endet, sobald in den Betriebsteilen ein neuer Betriebsrat gewählt und das Wahlergebnis bekannt gegeben ist, spätestens jedoch sechs Monate nach Wirksamwerden der Spaltung. Durch Tarifvertrag oder Betriebsvereinbarung kann das Übergangsmandat um weitere sechs Monate verlängert werden.</P><P>(2) Werden Betriebe oder Betriebsteile zu einem Betrieb zusammengefasst, so nimmt der Betriebsrat des nach der Zahl der wahlberechtigten Arbeitnehmer größten Betriebs oder Betriebsteils das Übergangsmandat wahr. Absatz 1 gilt entsprechend.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 gelten auch, wenn die Spaltung oder Zusammenlegung von Betrieben und Betriebsteilen im Zusammenhang mit einer Betriebsveräußerung oder einer Umwandlung nach dem Umwandlungsgesetz erfolgt. <BR/>----- <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>*)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><noindex> Diese Vorschrift dient der Umsetzung des Artikels 6 der Richtlinie 2001/23/EG des Rates vom 12. März 2001 zur Angleichung der Rechtsvorschriften der Mitgliedstaaten über die Wahrung von Ansprüchen der Arbeitnehmer beim Übergang von Unternehmen, Betrieben oder Betriebsteilen (ABl. EG Nr. L 82 S. 16). </noindex></LA></DD> </DL></P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE017401308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 21b</enbez><titel format="parat">Restmandat</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Geht ein Betrieb durch Stilllegung, Spaltung oder Zusammenlegung unter, so bleibt dessen Betriebsrat so lange im Amt, wie dies zur Wahrnehmung der damit im Zusammenhang stehenden Mitwirkungs- und Mitbestimmungsrechte erforderlich ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE005402308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="parat">Weiterführung der Geschäfte des Betriebsrats</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In den Fällen des § 13 Abs. 2 Nr. 1 bis 3 führt der Betriebsrat die Geschäfte weiter, bis der neue Betriebsrat gewählt und das Wahlergebnis bekanntgegeben ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE005504308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="parat">Verletzung gesetzlicher Pflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Mindestens ein Viertel der wahlberechtigten Arbeitnehmer, der Arbeitgeber oder eine im Betrieb vertretene Gewerkschaft können beim Arbeitsgericht den Ausschluss eines Mitglieds aus dem Betriebsrat oder die Auflösung des Betriebsrats wegen grober Verletzung seiner gesetzlichen Pflichten beantragen. Der Ausschluss eines Mitglieds kann auch vom Betriebsrat beantragt werden.</P><P>(2) Wird der Betriebsrat aufgelöst, so setzt das Arbeitsgericht unverzüglich einen Wahlvorstand für die Neuwahl ein. § 16 Abs. 2 gilt entsprechend.</P><P>(3) Der Betriebsrat oder eine im Betrieb vertretene Gewerkschaft können bei groben Verstößen des Arbeitgebers gegen seine Verpflichtungen aus diesem Gesetz beim Arbeitsgericht beantragen, dem Arbeitgeber aufzugeben, eine Handlung zu unterlassen, die Vornahme einer Handlung zu dulden oder eine Handlung vorzunehmen. Handelt der Arbeitgeber der ihm durch rechtskräftige gerichtliche Entscheidung auferlegten Verpflichtung zuwider, eine Handlung zu unterlassen oder die Vornahme einer Handlung zu dulden, so ist er auf Antrag vom Arbeitsgericht wegen einer jeden Zuwiderhandlung nach vorheriger Androhung zu einem Ordnungsgeld zu verurteilen. Führt der Arbeitgeber die ihm durch eine rechtskräftige gerichtliche Entscheidung auferlegte Handlung nicht durch, so ist auf Antrag vom Arbeitsgericht zu erkennen, dass er zur Vornahme der Handlung durch Zwangsgeld anzuhalten sei. Antragsberechtigt sind der Betriebsrat oder eine im Betrieb vertretene Gewerkschaft. Das Höchstmaß des Ordnungsgeldes und Zwangsgeldes beträgt 10.000 Euro.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE005603308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="parat">Erlöschen der Mitgliedschaft</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Mitgliedschaft im Betriebsrat erlischt durch <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ablauf der Amtszeit,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Niederlegung des Betriebsratsamtes,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beendigung des Arbeitsverhältnisses,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verlust der Wählbarkeit,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausschluss aus dem Betriebsrat oder Auflösung des Betriebsrats aufgrund einer gerichtlichen Entscheidung,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">gerichtliche Entscheidung über die Feststellung der Nichtwählbarkeit nach Ablauf der in § 19 Abs. 2 bezeichneten Frist, es sei denn, der Mangel liegt nicht mehr vor.</LA></DD> </DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE005804308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="parat">Ersatzmitglieder</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Scheidet ein Mitglied des Betriebsrats aus, so rückt ein Ersatzmitglied nach. Dies gilt entsprechend für die Stellvertretung eines zeitweilig verhinderten Mitglieds des Betriebsrats.</P><P>(2) Die Ersatzmitglieder werden unter Berücksichtigung des § 15 Abs. 2 der Reihe nach aus den nichtgewählten Arbeitnehmern derjenigen Vorschlagslisten entnommen, denen die zu ersetzenden Mitglieder angehören. Ist eine Vorschlagsliste erschöpft, so ist das Ersatzmitglied derjenigen Vorschlagsliste zu entnehmen, auf die nach den Grundsätzen der Verhältniswahl der nächste Sitz entfallen würde. Ist das ausgeschiedene oder verhinderte Mitglied nach den Grundsätzen der Mehrheitswahl gewählt, so bestimmt sich die Reihenfolge der Ersatzmitglieder unter Berücksichtigung des § 15 Abs. 2 nach der Höhe der erreichten Stimmenzahlen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG000502308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Geschäftsführung des
Betriebsrats</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE005904308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="parat">Vorsitzender</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebsrat wählt aus seiner Mitte den Vorsitzenden und dessen Stellvertreter.</P><P>(2) Der Vorsitzende des Betriebsrats oder im Fall seiner Verhinderung sein Stellvertreter vertritt den Betriebsrat im Rahmen der von ihm gefassten Beschlüsse. Zur Entgegennahme von Erklärungen, die dem Betriebsrat gegenüber abzugeben sind, ist der Vorsitzende des Betriebsrats oder im Fall seiner Verhinderung sein Stellvertreter berechtigt.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE006004308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="parat">Betriebsausschuss</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Hat ein Betriebsrat neun oder mehr Mitglieder, so bildet er einen Betriebsausschuss. Der Betriebsausschuss besteht aus dem Vorsitzenden des Betriebsrats, dessen Stellvertreter und bei Betriebsräten mit <BR/><table frame="none" tocentry="%yes;">
	<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0">
		<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="15*"/>
		<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/>
		<tbody valign="top">
			<row>
				<entry VJ="1" align="right" colsep="0" morerows="1" valign="top">9 bis 15</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mitgliedern</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">aus 3 weiteren Ausschussmitgliedern,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="right" colsep="0" morerows="1" valign="top">17 bis 23</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mitgliedern</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">aus 5 weiteren Ausschussmitgliedern,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="right" colsep="0" morerows="1" valign="top">25 bis 35</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mitgliedern</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">aus 7 weiteren Ausschussmitgliedern,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="right" colsep="0" morerows="1" valign="top">37 oder mehr</entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mitgliedern</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">aus 9 weiteren Ausschussmitgliedern.</entry>
			</row>
		</tbody>
	</tgroup>
</table> <BR/>Die weiteren Ausschussmitglieder werden vom Betriebsrat aus seiner Mitte in geheimer Wahl und nach den Grundsätzen der Verhältniswahl gewählt. Wird nur ein Wahlvorschlag gemacht, so erfolgt die Wahl nach den Grundsätzen der Mehrheitswahl. Sind die weiteren Ausschussmitglieder nach den Grundsätzen der Verhältniswahl gewählt, so erfolgt die Abberufung durch Beschluss des Betriebsrats, der in geheimer Abstimmung gefasst wird und einer Mehrheit von drei Vierteln der Stimmen der Mitglieder des Betriebsrats bedarf.</P><P>(2) Der Betriebsausschuss führt die laufenden Geschäfte des Betriebsrats. Der Betriebsrat kann dem Betriebsausschuss mit der Mehrheit der Stimmen seiner Mitglieder Aufgaben zur selbständigen Erledigung übertragen; dies gilt nicht für den Abschluss von Betriebsvereinbarungen. Die Übertragung bedarf der Schriftform. Die Sätze 2 und 3 gelten entsprechend für den Widerruf der Übertragung von Aufgaben.</P><P>(3) Betriebsräte mit weniger als neun Mitgliedern können die laufenden Geschäfte auf den Vorsitzenden des Betriebsrats oder andere Betriebsratsmitglieder übertragen.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE006104308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 28</enbez><titel format="parat">Übertragung von Aufgaben auf Ausschüsse</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebsrat kann in Betrieben mit mehr als 100 Arbeitnehmern Ausschüsse bilden und ihnen bestimmte Aufgaben übertragen. Für die Wahl und Abberufung der Ausschussmitglieder gilt § 27 Abs. 1 Satz 3 bis 5 entsprechend. Ist ein Betriebsausschuss gebildet, kann der Betriebsrat den Ausschüssen Aufgaben zur selbständigen Erledigung übertragen; § 27 Abs. 2 Satz 2 bis 4 gilt entsprechend.</P><P>(2) Absatz 1 gilt entsprechend für die Übertragung von Aufgaben zur selbständigen Entscheidung auf Mitglieder des Betriebsrats in Ausschüssen, deren Mitglieder vom Betriebsrat und vom Arbeitgeber benannt werden.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE017501308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 28a</enbez><titel format="parat">Übertragung von Aufgaben auf Arbeitsgruppen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In Betrieben mit mehr als 100 Arbeitnehmern kann der Betriebsrat mit der Mehrheit der Stimmen seiner Mitglieder bestimmte Aufgaben auf Arbeitsgruppen übertragen; dies erfolgt nach Maßgabe einer mit dem Arbeitgeber abzuschließenden Rahmenvereinbarung. Die Aufgaben müssen im Zusammenhang mit den von der Arbeitsgruppe zu erledigenden Tätigkeiten stehen. Die Übertragung bedarf der Schriftform. Für den Widerruf der Übertragung gelten Satz 1 erster Halbsatz und Satz 3 entsprechend.</P><P>(2) Die Arbeitsgruppe kann im Rahmen der ihr übertragenen Aufgaben mit dem Arbeitgeber Vereinbarungen schließen; eine Vereinbarung bedarf der Mehrheit der Stimmen der Gruppenmitglieder. § 77 gilt entsprechend. Können sich Arbeitgeber und Arbeitsgruppe in einer Angelegenheit nicht einigen, nimmt der Betriebsrat das Beteiligungsrecht wahr.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE006205308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 29</enbez><titel format="parat">Einberufung der Sitzungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Vor Ablauf einer Woche nach dem Wahltag hat der Wahlvorstand die Mitglieder des Betriebsrats zu der nach § 26 Abs. 1 vorgeschriebenen Wahl einzuberufen. Der Vorsitzende des Wahlvorstands leitet die Sitzung, bis der Betriebsrat aus seiner Mitte einen Wahlleiter bestellt hat.</P><P>(2) Die weiteren Sitzungen beruft der Vorsitzende des Betriebsrats ein. Er setzt die Tagesordnung fest und leitet die Verhandlung. Der Vorsitzende hat die Mitglieder des Betriebsrats zu den Sitzungen rechtzeitig unter Mitteilung der Tagesordnung zu laden. Dies gilt auch für die Schwerbehindertenvertretung sowie für die Jugend- und Auszubildendenvertreter, soweit sie ein Recht auf Teilnahme an der Betriebsratssitzung haben. Kann ein Mitglied des Betriebsrats oder der Jugend- und Auszubildendenvertretung an der Sitzung nicht teilnehmen, so soll es dies unter Angabe der Gründe unverzüglich dem Vorsitzenden mitteilen. Der Vorsitzende hat für ein verhindertes Betriebsratsmitglied oder für einen verhinderten Jugend- und Auszubildendenvertreter das Ersatzmitglied zu laden.</P><P>(3) Der Vorsitzende hat eine Sitzung einzuberufen und den Gegenstand, dessen Beratung beantragt ist, auf die Tagesordnung zu setzen, wenn dies ein Viertel der Mitglieder des Betriebsrats oder der Arbeitgeber beantragt.</P><P>(4) Der Arbeitgeber nimmt an den Sitzungen, die auf sein Verlangen anberaumt sind, und an den Sitzungen, zu denen er ausdrücklich eingeladen ist, teil. Er kann einen Vertreter der Vereinigung der Arbeitgeber, der er angehört, hinzuziehen.</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE006303311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 30</enbez><titel format="XML">Betriebsratssitzungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Sitzungen des Betriebsrats finden in der Regel während der Arbeitszeit statt. Der Betriebsrat hat bei der Ansetzung von Betriebsratssitzungen auf die betrieblichen Notwendigkeiten Rücksicht zu nehmen. Der Arbeitgeber ist vom Zeitpunkt der Sitzung vorher zu verständigen. Die Sitzungen des Betriebsrats sind nicht öffentlich. Sie finden als Präsenzsitzung statt.</P><P>(2) Abweichend von Absatz 1 Satz 5 kann die Teilnahme an einer Betriebsratssitzung mittels Video- und Telefonkonferenz erfolgen, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Voraussetzungen für eine solche Teilnahme in der Geschäftsordnung unter Sicherung des Vorrangs der Präsenzsitzung festgelegt sind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>nicht mindestens ein Viertel der Mitglieder des Betriebsrats binnen einer von dem Vorsitzenden zu bestimmenden Frist diesem gegenüber widerspricht und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>sichergestellt ist, dass Dritte vom Inhalt der Sitzung keine Kenntnis nehmen können.</LA></DD></DL>Eine Aufzeichnung der Sitzung ist unzulässig.</P><P>(3) Erfolgt die Betriebsratssitzung mit der zusätzlichen Möglichkeit der Teilnahme mittels Video- und Telefonkonferenz, gilt auch eine Teilnahme vor Ort als erforderlich.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE006403308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 31</enbez><titel format="parat">Teilnahme der Gewerkschaften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Antrag von einem Viertel der Mitglieder des Betriebsrats kann ein Beauftragter einer im Betriebsrat vertretenen Gewerkschaft an den Sitzungen beratend teilnehmen; in diesem Fall sind der Zeitpunkt der Sitzung und die Tagesordnung der Gewerkschaft rechtzeitig mitzuteilen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE006506119"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 32</enbez><titel format="XML">Teilnahme der Schwerbehindertenvertretung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Schwerbehindertenvertretung (§ 177 des Neunten Buches Sozialgesetzbuch) kann an allen Sitzungen des Betriebsrats beratend teilnehmen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE006604311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 33</enbez><titel format="XML">Beschlüsse des Betriebsrats</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Beschlüsse des Betriebsrats werden, soweit in diesem Gesetz nichts anderes bestimmt ist, mit der Mehrheit der Stimmen der anwesenden Mitglieder gefasst. Betriebsratsmitglieder, die mittels Video- und Telefonkonferenz an der Beschlussfassung teilnehmen, gelten als anwesend. Bei Stimmengleichheit ist ein Antrag abgelehnt.</P><P>(2) Der Betriebsrat ist nur beschlussfähig, wenn mindestens die Hälfte der Betriebsratsmitglieder an der Beschlussfassung teilnimmt; Stellvertretung durch Ersatzmitglieder ist zulässig.</P><P>(3) Nimmt die Jugend- und Auszubildendenvertretung an der Beschlussfassung teil, so werden die Stimmen der Jugend- und Auszubildendenvertreter bei der Feststellung der Stimmenmehrheit mitgezählt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE006703311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 34</enbez><titel format="XML">Sitzungsniederschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Über jede Verhandlung des Betriebsrats ist eine Niederschrift aufzunehmen, die mindestens den Wortlaut der Beschlüsse und die Stimmenmehrheit, mit der sie gefasst sind, enthält. Die Niederschrift ist von dem Vorsitzenden und einem weiteren Mitglied zu unterzeichnen. Der Niederschrift ist eine Anwesenheitsliste beizufügen, in die sich jeder Teilnehmer eigenhändig einzutragen hat. Nimmt ein Betriebsratsmitglied mittels Video- und Telefonkonferenz an der Sitzung teil, so hat es seine Teilnahme gegenüber dem Vorsitzenden in Textform zu bestätigen. Die Bestätigung ist der Niederschrift beizufügen.</P><P>(2) Hat der Arbeitgeber oder ein Beauftragter einer Gewerkschaft an der Sitzung teilgenommen, so ist ihm der entsprechende Teil der Niederschrift abschriftlich auszuhändigen. Einwendungen gegen die Niederschrift sind unverzüglich schriftlich zu erheben; sie sind der Niederschrift beizufügen.</P><P>(3) Die Mitglieder des Betriebsrats haben das Recht, die Unterlagen des Betriebsrats und seiner Ausschüsse jederzeit einzusehen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE006805308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 35</enbez><titel format="parat">Aussetzung von Beschlüssen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Erachtet die Mehrheit der Jugend- und Auszubildendenvertretung oder die Schwerbehindertenvertretung einen Beschluss des Betriebsrats als eine erhebliche Beeinträchtigung wichtiger Interessen der durch sie vertretenen Arbeitnehmer, so ist auf ihren Antrag der Beschluss auf die Dauer von einer Woche vom Zeitpunkt der Beschlussfassung an auszusetzen, damit in dieser Frist eine Verständigung, gegebenenfalls mit Hilfe der im Betrieb vertretenen Gewerkschaften, versucht werden kann.</P><P>(2) Nach Ablauf der Frist ist über die Angelegenheit neu zu beschließen. Wird der erste Beschluss bestätigt, so kann der Antrag auf Aussetzung nicht wiederholt werden; dies gilt auch, wenn der erste Beschluss nur unerheblich geändert wird.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE006902308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 36</enbez><titel format="parat">Geschäftsordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Sonstige Bestimmungen über die Geschäftsführung sollen in einer schriftlichen Geschäftsordnung getroffen werden, die der Betriebsrat mit der Mehrheit der Stimmen seiner Mitglieder beschließt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE007005126"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 37</enbez><titel format="XML">Ehrenamtliche Tätigkeit, Arbeitsversäumnis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Mitglieder des Betriebsrats führen ihr Amt unentgeltlich als Ehrenamt.</P><P>(2) Mitglieder des Betriebsrats sind von ihrer beruflichen Tätigkeit ohne Minderung des Arbeitsentgelts zu befreien, wenn und soweit es nach Umfang und Art des Betriebs zur ordnungsgemäßen Durchführung ihrer Aufgaben erforderlich ist.</P><P>(3) Zum Ausgleich für Betriebsratstätigkeit, die aus betriebsbedingten Gründen außerhalb der Arbeitszeit durchzuführen ist, hat das Betriebsratsmitglied Anspruch auf entsprechende Arbeitsbefreiung unter Fortzahlung des Arbeitsentgelts. Betriebsbedingte Gründe liegen auch vor, wenn die Betriebsratstätigkeit wegen der unterschiedlichen Arbeitszeiten der Betriebsratsmitglieder nicht innerhalb der persönlichen Arbeitszeit erfolgen kann. Die Arbeitsbefreiung ist vor Ablauf eines Monats zu gewähren; ist dies aus betriebsbedingten Gründen nicht möglich, so ist die aufgewendete Zeit wie Mehrarbeit zu vergüten.</P><P>(4) Das Arbeitsentgelt von Mitgliedern des Betriebsrats darf einschließlich eines Zeitraums von einem Jahr nach Beendigung der Amtszeit nicht geringer bemessen werden als das Arbeitsentgelt vergleichbarer Arbeitnehmer mit betriebsüblicher beruflicher Entwicklung. Dies gilt auch für allgemeine Zuwendungen des Arbeitgebers. Zur Bestimmung der vergleichbaren Arbeitnehmer nach Satz 1 ist auf den Zeitpunkt der Übernahme des Betriebsratsamtes abzustellen, soweit nicht ein sachlicher Grund für eine spätere Neubestimmung vorliegt. Arbeitgeber und Betriebsrat können in einer Betriebsvereinbarung ein Verfahren zur Festlegung vergleichbarer Arbeitnehmer regeln. Die Konkretisierung der Vergleichbarkeit in einer solchen Betriebsvereinbarung kann nur auf grobe Fehlerhaftigkeit überprüft werden; Gleiches gilt für die Festlegung der Vergleichspersonen, soweit sie einvernehmlich zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat erfolgt und in Textform dokumentiert ist.</P><P>(5) Soweit nicht zwingende betriebliche Notwendigkeiten entgegenstehen, dürfen Mitglieder des Betriebsrats einschließlich eines Zeitraums von einem Jahr nach Beendigung der Amtszeit nur mit Tätigkeiten beschäftigt werden, die den Tätigkeiten der in Absatz 4 genannten Arbeitnehmer gleichwertig sind.</P><P>(6) Die Absätze 2 und 3 gelten entsprechend für die Teilnahme an Schulungs- und Bildungsveranstaltungen, soweit diese Kenntnisse vermitteln, die für die Arbeit des Betriebsrats erforderlich sind. Betriebsbedingte Gründe im Sinne des Absatzes 3 liegen auch vor, wenn wegen Besonderheiten der betrieblichen Arbeitszeitgestaltung die Schulung des Betriebsratsmitglieds außerhalb seiner Arbeitszeit erfolgt; in diesem Fall ist der Umfang des Ausgleichsanspruchs unter Einbeziehung der Arbeitsbefreiung nach Absatz 2 pro Schulungstag begrenzt auf die Arbeitszeit eines vollzeitbeschäftigten Arbeitnehmers. Der Betriebsrat hat bei der Festlegung der zeitlichen Lage der Teilnahme an Schulungs- und Bildungsveranstaltungen die betrieblichen Notwendigkeiten zu berücksichtigen. Er hat dem Arbeitgeber die Teilnahme und die zeitliche Lage der Schulungs- und Bildungsveranstaltungen rechtzeitig bekannt zu geben. Hält der Arbeitgeber die betrieblichen Notwendigkeiten für nicht ausreichend berücksichtigt, so kann er die Einigungsstelle anrufen. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat.</P><P>(7) Unbeschadet der Vorschrift des Absatzes 6 hat jedes Mitglied des Betriebsrats während seiner regelmäßigen Amtszeit Anspruch auf bezahlte Freistellung für insgesamt drei Wochen zur Teilnahme an Schulungs- und Bildungsveranstaltungen, die von der zuständigen obersten Arbeitsbehörde des Landes nach Beratung mit den Spitzenorganisationen der Gewerkschaften und der Arbeitgeberverbände als geeignet anerkannt sind. Der Anspruch nach Satz 1 erhöht sich für Arbeitnehmer, die erstmals das Amt eines Betriebsratsmitglieds übernehmen und auch nicht zuvor Jugend- und Auszubildendenvertreter waren, auf vier Wochen. Absatz 6 Satz 2 bis 6 findet Anwendung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE007104308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 38</enbez><titel format="parat">Freistellungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Von ihrer beruflichen Tätigkeit sind mindestens freizustellen in Betrieben mit in der Regel <BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="right" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="0.7*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="1.3*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="right">200 bis 500</entry><entry VJ="1" align="right">Arbeitnehmern ein Betriebsratsmitglied,</entry></row><row><entry VJ="1" align="right">501 bis 900</entry><entry VJ="1" align="right">Arbeitnehmern 2 Betriebsratsmitglieder,</entry></row><row><entry VJ="1" align="right">901 bis 1.500</entry><entry VJ="1" align="right">Arbeitnehmern 3 Betriebsratsmitglieder,</entry></row><row><entry VJ="1" align="right">1.501 bis 2.000</entry><entry VJ="1" align="right">Arbeitnehmern 4 Betriebsratsmitglieder,</entry></row><row><entry VJ="1" align="right">2.001 bis 3.000</entry><entry VJ="1" align="right">Arbeitnehmern 5 Betriebsratsmitglieder,</entry></row><row><entry VJ="1" align="right">3.001 bis 4.000</entry><entry VJ="1" align="right">Arbeitnehmern 6 Betriebsratsmitglieder,</entry></row><row><entry VJ="1" align="right">4.001 bis 5.000</entry><entry VJ="1" align="right">Arbeitnehmern 7 Betriebsratsmitglieder,</entry></row><row><entry VJ="1" align="right">5.001 bis 6.000</entry><entry VJ="1" align="right">Arbeitnehmern 8 Betriebsratsmitglieder,</entry></row><row><entry VJ="1" align="right">6.001 bis 7.000</entry><entry VJ="1" align="right">Arbeitnehmern 9 Betriebsratsmitglieder,</entry></row><row><entry VJ="1" align="right">7.001 bis 8.000</entry><entry VJ="1" align="right">Arbeitnehmern 10 Betriebsratsmitglieder,</entry></row><row><entry VJ="1" align="right">8.001 bis 9.000</entry><entry VJ="1" align="right">Arbeitnehmern 11 Betriebsratsmitglieder,</entry></row><row><entry VJ="1" align="right">9.001 bis 10.000</entry><entry VJ="1" align="right">Arbeitnehmern 12 Betriebsratsmitglieder.</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/>In Betrieben mit über 10.000 Arbeitnehmern ist für je angefangene weitere 2.000 Arbeitnehmer ein weiteres Betriebsratsmitglied freizustellen. Freistellungen können auch in Form von Teilfreistellungen erfolgen. Diese dürfen zusammengenommen nicht den Umfang der Freistellungen nach den Sätzen 1 und 2 überschreiten. Durch Tarifvertrag oder Betriebsvereinbarung können anderweitige Regelungen über die Freistellung vereinbart werden.</P><P>(2) Die freizustellenden Betriebsratsmitglieder werden nach Beratung mit dem Arbeitgeber vom Betriebsrat aus seiner Mitte in geheimer Wahl und nach den Grundsätzen der Verhältniswahl gewählt. Wird nur ein Wahlvorschlag gemacht, so erfolgt die Wahl nach den Grundsätzen der Mehrheitswahl; ist nur ein Betriebsratsmitglied freizustellen, so wird dieses mit einfacher Stimmenmehrheit gewählt. Der Betriebsrat hat die Namen der Freizustellenden dem Arbeitgeber bekannt zu geben. Hält der Arbeitgeber eine Freistellung für sachlich nicht vertretbar, so kann er innerhalb einer Frist von zwei Wochen nach der Bekanntgabe die Einigungsstelle anrufen. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat. Bestätigt die Einigungsstelle die Bedenken des Arbeitgebers, so hat sie bei der Bestimmung eines anderen freizustellenden Betriebsratsmitglieds auch den Minderheitenschutz im Sinne des Satzes 1 zu beachten. Ruft der Arbeitgeber die Einigungsstelle nicht an, so gilt sein Einverständnis mit den Freistellungen nach Ablauf der zweiwöchigen Frist als erteilt. Für die Abberufung gilt § 27 Abs. 1 Satz 5 entsprechend.</P><P>(3) Der Zeitraum für die Weiterzahlung des nach § 37 Abs. 4 zu bemessenden Arbeitsentgelts und für die Beschäftigung nach § 37 Abs. 5 erhöht sich für Mitglieder des Betriebsrats, die drei volle aufeinanderfolgende Amtszeiten freigestellt waren, auf zwei Jahre nach Ablauf der Amtszeit.</P><P>(4) Freigestellte Betriebsratsmitglieder dürfen von inner- und außerbetrieblichen Maßnahmen der Berufsbildung nicht ausgeschlossen werden. Innerhalb eines Jahres nach Beendigung der Freistellung eines Betriebsratsmitglieds ist diesem im Rahmen der Möglichkeiten des Betriebs Gelegenheit zu geben, eine wegen der Freistellung unterbliebene betriebsübliche berufliche Entwicklung nachzuholen. Für Mitglieder des Betriebsrats, die drei volle aufeinanderfolgende Amtszeiten freigestellt waren, erhöht sich der Zeitraum nach Satz 2 auf zwei Jahre.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE007203308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 39</enbez><titel format="parat">Sprechstunden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebsrat kann während der Arbeitszeit Sprechstunden einrichten. Zeit und Ort sind mit dem Arbeitgeber zu vereinbaren. Kommt eine Einigung nicht zustande, so entscheidet die Einigungsstelle. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat.</P><P>(2) Führt die Jugend- und Auszubildendenvertretung keine eigenen Sprechstunden durch, so kann an den Sprechstunden des Betriebsrats ein Mitglied der Jugend- und Auszubildendenvertretung zur Beratung der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer teilnehmen.</P><P>(3) Versäumnis von Arbeitszeit, die zum Besuch der Sprechstunden oder durch sonstige Inanspruchnahme des Betriebsrats erforderlich ist, berechtigt den Arbeitgeber nicht zur Minderung des Arbeitsentgelts des Arbeitnehmers.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE007303308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 40</enbez><titel format="parat">Kosten und Sachaufwand des Betriebsrats</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die durch die Tätigkeit des Betriebsrats entstehenden Kosten trägt der Arbeitgeber.</P><P>(2) Für die Sitzungen, die Sprechstunden und die laufende Geschäftsführung hat der Arbeitgeber in erforderlichem Umfang Räume, sachliche Mittel, Informations- und Kommunikationstechnik sowie Büropersonal zur Verfügung zu stellen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE007402308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 41</enbez><titel format="parat">Umlageverbot</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Erhebung und Leistung von Beiträgen der Arbeitnehmer für Zwecke des Betriebsrats ist unzulässig.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG000602308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Vierter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Betriebsversammlung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE007502308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 42</enbez><titel format="parat">Zusammensetzung, Teilversammlung, Abteilungsversammlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Betriebsversammlung besteht aus den Arbeitnehmern des Betriebs; sie wird von dem Vorsitzenden des Betriebsrats geleitet. Sie ist nicht öffentlich. Kann wegen der Eigenart des Betriebs eine Versammlung aller Arbeitnehmer zum gleichen Zeitpunkt nicht stattfinden, so sind Teilversammlungen durchzuführen.</P><P>(2) Arbeitnehmer organisatorisch oder räumlich abgegrenzter Betriebsteile sind vom Betriebsrat zu Abteilungsversammlungen zusammenzufassen, wenn dies für die Erörterung der besonderen Belange der Arbeitnehmer erforderlich ist. Die Abteilungsversammlung wird von einem Mitglied des Betriebsrats geleitet, das möglichst einem beteiligten Betriebsteil als Arbeitnehmer angehört. Absatz 1 Satz 2 und 3 gilt entsprechend.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE007603308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 43</enbez><titel format="parat">Regelmäßige Betriebs- und Abteilungsversammlungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebsrat hat einmal in jedem Kalendervierteljahr eine Betriebsversammlung einzuberufen und in ihr einen Tätigkeitsbericht zu erstatten. Liegen die Voraussetzungen des § 42 Abs. 2 Satz 1 vor, so hat der Betriebsrat in jedem Kalenderjahr zwei der in Satz 1 genannten Betriebsversammlungen als Abteilungsversammlungen durchzuführen. Die Abteilungsversammlungen sollen möglichst gleichzeitig stattfinden. Der Betriebsrat kann in jedem Kalenderhalbjahr eine weitere Betriebsversammlung oder, wenn die Voraussetzungen des § 42 Abs. 2 Satz 1 vorliegen, einmal weitere Abteilungsversammlungen durchführen, wenn dies aus besonderen Gründen zweckmäßig erscheint.</P><P>(2) Der Arbeitgeber ist zu den Betriebs- und Abteilungsversammlungen unter Mitteilung der Tagesordnung einzuladen. Er ist berechtigt, in den Versammlungen zu sprechen. Der Arbeitgeber oder sein Vertreter hat mindestens einmal in jedem Kalenderjahr in einer Betriebsversammlung über das Personal- und Sozialwesen einschließlich des Stands der Gleichstellung von Frauen und Männern im Betrieb sowie der Integration der im Betrieb beschäftigten ausländischen Arbeitnehmer, über die wirtschaftliche Lage und Entwicklung des Betriebs sowie über den betrieblichen Umweltschutz zu berichten, soweit dadurch nicht Betriebs- oder Geschäftsgeheimnisse gefährdet werden.</P><P>(3) Der Betriebsrat ist berechtigt und auf Wunsch des Arbeitgebers oder von mindestens einem Viertel der wahlberechtigten Arbeitnehmer verpflichtet, eine Betriebsversammlung einzuberufen und den beantragten Beratungsgegenstand auf die Tagesordnung zu setzen. Vom Zeitpunkt der Versammlungen, die auf Wunsch des Arbeitgebers stattfinden, ist dieser rechtzeitig zu verständigen.</P><P>(4) Auf Antrag einer im Betrieb vertretenen Gewerkschaft muss der Betriebsrat vor Ablauf von zwei Wochen nach Eingang des Antrags eine Betriebsversammlung nach Absatz 1 Satz 1 einberufen, wenn im vorhergegangenen Kalenderhalbjahr keine Betriebsversammlung und keine Abteilungsversammlungen durchgeführt worden sind.</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE007703308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 44</enbez><titel format="parat">Zeitpunkt und Verdienstausfall</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die in den §§ 14a, 17 und 43 Abs. 1 bezeichneten und die auf Wunsch des Arbeitgebers einberufenen Versammlungen finden während der Arbeitszeit statt, soweit nicht die Eigenart des Betriebs eine andere Regelung zwingend erfordert. Die Zeit der Teilnahme an diesen Versammlungen einschließlich der zusätzlichen Wegezeiten ist den Arbeitnehmern wie Arbeitszeit zu vergüten. Dies gilt auch dann, wenn die Versammlungen wegen der Eigenart des Betriebs außerhalb der Arbeitszeit stattfinden; Fahrkosten, die den Arbeitnehmern durch die Teilnahme an diesen Versammlungen entstehen, sind vom Arbeitgeber zu erstatten.</P><P>(2) Sonstige Betriebs- oder Abteilungsversammlungen finden außerhalb der Arbeitszeit statt. Hiervon kann im Einvernehmen mit dem Arbeitgeber abgewichen werden; im Einvernehmen mit dem Arbeitgeber während der Arbeitszeit durchgeführte Versammlungen berechtigen den Arbeitgeber nicht, das Arbeitsentgelt der Arbeitnehmer zu mindern.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE007804308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 45</enbez><titel format="parat">Themen der Betriebs- und Abteilungsversammlungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Betriebs- und Abteilungsversammlungen können Angelegenheiten einschließlich solcher tarifpolitischer, sozialpolitischer, umweltpolitischer und wirtschaftlicher Art sowie Fragen der Förderung der Gleichstellung von Frauen und Männern und der Vereinbarkeit von Familie und Erwerbstätigkeit sowie der Integration der im Betrieb beschäftigten ausländischen Arbeitnehmer behandeln, die den Betrieb oder seine Arbeitnehmer unmittelbar betreffen; die Grundsätze des § 74 Abs. 2 finden Anwendung. Die Betriebs- und Abteilungsversammlungen können dem Betriebsrat Anträge unterbreiten und zu seinen Beschlüssen Stellung nehmen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE007902308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 46</enbez><titel format="parat">Beauftragte der Verbände</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) An den Betriebs- oder Abteilungsversammlungen können Beauftragte der im Betrieb vertretenen Gewerkschaften beratend teilnehmen. Nimmt der Arbeitgeber an Betriebs- oder Abteilungsversammlungen teil, so kann er einen Beauftragten der Vereinigung der Arbeitgeber, der er angehört, hinzuziehen.</P><P>(2) Der Zeitpunkt und die Tagesordnung der Betriebs- oder Abteilungsversammlungen sind den im Betriebsrat vertretenen Gewerkschaften rechtzeitig schriftlich mitzuteilen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG000702308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Fünfter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Gesamtbetriebsrat</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE008004308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 47</enbez><titel format="parat">Voraussetzungen der Errichtung, Mitgliederzahl, Stimmengewicht *)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bestehen in einem Unternehmen mehrere Betriebsräte, so ist ein Gesamtbetriebsrat zu errichten.</P><P>(2) In den Gesamtbetriebsrat entsendet jeder Betriebsrat mit bis zu drei Mitgliedern eines seiner Mitglieder; jeder Betriebsrat mit mehr als drei Mitgliedern entsendet zwei seiner Mitglieder. Die Geschlechter sollen angemessen berücksichtigt werden.</P><P>(3) Der Betriebsrat hat für jedes Mitglied des Gesamtbetriebsrats mindestens ein Ersatzmitglied zu bestellen und die Reihenfolge des Nachrückens festzulegen.</P><P>(4) Durch Tarifvertrag oder Betriebsvereinbarung kann die Mitgliederzahl des Gesamtbetriebsrats abweichend von Absatz 2 Satz 1 geregelt werden.</P><P>(5) Gehören nach Absatz 2 Satz 1 dem Gesamtbetriebsrat mehr als vierzig Mitglieder an und besteht keine tarifliche Regelung nach Absatz 4, so ist zwischen Gesamtbetriebsrat und Arbeitgeber eine Betriebsvereinbarung über die Mitgliederzahl des Gesamtbetriebsrats abzuschließen, in der bestimmt wird, dass Betriebsräte mehrerer Betriebe eines Unternehmens, die regional oder durch gleichartige Interessen miteinander verbunden sind, gemeinsam Mitglieder in den Gesamtbetriebsrat entsenden.</P><P>(6) Kommt im Fall des Absatzes 5 eine Einigung nicht zustande, so entscheidet eine für das Gesamtunternehmen zu bildende Einigungsstelle. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Gesamtbetriebsrat.</P><P>(7) Jedes Mitglied des Gesamtbetriebsrats hat so viele Stimmen, wie in dem Betrieb, in dem es gewählt wurde, wahlberechtigte Arbeitnehmer in der Wählerliste eingetragen sind. Entsendet der Betriebsrat mehrere Mitglieder, so stehen ihnen die Stimmen nach Satz 1 anteilig zu.</P><P>(8) Ist ein Mitglied des Gesamtbetriebsrats für mehrere Betriebe entsandt worden, so hat es so viele Stimmen, wie in den Betrieben, für die es entsandt ist, wahlberechtigte Arbeitnehmer in den Wählerlisten eingetragen sind; sind mehrere Mitglieder entsandt worden, gilt Absatz 7 Satz 2 entsprechend.</P><P>(9) Für Mitglieder des Gesamtbetriebsrats, die aus einem gemeinsamen Betrieb mehrerer Unternehmen entsandt worden sind, können durch Tarifvertrag oder Betriebsvereinbarung von den Absätzen 7 und 8 abweichende Regelungen getroffen werden. <BR/>----- <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>+)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><noindex> Gemäß Artikel 14 Satz 2 des Gesetzes zur Reform des Betriebsverfassungsgesetzes (BetrVerf-Reformgesetz) vom 23. Juli 2001 (BGBl. I S. 1852) gilt § 47 Abs. 2 (Artikel 1 Nr. 35 Buchstabe a des BetrVerf-Reformgesetzes) für im Zeitpunkt des Inkrafttretens bestehende Betriebsräte erst bei deren Neuwahl. </noindex></LA></DD> </DL></P></Content>        </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE008102308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 48</enbez><titel format="parat">Ausschluss von Gesamtbetriebsratsmitgliedern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Mindestens ein Viertel der wahlberechtigten Arbeitnehmer des Unternehmens, der Arbeitgeber, der Gesamtbetriebsrat oder eine im Unternehmen vertretene Gewerkschaft können beim Arbeitsgericht den Ausschluss eines Mitglieds aus dem Gesamtbetriebsrat wegen grober Verletzung seiner gesetzlichen Pflichten beantragen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE008202308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 49</enbez><titel format="parat">Erlöschen der Mitgliedschaft</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Mitgliedschaft im Gesamtbetriebsrat endet mit dem Erlöschen der Mitgliedschaft im Betriebsrat, durch Amtsniederlegung, durch Ausschluss aus dem Gesamtbetriebsrat auf Grund einer gerichtlichen Entscheidung oder Abberufung durch den Betriebsrat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE008303308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 50</enbez><titel format="parat">Zuständigkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Gesamtbetriebsrat ist zuständig für die Behandlung von Angelegenheiten, die das Gesamtunternehmen oder mehrere Betriebe betreffen und nicht durch die einzelnen Betriebsräte innerhalb ihrer Betriebe geregelt werden können; seine Zuständigkeit erstreckt sich insoweit auch auf Betriebe ohne Betriebsrat. Er ist den einzelnen Betriebsräten nicht übergeordnet.</P><P>(2) Der Betriebsrat kann mit der Mehrheit der Stimmen seiner Mitglieder den Gesamtbetriebsrat beauftragen, eine Angelegenheit für ihn zu behandeln. Der Betriebsrat kann sich dabei die Entscheidungsbefugnis vorbehalten. § 27 Abs. 2 Satz 3 und 4 gilt entsprechend.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE008405311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 51</enbez><titel format="XML">Geschäftsführung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für den Gesamtbetriebsrat gelten § 25 Abs. 1, die §§ 26, 27 Abs. 2 und 3, § 28 Abs. 1 Satz 1 und 3, Abs. 2, die §§ 30, 31, 34, 35, 36, 37 Abs. 1 bis 3 sowie die §§ 40 und 41 entsprechend. § 27 Abs. 1 gilt entsprechend mit der Maßgabe, dass der Gesamtbetriebsausschuss aus dem Vorsitzenden des Gesamtbetriebsrats, dessen Stellvertreter und bei Gesamtbetriebsräten mit <BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="15*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="30*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="right" colsep="0" morerows="1" valign="top">9 bis 16</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mitgliedern</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">aus 3 weiteren Ausschußmitgliedern,</entry></row><row><entry VJ="1" align="right" colsep="0" morerows="1" valign="top">17 bis 24</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mitgliedern</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">aus 5 weiteren Ausschußmitgliedern,</entry></row><row><entry VJ="1" align="right" colsep="0" morerows="1" valign="top">25 bis 36</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mitgliedern</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">aus 7 weiteren Ausschußmitgliedern,</entry></row><row><entry VJ="1" align="right" colsep="0" morerows="1" valign="top">mehr als 36</entry><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">Mitgliedern</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">aus 9 weiteren Ausschußmitgliedern</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/>besteht.</P><P>(2) Ist ein Gesamtbetriebsrat zu errichten, so hat der Betriebsrat der Hauptverwaltung des Unternehmens oder, soweit ein solcher Betriebsrat nicht besteht, der Betriebsrat des nach der Zahl der wahlberechtigten Arbeitnehmer größten Betriebs zu der Wahl des Vorsitzenden und des stellvertretenden Vorsitzenden des Gesamtbetriebsrats einzuladen. Der Vorsitzende des einladenden Betriebsrats hat die Sitzung zu leiten, bis der Gesamtbetriebsrat aus seiner Mitte einen Wahlleiter bestellt hat. § 29 Abs. 2 bis 4 gilt entsprechend.</P><P>(3) Die Beschlüsse des Gesamtbetriebsrats werden, soweit nichts anderes bestimmt ist, mit Mehrheit der Stimmen der anwesenden Mitglieder gefasst. Mitglieder des Gesamtbetriebsrats, die mittels Video- und Telefonkonferenz an der Beschlussfassung teilnehmen, gelten als anwesend. Bei Stimmengleichheit ist ein Antrag abgelehnt. Der Gesamtbetriebsrat ist nur beschlussfähig, wenn mindestens die Hälfte seiner Mitglieder an der Beschlussfassung teilnimmt und die Teilnehmenden mindestens die Hälfte aller Stimmen vertreten; Stellvertretung durch Ersatzmitglieder ist zulässig. § 33 Abs. 3 gilt entsprechend.</P><P>(4) Auf die Beschlussfassung des Gesamtbetriebsausschusses und weiterer Ausschüsse des Gesamtbetriebsrats ist § 33 Abs. 1 und 2 anzuwenden.</P><P>(5) Die Vorschriften über die Rechte und Pflichten des Betriebsrats gelten entsprechend für den Gesamtbetriebsrat, soweit dieses Gesetz keine besonderen Vorschriften enthält.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE008506119"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 52</enbez><titel format="XML">Teilnahme der Gesamtschwerbehindertenvertretung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Gesamtschwerbehindertenvertretung (§ 180 Absatz 1 des Neunten Buches Sozialgesetzbuch) kann an allen Sitzungen des Gesamtbetriebsrats beratend teilnehmen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE008604308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 53</enbez><titel format="parat">Betriebsräteversammlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Mindestens einmal in jedem Kalenderjahr hat der Gesamtbetriebsrat die Vorsitzenden und die stellvertretenden Vorsitzenden der Betriebsräte sowie die weiteren Mitglieder der Betriebsausschüsse zu einer Versammlung einzuberufen. Zu dieser Versammlung kann der Betriebsrat abweichend von Satz 1 aus seiner Mitte andere Mitglieder entsenden, soweit dadurch die Gesamtzahl der sich für ihn nach Satz 1 ergebenden Teilnehmer nicht überschritten wird.</P><P>(2) In der Betriebsräteversammlung hat <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Gesamtbetriebsrat einen Tätigkeitsbericht,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Unternehmer einen Bericht über das Personal- und Sozialwesen einschließlich des Stands der Gleichstellung von Frauen und Männern im Unternehmen, der Integration der im Unternehmen beschäftigten ausländischen Arbeitnehmer, über die wirtschaftliche Lage und Entwicklung des Unternehmens sowie über Fragen des Umweltschutzes in Unternehmen, soweit dadurch nicht Betriebs- und Geschäftsgeheimnisse gefährdet werden,</LA></DD> </DL>zu erstatten.</P><P>(3) Der Gesamtbetriebsrat kann die Betriebsräteversammlung in Form von Teilversammlungen durchführen. Im Übrigen gelten § 42 Abs. 1 Satz 1 zweiter Halbsatz und Satz 2, § 43 Abs. 2 Satz 1 und 2 sowie die §§ 45 und 46 entsprechend.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG000802308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Sechster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Konzernbetriebsrat</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE008703308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 54</enbez><titel format="parat">Errichtung des Konzernbetriebsrats</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für einen Konzern (§ 18 Abs. 1 des Aktiengesetzes) kann durch Beschlüsse der einzelnen Gesamtbetriebsräte ein Konzernbetriebsrat errichtet werden. Die Errichtung erfordert die Zustimmung der Gesamtbetriebsräte der Konzernunternehmen, in denen insgesamt mehr als 50 vom Hundert der Arbeitnehmer der Konzernunternehmen beschäftigt sind.</P><P>(2) Besteht in einem Konzernunternehmen nur ein Betriebsrat, so nimmt dieser die Aufgaben eines Gesamtbetriebsrats nach den Vorschriften dieses Abschnitts wahr.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE008804308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 55</enbez><titel format="parat">Zusammensetzung des Konzernbetriebsrats, Stimmengewicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In den Konzernbetriebsrat entsendet jeder Gesamtbetriebsrat zwei seiner Mitglieder. Die Geschlechter sollen angemessen berücksichtigt werden.</P><P>(2) Der Gesamtbetriebsrat hat für jedes Mitglied des Konzernbetriebsrats mindestens ein Ersatzmitglied zu bestellen und die Reihenfolge des Nachrückens festzulegen.</P><P>(3) Jedem Mitglied des Konzernbetriebsrats stehen die Stimmen der Mitglieder des entsendenden Gesamtbetriebsrats je zur Hälfte zu.</P><P>(4) Durch Tarifvertrag oder Betriebsvereinbarung kann die Mitgliederzahl des Konzernbetriebsrats abweichend von Absatz 1 Satz 1 geregelt werden. § 47 Abs. 5 bis 9 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE008902308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 56</enbez><titel format="parat">Ausschluss von Konzernbetriebsratsmitgliedern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Mindestens ein Viertel der wahlberechtigten Arbeitnehmer der Konzernunternehmen, der Arbeitgeber, der Konzernbetriebsrat oder eine im Konzern vertretene Gewerkschaft können beim Arbeitsgericht den Ausschluss eines Mitglieds aus dem Konzernbetriebsrat wegen grober Verletzung seiner gesetzlichen Pflichten beantragen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE009002308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 57</enbez><titel format="parat">Erlöschen der Mitgliedschaft</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Mitgliedschaft im Konzernbetriebsrat endet mit dem Erlöschen der Mitgliedschaft im Gesamtbetriebsrat, durch Amtsniederlegung, durch Ausschluss aus dem Konzernbetriebsrat aufgrund einer gerichtlichen Entscheidung oder Abberufung durch den Gesamtbetriebsrat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE009103308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 58</enbez><titel format="parat">Zuständigkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Konzernbetriebsrat ist zuständig für die Behandlung von Angelegenheiten, die den Konzern oder mehrere Konzernunternehmen betreffen und nicht durch die einzelnen Gesamtbetriebsräte innerhalb ihrer Unternehmen geregelt werden können; seine Zuständigkeit erstreckt sich insoweit auch auf Unternehmen, die einen Gesamtbetriebsrat nicht gebildet haben, sowie auf Betriebe der Konzernunternehmen ohne Betriebsrat. Er ist den einzelnen Gesamtbetriebsräten nicht übergeordnet.</P><P>(2) Der Gesamtbetriebsrat kann mit der Mehrheit der Stimmen seiner Mitglieder den Konzernbetriebsrat beauftragen, eine Angelegenheit für ihn zu behandeln. Der Gesamtbetriebsrat kann sich dabei die Entscheidungsbefugnis vorbehalten. § 27 Abs. 2 Satz 3 und 4 gilt entsprechend.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE009204308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 59</enbez><titel format="parat">Geschäftsführung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für den Konzernbetriebsrat gelten § 25 Abs. 1, die §§ 26, 27 Abs. 2 und 3, § 28 Abs. 1 Satz 1 und 3, Abs. 2, die §§ 30, 31, 34, 35, 36, 37 Abs. 1 bis 3 sowie die §§ 40, 41 und 51 Abs. 1 Satz 2 und Abs. 3 bis 5 entsprechend.</P><P>(2) Ist ein Konzernbetriebsrat zu errichten, so hat der Gesamtbetriebsrat des herrschenden Unternehmens oder, soweit ein solcher Gesamtbetriebsrat nicht besteht, der Gesamtbetriebsrat des nach der Zahl der wahlberechtigten Arbeitnehmer größten Konzernunternehmens zu der Wahl des Vorsitzenden und des stellvertretenden Vorsitzenden des Konzernbetriebsrats einzuladen. Der Vorsitzende des einladenden Gesamtbetriebsrats hat die Sitzung zu leiten, bis der Konzernbetriebsrat aus seiner Mitte einen Wahlleiter bestellt hat. § 29 Abs. 2 bis 4 gilt entsprechend.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE017602119"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 59a</enbez><titel format="XML">Teilnahme der Konzernschwerbehindertenvertretung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Konzernschwerbehindertenvertretung (§ 180 Absatz 2 des Neunten Buches Sozialgesetzbuch) kann an allen Sitzungen des Konzernbetriebsrats beratend teilnehmen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG000903308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Jugend- und Auszubildendenvertretung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG001003308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Betriebliche Jugend- und
Auszubildendenvertretung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE009304311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 60</enbez><titel format="XML">Errichtung und Aufgabe</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In Betrieben mit in der Regel mindestens fünf Arbeitnehmern, die das 18. Lebensjahr noch nicht vollendet haben (jugendliche Arbeitnehmer) oder die zu ihrer Berufsausbildung beschäftigt sind, werden Jugend- und Auszubildendenvertretungen gewählt.</P><P>(2) Die Jugend- und Auszubildendenvertretung nimmt nach Maßgabe der folgenden Vorschriften die besonderen Belange der in Absatz 1 genannten Arbeitnehmer wahr.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE009404311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 61</enbez><titel format="XML">Wahlberechtigung und Wählbarkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wahlberechtigt sind alle in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer des Betriebs.</P><P>(2) Wählbar sind alle Arbeitnehmer des Betriebs, die das 25. Lebensjahr noch nicht vollendet haben oder die zu ihrer Berufsausbildung beschäftigt sind; § 8 Abs. 1 Satz 3 findet Anwendung. Mitglieder des Betriebsrats können nicht zu Jugend- und Auszubildendenvertretern gewählt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE009504308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 62</enbez><titel format="parat">Zahl der Jugend- und Auszubildendenvertreter, Zusammensetzung der
Jugend- und Auszubildendenvertretung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Jugend- und Auszubildendenvertretung besteht in Betrieben mit in der Regel <BR/>5 bis 20 der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer aus einer Person, <BR/>21 bis 50 der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer aus 3 Mitgliedern, <BR/>51 bis 150 der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer aus 5 Mitgliedern, <BR/>151 bis 300 der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer aus 7 Mitgliedern, <BR/>301 bis 500 der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer aus 9 Mitgliedern, <BR/>501 bis 700 der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer aus 11 Mitgliedern, <BR/>701 bis 1.000 der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer aus 13 Mitgliedern, <BR/>mehr als 1.000 der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer aus 15 Mitgliedern.</P><P>(2) Die Jugend- und Auszubildendenvertretung soll sich möglichst aus Vertretern der verschiedenen Beschäftigungsarten und Ausbildungsberufe der im Betrieb tätigen in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer zusammensetzen.</P><P>(3) Das Geschlecht, das unter den in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmern in der Minderheit ist, muss mindestens entsprechend seinem zahlenmäßigen Verhältnis in der Jugend- und Auszubildendenvertretung vertreten sein, wenn diese aus mindestens drei Mitgliedern besteht.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE009607311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 63</enbez><titel format="XML">Wahlvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Jugend- und Auszubildendenvertretung wird in geheimer und unmittelbarer Wahl gewählt.</P><P>(2) Spätestens acht Wochen vor Ablauf der Amtszeit der Jugend- und Auszubildendenvertretung bestellt der Betriebsrat den Wahlvorstand und seinen Vorsitzenden. Für die Wahl der Jugend- und Auszubildendenvertreter gelten § 14 Abs. 2 bis 5, § 16 Abs. 1 Satz 4 bis 6, § 18 Abs. 1 Satz 1 und Abs. 3 sowie die §§ 19 und 20 entsprechend.</P><P>(3) Bestellt der Betriebsrat den Wahlvorstand nicht oder nicht spätestens sechs Wochen vor Ablauf der Amtszeit der Jugend- und Auszubildendenvertretung oder kommt der Wahlvorstand seiner Verpflichtung nach § 18 Abs. 1 Satz 1 nicht nach, so gelten § 16 Abs. 2 Satz 1 und 2, Abs. 3 Satz 1 und § 18 Abs. 1 Satz 2 entsprechend; der Antrag beim Arbeitsgericht kann auch von jugendlichen Arbeitnehmern gestellt werden.</P><P>(4) In Betrieben mit in der Regel fünf bis 100 der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer gilt auch § 14a entsprechend. Die Frist zur Bestellung des Wahlvorstands wird im Fall des Absatzes 2 Satz 1 auf vier Wochen und im Fall des Absatzes 3 Satz 1 auf drei Wochen verkürzt.</P><P>(5) In Betrieben mit in der Regel 101 bis 200 der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer gilt § 14a Abs. 5 entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE009704311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 64</enbez><titel format="XML">Zeitpunkt der Wahlen und Amtszeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die regelmäßigen Wahlen der Jugend- und Auszubildendenvertretung finden alle zwei Jahre in der Zeit vom 1. Oktober bis 30. November statt. Für die Wahl der Jugend- und Auszubildendenvertretung außerhalb dieser Zeit gilt § 13 Abs. 2 Nr. 2 bis 6 und Abs. 3 entsprechend.</P><P>(2) Die regelmäßige Amtszeit der Jugend- und Auszubildendenvertretung beträgt zwei Jahre. Die Amtszeit beginnt mit der Bekanntgabe des Wahlergebnisses oder, wenn zu diesem Zeitpunkt noch eine Jugend- und Auszubildendenvertretung besteht, mit Ablauf von deren Amtszeit. Die Amtszeit endet spätestens am 30. November des Jahres, in dem nach Absatz 1 Satz 1 die regelmäßigen Wahlen stattfinden. In dem Fall des § 13 Abs. 3 Satz 2 endet die Amtszeit spätestens am 30. November des Jahres, in dem die Jugend- und Auszubildendenvertretung neu zu wählen ist. In dem Fall des § 13 Abs. 2 Nr. 2 endet die Amtszeit mit der Bekanntgabe des Wahlergebnisses der neu gewählten Jugend- und Auszubildendenvertretung.</P><P>(3) Ein Mitglied der Jugend- und Auszubildendenvertretung, das im Laufe der Amtszeit das 25. Lebensjahr vollendet oder sein Berufsausbildungsverhältnis beendet, bleibt bis zum Ende der Amtszeit Mitglied der Jugend- und Auszubildendenvertretung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE009804308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 65</enbez><titel format="parat">Geschäftsführung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Jugend- und Auszubildendenvertretung gelten § 23 Abs. 1, die §§ 24, 25, 26, 28 Abs. 1 Satz 1 und 2, die §§ 30, 31, 33 Abs. 1 und 2 sowie die §§ 34, 36, 37, 40 und 41 entsprechend.</P><P>(2) Die Jugend- und Auszubildendenvertretung kann nach Verständigung des Betriebsrats Sitzungen abhalten; § 29 gilt entsprechend. An diesen Sitzungen kann der Betriebsratsvorsitzende oder ein beauftragtes Betriebsratsmitglied teilnehmen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE009903308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 66</enbez><titel format="parat">Aussetzung von Beschlüssen des Betriebsrats</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Erachtet die Mehrheit der Jugend- und Auszubildendenvertreter einen Beschluss des Betriebsrats als eine erhebliche Beeinträchtigung wichtiger Interessen der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer, so ist auf ihren Antrag der Beschluss auf die Dauer von einer Woche auszusetzen, damit in dieser Frist eine Verständigung, gegebenenfalls mit Hilfe der im Betrieb vertretenen Gewerkschaften, versucht werden kann.</P><P>(2) Wird der erste Beschluss bestätigt, so kann der Antrag auf Aussetzung nicht wiederholt werden; dies gilt auch, wenn der erste Beschluss nur unerheblich geändert wird.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE010003308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 67</enbez><titel format="parat">Teilnahme an Betriebsratssitzungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Jugend- und Auszubildendenvertretung kann zu allen Betriebsratssitzungen einen Vertreter entsenden. Werden Angelegenheiten behandelt, die besonders die in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer betreffen, so hat zu diesen Tagesordnungspunkten die gesamte Jugend- und Auszubildendenvertretung ein Teilnahmerecht.</P><P>(2) Die Jugend- und Auszubildendenvertreter haben Stimmrecht, soweit die zu fassenden Beschlüsse des Betriebsrats überwiegend die in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer betreffen.</P><P>(3) Die Jugend- und Auszubildendenvertretung kann beim Betriebsrat beantragen, Angelegenheiten, die besonders die in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer betreffen und über die sie beraten hat, auf die nächste Tagesordnung zu setzen. Der Betriebsrat soll Angelegenheiten, die besonders die in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer betreffen, der Jugend- und Auszubildendenvertretung zur Beratung zuleiten.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE010103308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 68</enbez><titel format="parat">Teilnahme an gemeinsamen Besprechungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Betriebsrat hat die Jugend- und Auszubildendenvertretung zu Besprechungen zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat beizuziehen, wenn Angelegenheiten behandelt werden, die besonders die in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer betreffen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE010203308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 69</enbez><titel format="parat">Sprechstunden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In Betrieben, die in der Regel mehr als fünfzig der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer beschäftigen, kann die Jugend- und Auszubildendenvertretung Sprechstunden während der Arbeitszeit einrichten. Zeit und Ort sind durch Betriebsrat und Arbeitgeber zu vereinbaren. § 39 Abs. 1 Satz 3 und 4 und Abs. 3 gilt entsprechend. An den Sprechstunden der Jugend- und Auszubildendenvertretung kann der Betriebsratsvorsitzende oder ein beauftragtes Betriebsratsmitglied beratend teilnehmen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE010304308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 70</enbez><titel format="parat">Allgemeine Aufgaben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Jugend- und Auszubildendenvertretung hat folgende allgemeine Aufgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen, die den in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmern dienen, insbesondere in Fragen der Berufsbildung und der Übernahme der zu ihrer Berufsausbildung Beschäftigten in ein Arbeitsverhältnis, beim Betriebsrat zu beantragen;</LA></DD> <DT>1a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen zur Durchsetzung der tatsächlichen Gleichstellung der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer entsprechend § 80 Abs. 1 Nr. 2a und 2b beim Betriebsrat zu beantragen;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">darüber zu wachen, dass die zugunsten der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer geltenden Gesetze, Verordnungen, Unfallverhütungsvorschriften, Tarifverträge und Betriebsvereinbarungen durchgeführt werden;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anregungen von in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmern, insbesondere in Fragen der Berufsbildung, entgegenzunehmen und, falls sie berechtigt erscheinen, beim Betriebsrat auf eine Erledigung hinzuwirken. Die Jugend- und Auszubildendenvertretung hat die betroffenen in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer über den Stand und das Ergebnis der Verhandlungen zu informieren;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Integration ausländischer, in § 60 Abs. 1 genannter Arbeitnehmer im Betrieb zu fördern und entsprechende Maßnahmen beim Betriebsrat zu beantragen.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Zur Durchführung ihrer Aufgaben ist die Jugend- und Auszubildendenvertretung durch den Betriebsrat rechtzeitig und umfassend zu unterrichten. Die Jugend- und Auszubildendenvertretung kann verlangen, dass ihr der Betriebsrat die zur Durchführung ihrer Aufgaben erforderlichen Unterlagen zur Verfügung stellt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE010403308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 71</enbez><titel format="parat">Jugend- und Auszubildendenversammlung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Jugend- und Auszubildendenvertretung kann vor oder nach jeder Betriebsversammlung im Einvernehmen mit dem Betriebsrat eine betriebliche Jugend- und Auszubildendenversammlung einberufen. Im Einvernehmen mit Betriebsrat und Arbeitgeber kann die betriebliche Jugend- und Auszubildendenversammlung auch zu einem anderen Zeitpunkt einberufen werden. § 43 Abs. 2 Satz 1 und 2, die §§ 44 bis 46 und § 65 Abs. 2 Satz 2 gelten entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG001103308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Gesamt-Jugend- und
Auszubildendenvertretung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE010504308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 72</enbez><titel format="parat">Voraussetzungen der Errichtung, Mitgliederzahl, Stimmengewicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bestehen in einem Unternehmen mehrere Jugend- und Auszubildendenvertretungen, so ist eine Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung zu errichten.</P><P>(2) In die Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung entsendet jede Jugend- und Auszubildendenvertretung ein Mitglied.</P><P>(3) Die Jugend- und Auszubildendenvertretung hat für das Mitglied der Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung mindestens ein Ersatzmitglied zu bestellen und die Reihenfolge des Nachrückens festzulegen.</P><P>(4) Durch Tarifvertrag oder Betriebsvereinbarung kann die Mitgliederzahl der Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung abweichend von Absatz 2 geregelt werden.</P><P>(5) Gehören nach Absatz 2 der Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung mehr als zwanzig Mitglieder an und besteht keine tarifliche Regelung nach Absatz 4, so ist zwischen Gesamtbetriebsrat und Arbeitgeber eine Betriebsvereinbarung über die Mitgliederzahl der Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung abzuschließen, in der bestimmt wird, dass Jugend- und Auszubildendenvertretungen mehrerer Betriebe eines Unternehmens, die regional oder durch gleichartige Interessen miteinander verbunden sind, gemeinsam Mitglieder in die Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung entsenden.</P><P>(6) Kommt im Fall des Absatzes 5 eine Einigung nicht zustande, so entscheidet eine für das Gesamtunternehmen zu bildende Einigungsstelle. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Gesamtbetriebsrat.</P><P>(7) Jedes Mitglied der Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung hat so viele Stimmen, wie in dem Betrieb, in dem es gewählt wurde, in § 60 Abs. 1 genannte Arbeitnehmer in der Wählerliste eingetragen sind. Ist ein Mitglied der Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung für mehrere Betriebe entsandt worden, so hat es so viele Stimmen, wie in den Betrieben, für die es entsandt ist, in § 60 Abs. 1 genannte Arbeitnehmer in den Wählerlisten eingetragen sind. Sind mehrere Mitglieder der Jugend- und Auszubildendenvertretung entsandt worden, so stehen diesen die Stimmen nach Satz 1 anteilig zu.</P><P>(8) Für Mitglieder der Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung, die aus einem gemeinsamen Betrieb mehrerer Unternehmen entsandt worden sind, können durch Tarifvertrag oder Betriebsvereinbarung von Absatz 7 abweichende Regelungen getroffen werden.</P></Content>       </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE010604308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 73</enbez><titel format="parat">Geschäftsführung und Geltung sonstiger Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung kann nach Verständigung des Gesamtbetriebsrats Sitzungen abhalten. An den Sitzungen kann der Vorsitzende des Gesamtbetriebsrats oder ein beauftragtes Mitglied des Gesamtbetriebsrats teilnehmen.</P><P>(2) Für die Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung gelten § 25 Abs. 1, die §§ 26, 28 Abs. 1 Satz 1, die §§ 30, 31, 34, 36, 37 Abs. 1 bis 3, die §§ 40, 41, 48, 49, 50, 51 Abs. 2 bis 5 sowie die §§ 66 bis 68 entsprechend.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG003101308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Konzern-Jugend- und
Auszubildendenvertretung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE017701308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 73a</enbez><titel format="parat">Voraussetzung der Errichtung, Mitgliederzahl, Stimmengewicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bestehen in einem Konzern (§ 18 Abs. 1 des Aktiengesetzes) mehrere Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretungen, kann durch Beschlüsse der einzelnen Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretungen eine Konzern-Jugend- und Auszubildendenvertretung errichtet werden. Die Errichtung erfordert die Zustimmung der Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretungen der Konzernunternehmen, in denen insgesamt mindestens 75 vom Hundert der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer beschäftigt sind. Besteht in einem Konzernunternehmen nur eine Jugend- und Auszubildendenvertretung, so nimmt diese die Aufgaben einer Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung nach den Vorschriften dieses Abschnitts wahr.</P><P>(2) In die Konzern-Jugend- und Auszubildendenvertretung entsendet jede Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung eines ihrer Mitglieder. Sie hat für jedes Mitglied mindestens ein Ersatzmitglied zu bestellen und die Reihenfolge des Nachrückens festzulegen.</P><P>(3) Jedes Mitglied der Konzern-Jugend- und Auszubildendenvertretung hat so viele Stimmen, wie die Mitglieder der entsendenden Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung insgesamt Stimmen haben.</P><P>(4) § 72 Abs. 4 bis 8 gilt entsprechend.</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE017801308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 73b</enbez><titel format="parat">Geschäftsführung und Geltung sonstiger Vorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Konzern-Jugend- und Auszubildendenvertretung kann nach Verständigung des Konzernbetriebsrats Sitzungen abhalten. An den Sitzungen kann der Vorsitzende oder ein beauftragtes Mitglied des Konzernbetriebsrats teilnehmen.</P><P>(2) Für die Konzern-Jugend- und Auszubildendenvertretung gelten § 25 Abs. 1, die §§ 26, 28 Abs. 1 Satz 1, die §§ 30, 31, 34, 36, 37 Abs. 1 bis 3, die §§ 40, 41, 51 Abs. 3 bis 5, die §§ 56, 57, 58, 59 Abs. 2 und die §§ 66 bis 68 entsprechend.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG001202308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Vierter Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Mitwirkung und Mitbestimmung der
Arbeitnehmer</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG001302308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeines</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE010703308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 74</enbez><titel format="parat">Grundsätze für die Zusammenarbeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Arbeitgeber und Betriebsrat sollen mindestens einmal im Monat zu einer Besprechung zusammentreten. Sie haben über strittige Fragen mit dem ernsten Willen zur Einigung zu verhandeln und Vorschläge für die Beilegung von Meinungsverschiedenheiten zu machen.</P><P>(2) Maßnahmen des Arbeitskampfes zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat sind unzulässig; Arbeitskämpfe tariffähiger Parteien werden hierdurch nicht berührt. Arbeitgeber und Betriebsrat haben Betätigungen zu unterlassen, durch die der Arbeitsablauf oder der Frieden des Betriebs beeinträchtigt werden. Sie haben jede parteipolitische Betätigung im Betrieb zu unterlassen; die Behandlung von Angelegenheiten tarifpolitischer, sozialpolitischer, umweltpolitischer und wirtschaftlicher Art, die den Betrieb oder seine Arbeitnehmer unmittelbar betreffen, wird hierdurch nicht berührt.</P><P>(3) Arbeitnehmer, die im Rahmen dieses Gesetzes Aufgaben übernehmen, werden hierdurch in der Betätigung für ihre Gewerkschaft auch im Betrieb nicht beschränkt.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE010804308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 75</enbez><titel format="parat">Grundsätze für die Behandlung der Betriebsangehörigen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Arbeitgeber und Betriebsrat haben darüber zu wachen, dass alle im Betrieb tätigen Personen nach den Grundsätzen von Recht und Billigkeit behandelt werden, insbesondere, dass jede Benachteiligung von Personen aus Gründen ihrer Rasse oder wegen ihrer ethnischen Herkunft, ihrer Abstammung oder sonstigen Herkunft, ihrer Nationalität, ihrer Religion oder Weltanschauung, ihrer Behinderung, ihres Alters, ihrer politischen oder gewerkschaftlichen Betätigung oder Einstellung oder wegen ihres Geschlechts oder ihrer sexuellen Identität unterbleibt.</P><P>(2) Arbeitgeber und Betriebsrat haben die freie Entfaltung der Persönlichkeit der im Betrieb beschäftigten Arbeitnehmer zu schützen und zu fördern. Sie haben die Selbständigkeit und Eigeninitiative der Arbeitnehmer und Arbeitsgruppen zu fördern.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE010904311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 76</enbez><titel format="XML">Einigungsstelle</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Beilegung von Meinungsverschiedenheiten zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat, Gesamtbetriebsrat oder Konzernbetriebsrat ist bei Bedarf eine Einigungsstelle zu bilden. Durch Betriebsvereinbarung kann eine ständige Einigungsstelle errichtet werden.</P><P>(2) Die Einigungsstelle besteht aus einer gleichen Anzahl von Beisitzern, die vom Arbeitgeber und Betriebsrat bestellt werden, und einem unparteiischen Vorsitzenden, auf dessen Person sich beide Seiten einigen müssen. Kommt eine Einigung über die Person des Vorsitzenden nicht zustande, so bestellt ihn das Arbeitsgericht. Dieses entscheidet auch, wenn kein Einverständnis über die Zahl der Beisitzer erzielt wird.</P><P>(3) Die Einigungsstelle hat unverzüglich tätig zu werden. Sie fasst ihre Beschlüsse nach mündlicher Beratung mit Stimmenmehrheit. Bei der Beschlussfassung hat sich der Vorsitzende zunächst der Stimme zu enthalten; kommt eine Stimmenmehrheit nicht zustande, so nimmt der Vorsitzende nach weiterer Beratung an der erneuten Beschlussfassung teil. Die Beschlüsse der Einigungsstelle sind schriftlich niederzulegen und vom Vorsitzenden zu unterschreiben oder in elektronischer Form niederzulegen und vom Vorsitzenden mit seiner qualifizierten elektronischen Signatur zu versehen sowie Arbeitgeber und Betriebsrat zuzuleiten.</P><P>(4) Durch Betriebsvereinbarung können weitere Einzelheiten des Verfahrens vor der Einigungsstelle geregelt werden.</P><P>(5) In den Fällen, in denen der Spruch der Einigungsstelle die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat ersetzt, wird die Einigungsstelle auf Antrag einer Seite tätig. Benennt eine Seite keine Mitglieder oder bleiben die von einer Seite genannten Mitglieder trotz rechtzeitiger Einladung der Sitzung fern, so entscheiden der Vorsitzende und die erschienenen Mitglieder nach Maßgabe des Absatzes 3 allein. Die Einigungsstelle fasst ihre Beschlüsse unter angemessener Berücksichtigung der Belange des Betriebs und der betroffenen Arbeitnehmer nach billigem Ermessen. Die Überschreitung der Grenzen des Ermessens kann durch den Arbeitgeber oder den Betriebsrat nur binnen einer Frist von zwei Wochen, vom Tage der Zuleitung des Beschlusses an gerechnet, beim Arbeitsgericht geltend gemacht werden.</P><P>(6) Im übrigen wird die Einigungsstelle nur tätig, wenn beide Seiten es beantragen oder mit ihrem Tätigwerden einverstanden sind. In diesen Fällen ersetzt ihr Spruch die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat nur, wenn beide Seiten sich dem Spruch im voraus unterworfen oder ihn nachträglich angenommen haben.</P><P>(7) Soweit nach anderen Vorschriften der Rechtsweg gegeben ist, wird er durch den Spruch der Einigungsstelle nicht ausgeschlossen.</P><P>(8) Durch Tarifvertrag kann bestimmt werden, dass an die Stelle der in Absatz 1 bezeichneten Einigungsstelle eine tarifliche Schlichtungsstelle tritt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE016704308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 76a</enbez><titel format="parat">Kosten der Einigungsstelle</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Kosten der Einigungsstelle trägt der Arbeitgeber.</P><P>(2) Die Beisitzer der Einigungsstelle, die dem Betrieb angehören, erhalten für ihre Tätigkeit keine Vergütung; § 37 Abs. 2 und 3 gilt entsprechend. Ist die Einigungsstelle zur Beilegung von Meinungsverschiedenheiten zwischen Arbeitgeber und Gesamtbetriebsrat oder Konzernbetriebsrat zu bilden, so gilt Satz 1 für die einem Betrieb des Unternehmens oder eines Konzernunternehmens angehörenden Beisitzer entsprechend.</P><P>(3) Der Vorsitzende und die Beisitzer der Einigungsstelle, die nicht zu den in Absatz 2 genannten Personen zählen, haben gegenüber dem Arbeitgeber Anspruch auf Vergütung ihrer Tätigkeit. Die Höhe der Vergütung richtet sich nach den Grundsätzen des Absatzes 4 Satz 3 bis 5.</P><P>(4) Das Bundesministerium für Arbeit und Soziales kann durch Rechtsverordnung die Vergütung nach Absatz 3 regeln. In der Vergütungsordnung sind Höchstsätze festzusetzen. Dabei sind insbesondere der erforderliche Zeitaufwand, die Schwierigkeit der Streitigkeit sowie ein Verdienstausfall zu berücksichtigen. Die Vergütung der Beisitzer ist niedriger zu bemessen als die des Vorsitzenden. Bei der Festsetzung der Höchstsätze ist den berechtigten Interessen der Mitglieder der Einigungsstelle und des Arbeitgebers Rechnung zu tragen.</P><P>(5) Von Absatz 3 und einer Vergütungsordnung nach Absatz 4 kann durch Tarifvertrag oder in einer Betriebsvereinbarung, wenn ein Tarifvertrag dies zulässt oder eine tarifliche Regelung nicht besteht, abgewichen werden.</P></Content>    </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE011003311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 77</enbez><titel format="XML">Durchführung gemeinsamer Beschlüsse, Betriebsvereinbarungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Vereinbarungen zwischen Betriebsrat und Arbeitgeber, auch soweit sie auf einem Spruch der Einigungsstelle beruhen, führt der Arbeitgeber durch, es sei denn, dass im Einzelfall etwas anderes vereinbart ist. Der Betriebsrat darf nicht durch einseitige Handlungen in die Leitung des Betriebs eingreifen.</P><P>(2) Betriebsvereinbarungen sind von Betriebsrat und Arbeitgeber gemeinsam zu beschließen und schriftlich niederzulegen. Sie sind von beiden Seiten zu unterzeichnen; dies gilt nicht, soweit Betriebsvereinbarungen auf einem Spruch der Einigungsstelle beruhen. Werden Betriebsvereinbarungen in elektronischer Form geschlossen, haben Arbeitgeber und Betriebsrat abweichend von § 126a Absatz 2 des Bürgerlichen Gesetzbuchs dasselbe Dokument elektronisch zu signieren. Der Arbeitgeber hat die Betriebsvereinbarungen an geeigneter Stelle im Betrieb auszulegen.</P><P>(3) Arbeitsentgelte und sonstige Arbeitsbedingungen, die durch Tarifvertrag geregelt sind oder üblicherweise geregelt werden, können nicht Gegenstand einer Betriebsvereinbarung sein. Dies gilt nicht, wenn ein Tarifvertrag den Abschluss ergänzender Betriebsvereinbarungen ausdrücklich zulässt.</P><P>(4) Betriebsvereinbarungen gelten unmittelbar und zwingend. Werden Arbeitnehmern durch die Betriebsvereinbarung Rechte eingeräumt, so ist ein Verzicht auf sie nur mit Zustimmung des Betriebsrats zulässig. Die Verwirkung dieser Rechte ist ausgeschlossen. Ausschlussfristen für ihre Geltendmachung sind nur insoweit zulässig, als sie in einem Tarifvertrag oder einer Betriebsvereinbarung vereinbart werden; dasselbe gilt für die Abkürzung der Verjährungsfristen.</P><P>(5) Betriebsvereinbarungen können, soweit nichts anderes vereinbart ist, mit einer Frist von drei Monaten gekündigt werden.</P><P>(6) Nach Ablauf einer Betriebsvereinbarung gelten ihre Regelungen in Angelegenheiten, in denen ein Spruch der Einigungsstelle die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat ersetzen kann, weiter, bis sie durch eine andere Abmachung ersetzt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE011106126"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 78</enbez><titel format="XML">Schutzbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Mitglieder des Betriebsrats, des Gesamtbetriebsrats, des Konzernbetriebsrats, der Jugend- und Auszubildendenvertretung, der Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung, der Konzern-Jugend- und Auszubildendenvertretung, des Wirtschaftsausschusses, der Bordvertretung, des Seebetriebsrats, der in § 3 Abs. 1 genannten Vertretungen der Arbeitnehmer, der Einigungsstelle, einer tariflichen Schlichtungsstelle (§ 76 Abs. 8) und einer betrieblichen Beschwerdestelle (§ 86) sowie Auskunftspersonen (§ 80 Absatz 2 Satz 4) dürfen in der Ausübung ihrer Tätigkeit nicht gestört oder behindert werden. Sie dürfen wegen ihrer Tätigkeit nicht benachteiligt oder begünstigt werden; dies gilt auch für ihre berufliche Entwicklung. Eine Begünstigung oder Benachteiligung liegt im Hinblick auf das gezahlte Arbeitsentgelt nicht vor, wenn das Mitglied einer in Satz 1 genannten Vertretung in seiner Person die für die Gewährung des Arbeitsentgelts erforderlichen betrieblichen Anforderungen und Kriterien erfüllt und die Festlegung nicht ermessensfehlerhaft erfolgt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE011203308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 78a</enbez><titel format="parat">Schutz Auszubildender in besonderen Fällen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Beabsichtigt der Arbeitgeber, einen Auszubildenden, der Mitglied der Jugend- und Auszubildendenvertretung, des Betriebsrats, der Bordvertretung oder des Seebetriebsrats ist, nach Beendigung des Berufsausbildungsverhältnisses nicht in ein Arbeitsverhältnis auf unbestimmte Zeit zu übernehmen, so hat er dies drei Monate vor Beendigung des Berufsausbildungsverhältnisses dem Auszubildenden schriftlich mitzuteilen.</P><P>(2) Verlangt ein in Absatz 1 genannter Auszubildender innerhalb der letzten drei Monate vor Beendigung des Berufsausbildungsverhältnisses schriftlich vom Arbeitgeber die Weiterbeschäftigung, so gilt zwischen Auszubildendem und Arbeitgeber im Anschluss an das Berufsausbildungsverhältnis ein Arbeitsverhältnis auf unbestimmte Zeit als begründet. Auf dieses Arbeitsverhältnis ist insbesondere § 37 Abs. 4 und 5 entsprechend anzuwenden.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 gelten auch, wenn das Berufsausbildungsverhältnis vor Ablauf eines Jahres nach Beendigung der Amtszeit der Jugend- und Auszubildendenvertretung, des Betriebsrats, der Bordvertretung oder des Seebetriebsrats endet.</P><P>(4) Der Arbeitgeber kann spätestens bis zum Ablauf von zwei Wochen nach Beendigung des Berufsausbildungsverhältnisses beim Arbeitsgericht beantragen, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">festzustellen, dass ein Arbeitsverhältnis nach Absatz 2 oder 3 nicht begründet wird, oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das bereits nach Absatz 2 oder 3 begründete Arbeitsverhältnis aufzulösen,</LA></DD> </DL>wenn Tatsachen vorliegen, aufgrund derer dem Arbeitgeber unter Berücksichtigung aller Umstände die Weiterbeschäftigung nicht zugemutet werden kann. In dem Verfahren vor dem Arbeitsgericht sind der Betriebsrat, die Bordvertretung, der Seebetriebsrat, bei Mitgliedern der Jugend- und Auszubildendenvertretung auch diese Beteiligte.</P><P>(5) Die Absätze 2 bis 4 finden unabhängig davon Anwendung, ob der Arbeitgeber seiner Mitteilungspflicht nach Absatz 1 nachgekommen ist.</P></Content>    </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE011304308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 79</enbez><titel format="parat">Geheimhaltungspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Mitglieder und Ersatzmitglieder des Betriebsrats sind verpflichtet, Betriebs- oder Geschäftsgeheimnisse, die ihnen wegen ihrer Zugehörigkeit zum Betriebsrat bekannt geworden und vom Arbeitgeber ausdrücklich als geheimhaltungsbedürftig bezeichnet worden sind, nicht zu offenbaren und nicht zu verwerten. Dies gilt auch nach dem Ausscheiden aus dem Betriebsrat. Die Verpflichtung gilt nicht gegenüber Mitgliedern des Betriebsrats. Sie gilt ferner nicht gegenüber dem Gesamtbetriebsrat, dem Konzernbetriebsrat, der Bordvertretung, dem Seebetriebsrat und den Arbeitnehmervertretern im Aufsichtsrat sowie im Verfahren vor der Einigungsstelle, der tariflichen Schlichtungsstelle (§ 76 Abs. 8) oder einer betrieblichen Beschwerdestelle (§ 86).</P><P>(2) Absatz 1 gilt sinngemäß für die Mitglieder und Ersatzmitglieder des Gesamtbetriebsrats, des Konzernbetriebsrats, der Jugend- und Auszubildendenvertretung, der Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung, der Konzern-Jugend- und Auszubildendenvertretung, des Wirtschaftsausschusses, der Bordvertretung, des Seebetriebsrats, der gemäß § 3 Abs. 1 gebildeten Vertretungen der Arbeitnehmer, der Einigungsstelle, der tariflichen Schlichtungsstelle (§ 76 Abs. 8) und einer betrieblichen Beschwerdestelle (§ 86) sowie für die Vertreter von Gewerkschaften oder von Arbeitgebervereinigungen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE018200311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 79a</enbez><titel format="XML">Datenschutz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei der Verarbeitung personenbezogener Daten hat der Betriebsrat die Vorschriften über den Datenschutz einzuhalten. Soweit der Betriebsrat zur Erfüllung der in seiner Zuständigkeit liegenden Aufgaben personenbezogene Daten verarbeitet, ist der Arbeitgeber der für die Verarbeitung Verantwortliche im Sinne der datenschutzrechtlichen Vorschriften. Arbeitgeber und Betriebsrat unterstützen sich gegenseitig bei der Einhaltung der datenschutzrechtlichen Vorschriften. Die oder der Datenschutzbeauftragte ist gegenüber dem Arbeitgeber zur Verschwiegenheit verpflichtet über Informationen, die Rückschlüsse auf den Meinungsbildungsprozess des Betriebsrats zulassen. § 6 Absatz 5 Satz 2, § 38 Absatz 2 des Bundesdatenschutzgesetzes gelten auch im Hinblick auf das Verhältnis der oder des Datenschutzbeauftragten zum Arbeitgeber.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE011409311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 80</enbez><titel format="XML">Allgemeine Aufgaben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebsrat hat folgende allgemeine Aufgaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">darüber zu wachen, dass die zugunsten der Arbeitnehmer geltenden Gesetze, Verordnungen, Unfallverhütungsvorschriften, Tarifverträge und Betriebsvereinbarungen durchgeführt werden;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen, die dem Betrieb und der Belegschaft dienen, beim Arbeitgeber zu beantragen;</LA></DD><DT>2a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Durchsetzung der tatsächlichen Gleichstellung von Frauen und Männern, insbesondere bei der Einstellung, Beschäftigung, Aus-, Fort- und Weiterbildung und dem beruflichen Aufstieg, zu fördern;</LA></DD><DT>2b.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Vereinbarkeit von Familie und Erwerbstätigkeit zu fördern;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Anregungen von Arbeitnehmern und der Jugend- und Auszubildendenvertretung entgegenzunehmen und, falls sie berechtigt erscheinen, durch Verhandlungen mit dem Arbeitgeber auf eine Erledigung hinzuwirken; er hat die betreffenden Arbeitnehmer über den Stand und das Ergebnis der Verhandlungen zu unterrichten;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Eingliederung schwerbehinderter Menschen einschließlich der Förderung des Abschlusses von Inklusionsvereinbarungen nach § 166 des Neunten Buches Sozialgesetzbuch und sonstiger besonders schutzbedürftiger Personen zu fördern;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Wahl einer Jugend- und Auszubildendenvertretung vorzubereiten und durchzuführen und mit dieser zur Förderung der Belange der in § 60 Abs. 1 genannten Arbeitnehmer eng zusammenzuarbeiten; er kann von der Jugend- und Auszubildendenvertretung Vorschläge und Stellungnahmen anfordern;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Beschäftigung älterer Arbeitnehmer im Betrieb zu fördern;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Integration ausländischer Arbeitnehmer im Betrieb und das Verständnis zwischen ihnen und den deutschen Arbeitnehmern zu fördern, sowie Maßnahmen zur Bekämpfung von Rassismus und Fremdenfeindlichkeit im Betrieb zu beantragen;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Beschäftigung im Betrieb zu fördern und zu sichern;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen des Arbeitsschutzes und des betrieblichen Umweltschutzes zu fördern.</LA></DD></DL></P><P>(2) Zur Durchführung seiner Aufgaben nach diesem Gesetz ist der Betriebsrat rechtzeitig und umfassend vom Arbeitgeber zu unterrichten; die Unterrichtung erstreckt sich auch auf die Beschäftigung von Personen, die nicht in einem Arbeitsverhältnis zum Arbeitgeber stehen, und umfasst insbesondere den zeitlichen Umfang des Einsatzes, den Einsatzort und die Arbeitsaufgaben dieser Personen. Dem Betriebsrat sind auf Verlangen jederzeit die zur Durchführung seiner Aufgaben erforderlichen Unterlagen zur Verfügung zu stellen; in diesem Rahmen ist der Betriebsausschuss oder ein nach § 28 gebildeter Ausschuss berechtigt, in die Listen über die Bruttolöhne und -gehälter Einblick zu nehmen. Zu den erforderlichen Unterlagen gehören auch die Verträge, die der Beschäftigung der in Satz 1 genannten Personen zugrunde liegen. Soweit es zur ordnungsgemäßen Erfüllung der Aufgaben des Betriebsrats erforderlich ist, hat der Arbeitgeber ihm sachkundige Arbeitnehmer als Auskunftspersonen zur Verfügung zu stellen; er hat hierbei die Vorschläge des Betriebsrats zu berücksichtigen, soweit betriebliche Notwendigkeiten nicht entgegenstehen.</P><P>(3) Der Betriebsrat kann bei der Durchführung seiner Aufgaben nach näherer Vereinbarung mit dem Arbeitgeber Sachverständige hinzuziehen, soweit dies zur ordnungsgemäßen Erfüllung seiner Aufgaben erforderlich ist. Muss der Betriebsrat zur Durchführung seiner Aufgaben die Einführung oder Anwendung von Künstlicher Intelligenz beurteilen, gilt insoweit die Hinzuziehung eines Sachverständigen als erforderlich. Gleiches gilt, wenn sich Arbeitgeber und Betriebsrat auf einen ständigen Sachverständigen in Angelegenheiten nach Satz 2 einigen.</P><P>(4) Für die Geheimhaltungspflicht der Auskunftspersonen und der Sachverständigen gilt § 79 entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNG001402308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Mitwirkungs- und
Beschwerderecht des Arbeitnehmers</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE011504308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 81</enbez><titel format="parat">Unterrichtungs- und Erörterungspflicht des Arbeitgebers</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber hat den Arbeitnehmer über dessen Aufgabe und Verantwortung sowie über die Art seiner Tätigkeit und ihre Einordnung in den Arbeitsablauf des Betriebs zu unterrichten. Er hat den Arbeitnehmer vor Beginn der Beschäftigung über die Unfall- und Gesundheitsgefahren, denen dieser bei der Beschäftigung ausgesetzt ist, sowie über die Maßnahmen und Einrichtungen zur Abwendung dieser Gefahren und die nach § 10 Abs. 2 des Arbeitsschutzgesetzes getroffenen Maßnahmen zu belehren.</P><P>(2) Über Veränderungen in seinem Arbeitsbereich ist der Arbeitnehmer rechtzeitig zu unterrichten. Absatz 1 gilt entsprechend.</P><P>(3) In Betrieben, in denen kein Betriebsrat besteht, hat der Arbeitgeber die Arbeitnehmer zu allen Maßnahmen zu hören, die Auswirkungen auf Sicherheit und Gesundheit der Arbeitnehmer haben können.</P><P>(4) Der Arbeitgeber hat den Arbeitnehmer über die aufgrund einer Planung von technischen Anlagen, von Arbeitsverfahren und Arbeitsabläufen oder der Arbeitsplätze vorgesehenen Maßnahmen und ihre Auswirkungen auf seinen Arbeitsplatz, die Arbeitsumgebung sowie auf Inhalt und Art seiner Tätigkeit zu unterrichten. Sobald feststeht, dass sich die Tätigkeit des Arbeitnehmers ändern wird und seine beruflichen Kenntnisse und Fähigkeiten zur Erfüllung seiner Aufgaben nicht ausreichen, hat der Arbeitgeber mit dem Arbeitnehmer zu erörtern, wie dessen berufliche Kenntnisse und Fähigkeiten im Rahmen der betrieblichen Möglichkeiten den künftigen Anforderungen angepasst werden können. Der Arbeitnehmer kann bei der Erörterung ein Mitglied des Betriebsrats hinzuziehen.</P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE011602308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 82</enbez><titel format="parat">Anhörungs- und Erörterungsrecht des Arbeitnehmers</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitnehmer hat das Recht, in betrieblichen Angelegenheiten, die seine Person betreffen, von den nach Maßgabe des organisatorischen Aufbaus des Betriebs hierfür zuständigen Personen gehört zu werden. Er ist berechtigt, zu Maßnahmen des Arbeitgebers, die ihn betreffen, Stellung zu nehmen sowie Vorschläge für die Gestaltung des Arbeitsplatzes und des Arbeitsablaufs zu machen.</P><P>(2) Der Arbeitnehmer kann verlangen, dass ihm die Berechnung und Zusammensetzung seines Arbeitsentgelts erläutert und dass mit ihm die Beurteilung seiner Leistungen sowie die Möglichkeiten seiner beruflichen Entwicklung im Betrieb erörtert werden. Er kann ein Mitglied des Betriebsrats hinzuziehen. Das Mitglied des Betriebsrats hat über den Inhalt dieser Verhandlungen Stillschweigen zu bewahren, soweit es vom Arbeitnehmer im Einzelfall nicht von dieser Verpflichtung entbunden wird.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE011702308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 83</enbez><titel format="parat">Einsicht in die Personalakten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitnehmer hat das Recht, in die über ihn geführten Personalakten Einsicht zu nehmen. Er kann hierzu ein Mitglied des Betriebsrats hinzuziehen. Das Mitglied des Betriebsrats hat über den Inhalt der Personalakte Stillschweigen zu bewahren, soweit es vom Arbeitnehmer im Einzelfall nicht von dieser Verpflichtung entbunden wird.</P><P>(2) Erklärungen des Arbeitnehmers zum Inhalt der Personalakte sind dieser auf sein Verlangen beizufügen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214501" doknr="BJNR000130972BJNE011802308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 84</enbez><titel format="parat">Beschwerderecht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Jeder Arbeitnehmer hat das Recht, sich bei den zuständigen Stellen des Betriebs zu beschweren, wenn er sich vom Arbeitgeber oder von Arbeitnehmern des Betriebs benachteiligt oder ungerecht behandelt oder in sonstiger Weise beeinträchtigt fühlt. Er kann ein Mitglied des Betriebsrats zur Unterstützung oder Vermittlung hinzuziehen.</P><P>(2) Der Arbeitgeber hat den Arbeitnehmer über die Behandlung der Beschwerde zu bescheiden und, soweit er die Beschwerde für berechtigt erachtet, ihr abzuhelfen.</P><P>(3) Wegen der Erhebung einer Beschwerde dürfen dem Arbeitnehmer keine Nachteile entstehen.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE011902308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 85</enbez><titel format="parat">Behandlung von Beschwerden durch den Betriebsrat</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebsrat hat Beschwerden von Arbeitnehmern entgegenzunehmen und, falls er sie für berechtigt erachtet, beim Arbeitgeber auf Abhilfe hinzuwirken.</P><P>(2) Bestehen zwischen Betriebsrat und Arbeitgeber Meinungsverschiedenheiten über die Berechtigung der Beschwerde, so kann der Betriebsrat die Einigungsstelle anrufen. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat. Dies gilt nicht, soweit Gegenstand der Beschwerde ein Rechtsanspruch ist.</P><P>(3) Der Arbeitgeber hat den Betriebsrat über die Behandlung der Beschwerde zu unterrichten. § 84 Abs. 2 bleibt unberührt.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE012002308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 86</enbez><titel format="parat">Ergänzende Vereinbarungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Durch Tarifvertrag oder Betriebsvereinbarung können die Einzelheiten des Beschwerdeverfahrens geregelt werden. Hierbei kann bestimmt werden, dass in den Fällen des § 85 Abs. 2 an die Stelle der Einigungsstelle eine betriebliche Beschwerdestelle tritt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE017901308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 86a</enbez><titel format="parat">Vorschlagsrecht der Arbeitnehmer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Jeder Arbeitnehmer hat das Recht, dem Betriebsrat Themen zur Beratung vorzuschlagen. Wird ein Vorschlag von mindestens 5 vom Hundert der Arbeitnehmer des Betriebs unterstützt, hat der Betriebsrat diesen innerhalb von zwei Monaten auf die Tagesordnung einer Betriebsratssitzung zu setzen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG001502308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Soziale Angelegenheiten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE012104311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 87</enbez><titel format="XML">Mitbestimmungsrechte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebsrat hat, soweit eine gesetzliche oder tarifliche Regelung nicht besteht, in folgenden Angelegenheiten mitzubestimmen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fragen der Ordnung des Betriebs und des Verhaltens der Arbeitnehmer im Betrieb;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beginn und Ende der täglichen Arbeitszeit einschließlich der Pausen sowie Verteilung der Arbeitszeit auf die einzelnen Wochentage;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vorübergehende Verkürzung oder Verlängerung der betriebsüblichen Arbeitszeit;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zeit, Ort und Art der Auszahlung der Arbeitsentgelte;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufstellung allgemeiner Urlaubsgrundsätze und des Urlaubsplans sowie die Festsetzung der zeitlichen Lage des Urlaubs für einzelne Arbeitnehmer, wenn zwischen dem Arbeitgeber und den beteiligten Arbeitnehmern kein Einverständnis erzielt wird;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einführung und Anwendung von technischen Einrichtungen, die dazu bestimmt sind, das Verhalten oder die Leistung der Arbeitnehmer zu überwachen;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Regelungen über die Verhütung von Arbeitsunfällen und Berufskrankheiten sowie über den Gesundheitsschutz im Rahmen der gesetzlichen Vorschriften oder der Unfallverhütungsvorschriften;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Form, Ausgestaltung und Verwaltung von Sozialeinrichtungen, deren Wirkungsbereich auf den Betrieb, das Unternehmen oder den Konzern beschränkt ist;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zuweisung und Kündigung von Wohnräumen, die den Arbeitnehmern mit Rücksicht auf das Bestehen eines Arbeitsverhältnisses vermietet werden, sowie die allgemeine Festlegung der Nutzungsbedingungen;</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fragen der betrieblichen Lohngestaltung, insbesondere die Aufstellung von Entlohnungsgrundsätzen und die Einführung und Anwendung von neuen Entlohnungsmethoden sowie deren Änderung;</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Festsetzung der Akkord- und Prämiensätze und vergleichbarer leistungsbezogener Entgelte, einschließlich der Geldfaktoren;</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundsätze über das betriebliche Vorschlagswesen;</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Grundsätze über die Durchführung von Gruppenarbeit; Gruppenarbeit im Sinne dieser Vorschrift liegt vor, wenn im Rahmen des betrieblichen Arbeitsablaufs eine Gruppe von Arbeitnehmern eine ihr übertragene Gesamtaufgabe im Wesentlichen eigenverantwortlich erledigt;</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ausgestaltung von mobiler Arbeit, die mittels Informations- und Kommunikationstechnik erbracht wird.</LA></DD></DL></P><P>(2) Kommt eine Einigung über eine Angelegenheit nach Absatz 1 nicht zustande, so entscheidet die Einigungsstelle. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE012204119"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 88</enbez><titel format="XML">Freiwillige Betriebsvereinbarungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Durch Betriebsvereinbarung können insbesondere geregelt werden <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zusätzliche Maßnahmen zur Verhütung von Arbeitsunfällen und Gesundheitsschädigungen;</LA></DD><DT>1a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen des betrieblichen Umweltschutzes;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Errichtung von Sozialeinrichtungen, deren Wirkungsbereich auf den Betrieb, das Unternehmen oder den Konzern beschränkt ist;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen zur Förderung der Vermögensbildung;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen zur Integration ausländischer Arbeitnehmer sowie zur Bekämpfung von Rassismus und Fremdenfeindlichkeit im Betrieb;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen zur Eingliederung schwerbehinderter Menschen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE012304308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 89</enbez><titel format="parat">Arbeits- und betrieblicher Umweltschutz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebsrat hat sich dafür einzusetzen, dass die Vorschriften über den Arbeitsschutz und die Unfallverhütung im Betrieb sowie über den betrieblichen Umweltschutz durchgeführt werden. Er hat bei der Bekämpfung von Unfall- und Gesundheitsgefahren die für den Arbeitsschutz zuständigen Behörden, die Träger der gesetzlichen Unfallversicherung und die sonstigen in Betracht kommenden Stellen durch Anregung, Beratung und Auskunft zu unterstützen.</P><P>(2) Der Arbeitgeber und die in Absatz 1 Satz 2 genannten Stellen sind verpflichtet, den Betriebsrat oder die von ihm bestimmten Mitglieder des Betriebsrats bei allen im Zusammenhang mit dem Arbeitsschutz oder der Unfallverhütung stehenden Besichtigungen und Fragen und bei Unfalluntersuchungen hinzuzuziehen. Der Arbeitgeber hat den Betriebsrat auch bei allen im Zusammenhang mit dem betrieblichen Umweltschutz stehenden Besichtigungen und Fragen hinzuzuziehen und ihm unverzüglich die den Arbeitsschutz, die Unfallverhütung und den betrieblichen Umweltschutz betreffenden Auflagen und Anordnungen der zuständigen Stellen mitzuteilen.</P><P>(3) Als betrieblicher Umweltschutz im Sinne dieses Gesetzes sind alle personellen und organisatorischen Maßnahmen sowie alle die betrieblichen Bauten, Räume, technische Anlagen, Arbeitsverfahren, Arbeitsabläufe und Arbeitsplätze betreffenden Maßnahmen zu verstehen, die dem Umweltschutz dienen.</P><P>(4) An Besprechungen des Arbeitgebers mit den Sicherheitsbeauftragten im Rahmen des § 22 Abs. 2 des Siebten Buches Sozialgesetzbuch nehmen vom Betriebsrat beauftragte Betriebsratsmitglieder teil.</P><P>(5) Der Betriebsrat erhält vom Arbeitgeber die Niederschriften über Untersuchungen, Besichtigungen und Besprechungen, zu denen er nach den Absätzen 2 und 4 hinzuzuziehen ist.</P><P>(6) Der Arbeitgeber hat dem Betriebsrat eine Durchschrift der nach § 193 Abs. 5 des Siebten Buches Sozialgesetzbuch vom Betriebsrat zu unterschreibenden Unfallanzeige auszuhändigen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG001602308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Vierter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Gestaltung von Arbeitsplatz,
Arbeitsablauf und Arbeitsumgebung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE012404311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 90</enbez><titel format="XML">Unterrichtungs- und Beratungsrechte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber hat den Betriebsrat über die Planung <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">von Neu-, Um- und Erweiterungsbauten von Fabrikations-, Verwaltungs- und sonstigen betrieblichen Räumen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">von technischen Anlagen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">von Arbeitsverfahren und Arbeitsabläufen einschließlich des Einsatzes von Künstlicher Intelligenz oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Arbeitsplätze</LA></DD></DL>rechtzeitig unter Vorlage der erforderlichen Unterlagen zu unterrichten.</P><P>(2) Der Arbeitgeber hat mit dem Betriebsrat die vorgesehenen Maßnahmen und ihre Auswirkungen auf die Arbeitnehmer, insbesondere auf die Art ihrer Arbeit sowie die sich daraus ergebenden Anforderungen an die Arbeitnehmer so rechtzeitig zu beraten, dass Vorschläge und Bedenken des Betriebsrats bei der Planung berücksichtigt werden können. Arbeitgeber und Betriebsrat sollen dabei auch die gesicherten arbeitswissenschaftlichen Erkenntnisse über die menschengerechte Gestaltung der Arbeit berücksichtigen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE012502308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 91</enbez><titel format="parat">Mitbestimmungsrecht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Werden die Arbeitnehmer durch Änderungen der Arbeitsplätze, des Arbeitsablaufs oder der Arbeitsumgebung, die den gesicherten arbeitswissenschaftlichen Erkenntnissen über die menschengerechte Gestaltung der Arbeit offensichtlich widersprechen, in besonderer Weise belastet, so kann der Betriebsrat angemessene Maßnahmen zur Abwendung, Milderung oder zum Ausgleich der Belastung verlangen. Kommt eine Einigung nicht zustande, so entscheidet die Einigungsstelle. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG001702308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Fünfter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Personelle Angelegenheiten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG001802308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040050010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Unterabschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine personelle
Angelegenheiten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE012606119"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 92</enbez><titel format="XML">Personalplanung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber hat den Betriebsrat über die Personalplanung, insbesondere über den gegenwärtigen und künftigen Personalbedarf sowie über die sich daraus ergebenden personellen Maßnahmen einschließlich der geplanten Beschäftigung von Personen, die nicht in einem Arbeitsverhältnis zum Arbeitgeber stehen, und Maßnahmen der Berufsbildung anhand von Unterlagen rechtzeitig und umfassend zu unterrichten. Er hat mit dem Betriebsrat über Art und Umfang der erforderlichen Maßnahmen und über die Vermeidung von Härten zu beraten.</P><P>(2) Der Betriebsrat kann dem Arbeitgeber Vorschläge für die Einführung einer Personalplanung und ihre Durchführung machen.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 gelten entsprechend für Maßnahmen im Sinne des § 80 Abs. 1 Nr. 2a und 2b, insbesondere für die Aufstellung und Durchführung von Maßnahmen zur Förderung der Gleichstellung von Frauen und Männern. Gleiches gilt für die Eingliederung schwerbehinderter Menschen nach § 80 Absatz 1 Nummer 4.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE018002308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 92a</enbez><titel format="parat">Beschäftigungssicherung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebsrat kann dem Arbeitgeber Vorschläge zur Sicherung und Förderung der Beschäftigung machen. Diese können insbesondere eine flexible Gestaltung der Arbeitszeit, die Förderung von Teilzeitarbeit und Altersteilzeit, neue Formen der Arbeitsorganisation, Änderungen der Arbeitsverfahren und Arbeitsabläufe, die Qualifizierung der Arbeitnehmer, Alternativen zur Ausgliederung von Arbeit oder ihrer Vergabe an andere Unternehmen sowie zum Produktions- und Investitionsprogramm zum Gegenstand haben.</P><P>(2) Der Arbeitgeber hat die Vorschläge mit dem Betriebsrat zu beraten. Hält der Arbeitgeber die Vorschläge des Betriebsrats für ungeeignet, hat er dies zu begründen; in Betrieben mit mehr als 100 Arbeitnehmern erfolgt die Begründung schriftlich. Zu den Beratungen kann der Arbeitgeber oder der Betriebsrat einen Vertreter der Bundesagentur für Arbeit hinzuziehen.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE012704308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 93</enbez><titel format="parat">Ausschreibung von Arbeitsplätzen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Betriebsrat kann verlangen, dass Arbeitsplätze, die besetzt werden sollen, allgemein oder für bestimmte Arten von Tätigkeiten vor ihrer Besetzung innerhalb des Betriebs ausgeschrieben werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE012802308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 94</enbez><titel format="parat">Personalfragebogen, Beurteilungsgrundsätze</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Personalfragebogen bedürfen der Zustimmung des Betriebsrats. Kommt eine Einigung über ihren Inhalt nicht zustande, so entscheidet die Einigungsstelle. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat.</P><P>(2) Absatz 1 gilt entsprechend für persönliche Angaben in schriftlichen Arbeitsverträgen, die allgemein für den Betrieb verwendet werden sollen, sowie für die Aufstellung allgemeiner Beurteilungsgrundsätze.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE012904311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 95</enbez><titel format="XML">Auswahlrichtlinien</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Richtlinien über die personelle Auswahl bei Einstellungen, Versetzungen, Umgruppierungen und Kündigungen bedürfen der Zustimmung des Betriebsrats. Kommt eine Einigung über die Richtlinien oder ihren Inhalt nicht zustande, so entscheidet auf Antrag des Arbeitgebers die Einigungsstelle. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat.</P><P>(2) In Betrieben mit mehr als 500 Arbeitnehmern kann der Betriebsrat die Aufstellung von Richtlinien über die bei Maßnahmen des Absatzes 1 Satz 1 zu beachtenden fachlichen und persönlichen Voraussetzungen und sozialen Gesichtspunkte verlangen. Kommt eine Einigung über die Richtlinien oder ihren Inhalt nicht zustande, so entscheidet die Einigungsstelle. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat.</P><P>(2a) Die Absätze 1 und 2 finden auch dann Anwendung, wenn bei der Aufstellung der Richtlinien nach diesen Absätzen Künstliche Intelligenz zum Einsatz kommt.</P><P>(3) Versetzung im Sinne dieses Gesetzes ist die Zuweisung eines anderen Arbeitsbereichs, die voraussichtlich die Dauer von einem Monat überschreitet, oder die mit einer erheblichen Änderung der Umstände verbunden ist, unter denen die Arbeit zu leisten ist. Werden Arbeitnehmer nach der Eigenart ihres Arbeitsverhältnisses üblicherweise nicht ständig an einem bestimmten Arbeitsplatz beschäftigt, so gilt die Bestimmung des jeweiligen Arbeitsplatzes nicht als Versetzung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG001902308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040050020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Unterabschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Berufsbildung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE013005311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 96</enbez><titel format="XML">Förderung der Berufsbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Arbeitgeber und Betriebsrat haben im Rahmen der betrieblichen Personalplanung und in Zusammenarbeit mit den für die Berufsbildung und den für die Förderung der Berufsbildung zuständigen Stellen die Berufsbildung der Arbeitnehmer zu fördern. Der Arbeitgeber hat auf Verlangen des Betriebsrats den Berufsbildungsbedarf zu ermitteln und mit ihm Fragen der Berufsbildung der Arbeitnehmer des Betriebs zu beraten. Hierzu kann der Betriebsrat Vorschläge machen.</P><P>(1a) Kommt im Rahmen der Beratung nach Absatz 1 eine Einigung über Maßnahmen der Berufsbildung nicht zustande, können der Arbeitgeber oder der Betriebsrat die Einigungsstelle um Vermittlung anrufen. Die Einigungsstelle hat eine Einigung der Parteien zu versuchen.</P><P>(2) Arbeitgeber und Betriebsrat haben darauf zu achten, dass unter Berücksichtigung der betrieblichen Notwendigkeiten den Arbeitnehmern die Teilnahme an betrieblichen oder außerbetrieblichen Maßnahmen der Berufsbildung ermöglicht wird. Sie haben dabei auch die Belange älterer Arbeitnehmer, Teilzeitbeschäftigter und von Arbeitnehmern mit Familienpflichten zu berücksichtigen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE013103308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 97</enbez><titel format="parat">Einrichtungen und Maßnahmen der Berufsbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber hat mit dem Betriebsrat über die Errichtung und Ausstattung betrieblicher Einrichtungen zur Berufsbildung, die Einführung betrieblicher Berufsbildungsmaßnahmen und die Teilnahme an außerbetrieblichen Berufsbildungsmaßnahmen zu beraten.</P><P>(2) Hat der Arbeitgeber Maßnahmen geplant oder durchgeführt, die dazu führen, dass sich die Tätigkeit der betroffenen Arbeitnehmer ändert und ihre beruflichen Kenntnisse und Fähigkeiten zur Erfüllung ihrer Aufgaben nicht mehr ausreichen, so hat der Betriebsrat bei der Einführung von Maßnahmen der betrieblichen Berufsbildung mitzubestimmen. Kommt eine Einigung nicht zustande, so entscheidet die Einigungsstelle. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE013204308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 98</enbez><titel format="parat">Durchführung betrieblicher Bildungsmaßnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebsrat hat bei der Durchführung von Maßnahmen der betrieblichen Berufsbildung mitzubestimmen.</P><P>(2) Der Betriebsrat kann der Bestellung einer mit der Durchführung der betrieblichen Berufsbildung beauftragten Person widersprechen oder ihre Abberufung verlangen, wenn diese die persönliche oder fachliche, insbesondere die berufs- und arbeitspädagogische Eignung im Sinne des Berufsbildungsgesetzes nicht besitzt oder ihre Aufgaben vernachlässigt.</P><P>(3) Führt der Arbeitgeber betriebliche Maßnahmen der Berufsbildung durch oder stellt er für außerbetriebliche Maßnahmen der Berufsbildung Arbeitnehmer frei oder trägt er die durch die Teilnahme von Arbeitnehmern an solchen Maßnahmen entstehenden Kosten ganz oder teilweise, so kann der Betriebsrat Vorschläge für die Teilnahme von Arbeitnehmern oder Gruppen von Arbeitnehmern des Betriebs an diesen Maßnahmen der beruflichen Bildung machen.</P><P>(4) Kommt im Fall des Absatzes 1 oder über die nach Absatz 3 vom Betriebsrat vorgeschlagenen Teilnehmer eine Einigung nicht zustande, so entscheidet die Einigungsstelle. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat.</P><P>(5) Kommt im Fall des Absatzes 2 eine Einigung nicht zustande, so kann der Betriebsrat beim Arbeitsgericht beantragen, dem Arbeitgeber aufzugeben, die Bestellung zu unterlassen oder die Abberufung durchzuführen. Führt der Arbeitgeber die Bestellung einer rechtskräftigen gerichtlichen Entscheidung zuwider durch, so ist er auf Antrag des Betriebsrats vom Arbeitsgericht wegen der Bestellung nach vorheriger Androhung zu einem Ordnungsgeld zu verurteilen; das Höchstmaß des Ordnungsgeldes beträgt 10.000 Euro. Führt der Arbeitgeber die Abberufung einer rechtskräftigen gerichtlichen Entscheidung zuwider nicht durch, so ist auf Antrag des Betriebsrats vom Arbeitsgericht zu erkennen, dass der Arbeitgeber zur Abberufung durch Zwangsgeld anzuhalten sei; das Höchstmaß des Zwangsgeldes beträgt für jeden Tag der Zuwiderhandlung 250 Euro. Die Vorschriften des Berufsbildungsgesetzes über die Ordnung der Berufsbildung bleiben unberührt.</P><P>(6) Die Absätze 1 bis 5 gelten entsprechend, wenn der Arbeitgeber sonstige Bildungsmaßnahmen im Betrieb durchführt.</P></Content>     </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG002002308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040050030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Unterabschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Personelle
Einzelmaßnahmen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE013303308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 99</enbez><titel format="parat">Mitbestimmung bei personellen Einzelmaßnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In Unternehmen mit in der Regel mehr als zwanzig wahlberechtigten Arbeitnehmern hat der Arbeitgeber den Betriebsrat vor jeder Einstellung, Eingruppierung, Umgruppierung und Versetzung zu unterrichten, ihm die erforderlichen Bewerbungsunterlagen vorzulegen und Auskunft über die Person der Beteiligten zu geben; er hat dem Betriebsrat unter Vorlage der erforderlichen Unterlagen Auskunft über die Auswirkungen der geplanten Maßnahme zu geben und die Zustimmung des Betriebsrats zu der geplanten Maßnahme einzuholen. Bei Einstellungen und Versetzungen hat der Arbeitgeber insbesondere den in Aussicht genommenen Arbeitsplatz und die vorgesehene Eingruppierung mitzuteilen. Die Mitglieder des Betriebsrats sind verpflichtet, über die ihnen im Rahmen der personellen Maßnahmen nach den Sätzen 1 und 2 bekanntgewordenen persönlichen Verhältnisse und Angelegenheiten der Arbeitnehmer, die ihrer Bedeutung oder ihrem Inhalt nach einer vertraulichen Behandlung bedürfen, Stillschweigen zu bewahren; § 79 Abs. 1 Satz 2 bis 4 gilt entsprechend.</P><P>(2) Der Betriebsrat kann die Zustimmung verweigern, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die personelle Maßnahme gegen ein Gesetz, eine Verordnung, eine Unfallverhütungsvorschrift oder gegen eine Bestimmung in einem Tarifvertrag oder in einer Betriebsvereinbarung oder gegen eine gerichtliche Entscheidung oder eine behördliche Anordnung verstoßen würde,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die personelle Maßnahme gegen eine Richtlinie nach § 95 verstoßen würde,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die durch Tatsachen begründete Besorgnis besteht, dass infolge der personellen Maßnahme im Betrieb beschäftigte Arbeitnehmer gekündigt werden oder sonstige Nachteile erleiden, ohne dass dies aus betrieblichen oder persönlichen Gründen gerechtfertigt ist; als Nachteil gilt bei unbefristeter Einstellung auch die Nichtberücksichtigung eines gleich geeigneten befristet Beschäftigten,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der betroffene Arbeitnehmer durch die personelle Maßnahme benachteiligt wird, ohne dass dies aus betrieblichen oder in der Person des Arbeitnehmers liegenden Gründen gerechtfertigt ist,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine nach § 93 erforderliche Ausschreibung im Betrieb unterblieben ist oder</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die durch Tatsachen begründete Besorgnis besteht, dass der für die personelle Maßnahme in Aussicht genommene Bewerber oder Arbeitnehmer den Betriebsfrieden durch gesetzwidriges Verhalten oder durch grobe Verletzung der in § 75 Abs. 1 enthaltenen Grundsätze, insbesondere durch rassistische oder fremdenfeindliche Betätigung, stören werde.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Verweigert der Betriebsrat seine Zustimmung, so hat er dies unter Angabe von Gründen innerhalb einer Woche nach Unterrichtung durch den Arbeitgeber diesem schriftlich mitzuteilen. Teilt der Betriebsrat dem Arbeitgeber die Verweigerung seiner Zustimmung nicht innerhalb der Frist schriftlich mit, so gilt die Zustimmung als erteilt.</P><P>(4) Verweigert der Betriebsrat seine Zustimmung, so kann der Arbeitgeber beim Arbeitsgericht beantragen, die Zustimmung zu ersetzen.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE013402308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 100</enbez><titel format="parat">Vorläufige personelle Maßnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber kann, wenn dies aus sachlichen Gründen dringend erforderlich ist, die personelle Maßnahme im Sinne des § 99 Abs. 1 Satz 1 vorläufig durchführen, bevor der Betriebsrat sich geäußert oder wenn er die Zustimmung verweigert hat. Der Arbeitgeber hat den Arbeitnehmer über die Sach- und Rechtslage aufzuklären.</P><P>(2) Der Arbeitgeber hat den Betriebsrat unverzüglich von der vorläufigen personellen Maßnahme zu unterrichten. Bestreitet der Betriebsrat, dass die Maßnahme aus sachlichen Gründen dringend erforderlich ist, so hat er dies dem Arbeitgeber unverzüglich mitzuteilen. In diesem Fall darf der Arbeitgeber die vorläufige personelle Maßnahme nur aufrechterhalten, wenn er innerhalb von drei Tagen beim Arbeitsgericht die Ersetzung der Zustimmung des Betriebsrats und die Feststellung beantragt, dass die Maßnahme aus sachlichen Gründen dringend erforderlich war.</P><P>(3) Lehnt das Gericht durch rechtskräftige Entscheidung die Ersetzung der Zustimmung des Betriebsrats ab oder stellt es rechtskräftig fest, dass offensichtlich die Maßnahme aus sachlichen Gründen nicht dringend erforderlich war, so endet die vorläufige personelle Maßnahme mit Ablauf von zwei Wochen nach Rechtskraft der Entscheidung. Von diesem Zeitpunkt an darf die personelle Maßnahme nicht aufrechterhalten werden.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE013504308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 101</enbez><titel format="parat">Zwangsgeld</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Führt der Arbeitgeber eine personelle Maßnahme im Sinne des § 99 Abs. 1 Satz 1 ohne Zustimmung des Betriebsrats durch oder hält er eine vorläufige personelle Maßnahme entgegen § 100 Abs. 2 Satz 3 oder Abs. 3 aufrecht, so kann der Betriebsrat beim Arbeitsgericht beantragen, dem Arbeitgeber aufzugeben, die personelle Maßnahme aufzuheben. Hebt der Arbeitgeber entgegen einer rechtskräftigen gerichtlichen Entscheidung die personelle Maßnahme nicht auf, so ist auf Antrag des Betriebsrats vom Arbeitsgericht zu erkennen, dass der Arbeitgeber zur Aufhebung der Maßnahme durch Zwangsgeld anzuhalten sei. Das Höchstmaß des Zwangsgeldes beträgt für jeden Tag der Zuwiderhandlung 250 Euro.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE013603308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 102</enbez><titel format="parat">Mitbestimmung bei Kündigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betriebsrat ist vor jeder Kündigung zu hören. Der Arbeitgeber hat ihm die Gründe für die Kündigung mitzuteilen. Eine ohne Anhörung des Betriebsrats ausgesprochene Kündigung ist unwirksam.</P><P>(2) Hat der Betriebsrat gegen eine ordentliche Kündigung Bedenken, so hat er diese unter Angabe der Gründe dem Arbeitgeber spätestens innerhalb einer Woche schriftlich mitzuteilen. Äußert er sich innerhalb dieser Frist nicht, gilt seine Zustimmung zur Kündigung als erteilt. Hat der Betriebsrat gegen eine außerordentliche Kündigung Bedenken, so hat er diese unter Angabe der Gründe dem Arbeitgeber unverzüglich, spätestens jedoch innerhalb von drei Tagen, schriftlich mitzuteilen. Der Betriebsrat soll, soweit dies erforderlich erscheint, vor seiner Stellungnahme den betroffenen Arbeitnehmer hören. § 99 Abs. 1 Satz 3 gilt entsprechend.</P><P>(3) Der Betriebsrat kann innerhalb der Frist des Absatzes 2 Satz 1 der ordentlichen Kündigung widersprechen, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Arbeitgeber bei der Auswahl des zu kündigenden Arbeitnehmers soziale Gesichtspunkte nicht oder nicht ausreichend berücksichtigt hat,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Kündigung gegen eine Richtlinie nach § 95 verstößt,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der zu kündigende Arbeitnehmer an einem anderen Arbeitsplatz im selben Betrieb oder in einem anderen Betrieb des Unternehmens weiterbeschäftigt werden kann,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Weiterbeschäftigung des Arbeitnehmers nach zumutbaren Umschulungs- oder Fortbildungsmaßnahmen möglich ist oder</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Weiterbeschäftigung des Arbeitnehmers unter geänderten Vertragsbedingungen möglich ist und der Arbeitnehmer sein Einverständnis hiermit erklärt hat.</LA></DD> </DL> </P><P>(4) Kündigt der Arbeitgeber, obwohl der Betriebsrat nach Absatz 3 der Kündigung widersprochen hat, so hat er dem Arbeitnehmer mit der Kündigung eine Abschrift der Stellungnahme des Betriebsrats zuzuleiten.</P><P>(5) Hat der Betriebsrat einer ordentlichen Kündigung frist- und ordnungsgemäß widersprochen, und hat der Arbeitnehmer nach dem Kündigungsschutzgesetz Klage auf Feststellung erhoben, dass das Arbeitsverhältnis durch die Kündigung nicht aufgelöst ist, so muss der Arbeitgeber auf Verlangen des Arbeitnehmers diesen nach Ablauf der Kündigungsfrist bis zum rechtskräftigen Abschluss des Rechtsstreits bei unveränderten Arbeitsbedingungen weiterbeschäftigen. Auf Antrag des Arbeitgebers kann das Gericht ihn durch einstweilige Verfügung von der Verpflichtung zur Weiterbeschäftigung nach Satz 1 entbinden, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Klage des Arbeitnehmers keine hinreichende Aussicht auf Erfolg bietet oder mutwillig erscheint oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Weiterbeschäftigung des Arbeitnehmers zu einer unzumutbaren wirtschaftlichen Belastung des Arbeitgebers führen würde oder</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Widerspruch des Betriebsrats offensichtlich unbegründet war.</LA></DD> </DL> </P><P>(6) Arbeitgeber und Betriebsrat können vereinbaren, dass Kündigungen der Zustimmung des Betriebsrats bedürfen und dass bei Meinungsverschiedenheiten über die Berechtigung der Nichterteilung der Zustimmung die Einigungsstelle entscheidet.</P><P>(7) Die Vorschriften über die Beteiligung des Betriebsrats nach dem Kündigungsschutzgesetz bleiben unberührt.</P></Content>    </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE013705311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 103</enbez><titel format="XML">Außerordentliche Kündigung und Versetzung in besonderen Fällen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die außerordentliche Kündigung von Mitgliedern des Betriebsrats, der Jugend- und Auszubildendenvertretung, der Bordvertretung und des Seebetriebsrats, des Wahlvorstands sowie von Wahlbewerbern bedarf der Zustimmung des Betriebsrats.</P><P>(2) Verweigert der Betriebsrat seine Zustimmung, so kann das Arbeitsgericht sie auf Antrag des Arbeitgebers ersetzen, wenn die außerordentliche Kündigung unter Berücksichtigung aller Umstände gerechtfertigt ist. In dem Verfahren vor dem Arbeitsgericht ist der betroffene Arbeitnehmer Beteiligter.</P><P>(2a) Absatz 2 gilt entsprechend, wenn im Betrieb kein Betriebsrat besteht.</P><P>(3) Die Versetzung der in Absatz 1 genannten Personen, die zu einem Verlust des Amtes oder der Wählbarkeit führen würde, bedarf der Zustimmung des Betriebsrats; dies gilt nicht, wenn der betroffene Arbeitnehmer mit der Versetzung einverstanden ist. Absatz 2 gilt entsprechend mit der Maßgabe, dass das Arbeitsgericht die Zustimmung zu der Versetzung ersetzen kann, wenn diese auch unter Berücksichtigung der betriebsverfassungsrechtlichen Stellung des betroffenen Arbeitnehmers aus dringenden betrieblichen Gründen notwendig ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE013806308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 104</enbez><titel format="parat">Entfernung betriebsstörender Arbeitnehmer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Hat ein Arbeitnehmer durch gesetzwidriges Verhalten oder durch grobe Verletzung der in § 75 Abs. 1 enthaltenen Grundsätze, insbesondere durch rassistische oder fremdenfeindliche Betätigungen, den Betriebsfrieden wiederholt ernstlich gestört, so kann der Betriebsrat vom Arbeitgeber die Entlassung oder Versetzung verlangen. Gibt das Arbeitsgericht einem Antrag des Betriebsrats statt, dem Arbeitgeber aufzugeben, die Entlassung oder Versetzung durchzuführen, und führt der Arbeitgeber die Entlassung oder Versetzung einer rechtskräftigen gerichtlichen Entscheidung zuwider nicht durch, so ist auf Antrag des Betriebsrats vom Arbeitsgericht zu erkennen, dass er zur Vornahme der Entlassung oder Versetzung durch Zwangsgeld anzuhalten sei. Das Höchstmaß des Zwangsgeldes beträgt für jeden Tag der Zuwiderhandlung 250 Euro.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE013902308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 105</enbez><titel format="parat">Leitende Angestellte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Eine beabsichtigte Einstellung oder personelle Veränderung eines in § 5 Abs. 3 genannten leitenden Angestellten ist dem Betriebsrat rechtzeitig mitzuteilen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG002102308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Sechster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Wirtschaftliche
Angelegenheiten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG002202308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040060010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Unterabschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Unterrichtung in
wirtschaftlichen Angelegenheiten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE014006126"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 106</enbez><titel format="XML">Wirtschaftsausschuss</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In allen Unternehmen mit in der Regel mehr als einhundert ständig beschäftigten Arbeitnehmern ist ein Wirtschaftsausschuss zu bilden. Der Wirtschaftsausschuss hat die Aufgabe, wirtschaftliche Angelegenheiten mit dem Unternehmer zu beraten und den Betriebsrat zu unterrichten.</P><P>(2) Der Unternehmer hat den Wirtschaftsausschuss rechtzeitig und umfassend über die wirtschaftlichen Angelegenheiten des Unternehmens unter Vorlage der erforderlichen Unterlagen zu unterrichten, soweit dadurch nicht die Betriebs- und Geschäftsgeheimnisse des Unternehmens gefährdet werden, sowie die sich daraus ergebenden Auswirkungen auf die Personalplanung darzustellen. Zu den erforderlichen Unterlagen gehört in den Fällen des Absatzes 3 Nr. 9a insbesondere die Angabe über den potentiellen Erwerber und dessen Absichten im Hinblick auf die künftige Geschäftstätigkeit des Unternehmens sowie die sich daraus ergebenden Auswirkungen auf die Arbeitnehmer; Gleiches gilt, wenn im Vorfeld der Übernahme des Unternehmens ein Bieterverfahren durchgeführt wird.</P><P>(3) Zu den wirtschaftlichen Angelegenheiten im Sinne dieser Vorschrift gehören insbesondere <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die wirtschaftliche und finanzielle Lage des Unternehmens;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Produktions- und Absatzlage;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Produktions- und Investitionsprogramm;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rationalisierungsvorhaben;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fabrikations- und Arbeitsmethoden, insbesondere die Einführung neuer Arbeitsmethoden;</LA></DD><DT>5a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fragen des betrieblichen Umweltschutzes;</LA></DD><DT>5b.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Fragen der unternehmerischen Sorgfaltspflichten in Lieferketten gemäß dem Lieferkettensorgfaltspflichtengesetz;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Einschränkung oder Stillegung von Betrieben oder von Betriebsteilen;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verlegung von Betrieben oder Betriebsteilen;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Zusammenschluss oder die Spaltung von Unternehmen oder Betrieben;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Änderung der Betriebsorganisation oder des Betriebszwecks;</LA></DD><DT>9a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Übernahme des Unternehmens, wenn hiermit der Erwerb der Kontrolle verbunden ist, sowie</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sonstige Vorgänge und Vorhaben, welche die Interessen der Arbeitnehmer des Unternehmens wesentlich berühren können.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE014102308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 107</enbez><titel format="parat">Bestellung und Zusammensetzung des Wirtschaftsausschusses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Wirtschaftsausschuss besteht aus mindestens drei und höchstens sieben Mitgliedern, die dem Unternehmen angehören müssen, darunter mindestens einem Betriebsratsmitglied. Zu Mitgliedern des Wirtschaftsausschusses können auch die in § 5 Abs. 3 genannten Angestellten bestimmt werden. Die Mitglieder sollen die zur Erfüllung ihrer Aufgaben erforderliche fachliche und persönliche Eignung besitzen.</P><P>(2) Die Mitglieder des Wirtschaftsausschusses werden vom Betriebsrat für die Dauer seiner Amtszeit bestimmt. Besteht ein Gesamtbetriebsrat, so bestimmt dieser die Mitglieder des Wirtschaftsausschusses; die Amtszeit der Mitglieder endet in diesem Fall in dem Zeitpunkt, in dem die Amtszeit der Mehrheit der Mitglieder des Gesamtbetriebsrats, die an der Bestimmung mitzuwirken berechtigt waren, abgelaufen ist. Die Mitglieder des Wirtschaftsausschusses können jederzeit abberufen werden; auf die Abberufung sind die Sätze 1 und 2 entsprechend anzuwenden.</P><P>(3) Der Betriebsrat kann mit der Mehrheit der Stimmen seiner Mitglieder beschließen, die Aufgaben des Wirtschaftsausschusses einem Ausschuss des Betriebsrats zu übertragen. Die Zahl der Mitglieder des Ausschusses darf die Zahl der Mitglieder des Betriebsausschusses nicht überschreiten. Der Betriebsrat kann jedoch weitere Arbeitnehmer einschließlich der in § 5 Abs. 3 genannten leitenden Angestellten bis zur selben Zahl, wie der Ausschuss Mitglieder hat, in den Ausschuß berufen; für die Beschlussfassung gilt Satz 1. Für die Verschwiegenheitspflicht der in Satz 3 bezeichneten weiteren Arbeitnehmer gilt § 79 entsprechend. Für die Abänderung und den Widerruf der Beschlüsse nach den Sätzen 1 bis 3 sind die gleichen Stimmenmehrheiten erforderlich wie für die Beschlüsse nach den Sätzen 1 bis 3. Ist in einem Unternehmen ein Gesamtbetriebsrat errichtet, so beschließt dieser über die anderweitige Wahrnehmung der Aufgaben des Wirtschaftsausschusses; die Sätze 1 bis 5 gelten entsprechend.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE014203308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 108</enbez><titel format="parat">Sitzungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Wirtschaftsausschuss soll monatlich einmal zusammentreten.</P><P>(2) An den Sitzungen des Wirtschaftsausschusses hat der Unternehmer oder sein Vertreter teilzunehmen. Er kann sachkundige Arbeitnehmer des Unternehmens einschließlich der in § 5 Abs. 3 genannten Angestellten hinzuziehen. Für die Hinzuziehung und die Verschwiegenheitspflicht von Sachverständigen gilt § 80 Abs. 3 und 4 entsprechend.</P><P>(3) Die Mitglieder des Wirtschaftsausschusses sind berechtigt, in die nach § 106 Abs. 2 vorzulegenden Unterlagen Einsicht zu nehmen.</P><P>(4) Der Wirtschaftsausschuss hat über jede Sitzung dem Betriebsrat unverzüglich und vollständig zu berichten.</P><P>(5) Der Jahresabschluss ist dem Wirtschaftsausschuss unter Beteiligung des Betriebsrats zu erläutern.</P><P>(6) Hat der Betriebsrat oder der Gesamtbetriebsrat eine anderweitige Wahrnehmung der Aufgaben des Wirtschaftsausschusses beschlossen, so gelten die Absätze 1 bis 5 entsprechend.</P></Content>     </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE014303308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 109</enbez><titel format="parat">Beilegung von Meinungsverschiedenheiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wird eine Auskunft über wirtschaftliche Angelegenheiten des Unternehmens im Sinn des § 106 entgegen dem Verlangen des Wirtschaftsausschusses nicht, nicht rechtzeitig oder nur ungenügend erteilt und kommt hierüber zwischen Unternehmer und Betriebsrat eine Einigung nicht zustande, so entscheidet die Einigungsstelle. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat. Die Einigungsstelle kann, wenn dies für ihre Entscheidung erforderlich ist, Sachverständige anhören; § 80 Abs. 4 gilt entsprechend. Hat der Betriebsrat oder der Gesamtbetriebsrat eine anderweitige Wahrnehmung der Aufgaben des Wirtschaftsausschusses beschlossen, so gilt Satz 1 entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE018100308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 109a</enbez><titel format="XML">Unternehmensübernahme</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In Unternehmen, in denen kein Wirtschaftsausschuss besteht, ist im Fall des § 106 Abs. 3 Nr. 9a der Betriebsrat entsprechend § 106 Abs. 1 und 2 zu beteiligen; § 109 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE014402308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 110</enbez><titel format="parat">Unterrichtung der Arbeitnehmer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In Unternehmen mit in der Regel mehr als 1.000 ständig beschäftigten Arbeitnehmern hat der Unternehmer mindestens einmal in jedem Kalendervierteljahr nach vorheriger Abstimmung mit dem Wirtschaftsausschuss oder den in § 107 Abs. 3 genannten Stellen und dem Betriebsrat die Arbeitnehmer schriftlich über die wirtschaftliche Lage und Entwicklung des Unternehmens zu unterrichten.</P><P>(2) In Unternehmen, die die Voraussetzungen des Absatzes 1 nicht erfüllen, aber in der Regel mehr als zwanzig wahlberechtigte ständige Arbeitnehmer beschäftigen, gilt Absatz 1 mit der Maßgabe, dass die Unterrichtung der Arbeitnehmer mündlich erfolgen kann. Ist in diesen Unternehmen ein Wirtschaftsausschuss nicht zu errichten, so erfolgt die Unterrichtung nach vorheriger Abstimmung mit dem Betriebsrat.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG002302308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040060020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Unterabschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Betriebsänderungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE014504308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 111</enbez><titel format="parat">Betriebsänderungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>In Unternehmen mit in der Regel mehr als zwanzig wahlberechtigten Arbeitnehmern hat der Unternehmer den Betriebsrat über geplante Betriebsänderungen, die wesentliche Nachteile für die Belegschaft oder erhebliche Teile der Belegschaft zur Folge haben können, rechtzeitig und umfassend zu unterrichten und die geplanten Betriebsänderungen mit dem Betriebsrat zu beraten. Der Betriebsrat kann in Unternehmen mit mehr als 300 Arbeitnehmern zu seiner Unterstützung einen Berater hinzuziehen; § 80 Abs. 4 gilt entsprechend; im Übrigen bleibt § 80 Abs. 3 unberührt. Als Betriebsänderungen im Sinne des Satzes 1 gelten <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einschränkung und Stilllegung des ganzen Betriebs oder von wesentlichen Betriebsteilen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verlegung des ganzen Betriebs oder von wesentlichen Betriebsteilen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zusammenschluss mit anderen Betrieben oder die Spaltung von Betrieben,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">grundlegende Änderungen der Betriebsorganisation, des Betriebszwecks oder der Betriebsanlagen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einführung grundlegend neuer Arbeitsmethoden und Fertigungsverfahren.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE014606311"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 112</enbez><titel format="XML">Interessenausgleich über die Betriebsänderung, Sozialplan</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Kommt zwischen Unternehmer und Betriebsrat ein Interessenausgleich über die geplante Betriebsänderung zustande, so ist dieser schriftlich niederzulegen und vom Unternehmer und Betriebsrat zu unterschreiben; § 77 Absatz 2 Satz 3 gilt entsprechend. Das Gleiche gilt für eine Einigung über den Ausgleich oder die Milderung der wirtschaftlichen Nachteile, die den Arbeitnehmern infolge der geplanten Betriebsänderung entstehen (Sozialplan). Der Sozialplan hat die Wirkung einer Betriebsvereinbarung. § 77 Abs. 3 ist auf den Sozialplan nicht anzuwenden.</P><P>(2) Kommt ein Interessenausgleich über die geplante Betriebsänderung oder eine Einigung über den Sozialplan nicht zustande, so können der Unternehmer oder der Betriebsrat den Vorstand der Bundesagentur für Arbeit um Vermittlung ersuchen, der Vorstand kann die Aufgabe auf andere Bedienstete der Bundesagentur für Arbeit übertragen. Erfolgt kein Vermittlungsersuchen oder bleibt der Vermittlungsversuch ergebnislos, so können der Unternehmer oder der Betriebsrat die Einigungsstelle anrufen. Auf Ersuchen des Vorsitzenden der Einigungsstelle nimmt ein Mitglied des Vorstands der Bundesagentur für Arbeit oder ein vom Vorstand der Bundesagentur für Arbeit benannter Bediensteter der Bundesagentur für Arbeit an der Verhandlung teil.</P><P>(3) Unternehmer und Betriebsrat sollen der Einigungsstelle Vorschläge zur Beilegung der Meinungsverschiedenheiten über den Interessenausgleich und den Sozialplan machen. Die Einigungsstelle hat eine Einigung der Parteien zu versuchen. Kommt eine Einigung zustande, so ist sie schriftlich niederzulegen und von den Parteien und vom Vorsitzenden zu unterschreiben.</P><P>(4) Kommt eine Einigung über den Sozialplan nicht zustande, so entscheidet die Einigungsstelle über die Aufstellung eines Sozialplans. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Betriebsrat.</P><P>(5) Die Einigungsstelle hat bei ihrer Entscheidung nach Absatz 4 sowohl die sozialen Belange der betroffenen Arbeitnehmer zu berücksichtigen als auch auf die wirtschaftliche Vertretbarkeit ihrer Entscheidung für das Unternehmen zu achten. Dabei hat die Einigungsstelle sich im Rahmen billigen Ermessens insbesondere von folgenden Grundsätzen leiten zu lassen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sie soll beim Ausgleich oder bei der Milderung wirtschaftlicher Nachteile, insbesondere durch Einkommensminderung, Wegfall von Sonderleistungen oder Verlust von Anwartschaften auf betriebliche Altersversorgung, Umzugskosten oder erhöhte Fahrtkosten, Leistungen vorsehen, die in der Regel den Gegebenheiten des Einzelfalles Rechnung tragen.</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sie hat die Aussichten der betroffenen Arbeitnehmer auf dem Arbeitsmarkt zu berücksichtigen. Sie soll Arbeitnehmer von Leistungen ausschließen, die in einem zumutbaren Arbeitsverhältnis im selben Betrieb oder in einem anderen Betrieb des Unternehmens oder eines zum Konzern gehörenden Unternehmens weiterbeschäftigt werden können und die Weiterbeschäftigung ablehnen; die mögliche Weiterbeschäftigung an einem anderen Ort begründet für sich allein nicht die Unzumutbarkeit.</LA></DD><DT>2a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sie soll insbesondere die im Dritten Buch des Sozialgesetzbuches vorgesehenen Förderungsmöglichkeiten zur Vermeidung von Arbeitslosigkeit berücksichtigen.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sie hat bei der Bemessung des Gesamtbetrages der Sozialplanleistungen darauf zu achten, dass der Fortbestand des Unternehmens oder die nach Durchführung der Betriebsänderung verbleibenden Arbeitsplätze nicht gefährdet werden.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE016503308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 112a</enbez><titel format="parat">Erzwingbarer Sozialplan bei Personalabbau, Neugründungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Besteht eine geplante Betriebsänderung im Sinne des § 111 Satz 3 Nr. 1 allein in der Entlassung von Arbeitnehmern, so findet § 112 Abs. 4 und 5 nur Anwendung, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Betrieben mit in der Regel weniger als 60 Arbeitnehmern 20 vom Hundert der regelmäßig beschäftigten Arbeitnehmer, aber mindestens 6 Arbeitnehmer,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Betrieben mit in der Regel mindestens 60 und weniger als 250 Arbeitnehmern 20 vom Hundert der regelmäßig beschäftigten Arbeitnehmer oder mindestens 37 Arbeitnehmer,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Betrieben mit in der Regel mindestens 250 und weniger als 500 Arbeitnehmern 15 vom Hundert der regelmäßig beschäftigten Arbeitnehmer oder mindestens 60 Arbeitnehmer,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Betrieben mit in der Regel mindestens 500 Arbeitnehmern 10 vom Hundert der regelmäßig beschäftigten Arbeitnehmer, aber mindestens 60 Arbeitnehmer</LA></DD> </DL>aus betriebsbedingten Gründen entlassen werden sollen. Als Entlassung gilt auch das vom Arbeitgeber aus Gründen der Betriebsänderung veranlasste Ausscheiden von Arbeitnehmern auf Grund von Aufhebungsverträgen.</P><P>(2) § 112 Abs. 4 und 5 findet keine Anwendung auf Betriebe eines Unternehmens in den ersten vier Jahren nach seiner Gründung. Dies gilt nicht für Neugründungen im Zusammenhang mit der rechtlichen Umstrukturierung von Unternehmen und Konzernen. Maßgebend für den Zeitpunkt der Gründung ist die Aufnahme einer Erwerbstätigkeit, die nach § 138 der Abgabenordnung dem Finanzamt mitzuteilen ist.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE014704308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 113</enbez><titel format="parat">Nachteilsausgleich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Weicht der Unternehmer von einem Interessenausgleich über die geplante Betriebsänderung ohne zwingenden Grund ab, so können Arbeitnehmer, die infolge dieser Abweichung entlassen werden, beim Arbeitsgericht Klage erheben mit dem Antrag, den Arbeitgeber zur Zahlung von Abfindungen zu verurteilen; § 10 des Kündigungsschutzgesetzes gilt entsprechend.</P><P>(2) Erleiden Arbeitnehmer infolge einer Abweichung nach Absatz 1 andere wirtschaftliche Nachteile, so hat der Unternehmer diese Nachteile bis zu einem Zeitraum von zwölf Monaten auszugleichen.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 gelten entsprechend, wenn der Unternehmer eine geplante Betriebsänderung nach § 111 durchführt, ohne über sie einen Interessenausgleich mit dem Betriebsrat versucht zu haben, und infolge der Maßnahme Arbeitnehmer entlassen werden oder andere wirtschaftliche Nachteile erleiden.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG002402308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Fünfter Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Besondere Vorschriften für
einzelne Betriebsarten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG002502308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Erster Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Seeschifffahrt</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE014805377"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 114</enbez><titel format="XML">Grundsätze</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Seeschifffahrtsunternehmen und ihre Betriebe ist dieses Gesetz anzuwenden, soweit sich aus den Vorschriften dieses Abschnitts nichts anderes ergibt.</P><P>(2) Seeschifffahrtsunternehmen im Sinne dieses Gesetzes ist ein Unternehmen, das Handelsschifffahrt betreibt und seinen Sitz im Geltungsbereich dieses Gesetzes hat. Ein Seeschifffahrtsunternehmen im Sinne dieses Abschnitts betreibt auch, wer als Korrespondenzreeder, Vertragsreeder, Ausrüster oder aufgrund eines ähnlichen Rechtsverhältnisses Schiffe zum Erwerb durch die Seeschifffahrt verwendet, wenn er Arbeitgeber des Kapitäns und der Besatzungsmitglieder ist oder überwiegend die Befugnisse des Arbeitgebers ausübt.</P><P>(3) Als Seebetrieb im Sinne dieses Gesetzes gilt die Gesamtheit der Schiffe eines Seeschifffahrtsunternehmens einschließlich der in Absatz 2 Satz 2 genannten Schiffe.</P><P>(4) Schiffe im Sinne dieses Gesetzes sind Kauffahrteischiffe, die nach dem Flaggenrechtsgesetz die Bundesflagge führen. Schiffe, die in der Regel binnen 24 Stunden nach dem Auslaufen an den Sitz eines Landbetriebs zurückkehren, gelten als Teil dieses Landbetriebs des Seeschifffahrtsunternehmens.</P><P>(5) Jugend- und Auszubildendenvertretungen werden nur für die Landbetriebe von Seeschifffahrtsunternehmen gebildet.</P><P>(6) Besatzungsmitglieder im Sinne dieses Gesetzes sind die in einem Heuer- oder Berufsausbildungsverhältnis zu einem Seeschifffahrtsunternehmen stehenden im Seebetrieb beschäftigten Personen mit Ausnahme des Kapitäns. Leitende Angestellte im Sinne des § 5 Abs. 3 dieses Gesetzes sind nur die Kapitäne.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE014904308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 115</enbez><titel format="parat">Bordvertretung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Schiffen, die mit in der Regel mindestens fünf wahlberechtigten Besatzungsmitgliedern besetzt sind, von denen drei wählbar sind, wird eine Bordvertretung gewählt. Auf die Bordvertretung finden, soweit sich aus diesem Gesetz oder aus anderen gesetzlichen Vorschriften nicht etwas anderes ergibt, die Vorschriften über die Rechte und Pflichten des Betriebsrats und die Rechtsstellung seiner Mitglieder Anwendung.</P><P>(2) Die Vorschriften über die Wahl und Zusammensetzung des Betriebsrats finden mit folgender Maßgabe Anwendung: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wahlberechtigt sind alle Besatzungsmitglieder des Schiffes.</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wählbar sind die Besatzungsmitglieder des Schiffes, die am Wahltag das 18. Lebensjahr vollendet haben und ein Jahr Besatzungsmitglied eines Schiffes waren, das nach dem Flaggenrechtsgesetz die Bundesflagge führt. § 8 Abs. 1 Satz 3 bleibt unberührt.</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Bordvertretung besteht auf Schiffen mit in der Regel</LA></DD>  </DL><BR/><table tocentry="%yes;">
	<tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0">
		<colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="50*"/>
		<colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="20*"/>
		<tbody valign="top">
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">5 bis 20 wahlberechtigten Besatzungsmitgliedern</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">aus einer Person,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">21 bis 75 wahlberechtigten Besatzungsmitgliedern</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">aus drei Mitgliedern,</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" nameend="col2" namest="col1" valign="top">über 75 wahlberechtigten Besatzungsmitgliedern</entry>
			</row>
			<row>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top"> </entry>
				<entry VJ="1" align="left" colsep="0" valign="top">aus fünf Mitgliedern.</entry>
			</row>
		</tbody>
	</tgroup>
</table> <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">(weggefallen)</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 13 Abs. 1 und 3 findet keine Anwendung. Die Bordvertretung ist vor Ablauf ihrer Amtszeit unter den in § 13 Abs. 2 Nr. 2 bis 5 genannten Voraussetzungen neu zu wählen.</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die wahlberechtigten Besatzungsmitglieder können mit der Mehrheit aller Stimmen beschließen, die Wahl der Bordvertretung binnen 24 Stunden durchzuführen.</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die in § 16 Abs. 1 Satz 1 genannte Frist wird auf zwei Wochen, die in § 16 Abs. 2 Satz 1 genannte Frist wird auf eine Woche verkürzt.</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bestellt die im Amt befindliche Bordvertretung nicht rechtzeitig einen Wahlvorstand oder besteht keine Bordvertretung, wird der Wahlvorstand in einer Bordversammlung von der Mehrheit der anwesenden Besatzungsmitglieder gewählt; § 17 Abs. 3 gilt entsprechend. Kann aus Gründen der Aufrechterhaltung des ordnungsgemäßen Schiffsbetriebs eine Bordversammlung nicht stattfinden, so kann der Kapitän auf Antrag von drei Wahlberechtigten den Wahlvorstand bestellen. Bestellt der Kapitän den Wahlvorstand nicht, so ist der Seebetriebsrat berechtigt, den Wahlvorstand zu bestellen. Die Vorschriften über die Bestellung des Wahlvorstands durch das Arbeitsgericht bleiben unberührt.</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Frist für die Wahlanfechtung beginnt für Besatzungsmitglieder an Bord, wenn das Schiff nach Bekanntgabe des Wahlergebnisses erstmalig einen Hafen im Geltungsbereich dieses Gesetzes oder einen Hafen, in dem ein Seemannsamt seinen Sitz hat, anläuft. Die Wahlanfechtung kann auch zu Protokoll des Seemannsamtes erklärt werden. Wird die Wahl zur Bordvertretung angefochten, zieht das Seemannsamt die an Bord befindlichen Wahlunterlagen ein. Die Anfechtungserklärung und die eingezogenen Wahlunterlagen sind vom Seemannsamt unverzüglich an das für die Anfechtung zuständige Arbeitsgericht weiterzuleiten.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Auf die Amtszeit der Bordvertretung finden die §§ 21, 22 bis 25 mit der Maßgabe Anwendung, dass <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Amtszeit ein Jahr beträgt,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Mitgliedschaft in der Bordvertretung auch endet, wenn das Besatzungsmitglied den Dienst an Bord beendet, es sei denn, dass es den Dienst an Bord vor Ablauf der Amtszeit nach Nummer 1 wieder antritt.</LA></DD> </DL> </P><P>(4) Für die Geschäftsführung der Bordvertretung gelten die §§ 26 bis 36, § 37 Abs. 1 bis 3 sowie die §§ 39 bis 41 entsprechend. § 40 Abs. 2 ist mit der Maßgabe anzuwenden, dass die Bordvertretung in dem für ihre Tätigkeit erforderlichen Umfang auch die für die Verbindung des Schiffes zur Reederei eingerichteten Mittel zur beschleunigten Übermittlung von Nachrichten in Anspruch nehmen kann.</P><P>(5) Die §§ 42 bis 46 über die Betriebsversammlung finden für die Versammlung der Besatzungsmitglieder eines Schiffes (Bordversammlung) entsprechende Anwendung. Auf Verlangen der Bordvertretung hat der Kapitän der Bordversammlung einen Bericht über die Schiffsreise und die damit zusammenhängenden Angelegenheiten zu erstatten. Er hat Fragen, die den Schiffsbetrieb, die Schiffsreise und die Schiffssicherheit betreffen, zu beantworten.</P><P>(6) Die §§ 47 bis 59 über den Gesamtbetriebsrat und den Konzernbetriebsrat finden für die Bordvertretung keine Anwendung.</P><P>(7) Die §§ 74 bis 105 über die Mitwirkung und Mitbestimmung der Arbeitnehmer finden auf die Bordvertretung mit folgender Maßgabe Anwendung: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Bordvertretung ist zuständig für die Behandlung derjenigen nach diesem Gesetz der Mitwirkung und Mitbestimmung des Betriebsrats unterliegenden Angelegenheiten, die den Bordbetrieb oder die Besatzungsmitglieder des Schiffes betreffen und deren Regelung dem Kapitän auf Grund gesetzlicher Vorschriften oder der ihm von der Reederei übertragenen Befugnisse obliegt.</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kommt es zwischen Kapitän und Bordvertretung in einer der Mitwirkung oder Mitbestimmung der Bordvertretung unterliegenden Angelegenheit nicht zu einer Einigung, so kann die Angelegenheit von der Bordvertretung an den Seebetriebsrat abgegeben werden. Der Seebetriebsrat hat die Bordvertretung über die weitere Behandlung der Angelegenheit zu unterrichten. Bordvertretung und Kapitän dürfen die Einigungsstelle oder das Arbeitsgericht nur anrufen, wenn ein Seebetriebsrat nicht gewählt ist.</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bordvertretung und Kapitän können im Rahmen ihrer Zuständigkeiten Bordvereinbarungen abschließen. Die Vorschriften über Betriebsvereinbarungen gelten für Bordvereinbarungen entsprechend. Bordvereinbarungen sind unzulässig, soweit eine Angelegenheit durch eine Betriebsvereinbarung zwischen Seebetriebsrat und Arbeitgeber geregelt ist.</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">In Angelegenheiten, die der Mitbestimmung der Bordvertretung unterliegen, kann der Kapitän, auch wenn eine Einigung mit der Bordvertretung noch nicht erzielt ist, vorläufige Regelungen treffen, wenn dies zur Aufrechterhaltung des ordnungsgemäßen Schiffsbetriebs dringend erforderlich ist. Den von der Anordnung betroffenen Besatzungsmitgliedern ist die Vorläufigkeit der Regelung bekannt zu geben. Soweit die vorläufige Regelung der endgültigen Regelung nicht entspricht, hat das Schifffahrtsunternehmen Nachteile auszugleichen, die den Besatzungsmitgliedern durch die vorläufige Regelung entstanden sind.</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Bordvertretung hat das Recht auf regelmäßige und umfassende Unterrichtung über den Schiffsbetrieb. Die erforderlichen Unterlagen sind der Bordvertretung vorzulegen. Zum Schiffsbetrieb gehören insbesondere die Schiffssicherheit, die Reiserouten, die voraussichtlichen Ankunfts- und Abfahrtszeiten sowie die zu befördernde Ladung.</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auf Verlangen der Bordvertretung hat der Kapitän ihr Einsicht in die an Bord befindlichen Schiffstagebücher zu gewähren. In den Fällen, in denen der Kapitän eine Eintragung über Angelegenheiten macht, die der Mitwirkung oder Mitbestimmung der Bordvertretung unterliegen, kann diese eine Abschrift der Eintragung verlangen und Erklärungen zum Schiffstagebuch abgeben. In den Fällen, in denen über eine der Mitwirkung oder Mitbestimmung der Bordvertretung unterliegenden Angelegenheit eine Einigung zwischen Kapitän und Bordvertretung nicht erzielt wird, kann die Bordvertretung dies zum Schiffstagebuch erklären und eine Abschrift dieser Eintragung verlangen.</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Zuständigkeit der Bordvertretung im Rahmen des Arbeitsschutzes bezieht sich auch auf die Schiffssicherheit und die Zusammenarbeit mit den insoweit zuständigen Behörden und sonstigen in Betracht kommenden Stellen.</LA></DD> </DL></P></Content>    </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE015004308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 116</enbez><titel format="parat">Seebetriebsrat</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) In Seebetrieben werden Seebetriebsräte gewählt. Auf die Seebetriebsräte finden, soweit sich aus diesem Gesetz oder aus anderen gesetzlichen Vorschriften nicht etwas anderes ergibt, die Vorschriften über die Rechte und Pflichten des Betriebsrats und die Rechtsstellung seiner Mitglieder Anwendung.</P><P>(2) Die Vorschriften über die Wahl, Zusammensetzung und Amtszeit des Betriebsrats finden mit folgender Maßgabe Anwendung: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Wahlberechtigt zum Seebetriebsrat sind alle zum Seeschifffahrtsunternehmen gehörenden Besatzungsmitglieder.</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Für die Wählbarkeit zum Seebetriebsrat gilt § 8 mit der Maßgabe, dass<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Seeschifffahrtsunternehmen, zu denen mehr als acht Schiffe gehören oder in denen in der Regel mehr als 250 Besatzungsmitglieder beschäftigt sind, nur nach § 115 Abs. 2 Nr. 2 wählbare Besatzungsmitglieder wählbar sind;</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in den Fällen, in denen die Voraussetzungen des Buchstabens a nicht vorliegen, nur Arbeitnehmer wählbar sind, die nach § 8 die Wählbarkeit im Landbetrieb des Seeschifffahrtsunternehmens besitzen, es sei denn, dass der Arbeitgeber mit der Wahl von Besatzungsmitgliedern einverstanden ist.</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Seebetriebsrat besteht in Seebetrieben mit in der Regel</LA><LA Size="normal">5 bis 400 wahlberechtigten Besatzungsmitgliedern aus einer Person,</LA><LA Size="normal">401 bis 800 wahlberechtigten Besatzungsmitgliedern aus drei Mitgliedern,</LA><LA Size="normal">über 800 wahlberechtigten Besatzungsmitgliedern aus fünf Mitgliedern.</LA></DD>    <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ein Wahlvorschlag ist gültig, wenn er im Fall des § 14 Abs. 4 Satz 1 erster Halbsatz und Satz 2 mindestens von drei wahlberechtigten Besatzungsmitgliedern unterschrieben ist.</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 14a findet keine Anwendung.</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die in § 16 Abs. 1 Satz 1 genannte Frist wird auf drei Monate, die in § 16 Abs. 2 Satz 1 genannte Frist auf zwei Monate verlängert.</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zu Mitgliedern des Wahlvorstands können auch im Landbetrieb des Seeschifffahrtsunternehmens beschäftigte Arbeitnehmer bestellt werden. § 17 Abs. 2 bis 4 findet keine Anwendung. Besteht kein Seebetriebsrat, so bestellt der Gesamtbetriebsrat oder, falls ein solcher nicht besteht, der Konzernbetriebsrat den Wahlvorstand. Besteht weder ein Gesamtbetriebsrat noch ein Konzernbetriebsrat wird der Wahlvorstand gemeinsam vom Arbeitgeber und den im Seebetrieb vertretenen Gewerkschaften bestellt; Gleiches gilt, wenn der Gesamtbetriebsrat oder der Konzernbetriebsrat die Bestellung des Wahlvorstands nach Satz 3 unterlässt. Einigen sich Arbeitgeber und Gewerkschaften nicht, so bestellt ihn das Arbeitsgericht auf Antrag des Arbeitgebers, einer im Seebetrieb vertretenen Gewerkschaft oder von mindestens drei wahlberechtigten Besatzungsmitgliedern. § 16 Abs. 2 Satz 2 und 3 gilt entsprechend.</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Frist für die Wahlanfechtung nach § 19 Abs. 2 beginnt für Besatzungsmitglieder an Bord, wenn das Schiff nach Bekanntgabe des Wahlergebnisses erstmalig einen Hafen im Geltungsbereich dieses Gesetzes oder einen Hafen, in dem ein Seemannsamt seinen Sitz hat, anläuft. Nach Ablauf von drei Monaten seit Bekanntgabe des Wahlergebnisses ist eine Wahlanfechtung unzulässig. Die Wahlanfechtung kann auch zu Protokoll des Seemannsamtes erklärt werden. Die Anfechtungserklärung ist vom Seemannsamt unverzüglich an das für die Anfechtung zuständige Arbeitsgericht weiterzuleiten.</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Mitgliedschaft im Seebetriebsrat endet, wenn der Seebetriebsrat aus Besatzungsmitgliedern besteht, auch, wenn das Mitglied des Seebetriebsrats nicht mehr Besatzungsmitglied ist. Die Eigenschaft als Besatzungsmitglied wird durch die Tätigkeit im Seebetriebsrat oder durch eine Beschäftigung gemäß Absatz 3 Nr. 2 nicht berührt.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Die §§ 26 bis 41 über die Geschäftsführung des Betriebsrats finden auf den Seebetriebsrat mit folgender Maßgabe Anwendung: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">In Angelegenheiten, in denen der Seebetriebsrat nach diesem Gesetz innerhalb einer bestimmten Frist Stellung zu nehmen hat, kann er, abweichend von § 33 Abs. 2, ohne Rücksicht auf die Zahl der zur Sitzung erschienenen Mitglieder einen Beschluss fassen, wenn die Mitglieder ordnungsgemäß geladen worden sind.</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Soweit die Mitglieder des Seebetriebsrats nicht freizustellen sind, sind sie so zu beschäftigen, dass sie durch ihre Tätigkeit nicht gehindert sind, die Aufgaben des Seebetriebsrats wahrzunehmen. Der Arbeitsplatz soll den Fähigkeiten und Kenntnissen des Mitglieds des Seebetriebsrats und seiner bisherigen beruflichen Stellung entsprechen. Der Arbeitsplatz ist im Einvernehmen mit dem Seebetriebsrat zu bestimmen. Kommt eine Einigung über die Bestimmung des Arbeitsplatzes nicht zustande, so entscheidet die Einigungsstelle. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Seebetriebsrat.</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Den Mitgliedern des Seebetriebsrats, die Besatzungsmitglieder sind, ist die Heuer auch dann fortzuzahlen, wenn sie im Landbetrieb beschäftigt werden. Sachbezüge sind angemessen abzugelten. Ist der neue Arbeitsplatz höherwertig, so ist das diesem Arbeitsplatz entsprechende Arbeitsentgelt zu zahlen.</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unter Berücksichtigung der örtlichen Verhältnisse ist über die Unterkunft der in den Seebetriebsrat gewählten Besatzungsmitglieder eine Regelung zwischen dem Seebetriebsrat und dem Arbeitgeber zu treffen, wenn der Arbeitsplatz sich nicht am Wohnort befindet. Kommt eine Einigung nicht zustande, so entscheidet die Einigungsstelle. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Seebetriebsrat.</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Seebetriebsrat hat das Recht, jedes zum Seebetrieb gehörende Schiff zu betreten, dort im Rahmen seiner Aufgaben tätig zu werden sowie an den Sitzungen der Bordvertretung teilzunehmen. § 115 Abs. 7 Nr. 5 Satz 1 gilt entsprechend.</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Liegt ein Schiff in einem Hafen innerhalb des Geltungsbereichs dieses Gesetzes, so kann der Seebetriebsrat nach Unterrichtung des Kapitäns Sprechstunden an Bord abhalten und Bordversammlungen der Besatzungsmitglieder durchführen.</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Läuft ein Schiff innerhalb eines Kalenderjahres keinen Hafen im Geltungsbereich dieses Gesetzes an, so gelten die Nummern 5 und 6 für europäische Häfen. Die Schleusen des Nordostseekanals gelten nicht als Häfen.</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Einvernehmen mit dem Arbeitgeber können Sprechstunden und Bordversammlungen, abweichend von den Nummern 6 und 7, auch in anderen Liegehäfen des Schiffes durchgeführt werden, wenn ein dringendes Bedürfnis hierfür besteht. Kommt eine Einigung nicht zustande, so entscheidet die Einigungsstelle. Der Spruch der Einigungsstelle ersetzt die Einigung zwischen Arbeitgeber und Seebetriebsrat.</LA></DD> </DL> </P><P>(4) Die §§ 42 bis 46 über die Betriebsversammlung finden auf den Seebetrieb keine Anwendung.</P><P>(5) Für den Seebetrieb nimmt der Seebetriebsrat die in den §§ 47 bis 59 dem Betriebsrat übertragenen Aufgaben, Befugnisse und Pflichten wahr.</P><P>(6) Die §§ 74 bis 113 über die Mitwirkung und Mitbestimmung der Arbeitnehmer finden auf den Seebetriebsrat mit folgender Maßgabe Anwendung: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Seebetriebsrat ist zuständig für die Behandlung derjenigen nach diesem Gesetz der Mitwirkung oder Mitbestimmung des Betriebsrats unterliegenden Angelegenheiten,<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die alle oder mehrere Schiffe des Seebetriebs oder die Besatzungsmitglieder aller oder mehrerer Schiffe des Seebetriebs betreffen,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die nach § 115 Abs. 7 Nr. 2 von der Bordvertretung abgegeben worden sind oder</LA></DD> <DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für die nicht die Zuständigkeit der Bordvertretung nach § 115 Abs. 7 Nr. 1 gegeben ist.</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Der Seebetriebsrat ist regelmäßig und umfassend über den Schiffsbetrieb des Seeschifffahrtsunternehmens zu unterrichten. Die erforderlichen Unterlagen sind ihm vorzulegen.</LA></DD> </DL></P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG002602308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Zweiter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Luftfahrt</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE015104126"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 117</enbez><titel format="XML">Geltung für die Luftfahrt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Landbetriebe von Luftfahrtunternehmen ist dieses Gesetz anzuwenden. Auf im Flugbetrieb beschäftigte Arbeitnehmer von Luftfahrtunternehmen ist dieses Gesetz anzuwenden, wenn keine Vertretung durch Tarifvertrag nach Absatz 2 Satz 1 errichtet ist.</P><P>(2) Für im Flugbetrieb beschäftigte Arbeitnehmer von Luftfahrtunternehmen kann durch Tarifvertrag eine Vertretung errichtet werden. Über die Zusammenarbeit dieser Vertretung mit den nach diesem Gesetz zu errichtenden Vertretungen der Arbeitnehmer der Landbetriebe des Luftfahrtunternehmens kann der Tarifvertrag von diesem Gesetz abweichende Regelungen vorsehen. Auf einen Tarifvertrag nach den Sätzen 1 und 2 ist § 4 Absatz 5 des Tarifvertragsgesetzes anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG002702308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Dritter Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Tendenzbetriebe und
Religionsgemeinschaften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE015202308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 118</enbez><titel format="parat">Geltung für Tendenzbetriebe und Religionsgemeinschaften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Unternehmen und Betriebe, die unmittelbar und überwiegend <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">politischen, koalitionspolitischen, konfessionellen, karitativen, erzieherischen, wissenschaftlichen oder künstlerischen Bestimmungen oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zwecken der Berichterstattung oder Meinungsäußerung, auf die Artikel 5 Abs. 1 Satz 2 des Grundgesetzes Anwendung findet,</LA></DD> </DL>dienen, finden die Vorschriften dieses Gesetzes keine Anwendung, soweit die Eigenart des Unternehmens oder des Betriebs dem entgegensteht. Die §§ 106 bis 110 sind nicht, die §§ 111 bis 113 nur insoweit anzuwenden, als sie den Ausgleich oder die Milderung wirtschaftlicher Nachteile für die Arbeitnehmer infolge von Betriebsänderungen regeln.</P><P>(2) Dieses Gesetz findet keine Anwendung auf Religionsgemeinschaften und ihre karitativen und erzieherischen Einrichtungen unbeschadet deren Rechtsform.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG002802308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Sechster Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Straf- und Bußgeldvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE015306119"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 119</enbez><titel format="XML">Straftaten gegen Betriebsverfassungsorgane und ihre Mitglieder</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Mit Freiheitsstrafe bis zu einem Jahr oder mit Geldstrafe wird bestraft, wer <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Wahl des Betriebsrats, der Jugend- und Auszubildendenvertretung, der Bordvertretung, des Seebetriebsrats oder der in § 3 Abs. 1 Nr. 1 bis 3 oder 5 bezeichneten Vertretungen der Arbeitnehmer behindert oder durch Zufügung oder Androhung von Nachteilen oder durch Gewährung oder Versprechen von Vorteilen beeinflusst,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Tätigkeit des Betriebsrats, des Gesamtbetriebsrats, des Konzernbetriebsrats, der Jugend- und Auszubildendenvertretung, der Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung, der Konzern-Jugend- und Auszubildendenvertretung, der Bordvertretung, des Seebetriebsrats, der in § 3 Abs. 1 bezeichneten Vertretungen der Arbeitnehmer, der Einigungsstelle, der in § 76 Abs. 8 bezeichneten tariflichen Schlichtungsstelle, der in § 86 bezeichneten betrieblichen Beschwerdestelle oder des Wirtschaftsausschusses behindert oder stört, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein Mitglied oder ein Ersatzmitglied des Betriebsrats, des Gesamtbetriebsrats, des Konzernbetriebsrats, der Jugend- und Auszubildendenvertretung, der Gesamt-Jugend- und Auszubildendenvertretung, der Konzern-Jugend- und Auszubildendenvertretung, der Bordvertretung, des Seebetriebsrats, der in § 3 Abs. 1 bezeichneten Vertretungen der Arbeitnehmer, der Einigungsstelle, der in § 76 Abs. 8 bezeichneten Schlichtungsstelle, der in § 86 bezeichneten betrieblichen Beschwerdestelle oder des Wirtschaftsausschusses um seiner Tätigkeit willen oder eine Auskunftsperson nach § 80 Absatz 2 Satz 4 um ihrer Tätigkeit willen benachteiligt oder begünstigt.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Tat wird nur auf Antrag des Betriebsrats, des Gesamtbetriebsrats, des Konzernbetriebsrats, der Bordvertretung, des Seebetriebsrats, einer der in § 3 Abs. 1 bezeichneten Vertretungen der Arbeitnehmer, des Wahlvorstands, des Unternehmers oder einer im Betrieb vertretenen Gewerkschaft verfolgt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE015404119"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 120</enbez><titel format="XML">Verletzung von Geheimnissen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer unbefugt ein fremdes Betriebs- oder Geschäftsgeheimnis offenbart, das ihm in seiner Eigenschaft als <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mitglied oder Ersatzmitglied des Betriebsrats oder einer der in § 79 Abs. 2 bezeichneten Stellen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vertreter einer Gewerkschaft oder Arbeitgebervereinigung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sachverständiger, der vom Betriebsrat nach § 80 Abs. 3 hinzugezogen oder von der Einigungsstelle nach § 109 Satz 3 angehört worden ist,</LA></DD><DT>3a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Berater, der vom Betriebsrat nach § 111 Satz 2 hinzugezogen worden ist,</LA></DD><DT>3b.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auskunftsperson, die dem Betriebsrat nach § 80 Absatz 2 Satz 4 zur Verfügung gestellt worden ist, oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Arbeitnehmer, der vom Betriebsrat nach § 107 Abs. 3 Satz 3 oder vom Wirtschaftsausschuss nach § 108 Abs. 2 Satz 2 hinzugezogen worden ist,</LA></DD></DL>bekannt geworden und das vom Arbeitgeber ausdrücklich als geheimhaltungsbedürftig bezeichnet worden ist, wird mit Freiheitsstrafe bis zu einem Jahr oder mit Geldstrafe bestraft.</P><P>(2) Ebenso wird bestraft, wer unbefugt ein fremdes Geheimnis eines Arbeitnehmers, namentlich ein zu dessen persönlichen Lebensbereich gehörendes Geheimnis, offenbart, das ihm in seiner Eigenschaft als Mitglied oder Ersatzmitglied des Betriebsrats oder einer der in § 79 Abs. 2 bezeichneten Stellen bekannt geworden ist und über das nach den Vorschriften dieses Gesetzes Stillschweigen zu bewahren ist.</P><P>(3) Handelt der Täter gegen Entgelt oder in der Absicht, sich oder einen anderen zu bereichern oder einen anderen zu schädigen, so ist die Strafe Freiheitsstrafe bis zu zwei Jahren oder Geldstrafe. Ebenso wird bestraft, wer unbefugt ein fremdes Geheimnis, namentlich ein Betriebs- oder Geschäftsgeheimnis, zu dessen Geheimhaltung er nach den Absätzen 1 oder 2 verpflichtet ist, verwertet.</P><P>(4) Die Absätze 1 bis 3 sind auch anzuwenden, wenn der Täter das fremde Geheimnis nach dem Tode des Betroffenen unbefugt offenbart oder verwertet.</P><P>(5) Die Tat wird nur auf Antrag des Verletzten verfolgt. Stirbt der Verletzte, so geht das Antragsrecht nach § 77 Abs. 2 des Strafgesetzbuches auf die Angehörigen über, wenn das Geheimnis zum persönlichen Lebensbereich des Verletzten gehört; in anderen Fällen geht es auf die Erben über. Offenbart der Täter das Geheimnis nach dem Tode des Betroffenen, so gilt Satz 2 sinngemäß.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE015507308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 121</enbez><titel format="parat">Bußgeldvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer eine der in § 90 Abs. 1, 2 Satz 1, § 92 Abs. 1 Satz 1 auch in Verbindung mit Absatz 3, § 99 Abs. 1, § 106 Abs. 2, § 108 Abs. 5, § 110 oder § 111 bezeichneten Aufklärungs- oder Auskunftspflichten nicht, wahrheitswidrig, unvollständig oder verspätet erfüllt.</P><P>(2) Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbuße bis zu zehntausend Euro geahndet werden.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG002902308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>070</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Siebenter Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Änderung von Gesetzen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE016801308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 122</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(Änderung des Bürgerlichen Gesetzbuchs) <BR/>(gegenstandslos)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE016901308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 123</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(Änderung des Kündigungsschutzgesetzes) <BR/>(gegenstandslos)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE017001308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 124</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(Änderung des Arbeitsgerichtsgesetzes) <BR/>(gegenstandslos)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNG003002308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>080</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Achter Teil</gliederungsbez><gliederungstitel>Übergangs- und Schlussvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE015705308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 125</enbez><titel format="parat">Erstmalige Wahlen nach diesem Gesetz</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die erstmaligen Betriebsratswahlen nach § 13 Abs. 1 finden im Jahre 1972 statt.</P><P>(2) Die erstmaligen Wahlen der Jugend- und Auszubildendenvertretung nach § 64 Abs. 1 Satz 1 finden im Jahre 1988 statt. Die Amtszeit der Jugendvertretung endet mit der Bekanntgabe des Wahlergebnisses der neu gewählten Jugend- und Auszubildendenvertretung, spätestens am 30. November 1988.</P><P>(3) Auf Wahlen des Betriebsrats, der Bordvertretung, des Seebetriebsrats und der Jugend- und Auszubildendenvertretung, die nach dem 28. Juli 2001 eingeleitet werden, finden die Erste Verordnung zur Durchführung des Betriebsverfassungsgesetzes vom 16. Januar 1972 (BGBl. I S. 49), zuletzt geändert durch die Verordnung vm 16. Januar 1995 (BGBl. I S. 43), die Zweite Verordnung zur Durchführung des Betriebsverfassungsgesetzes vom 24. Oktober 1972 (BGBl. I S. 2029), zuletzt geändert durch die Verordnung vom 28. September 1989 (BGBl. I S. 1795) und die Verordnung zur Durchführung der Betriebsratswahlen bei den Postunternehmen vom 26. Juni 1995 (BGBl. I S. 871) bis zu deren Änderung entsprechende Anwendung.</P><P>(4) Ergänzend findet für das vereinfachte Wahlverfahren nach § 14a die Erste Verordnung zur Durchführung des Betriebsverfassungsgesetzes bis zu deren Änderung mit folgenden Maßgaben entsprechende Anwendung: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Frist für die Einladung zur Wahlversammlung zur Wahl des Wahlvorstands nach § 14a Abs. 1 des Gesetzes beträgt mindestens sieben Tage. Die Einladung muss Ort, Tag und Zeit der Wahlversammlung sowie den Hinweis enthalten, dass bis zum Ende dieser Wahlversammlung Wahlvorschläge zur Wahl des Betriebsrats gemacht werden können (§ 14a Abs. 2 des Gesetzes).</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 3 findet wie folgt Anwendung:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Fall des § 14a Abs. 1 des Gesetzes erlässt der Wahlvorstand auf der Wahlversammlung das Wahlausschreiben. Die Einspruchsfrist nach § 3 Abs. 2 Nr. 3 verkürzt sich auf drei Tage. Die Angabe nach § 3 Abs. 2 Nr. 4 muss die Zahl der Mindestsitze des Geschlechts in der Minderheit (§ 15 Abs. 2 des Gesetzes) enthalten. Die Wahlvorschläge sind abweichend von § 3 Abs. 2 Nr. 7 bis zum Abschluss der Wahlversammlung zur Wahl des Wahlvorstands bei diesem einzureichen. Ergänzend zu § 3 Abs. 2 Nr. 10 gibt der Wahlvorstand den Ort, Tag und Zeit der nachträglichen Stimmabgabe an (§ 14a Abs. 4 des Gesetzes).</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Im Fall des § 14a Abs. 3 des Gesetzes erlässt der Wahlvorstand unverzüglich das Wahlausschreiben mit den unter Buchstabe a genannten Maßgaben zu § 3 Abs. 2 Nr. 3, 4 und 10. Abweichend von § 3 Abs. 2 Nr. 7 sind die Wahlvorschläge spätestens eine Woche vor der Wahlversammlung zur Wahl des Betriebsrats (§ 14a Abs. 3 Satz 2 des Gesetzes) beim Wahlvorstand einzureichen.</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Einspruchsfrist des § 4 Abs. 1 verkürzt sich auf drei Tage.</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die §§ 6 bis 8 und § 10 Abs. 2 finden entsprechende Anwendung mit der Maßgabe, dass die Wahl aufgrund von Wahlvorschlägen erfolgt. Im Fall des § 14a Abs. 1 des Gesetzes sind die Wahlvorschläge bis zum Abschluss der Wahlversammlung zur Wahl des Wahlvorstands bei diesem einzureichen; im Fall des § 14a Abs. 3 des Gesetzes sind die Wahlvorschläge spätestens eine Woche vor der Wahlversammlung zur Wahl des Betriebsrats (§ 14a Abs. 3 Satz 2 des Gesetzes) beim Wahlvorstand einzureichen.</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 9 findet keine Anwendung.</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Auf das Wahlverfahren finden die §§ 21ff. entsprechende Anwendung. Auf den Stimmzetteln sind die Bewerber in alphabetischer Reihenfolge unter Angabe von Familienname, Vorname und Art der Beschäftigung im Betrieb aufzuführen.</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 25 Abs. 5 bis 8 findet keine Anwendung.</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 26 Abs. 1 findet mit der Maßgabe Anwendung, dass der Wahlberechtigte sein Verlangen auf schriftliche Stimmabgabe spätestens drei Tage vor dem Tag der Wahlversammlung zur Wahl des Betriebsrats dem Wahlvorstand mitgeteilt haben muss.</LA></DD> <DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">§ 31 findet entsprechende Anwendung mit der Maßgabe, dass die Wahl der Jugend- und Auszubildendenvertretung aufgrund von Wahlvorschlägen erfolgt.</LA></DD> </DL></P></Content>   </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE015805308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 126</enbez><titel format="parat">Ermächtigung zum Erlass von Wahlordnungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Arbeit und Soziales wird ermächtigt, mit Zustimmung des Bundesrates Rechtsverordnungen zu erlassen zur Regelung der in den §§ 7 bis 20, 60 bis 63, 115 und 116 bezeichneten Wahlen über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Vorbereitung der Wahl, insbesondere die Aufstellung der Wählerlisten und die Errechnung der Vertreterzahl;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Frist für die Einsichtnahme in die Wählerlisten und die Erhebung von Einsprüchen gegen sie;</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Vorschlagslisten und die Frist für ihre Einreichung;</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Wahlausschreiben und die Fristen für seine Bekanntmachung;</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Stimmabgabe;</LA></DD> <DT>5a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verteilung der Sitze im Betriebsrat, in der Bordvertretung, im Seebetriebsrat sowie in der Jugend- und Auszubildendenvertretung auf die Geschlechter, auch soweit die Sitze nicht gemäß § 15 Abs. 2 und § 62 Abs. 3 besetzt werden können;</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Feststellung des Wahlergebnisses und die Fristen für seine Bekanntmachung;</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Aufbewahrung der Wahlakten.</LA></DD> </DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE015902308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 127</enbez><titel format="parat">Verweisungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Soweit in anderen Vorschriften auf Vorschriften verwiesen wird oder Bezeichnungen verwendet werden, die durch dieses Gesetz aufgehoben oder geändert werden, treten an ihre Stelle die entsprechenden Vorschriften oder Bezeichnungen dieses Gesetzes.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE016002308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 128</enbez><titel format="parat">Bestehende abweichende Tarifverträge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die im Zeitpunkt des Inkrafttretens dieses Gesetzes nach § 20 Abs. 3 des Betriebsverfassungsgesetzes vom 11. Oktober 1952 geltenden Tarifverträge über die Errichtung einer anderen Vertretung der Arbeitnehmer für Betriebe, in denen wegen ihrer Eigenart der Errichtung von Betriebsräten besondere Schwierigkeiten entgegenstehen, werden durch dieses Gesetz nicht berührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE016109126"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 129</enbez><titel format="XML">Sonderregelungen aus Anlass der COVID-19-Pandemie</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Versammlungen nach den §§ 42, 53 und 71 können bis zum Ablauf des 7. April 2023 auch mittels audiovisueller Einrichtungen durchgeführt werden, wenn sichergestellt ist, dass nur teilnahmeberechtigte Personen Kenntnis von dem Inhalt der Versammlung nehmen können. Eine Aufzeichnung ist unzulässig.</P><P>(2) Die Teilnahme an Sitzungen der Einigungsstelle sowie die Beschlussfassung können bis zum Ablauf des 7. April 2023 auch mittels einer Video- und Telefonkonferenz erfolgen, wenn sichergestellt ist, dass Dritte vom Inhalt der Sitzung keine Kenntnis nehmen können. Eine Aufzeichnung ist unzulässig. Die Teilnehmer, die mittels Video- und Telefonkonferenz teilnehmen, bestätigen ihre Anwesenheit gegenüber dem Vorsitzenden der Einigungsstelle in Textform.</P><P>(3) (weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE016202308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 130</enbez><titel format="parat">Öffentlicher Dienst</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz findet keine Anwendung auf Verwaltungen und Betriebe des Bundes, der Länder, der Gemeinden und sonstiger Körperschaften, Anstalten und Stiftungen des öffentlichen Rechts.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE016302308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 131</enbez><titel format="parat">(Berlin-Klausel)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(gegenstandslos)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20240724214502" doknr="BJNR000130972BJNE016402308"><metadaten><jurabk>BetrVG</jurabk><enbez>§ 132</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(Inkrafttreten)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>