<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210615213225" doknr="BJNR155300013"><norm builddate="20210615213225" doknr="BJNR155300013"><metadaten><jurabk>IVSG</jurabk><amtabk>IVSG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2013-06-11</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2013, 1553</zitstelle></fundstelle><kurzue>Intelligente Verkehrssysteme Gesetz</kurzue><langue>Gesetz über Intelligente Verkehrssysteme im Straßenverkehr und deren Schnittstellen zu anderen Verkehrsträgern<FnR ID="F780987_01_BJNR155300013"/></langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1 G v. 17.7.2017 I 2640</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="column" ID="F780987_01_BJNR155300013" Pos="exp"><noindex>Dieses Gesetz dient der Umsetzung der Richtlinie 2010/40/EU des Europäischen Parlaments und des Rates vom 7. Juli 2010 zum Rahmen für die Einführung intelligenter Verkehrssysteme im Straßenverkehr und für deren Schnittstellen zu anderen Verkehrsträgern (ABl. L 207 vom 6.8.2010, S. 1).</noindex></Footnote></Footnotes></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 21.6.2013 +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EURL 40/2010            (CELEX Nr: 32010L0040) +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213225" doknr="BJNR155300013BJNE000100000"><metadaten><jurabk>IVSG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Geltungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz gilt für Intelligente Verkehrssysteme im Straßenverkehr und deren Schnittstellen zu anderen Verkehrsträgern. Dieses Gesetz gilt nicht für Intelligente Verkehrssysteme, die der öffentlichen Sicherheit oder der Verteidigung dienen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213225" doknr="BJNR155300013BJNE000201360"><metadaten><jurabk>IVSG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Sinne dieses Gesetzes bezeichnet der Begriff <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>„Intelligente Verkehrssysteme“ Systeme, bei denen Informations- und Kommunikationstechnologien im Straßenverkehr und an Schnittstellen zu anderen Verkehrsträgern eingesetzt werden;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>„Anwendung Intelligenter Verkehrssysteme“ ein technisches System, ein Verfahren oder ein Gerät für den Einsatz von Intelligenten Verkehrssystemen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>„Dienst Intelligenter Verkehrssysteme“ die Bereitstellung einer Anwendung Intelligenter Verkehrssysteme innerhalb eines bestimmten organisatorischen und technischen Rahmens;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>„Schnittstelle“ eine Einrichtung zwischen Systemen, die der Verbindung und der Kommunikation zwischen diesen dient;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>„Kontinuität der Dienste“ die Fähigkeit zur unionsweiten nahtlosen Bereitstellung von Diensten in Verkehrsnetzen;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>„Straßendaten“ Daten über Merkmale der Straßeninfrastruktur einschließlich fest angebrachter Verkehrszeichen oder ihrer geregelten Sicherheitsmerkmale;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>„Verkehrsdaten“ vergangenheitsbezogene Daten und Echtzeitdaten zum Straßenverkehrszustand;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>„Reisedaten“ Daten wie Fahrpläne und Tarife öffentlicher Verkehrsmittel als erforderliche Grundlage für die Bereitstellung von Reiseinformationen vor und während der Reise zur Erleichterung der Planung, Buchung und Anpassung der Reise;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>„Spezifikationen“ Vorschriften, die die Anforderungen an Intelligente Verkehrssysteme festlegen.</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>„Nationale Stelle“ ist eine unparteiische und unabhängige Stelle, die die Einhaltung der Anforderungen der Spezifikationen von den Datenlieferanten bewertet, insbesondere auf Verfügbarkeit, Austausch, Weiterverwendung, Format und Aktualisierung von Straßen-, Verkehrs- und Reisedaten.</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA>„Nationaler Zugangspunkt“ ist eine zentrale Stelle, über die Straßen-, Verkehrs- und Reisedaten den Nutzern zur Verfügung und Weiterverwendung bereitgestellt werden. Das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur bestimmt diese Stelle mit dieser Aufgabenwahrnehmung im Einvernehmen mit den Ländern. Die Übertragung der Aufgabenwahrnehmung ist vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur im Bundesanzeiger bekannt zu geben.</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA>„Datenlieferant“ sind öffentliche oder private Stellen, die Daten dem nationalen Zugangspunkt zur Verfügung stellen, insbesondere Straßenverkehrsbehörden, Straßenbetreiber, Hersteller digitaler Karten und Dienstanbieter nach Maßgabe der Delegierten Verordnung (EU) 2015/962, öffentliche und private Straßenbetreiber, Dienstleister, im Bereich der Verkehrsinformationen tätige Rundfunkanbieter nach Maßgabe der Delegierten Verordnung (EU) Nr. 886/2013 sowie Dienstanbieter, Parkplatzbetreiber und Straßenbetreiber nach Maßgabe der Delegierten Verordnung (EU) Nr. 885/2013. Für den Fall, dass auch Daten mit Personenbezug verarbeitet werden, sollten diese anonymisiert werden. Die Daten sind im Einklang mit dem Unionsrecht und dem nationalen Recht zu verarbeiten.</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA>„Nutzer“ sind insbesondere Datenlieferanten und natürliche oder juristische Personen, die Zugang zu den Daten erlangen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213225" doknr="BJNR155300013BJNE000300000"><metadaten><jurabk>IVSG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Grundsätze für die Einführung Intelligenter Verkehrssysteme</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei der Einführung von Anwendungen und Diensten Intelligenter Verkehrssysteme müssen die zuständigen Behörden die von der Europäischen Kommission nach Artikel 6 der Richtlinie 2010/40/EU des Europäischen Parlaments und des Rates vom 7. Juli 2010 zum Rahmen für die Einführung intelligenter Verkehrssysteme im Straßenverkehr und für deren Schnittstellen zu anderen Verkehrsträgern (ABl. L 207 vom 6.8.2010, S. 1) erlassenen Spezifikationen unter Berücksichtigung der in Anhang II der Richtlinie 2010/40/EU in ihrer jeweils geltenden Fassung aufgeführten Grundsätze beachten. Personenbezogene Daten dürfen nur erhoben, verarbeitet oder genutzt werden, soweit dies durch eine bundesgesetzliche Regelung ausdrücklich zugelassen oder angeordnet wird.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213225" doknr="BJNR155300013BJNE000400000"><metadaten><jurabk>IVSG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Vorrangige Bereiche</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Intelligente Verkehrssysteme können vorrangig für folgende Zwecke eingeführt werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>optimale Nutzung von Straßen-, Verkehrs- und Reisedaten;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Kontinuität der Dienste Intelligenter Verkehrssysteme in den Bereichen Verkehrs- und Frachtmanagement;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Anwendungen Intelligenter Verkehrssysteme für die Straßenverkehrssicherheit;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Verbindung zwischen Fahrzeug und Verkehrsinfrastruktur.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213225" doknr="BJNR155300013BJNE000700360"><metadaten><jurabk>IVSG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Aufgabenübertragung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesanstalt für Straßenwesen nimmt im Rahmen der bundesrechtlichen Regelungsbefugnisse die Aufgaben als Nationale Stelle wahr.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213225" doknr="BJNR155300013BJNE000800360"><metadaten><jurabk>IVSG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Aufgaben der Nationalen Stelle</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Nationale Stelle prüft nach dem Zufallsprinzip die übermittelte Eigenerklärung der Datenlieferanten auf die Einhaltung der Anforderungen der Spezifikationen, insbesondere auf Ermittlung, Zugänglichkeit, Verfügbarkeit, Austausch, Weiterverwendung, Aktualisierung, Format der Daten, Qualitätsmanagement und Inhalt. Auf Verlangen der Nationalen Stelle müssen die Datenlieferanten Nachweise zur Einhaltung der Anforderungen im Sinne des Satzes 1 erbringen.</P><P>(2) Die Erklärung der Datenlieferanten müssen für <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Echtzeit-Verkehrsinformationen den Anforderungen nach der Delegierten Verordnung (EU) 2015/962 der Kommission vom 18. Dezember 2014 zur Ergänzung der Richtlinie 2010/40/EU des Europäischen Parlaments und des Rates hinsichtlich der Bereitstellung EU-weiter Echtzeit-Verkehrsinformationsdienste (ABl. L 157 vom 23.6.2015, S. 21),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>sicherheitsrelevante Verkehrsinformationen den Anforderungen nach der Delegierten Verordnung (EU) Nr. 886/2013 der Kommission vom 15. Mai 2013 zur Ergänzung der Richtlinie 2010/40/EU des Europäischen Parlaments und des Rates in Bezug auf Daten und Verfahren für die möglichst unentgeltliche Bereitstellung eines Mindestniveaus allgemeiner für die Straßenverkehrssicherheit relevanter Verkehrsinformationen für die Nutzer (ABl. L 247 vom 18.9.2013, S. 6),</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>sicheres LKW-Parken den Anforderungen nach der Delegierten Verordnung (EU) Nr. 885/2013 der Kommission vom 15. Mai 2013 zur Ergänzung der IVS-Richtlinie 2010/40/EU des Europäischen Parlaments und des Rates in Bezug auf die Bereitstellung von Informationsdiensten für sichere Parkplätze für Lastkraftwagen und andere gewerbliche Fahrzeuge (ABl. L 247 vom 18.9.2013, S. 1)</LA></DD></DL>in der jeweils geltenden Fassung entsprechen.</P><P>(3) Bei Nichteinhaltung der Anforderungen gemäß Absatz 2 fordert die Nationale Stelle den Datenlieferanten zur unverzüglichen Nachbesserung auf.</P><P>(4) Die Nationale Stelle erstattet jährlich Bericht über die in Absatz 1 erhaltenen Erklärungen der Datenlieferanten und der Bewertungsergebnisse an das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213225" doknr="BJNR155300013BJNE000900360"><metadaten><jurabk>IVSG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Nutzung der Nationalen Stelle durch andere Behörden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die zuständigen Behörden der Länder können sich im Rahmen der landesrechtlichen Regelungsbefugnisse der zuständigen Behörde nach § 5 im Wege der Organleihe bedienen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213225" doknr="BJNR155300013BJNE000502360"><metadaten><jurabk>IVSG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Rechtsverordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur wird ermächtigt, unter Berücksichtigung des Artikels 10 der Richtlinie 2010/40/EU durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates die Anforderungen an Intelligente Verkehrssysteme in den Bereichen nach § 4 unter Berücksichtigung der Anforderungen nach Artikel 5 in Verbindung mit Anhang II der Richtlinie 2010/40/EU zu regeln.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210615213225" doknr="BJNR155300013BJNE000601360"><metadaten><jurabk>IVSG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>