<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021"><norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><amtabk>BinSchAbfÜbkAG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2021-01-27</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2021, 130</zitstelle></fundstelle><kurzue>Binnenschifffahrt-Abfallübereinkommen-Ausführungsgesetz</kurzue><langue>Ausführungsgesetz zum Übereinkommen vom 9. September 1996 über die Sammlung, Abgabe und Annahme von Abfällen in der Rhein- und Binnenschifffahrt</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Ersetzt V 2129-39 v. 13.12.2003 I 2642 (Rhein/BinSchAbfÜbkAG)</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 9.2.2021 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung vgl. § 24 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundestag hat mit Zustimmung des Bundesrates das folgende Gesetz beschlossen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><TOC><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="5*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="50*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Räumlicher Geltungsbereich und Geltung der Begriffsbestimmungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Pflicht zur Einrichtung und zum Betrieb von Annahmestellen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vereinbarungen über gemeinsam zu nutzende Annahmestellen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bedarfsplan für gemeinsam zu nutzende Annahmestellen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Weitere Entsorgung durch Annahmestellen nach der Annahme</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Allgemeine Auskunftspflichten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Besondere Pflichten des Betreibers einer Bunkerstelle</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Besondere Pflichten des Schiffsbetreibers</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Besondere Pflichten der Betreiber der Annahmestellen und der Ladungsempfänger</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Besondere Pflichten des Schiffsführers</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Pflichten für Schiffsführer von Fahrzeugen, die kein Gasöl als Kraftstoff benutzen oder Gasöl außerhalb des Anwendungsbereiches der Anlage 1 zum Übereinkommen tanken</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Pflichten von Dritten, die mit der Annahme von Schiffsbetriebsabfällen oder Dämpfen beauftragt wurden</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ordnungswidrigkeitendatei</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zuständige Behörden für Aufgaben des Bundes</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zuständige Behörden der Länder</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gleichwertigkeiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Eingriffsbefugnisse der zuständigen Behörden, Mitwirkungspflicht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verordnungsermächtigungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übertragung von Aufgaben</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Datenübermittlung und Datenaustausch</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 21</entry><entry VJ="1" colname="col2">Befreiung der innerstaatlichen Institution von der Körperschaftsteuer</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 22</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bußgeldvorschriften</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 23</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übergangsbestimmungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 24</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zeitliche Anwendungsvorschrift</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 25</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE000300000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Räumlicher Geltungsbereich und Geltung der Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die nachfolgenden Bestimmungen gelten <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>auf den Binnenwasserstraßen, die für Deutschland in Anlage 1 zum Übereinkommen vom 9. September 1996 über die Sammlung, Abgabe und Annahme von Abfällen in der Rhein- und Binnenschifffahrt (BGBl. 2003 II S. 1799), das zuletzt durch die Beschlüsse vom 22. Juni 2017, 13. Dezember 2018 und 18. Dezember 2019 (BGBl. 2020 II S. 618) geändert worden ist, genannt sind, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für die Schleusen, Häfen, Umschlagsanlagen, Liege- und Anlegestellen, die an den Binnenwasserstraßen nach Nummer 1 liegen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Es gelten die Begriffsbestimmungen des Artikels 1 des Übereinkommens und der Artikel 3.01, 5.01 und 8.01 der Anlage 2 zum Übereinkommen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE000400000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Pflicht zur Einrichtung und zum Betrieb von Annahmestellen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Betreiber von Umschlagsanlagen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>außerhalb von Häfen sind verpflichtet, Annahmestellen einzurichten und zu betreiben für <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Abfälle aus dem Ladungsbereich, sofern beim Entladen von Gütern nach Anhang III der Anlage 2 zum Übereinkommen entsprechende Abfälle anfallen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Dämpfe, sofern beim Entladen von Gütern nach Anhang IIIa der Anlage 2 zum Übereinkommen entsprechende Dämpfe anfallen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Hausmüll;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>innerhalb von Häfen sind verpflichtet, Annahmestellen einzurichten und zu betreiben für <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Abfälle aus dem Ladungsbereich, sofern beim Entladen von Gütern nach Anhang III der Anlage 2 zum Übereinkommen entsprechende Abfälle anfallen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Dämpfe, sofern beim Entladen von Gütern nach Anhang IIIa der Anlage 2 zum Übereinkommen entsprechende Dämpfe anfallen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL>Zu den Umschlagsanlagen zählen auch Häfen, die selber Güter umschlagen. Im Falle flüssiger Ladung geht die Pflicht nach Satz 1 Nummer 1 Buchstabe a und b, Nummer 2 Buchstabe a und b auf die diese Umschlagsanlagen nutzenden Befrachter über.</P><P>(2) Die Betreiber von Häfen sind verpflichtet, Annahmestellen einzurichten und zu betreiben für <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Hausmüll und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Slops und übrigen Sonderabfall.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Betreiber von Liegestellen und Schleusen für die durchgehende Schifffahrt sind verpflichtet, an ihren Liegestellen und Schleusen ein ausreichend dichtes Netz von Annahmestellen für Hausmüll einzurichten, zu betreiben und entsprechend bekannt zu machen. Das Netz muss so beschaffen sein, dass die Schifffahrt ohne Umwege ihren Hausmüll regelmäßig entsorgen kann.</P><P>(4) Die Betreiber von Anlegestellen von Kabinen- oder Fahrgastschiffen sind verpflichtet, Annahmestellen für Hausmüll einzurichten und zu betreiben.</P><P>(5) Die Betreiber von als Stamm- oder Übernachtungsplatz dienenden Anlegestellen von Kabinen- oder Fahrgastschiffen mit einer Kapazität an Fahrgästen oder Schlafplätzen nach Artikel 8.02 Absatz 3 Buchstabe a und b der Anlage 2 zum Übereinkommen sind verpflichtet, Annahmestellen für häusliches Abwasser einzurichten und zu betreiben. Sie sind von dieser Pflicht befreit, sofern sie lückenlos die Abgabe ihrer häuslichen Abwässer einschließlich ihrer Mengen an vorhandenen, geeigneten Annahmestellen nachweisen können.</P><P>(6) Die nach den Absätzen 1 bis 5 Verpflichteten können zur Erfüllung der ihnen obliegenden Aufgaben zuverlässige, fachlich geeignete Dritte beauftragen. Ihre Verantwortlichkeit für die Erfüllung der Pflichten bleibt hiervon unberührt und so lange bestehen, bis ihre Pflichten endgültig und ordnungsgemäß abgeschlossen sind.</P><P>(7) Die nach Absatz 1 Verpflichteten können jeweils den Fracht- oder Schiffsführern für Waschwasser oder für Dämpfe eine vorhandene geeignete Annahmestelle im Sinne von Artikel 7.05 Absatz 1, 2 und 2a der Anlage 2 zum Übereinkommen zuweisen.</P><P>(8) Die Einrichtung und den Betrieb von Annahmestellen für öl- und fetthaltige Schiffsbetriebsabfälle regelt die innerstaatliche Institution nach Artikel 9 des Übereinkommens<FnR ID="F1_813775_BJNR013000021BJNE000400000"/>.</P><P>(9) Der Betrieb von Annahmestellen für gasförmige Ladungsreste gemäß Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 Buchstabe b, Nummer 2 Buchstabe b sowie Satz 2 und 3 ist bis zum Zeitpunkt nach § 24 unter Berücksichtigung der Übergangsvorschriften, die in Artikel 11.01 der Anlage 2 zum Übereinkommen genannt sind, sicherzustellen. Im Übrigen gelten die Anforderungen der Absätze 1 bis 7 unmittelbar.</P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="column" ID="F1_813775_BJNR013000021BJNE000400000" Pos="normal">Innerstaatliche Institution nach Artikel 9 des Übereinkommens ist nach Artikel 1 des Staatsvertrags der Länder über die Bestimmung einer innerstaatlichen Institution nach dem Gesetz zu dem Übereinkommen vom 9. September 1996 über die Sammlung, Abgabe und Annahme von Abfällen in der Rhein- und Binnenschifffahrt (Bilgenentwässerungsverband-Staatsvertrag) von 2008 der Bilgenentwässerungsverband mit Sitz in Duisburg.</Footnote></Footnotes></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Vereinbarungen über gemeinsam zu nutzende Annahmestellen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Betreiber und Befrachter können Vereinbarungen über gemeinsam zu nutzende Annahmestellen und deren Art und Umfang treffen, und zwar <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>nach § 2 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 Buchstabe b und Nummer 2 Buchstabe b verpflichtete Betreiber von Umschlagsanlagen sowie im Falle flüssiger Ladung die diese Umschlagsanlagen nutzenden Befrachter hinsichtlich der Annahme von Dämpfen;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>nach § 2 Absatz 2 verpflichtete Betreiber von Häfen hinsichtlich der Annahme von Slops und übrigem Sonderabfall.</LA></DD></DL></P><P>(2) Betreiber und Befrachter, die eine Vereinbarung nach Absatz 1 treffen, müssen vor der gemeinsamen Nutzung einer Anlage einen Bedarfsplan nach § 4 Absatz 1 aufstellen.</P><P>(3) Eine gemeinsam zu nutzende Annahmestelle darf nur betrieben werden, wenn ein genehmigter Bedarfsplan gemäß § 4 Absatz 1 vorliegt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Bedarfsplan für gemeinsam zu nutzende Annahmestellen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Bedarfsplan sind die nach § 3 Absatz 1 gemeinsam zu nutzenden Annahmestellen im Wasserstraßenbereich, für den die Vereinbarung gelten soll, festzulegen.</P><P>(2) Die Verteilung der gemeinsam zu nutzenden Annahmestellen muss sich an den betrieblichen Belangen der Binnenschifffahrt orientieren. Das Netz dieser Annahmestellen muss ausreichend dicht sein. Zu berücksichtigen sind <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das in bestimmten Wasserstraßenbereichen unterschiedliche regionale Verkehrsaufkommen und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die in den Umschlagsanlagen je nach Art und Menge der anfallenden Abfälle oder Dämpfe geltenden unterschiedlichen Anforderungen an die Annahmestelle.</LA></DD></DL></P><P>(3) Der Bedarfsplan muss unter Berücksichtigung der Absätze 1 und 2 folgende Angaben enthalten: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Namen der an der Vereinbarung Beteiligten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>den Namen des Betreibers der gemeinsam zu nutzenden Annahmestelle,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Standort, Art und Umfang der gemeinsam zu nutzenden Annahmestelle,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Anmelde- und Abfertigungsmodalitäten für die gemeinsam zu nutzende Annahmestelle und</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>sonstige spezifische Anforderungen, die durch die Schifffahrt vorgegeben werden wie die Längen der Anlegestellen, Anzahl gleichzeitig liegender Schiffe, Gefahrgut transportierende Schiffe.</LA></DD></DL></P><P>(4) Der Bedarfsplan muss hinsichtlich des Netzes von Annahmestellen durch die jeweils zuständige Landesbehörde genehmigt werden.</P><P>(5) Häfen oder Umschlagsanlagen oder Befrachter, die an einer Vereinbarung nach § 3 beteiligt sind, die jedoch in einem genehmigten Bedarfsplan nicht als Annahmestelle aufgeführt werden, sind von folgenden Verpflichtungen befreit: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Annahmestellen nach § 2 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 Buchstabe b und Nummer 2 Buchstabe b für Dämpfe zu errichten und zu betreiben, sofern die im Bedarfsplan ausgewiesenen Annahmestellen der Annahme von Dämpfen dienen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Annahmestellen nach § 2 Absatz 2 Nummer 2 für Slops und übrigen Sonderabfall zu errichten und zu betreiben, sofern die im Bedarfsplan ausgewiesenen Annahmestellen der Annahme von Slops und übrigem Sonderabfall dienen.</LA></DD></DL>Diese Häfen, Umschlagsanlagen oder Befrachter können verpflichtet werden, einen Beitrag zu den Kosten derjenigen Annahmestellen zu leisten, die im Bedarfsplan aufgeführt sind. Bei der Festlegung der Kosten können die bei den einzelnen Beteiligten vorrangig anfallenden Abfallarten und -mengen oder Dämpfe sowie der mit Errichtung und Betrieb bestimmter Annahmestellen verbundene besondere Aufwand berücksichtigt werden. Die Verpflichtung und die Höhe der anteilig zu tragenden Kosten sind in die Vereinbarung nach § 3 aufzunehmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE000700000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Weitere Entsorgung durch Annahmestellen nach der Annahme</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die weitere Entsorgung der Abfälle, die den Annahmestellen nach den Vorschriften des Übereinkommens übergeben worden sind, bestimmt sich nach dem hierfür geltenden Abfallrecht und Abwasserrecht sowie im Falle von Dämpfen zusätzlich nach dem Immissionsschutzrecht des Bundes und des für die jeweilige Annahmestelle zuständigen Landes.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE000800000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Allgemeine Auskunftspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die nach Absatz 4 Verpflichteten haben hinsichtlich der Anwendung der Bestimmungen des Übereinkommens bei Kontrollen auf Verlangen umfassend und wahrheitsgemäß Auskunft über die Tatsachen zu erteilen, die notwendig sind für <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Überwachung der Einhaltung der Anforderungen des Übereinkommens und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Überwachung der Einhaltung der §§ 2 bis 5 und 7 bis 12.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die nach Absatz 1 zur Auskunft Verpflichteten haben diejenigen Bescheinigungen und Nachweise auf Verlangen vorzulegen, die sie vorzuhalten haben nach <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Artikel 2.03 Absatz 1 Satz 1 und Absatz 2 Satz 1 der Anlage 2 zum Übereinkommen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Artikel 3.04 Absatz 1 Satz 1 der Anlage 2 zum Übereinkommen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Artikel 6.03 Absatz 1 Satz 1 der Anlage 2 zum Übereinkommen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Artikel 7.02 Absatz 2 Satz 2 der Anlage 2 zum Übereinkommen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>den Artikeln 7.09, 10.01 Absatz 2 der Anlage 2 zum Übereinkommen und Absatz 3 Satz 6 des Anhangs II der Anlage 2 zum Übereinkommen und</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>§ 7 Satz 1 Nummer 1 Buchstabe b oder Nummer 2 Buchstabe a, § 9 Absatz 2 Nummer 6 oder § 11 Absatz 1.</LA></DD></DL></P><P>(3) Ein nach Absatz 1 in Verbindung mit Absatz 4 zur Auskunft Verpflichteter kann die Auskunft auf solche Fragen verweigern, deren Beantwortung ihn selbst oder einen der in § 383 Absatz 1 Nummer 1 bis 3 der Zivilprozessordnung bezeichneten Angehörigen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Gefahr strafgerichtlicher Verfolgung aussetzen würde oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Gefahr eines Verfahrens nach dem Gesetz über Ordnungswidrigkeiten aussetzen würde.</LA></DD></DL></P><P>(4) Nach diesem Gesetz verpflichtete Personen sind: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Befrachter,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Ladungsempfänger,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Betreiber einer Umschlagsanlage,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Frachtführer,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Schiffsführer,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die Betreiber von Bunkerbetrieben,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>die Betreiber von Häfen,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>die Betreiber von Liegestellen,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>die Betreiber von Anlegestellen und</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>die Betreiber von Schleusen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE000900000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Besondere Pflichten des Betreibers einer Bunkerstelle</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Betreiber einer Bunkerstelle ist in Bezug auf Anlage 2 zum Übereinkommen verpflichtet, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>im Falle der Entrichtung der Entsorgungsgebühr über das elektronische Zahlungssystem nach Artikel 3.03 Absatz 4 <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>beim Bunkern die Entsorgungsgebühr nach Artikel 3.03 Absatz 5 Satz 2 Buchstabe d Satzteil vor Satz 2 mittels Magnetkarte des Schiffsführers und eines mobilen elektronischen Terminals des elektronischen Zahlungssystems im Sinne des Artikels 3.01 Buchstabe b abzubuchen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>nach jedem Bunkervorgang dem Schiffsführer unverzüglich eine Ausfertigung des nach Artikel 3.04 Absatz 1 Satz 1 auszufertigenden Bezugsnachweises für Gasöl mit der beizufügenden Quittung für die Entrichtung der Gebühr nach Artikel 3.04 Absatz 2 Satz 1 auszuhändigen;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>im Falle des schriftlichen Verfahrens nach Artikel 3.03 Absatz 6 <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>nach jedem Bunkervorgang dem Schiffsführer unverzüglich eine Ausfertigung des nach Artikel 3.04 Absatz 1 Satz 1 in Verbindung mit Absatz 3 auszufertigenden Bezugsnachweises für Gasöl auszuhändigen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>die in Artikel 3.03 Absatz 7 Satz 1 bezeichneten Angaben zu den in Artikel 3.03 Absatz 7 bezeichneten Zwecken spätestens sieben Tage nach dem Bunkervorgang an die innerstaatliche Institution nach Artikel 9 des Übereinkommens zu übermitteln;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>eine weitere Ausfertigung der in Nummer 1 Buchstabe b oder Nummer 2 Buchstabe a bezeichneten Unterlagen nach Artikel 3.04 Absatz 2 Satz 3 zwölf Monate nach der Aushändigung bei der Bunkerstelle aufzubewahren.</LA></DD></DL>Die Frist für die Aufbewahrung der in Satz 1 Nummer 3 bezeichneten Unterlagen beginnt mit deren jeweiliger Aushändigung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE001000000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Besondere Pflichten des Schiffsbetreibers</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Schiffsbetreiber ist verpflichtet, die Entsorgungsgebühr nach Artikel 6 Absatz 1 Satz 1 erster Halbsatz des Übereinkommens vor dem Bunkern von Gasöl zu entrichten. Das Vorgehen hierbei richtet sich nach den Absätzen 2 bis 4.</P><P>(2) Der Schiffsbetreiber ist in Bezug auf Anlage 2 zum Übereinkommen verpflichtet, dafür zu sorgen, dass vor jedem Bunkervorgang eines seiner Schiffe ein ausreichendes Guthaben nach den Bestimmungen des Artikels 3.03 Absatz 5 Buchstabe c der Anlage 2 zum Übereinkommen auf seinem ECO-Konto bei der innerstaatlichen Institution nach Artikel 9 des Übereinkommens vorhanden ist.</P><P>(3) Wird aufgrund eines der in Artikel 3.03 Absatz 6 der Anlage 2 zum Übereinkommen genannten Fälle die Entsorgungsgebühr im schriftlichen Verfahren entrichtet, hat der Schiffsbetreiber den geschuldeten Betrag nach Aufforderung durch die innerstaatliche Institution nach Artikel 9 des Übereinkommens an diese zu überweisen.</P><P>(4) In den Fällen des Artikels 3.03 Absatz 6 Buchstabe b und c der Anlage 2 zum Übereinkommen muss die Überweisung auch die nach Artikel 3.03 Absatz 8 der Anlage 2 zum Übereinkommen zu entrichtende Verwaltungsgebühr enthalten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE001100000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Besondere Pflichten der Betreiber der Annahmestellen und der Ladungsempfänger</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Betreiber einer Annahmestelle und im Falle der Entladung des Fahrzeugs zusätzlich der Ladungsempfänger oder der von einem Ladungsempfänger oder Befrachter beauftragte Betreiber einer Umschlagsanlage sind verpflichtet, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>spätestens nach Abschluss der Annahme eines Schiffsbetriebsabfalles diese Tätigkeit gemäß Absatz 2 zu bestätigen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>spätestens nach Abschluss der Entladung eines Fahrzeugs diese Tätigkeit gemäß Absatz 2 zu bestätigen oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>sofern er die Aufgabe übernommen hat, die Laderäume oder Ladetanks zu waschen oder zu entgasen, spätestens nach Abschluss des Waschens oder Entgasens diese Tätigkeit gemäß Absatz 2 zu bestätigen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Bestätigung erfolgt in den nachfolgend genannten Unterlagen und nach den folgenden Maßgaben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>nach Artikel 2.03 Absatz 2 Satz 2 der Anlage 2 zum Übereinkommen im Ölkontrollbuch nach dem Muster des Anhangs I der Anlage 2 zum Übereinkommen die Annahme öl- und fetthaltiger Schiffsbetriebsabfälle;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>nach Artikel 7.01 Absatz 1 der Anlage 2 zum Übereinkommen in der Entladebescheinigung nach den Mustern des Anhangs IV der Anlage 2 zum Übereinkommen <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>die Entladung des Fahrzeugs,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>das Waschen oder Entgasen, sofern er die Aufgabe übernommen hat, die Laderäume oder Ladetanks zu waschen oder zu entgasen, und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>die Annahme der Abfälle aus dem Ladungsbereich;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>nach Artikel 7.01 <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Absatz 2 der Anlage 2 zum Übereinkommen die Annahme von Waschwasser,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Absatz 3 der Anlage 2 zum Übereinkommen die Durchführung der Entgasung</LA></DD></DL>in der Entladebescheinigung nach den Mustern des Anhangs IV der Anlage 2 zum Übereinkommen;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>nach Artikel 9.03 Absatz 3 der Anlage 2 zum Übereinkommen die Annahme von Klärschlamm in einer Annahmebescheinigung, die Folgendes enthält: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Datum der Annahme,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Schiffsname und einheitliche europäische Schiffsnummer,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Ort der Annahmestelle,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Anschrift des Betreibers der Annahmestelle,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Menge des angenommenen Klärschlamms,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>Unterschrift des Betreibers der Annahmestelle und des Schiffsführers;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>nach Artikel 10.01 Absatz 2 der Anlage 2 zum Übereinkommen die Annahme von Slops in einer Annahmebescheinigung, die Folgendes enthält: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Datum der Annahme,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Schiffsname und einheitliche europäische Schiffsnummer,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Ort der Annahmestelle,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Anschrift des Betreibers der Annahmestelle,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Menge der angenommenen Slops,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>Unterschrift des Betreibers der Annahmestelle und des Schiffsführers;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>nach § 2 Absatz 5 Satz 2 dieses Gesetzes die Annahme von häuslichen Abwässern in einer Annahmebescheinigung, die Folgendes enthält: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Datum der Annahme,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Schiffsname und einheitliche europäische Schiffsnummer,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>Ort der Annahmestelle,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Anschrift des Betreibers der Annahmestelle,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>Menge der angenommenen häuslichen Abwässer,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>Unterschrift des Betreibers der Annahmestelle und des Schiffsführers.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE001200000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Besondere Pflichten des Schiffsführers</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Schiffsführer ist verpflichtet, die Eintragungen, die in den in § 9 Absatz 2 genannten Unterlagen von ihm vorzunehmen sind, nach Abgabe der Schiffsbetriebsabfälle oder der Ladung einschließlich der Ladungsabfälle oder nach der Entgasung unverzüglich, spätestens jedoch bei Aufforderung durch den Betreiber der Annahmestelle vorzunehmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE001300000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Pflichten für Schiffsführer von Fahrzeugen, die kein Gasöl als Kraftstoff benutzen oder Gasöl außerhalb des Anwendungsbereiches der Anlage 1 zum Übereinkommen tanken</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Schiffsführer eines Fahrzeugs, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das kein Gasöl im Sinne des Artikels 1 Buchstabe m des Übereinkommens tankt und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>dessen öl- und fetthaltige Schiffsbetriebsabfälle nicht über das System nach Artikel 6 des Übereinkommens entsorgt werden,</LA></DD></DL>hat gemäß Absatz 2 einen Nachweis darüber an Bord mitzuführen, wann die letzte Entsorgung der Schiffsbetriebsabfälle oder die letzte Abgabe der Schiffsbetriebsabfälle erfolgt ist.</P><P>(2) Der Schiffsführer hat den Nachweis zwölf Monate an Bord mitzuführen, gerechnet ab dem Tag, an dem die Entsorgung oder Abgabe erfolgt ist.</P><P>(3) Für Schiffsführer von Fahrzeugen, die außerhalb des Anwendungsbereiches der Anlage 1 zum Übereinkommen tanken, gelten die Absätze 1 und 2 entsprechend. Dies gilt nicht, wenn sie einen Nachweis über das Tanken durch einen Bezugsnachweis für Gasöl nach Artikel 3.04 Absatz 1 Satz 1 der Anlage 2 zum Übereinkommen an Bord mitführen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE001400000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Pflichten von Dritten, die mit der Annahme von Schiffsbetriebsabfällen oder Dämpfen beauftragt wurden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wurden Dritte mit der Annahme von Schiffsbetriebsabfällen oder Dämpfen beauftragt, gehen die jeweiligen Pflichten <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>nach den §§ 2, 6 und 9 auf den beauftragten Dritten über sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>nach Artikel 13 des Übereinkommens, den Artikeln 7.01, 7.03 Absatz 2 und 3, Artikel 7.04 Absatz 1, 2, 3 Buchstabe b und c, Artikel 10.01 der Anlage 2 zum Übereinkommen auf den beauftragten Dritten über.</LA></DD></DL>Die ursprüngliche Verantwortung der nach diesem Gesetz Verpflichteten für die Erfüllung ihrer Pflichten bleibt hiervon unberührt und so lange bestehen, bis die Pflichtenerfüllung endgültig und ordnungsgemäß abgeschlossen ist.</P><P>(2) Die beauftragten Dritten müssen ihre Zuverlässigkeit und fachliche Eignung gegenüber der zuständigen Behörde nachweisen können.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE001500000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeitendatei</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt führt eine Datei über die von ihr verfolgten Ordnungswidrigkeiten zum Übereinkommen zur Bearbeitung von Ordnungswidrigkeitenverfahren nach § 22 Absatz 5.</P><P>(2) Die Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt ist befugt, zu dem in Absatz 1 genannten Zweck folgende Daten zu erheben, zu speichern und zu verwenden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Familienname, Geburtsname, Vornamen, Tag und Ort der Geburt, Anschrift des oder der Betroffenen und gegebenenfalls Name und Anschrift des gesetzlichen Vertreters, Name und Anschrift des Unternehmens sowie des Zustellungsbevollmächtigten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>bei fahrzeugbezogenen Ordnungswidrigkeiten nach § 22 Absatz 2 Nummer 1, 3 Buchstabe f, q und s die einheitliche europäische Schiffsnummer,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die zuständige Bußgeldstelle und das Aktenzeichen des Ordnungswidrigkeitenverfahrens,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Tatzeit und Tatort,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Tatvorwürfe durch Angabe der gesetzlichen Vorschriften und die nähere Bezeichnung der Ordnungswidrigkeiten,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>das Datum der Einleitung des Verfahrens sowie</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>das Datum und die Art der Verfahrenserledigungen durch die Bußgeldstelle und die Staatsanwaltschaft und das Gericht unter Angabe der gesetzlichen Vorschriften.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die nach Absatz 2 gespeicherten personenbezogenen Daten sind von der Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt unverzüglich zu löschen, soweit sie für die Erfüllung der in Absatz 1 genannten Aufgabe nicht mehr erforderlich sind, spätestens jedoch unverzüglich nach dem Ende der Vollstreckungsverjährung. In Verfahren von besonderer Bedeutung sind die Daten unverzüglich nach Ablauf der im jeweiligen Einzelfall festgelegten Frist zu löschen.</P><P>(4) Bis zur Errichtung der Datei nach Absatz 1 dürfen die Daten nach Absatz 2 von der Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt zu dem in Absatz 1 genannten Zweck erhoben und in den in ihren Außenstellen regional geführten Dateien gespeichert und verwendet werden.</P><P>(5) Die in Absatz 4 genannten, in den Außenstellen der Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt geführten Dateien sind am Tag der Errichtung der Datei nach Absatz 1 unverzüglich zu löschen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE001600000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Zuständige Behörden für Aufgaben des Bundes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zuständige Behörde für die technischen Untersuchungen von Nachlenzsystemen im Sinne des Anhangs II der Anlage 2 zum Übereinkommen ist für den Bereich der Bundeswasserstraßen die Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt. Sie erstellt als Ergebnis der Untersuchung den Nachweis nach Muster 3 des Anhangs II der Anlage 2 zum Übereinkommen.</P><P>(2) Die Prüfung von Nachlenzsystemen nach Absatz 1 einschließlich des Ausstellens des Nachweises kann statt durch die zuständige Behörde auch durch eine nach der Binnenschiffsuntersuchungsordnung anerkannte Klassifikationsgesellschaft vorgenommen werden.</P><P>(3) Zuständige Behörden für das Ausstellen oder die Erneuerung des Ölkontrollbuchs im Sinne des Artikels 2.03 Absatz 1 der Anlage 2 zum Übereinkommen sind für den Bereich der Bundeswasserstraßen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>bei untersuchungspflichtigen Fahrzeugen <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>für die erstmalige Ausstellung des Ölkontrollbuchs die Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>für die Erneuerung des Ölkontrollbuchs die Wasserstraßen- und Schifffahrtsämter;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>bei nicht untersuchungspflichtigen Fahrzeugen die Wasserstraßen- und Schifffahrtsämter.</LA></DD></DL></P><P>(4) Zuständige Bundesbehörde für die Prüfung von Befreiungen bei Sondertransporten nach Artikel 6.03 Absatz 7 Satz 3 der Anlage 2 zum Übereinkommen ist für die Bundeswasserstraßen die Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt.</P><P>(5) Bundeswasserstraßen im Sinne dieses Gesetzes sind jene im Sinne des § 1 Absatz 1 in Verbindung mit Absatz 4 des Bundeswasserstraßengesetzes.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE001700000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Zuständige Behörden der Länder</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Soweit nach diesem Gesetz keine Behörde des Bundes zuständig ist, obliegt die Wahrnehmung der Aufgaben nach diesem Gesetz den aufgrund dieses Gesetzes erlassenen Rechtsverordnungen und nach dem Übereinkommen den zuständigen Landesbehörden.</P><P>(2) Die nach Landesrecht zuständigen Stellen bestimmen die zur Ausführung dieses Gesetzes zuständigen Behörden für die Länder. Ist keine Bestimmung durch die zuständigen Stellen erfolgt, so bestimmt die Landesregierung die zuständigen Behörden.</P><P>(3) Die Landesregierung kann die Ermächtigung weiter übertragen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE001800000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Gleichwertigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Den Bescheinigungen nach § 14 Absatz 1, 2, den Ölkontrollbüchern nach § 14 Absatz 3 oder Befreiungen nach § 14 Absatz 4 stehen gleich die von der zuständigen Behörde eines Landes nach landesrechtlichen Vorschriften für den Bereich der Landeswasserstraßen ausgestellten <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Bescheinigungen im Sinne von § 14 Absatz 1 Satz 2,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Ölkontrollbücher im Sinne von § 14 Absatz 3 und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Befreiungen im Sinne von § 14 Absatz 4.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Gleichwertigkeit gilt jedoch nur, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Anforderungen des Übereinkommens erfüllt sind und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>keine Erleichterungen oder örtlichen Einschränkungen erteilt worden sind.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE001900000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Eingriffsbefugnisse der zuständigen Behörden, Mitwirkungspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zum Zweck der Überwachung der Einhaltung der Bestimmungen dieses Gesetzes, der nach diesem Gesetz erlassenen Rechtsverordnungen und des Übereinkommens können die zuständigen Behörden sowie die von diesen Behörden beauftragten Sachverständigen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>während der üblichen Geschäfts- und Betriebszeiten <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Geschäfts- und Betriebsgrundstücke,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>öffentlich zugängliche Geschäfts- und Betriebsräume an Bord eines Fahrzeugs sowie</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>sonstige öffentlich zugängliche Geschäfts- und Betriebsräume</LA></DD></DL></LA><LA>der in § 6 Absatz 4 genannten Personen betreten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>alle gebotenen Überprüfungen von Fahrzeugen sowie von Annahmestellen und Umschlagsanlagen vornehmen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Einsicht in alle Bücher, Nachweise und sonstigen Unterlagen, ausgenommen Krankenunterlagen, nehmen, von denen anzunehmen ist, dass aus ihnen Anhaltspunkte zur Einhaltung der Vorgaben dieses Gesetzes, der nach diesem Gesetz erlassenen Rechtsverordnungen und des Übereinkommens, hervorgehen oder abgeleitet werden können.</LA></DD></DL></P><P>(2) Liegen tatsächliche Anhaltspunkte für einen Verstoß gegen Bestimmungen dieses Gesetzes, der nach diesem Gesetz erlassenen Rechtsverordnungen und des Übereinkommens vor, sind die zuständigen Behörden über Absatz 1 hinaus befugt, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die im Einzelfall zur Feststellung des Verstoßes erforderlichen und angemessenen Aufklärungsmaßnahmen gegenüber den in § 6 Absatz 4 genannten Personen zu treffen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>gegenüber den in § 6 Absatz 4 genannten Personen die Anordnungen und Maßnahmen zu treffen, die erforderlich und angemessen sind zur Beseitigung eines festgestellten oder zur Verhütung eines zukünftigen Verstoßes gegen die Bestimmungen <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>dieses Gesetzes,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>der nach diesem Gesetz erlassenen Rechtsverordnungen oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>des Übereinkommens und</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Fahrzeuge, Annahmestellen und Umschlagsanlagen zu überprüfen auf die Einhaltung der Bestimmungen <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>dieses Gesetzes,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>der nach diesem Gesetz erlassenen Rechtsverordnungen und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>des Übereinkommens.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(3) Zur Abwehr dringender Gefahren für die öffentliche Sicherheit im Hinblick auf dieses Gesetz, die nach diesem Gesetz erlassenen Rechtsverordnungen und das Übereinkommen können die zuständigen Behörden über die Absätze 1 und 2 hinaus auch außerhalb der üblichen Geschäfts- und Betriebszeiten <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Geschäfts- und Betriebsgrundstücke,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Wohn-, Geschäfts- und Betriebsräume an Bord eines Fahrzeugs sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>sonstige Geschäfts- und Betriebsräume</LA></DD></DL>der in § 6 Absatz 4 genannten Personen betreten; das Grundrecht der Unverletzlichkeit der Wohnung (Artikel 13 des Grundgesetzes) wird insoweit eingeschränkt.</P><P>(4) Durchsuchungen sind von den in den Absätzen 1 bis 3 genannten Befugnissen nicht umfasst.</P><P>(5) Die in § 6 Absatz 4 genannten Personen sind verpflichtet, den zuständigen Behörden sowie den von diesen Behörden beauftragten Sachverständigen die Maßnahmen nach den Absätzen 1 bis 3 zu ermöglichen und die Maßnahmen zu dulden.</P><P>(6) Wird bei einer Überprüfung festgestellt, dass ein Fahrzeug, eine Annahmestelle oder eine Umschlagsanlage nicht den Vorgaben dieses Gesetzes, der nach diesem Gesetz erlassenen Rechtsverordnungen oder des Übereinkommens entspricht, und stellt diese Tatsache eine schwere oder wiederholte Verletzung der Vorgaben dar, so kann die zuständige Behörde <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Weiterfahrt des betroffenen Fahrzeugs untersagen oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>den Weiterbetrieb der betroffenen Annahmestelle oder Umschlagsanlage untersagen,</LA></DD></DL>bis die erforderlichen Maßnahmen getroffen worden sind oder der Verstoß beseitigt worden ist. Die Pflicht aus Artikel 7.05 der Anlage 2 zum Übereinkommen in Verbindung mit § 2 Absatz 7 bleibt unberührt.</P><P>(7) Landesrechtliche Regelungen zu Eingriffsbefugnissen, Weiterfahrverboten und Weiterbetriebsverboten zur Durchsetzung geltender Vorschriften bleiben von den vorhergehenden Absätzen unberührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE002000000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Verordnungsermächtigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung Folgendes festzulegen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Einzelheiten zur Umsetzung der in Artikel 3 Absatz 1, Artikel 4 Absatz 3, den Artikeln 11, 12 und 13 des Übereinkommens sowie der in Anlage 2 zum Übereinkommen enthaltenen Ge- und Verbote im Geltungsbereich nach § 1 Absatz 1,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Einzelheiten <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>des einheitlichen Verfahrens zur Sammlung und Abgabe von Schiffsabfällen an den Annahmestellen und des Nachweises über die ordnungsgemäße Abgabe der Abfälle nach Artikel 4 Absatz 2 des Übereinkommens sowie</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>zu den Vorgaben der Anlage 2 zum Übereinkommen,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Einzelheiten zur Umsetzung des in Artikel 6 Absatz 1 des Übereinkommens enthaltenen Verfahrens der Finanzierung der Annahme und Entsorgung öl- und fetthaltiger Schiffsbetriebsabfälle einschließlich <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>der Sicherstellung der in Artikel 6 Absatz 4 des Übereinkommens genannten, den Schiffsführern und Bunkerstellen obliegenden Verpflichtungen sowie</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>der Kontrolle der Gebührenerhebung und der Kosten der Annahme sowie der Entsorgung nach Artikel 3.04 Absatz 2 bis 7 der Anlage 2 zum Übereinkommen,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Einzelheiten der Finanzierung der Annahme und Entsorgung von sonstigen Schiffsbetriebsabfällen nach Artikel 7 des Übereinkommens.</LA></DD></DL></P><P>(2) Das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur wird ermächtigt, ohne Zustimmung des Bundesrates Änderungen der Anlagen nach Artikel 19 Absatz 5 des Übereinkommens in Kraft zu setzen, sofern diese Änderungen den Zielen des Übereinkommens entsprechen.</P><P>(3) Rechtsverordnungen nach Absatz 1 Nummer 1 bis 3 und Absatz 2 bedürfen des Einvernehmens mit dem Bundesministerium für Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit.</P><P>(4) Rechtsverordnungen nach Absatz 1 Nummer 3 und 4 sowie Absatz 2 bedürfen des Einvernehmens mit dem Bundesministerium der Finanzen.</P><P>(5) Rechtsverordnungen nach Absatz 1 Nummer 1 und 2 bedürfen nicht der Zustimmung des Bundesrates.</P><P>(6) Das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur wird ermächtigt, ohne Anhörung des Bundesrates durch Einzelanordnung einen vorläufigen Einleitungsstandard im Sinne des Artikels 6.01 Absatz 4 Satz 2 der Anlage 2 zum Übereinkommen festzulegen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE002100000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Übertragung von Aufgaben</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur kann durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates juristischen Personen des Privatrechts die Wahrnehmung einzelner in § 14 Absatz 1 oder 3 genannte Aufgaben übertragen oder diese Personen beauftragen, an der Wahrnehmung mitzuwirken.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE002200000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Datenübermittlung und Datenaustausch</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Dienststellen der Zollverwaltung sind berechtigt, die nach § 30 der Abgabenordnung geschützten Verhältnisse der Betroffenen der innerstaatlichen Institution nach Artikel 9 des Übereinkommens mitzuteilen, soweit dies erforderlich ist, um die Erfüllung der nach Artikel 6 Absatz 4 des Übereinkommens genannten, den Schiffsführern und Bunkerstellen obliegenden Verpflichtungen sowie die Kontrolle der Gebührenerhebung zu überwachen. Im Falle einer elektronischen Datenübermittlung ist § 87a Absatz 1 Satz 3 der Abgabenordnung zu beachten.</P><P>(2) Zum Zweck von Kontrollen und zur Wahrnehmung ihrer übrigen Aufgaben nach dem Übereinkommen und nach diesem Gesetz dürfen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die nach § 14 Absatz 1 oder 3, auch in Verbindung mit einer Rechtsverordnung aufgrund des § 18 Absatz 1, zuständige Behörde und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die innerstaatliche Institution nach Artikel 9 des Übereinkommens</LA></DD></DL>die nach diesen Vorschriften erhobenen und gespeicherten Daten untereinander austauschen, wenn dies im Einzelfall jeweils für die Wahrnehmung ihrer Aufgaben erforderlich ist.</P><P>(3) Die übermittelten Daten sind vom Empfänger unmittelbar nach Wahrnehmung der jeweiligen Aufgabe nach den Absätzen 1 und 2, spätestens jedoch nach Ablauf eines Jahres nach der Übermittlung zu löschen.</P><P>(4) Die nach § 13 Absatz 2 gespeicherten personenbezogenen Daten dürfen von der Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt an die in den Nummern 1 bis 4 genannten Empfänger und an entsprechende Stellen der Unterzeichnerstaaten des Übereinkommens zu folgenden Zwecken übermittelt werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>zum Vollzug der Bestimmungen dieses Gesetzes, der nach diesem Gesetz erlassenen Rechtsverordnungen und des Übereinkommens an die Dienststellen der Wasserstraßen- und Schifffahrtsverwaltung des Bundes, an die nach dem Übereinkommen, nach diesem Gesetz oder nach Landesrecht zuständigen Behörden der Länder, an die Zolldienststellen, an die innerstaatliche Institution nach Artikel 9 des Übereinkommens sowie an die Bundeskasse,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Verfolgung von Straftaten, die im Zusammenhang mit dem Übereinkommen stehen, oder zur Verfolgung von Ordnungswidrigkeiten in Bezug auf das Übereinkommen an Gerichte, an Staatsanwaltschaften, an Dienststellen der Wasserstraßen- und Schifffahrtsverwaltung des Bundes und an nach dem Übereinkommen und nach diesem Gesetz zuständige Behörden der Länder,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Vollstreckung von Bußgeldbescheiden oder von Anordnungen der Einziehung des Wertes von Taterträgen im Sinne des § 29a des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten an Gerichte, an Staatsanwaltschaften und an Hauptzollämter oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>zur statistischen Auswertung von Schiffsunfällen an Dienststellen der Wasserstraßen- und Schifffahrtsverwaltung des Bundes,</LA></DD></DL>soweit dies im Einzelfall zur Erfüllung der in den Nummern 1 bis 4 genannten Aufgaben jeweils erforderlich ist.</P><P>(5) Die nach § 13 Absatz 2 gespeicherten personenbezogenen Daten dürfen von der Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt auch übermittelt werden, wenn der Empfänger unter Angabe der Personalien des Betroffenen schriftlich glaubhaft darlegt, dass <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>er die Daten zur Geltendmachung, Sicherung oder Vollstreckung oder zur Befriedigung oder Abwehr von Rechtsansprüchen im Zusammenhang mit dem Übereinkommen oder zur Erhebung einer Privatklage wegen im Rahmen des Übereinkommens begangener Ordnungswidrigkeiten oder Straftaten benötigt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>ihm ohne Kenntnis der Daten die Geltendmachung, Sicherung oder Vollstreckung oder die Befriedigung oder Abwehr des Rechtsanspruchs oder die Erhebung der Privatklage nicht möglich ist und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>er die Daten auf andere Weise nicht oder nur mit unverhältnismäßigem Aufwand erlangen kann.</LA></DD></DL>Die Übermittlung ist nur zulässig, wenn der Betroffene kein überwiegendes schutzwürdiges Interesse an dem Ausschluss der Übermittlung hat. Der Empfänger ist darauf hinzuweisen, dass die Daten nur zu dem Zweck verarbeitet werden dürfen, zu dem sie übermittelt worden sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE002300000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Befreiung der innerstaatlichen Institution von der Körperschaftsteuer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die innerstaatliche Institution nach Artikel 9 Absatz 1 des Übereinkommens ist von der Körperschaftsteuer befreit.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE002400000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Bußgeldvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 2 Absatz 1, 2, 3 Satz 1, Absatz 4 oder 5 Satz 1, jeweils auch in Verbindung mit Absatz 6, eine Annahmestelle nicht betreibt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 3 Absatz 3 eine dort genannte Annahmestelle betreibt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 6 Absatz 1 eine Auskunft nicht, nicht richtig, nicht vollständig, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht rechtzeitig erteilt,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 6 Absatz 2 eine Bescheinigung oder einen Nachweis nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig vorlegt,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 7 Satz 1 Nummer 1 Buchstabe a eine Entsorgungsgebühr nicht, nicht richtig, nicht vollständig, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht rechtzeitig abbucht,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 7 Satz 1 Nummer 1 Buchstabe b oder Nummer 2 Buchstabe a eine dort genannte Ausfertigung nicht oder nicht rechtzeitig aushändigt,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 7 Satz 1 Nummer 2 Buchstabe b eine Angabe nicht, nicht richtig, nicht vollständig oder nicht rechtzeitig übermittelt,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 7 Satz 1 Nummer 3 eine dort genannte Ausfertigung nicht oder nicht mindestens zwölf Monate aufbewahrt,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 9 Absatz 1 eine dort genannte Tätigkeit nicht, nicht richtig, nicht vollständig, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht rechtzeitig bestätigt,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 11 Absatz 1, auch in Verbindung mit Absatz 3 Satz 1, einen Nachweis nicht oder nicht mindestens zwölf Monate mitführt oder</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA>einer vollziehbaren Anordnung nach § 17 Absatz 6 Satz 1 zuwiderhandelt.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig gegen das Übereinkommen vom 9. September 1996 über die Sammlung, Abgabe und Annahme von Abfällen in der Rhein- und Binnenschifffahrt (BGBl. 2003 II S. 1799), das zuletzt durch die Beschlüsse vom 22. Juni 2017, 13. Dezember 2018 und 18. Dezember 2019 (BGBl. 2020 II S. 618) geändert worden ist, verstößt, indem er <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen dessen Artikel 3 Absatz 1, auch in Verbindung mit einer Rechtsverordnung nach § 18 Absatz 1 Nummer 1 oder 2 Buchstabe a, Schiffsabfälle oder Teile der Ladung in eine Wasserstraße einbringt oder einleitet oder Dämpfe in die Atmosphäre freisetzt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen dessen Artikel 4 Absatz 3 in Verbindung mit Artikel 2.03 Absatz 2, Artikel 6.03 Absatz 2 bis 8, der Artikel 7.03, 7.04 und 10.01 Absatz 1 der Anlage 2 zum Übereinkommen, auch in Verbindung mit einer Rechtsverordnung nach § 18 Absatz 1 Nummer 1, Schiffsabfälle nicht annimmt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>gegen eine Vorschrift der Anlage 2 zum Übereinkommen verstößt, indem er <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 2.02 Absatz 1 Satz 1 nicht sicherstellt, dass öl- oder fetthaltige Schiffsbetriebsabfälle an Bord getrennt in dafür vorgesehenen Behältern oder Bilgenwasser in den Maschinenraumbilgen gesammelt werden,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 2.02 Absatz 2 einen dort genannten Behälter als Altölsammelbehälter verwendet, Abfälle an Bord verbrennt oder die dort genannten Reinigungsmittel in die Maschinenraumbilgen einbringt,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 2.03 Absatz 1 Satz 1 ein gültiges Ölkontrollbuch nicht an Bord hat,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 2.03 Absatz 1 oder Artikel 6.03 Absatz 1 Satz 1 oder 2 ein Kontrollbuch oder eine Entladebescheinigung nicht oder nicht mindestens sechs Monate aufbewahrt,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 3.04 Absatz 2 Satz 2 in Verbindung mit § 7 Satz 2 eine dort genannte Kopie nicht oder nicht mindestens zwölf Monate an Bord aufbewahrt,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 6.03 Absatz 3, 4 oder 6 eine Fahrt fortsetzt,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 7.03 Absatz 2 Satz 1 oder Absatz 3 Satz 1, jeweils auch in Verbindung mit Artikel 7.08 Satz 1, nicht dafür sorgt, dass das Fahrzeug frei von Umschlagsrückständen bleibt,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 7.03 Absatz 2 Satz 2 oder Absatz 3 Satz 2, jeweils auch in Verbindung mit Artikel 7.08 Satz 1, nicht dafür sorgt, dass Umschlagsrückstände beseitigt werden,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 7.04 Absatz 1 Satz 1 oder 3, jeweils auch in Verbindung mit Artikel 7.08 Satz 1, nicht dafür sorgt, dass der Ladetank oder Laderaum in einem dort genannten Zustand übergeben wird,</LA></DD><DT>j)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 7.04 Absatz 1 Satz 2 oder 7, jeweils auch in Verbindung mit Artikel 7.08 Satz 1, eine Restladung oder Umschlagsrückstände nicht annimmt,</LA></DD><DT>k)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 7.04 Absatz 2 Satz 1, auch in Verbindung mit Artikel 7.08, nicht für einen waschreinen oder entgasten Laderaum oder Ladetank sorgt,</LA></DD><DT>l)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 7.05 Absatz 1 das Waschwasser nicht annimmt oder eine Annahmestelle nicht zuweist,</LA></DD><DT>m)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 7.05 Absatz 2 oder 2a eine Annahmestelle nicht zuweist,</LA></DD><DT>n)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 7.09 eine Bezeichnung oder eine Nummer nicht, nicht richtig, nicht vollständig, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht rechtzeitig angibt,</LA></DD><DT>o)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 9.03 Absatz 1 Satz 1 oder Absatz 4 nicht sicherstellt, dass die dort genannten Abfälle oder Abwässer in einer dort genannten Weise gesammelt oder abgegeben werden,</LA></DD><DT>p)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 9.03 Absatz 2 Abfälle verbrennt,</LA></DD><DT>q)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen deren Artikel 9.03 Absatz 3 nicht dafür sorgt, dass Klärschlamm ordnungsgemäß abgegeben wird,</LA></DD><DT>r)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen Absatz 3 Satz 6 des Anhangs II der Anlage 2 zum Übereinkommen einen Nachweis nicht mitführt oder</LA></DD><DT>s)</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen Nummer 2 des Anhangs V der Anlage 2 zum Übereinkommen einen dort genannten Grenzwert nicht einhält.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(3) Die Bußgeldvorschriften <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>des Absatzes 1 Nummer 5 bis 8 gelten auch in Verbindung mit einer Rechtsverordnung nach § 18 Absatz 1 Nummer 3,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>des Absatzes 2 Nummer 1 und 2 gelten auch in Verbindung mit einer Rechtsverordnung nach § 18 Absatz 1 Nummer 2 Buchstabe a,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>des Absatzes 2 Nummer 3 <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Buchstabe a, b, f bis m, o, p, q und s,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Buchstabe c, d, e, n und r</LA></DD></DL></LA></DD></DL>gelten auch in Verbindung mit einer Rechtsverordnung nach § 18 Absatz 1 Nummer 2 Buchstabe b.</P><P>(4) Die Ordnungswidrigkeit kann in den Fällen des Absatzes 1 Nummer 1 und 11, des Absatzes 2 Nummer 1 bis 3 Buchstabe a, b, f bis m, o, p, q und s und des Absatzes 3 Nummer 2 und 3 Buchstabe a mit einer Geldbuße bis zu fünfzigtausend Euro und in den übrigen Fällen mit einer Geldbuße bis zu zehntausend Euro geahndet werden.</P><P>(5) Verwaltungsbehörde im Sinne des § 36 Absatz 1 Nummer 1 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten ist für die Bundeswasserstraßen im Sinne des § 14 Absatz 5 die Generaldirektion Wasserstraßen und Schifffahrt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE002500000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Übergangsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Annahmestellen nach § 2 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 Buchstabe b und Nummer 2 Buchstabe b sind gemäß den Übergangsbestimmungen nach Artikel 11.01 der Anlage 2 zum Übereinkommen zu errichten.</P><P>(2) Das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur wird ermächtigt, ohne Zustimmung des Bundesrates Übergangsbestimmungen durch Rechtsverordnungen zu erlassen, die sich aufgrund von Änderungen der Anlagen zum Übereinkommen nach Artikel 19 Absatz 5 des Übereinkommens ergeben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE002600000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Zeitliche Anwendungsvorschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Folgende Regelungen sind erst ab dem ersten Tag des sechsten Monats nach der Hinterlegung der letzten Ratifikations-, Annahme- oder Genehmigungsurkunde zum Beschluss CDNI 2017-I-4 beim Verwahrer des Übereinkommens wie folgt anzuwenden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in Bezug auf die Bestimmungen zu Dämpfen <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>§ 2 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 Buchstabe b und Nummer 2 Buchstabe b in Verbindung mit Satz 3, Absatz 6, 7 und 9,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>§ 3 Absatz 1 Nummer 1,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>§ 4 Absatz 2 Nummer 2, Absatz 5 Satz 1 Nummer 1 und Satz 3,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>§ 5,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>§ 12,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>§ 20 und</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA>§ 22 Absatz 1 Nummer 1, Absatz 2 Nummer 1 und 2,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>in Bezug auf die Bestimmungen zum Entgasen <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>§ 9 Absatz 1 Nummer 3 in Verbindung mit Absatz 2 Nummer 2 Buchstabe b und Nummer 3 Buchstabe b,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>§ 10,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>§ 20 und</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>§ 22 Absatz 2 Nummer 3 Buchstabe k.</LA></DD></DL></LA></DD></DL>Das Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur gibt den Tag der Hinterlegung im Bundesgesetzblatt bekannt. Bis dahin ist das Übereinkommen in der Fassung vom 13. Dezember 2003 (BGBl. 2003 II S. 1799), das zuletzt durch die Verordnung vom 17. Juli 2018 (BGBl. 2018 II S. 330) geändert worden ist, anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210609212525" doknr="BJNR013000021BJNE002700000"><metadaten><jurabk>BinSchAbfÜbkAG</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dieses Gesetz tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft. Gleichzeitig tritt das Binnenschifffahrt-Abfallübereinkommen-Ausführungsgesetz vom 13. Dezember 2003 (BGBl. I S. 2642), das zuletzt durch Artikel 128 der Verordnung vom 19. Juni 2020 (BGBl. I S. 1328) geändert worden ist, außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>