<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013"><norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><amtabk>BGebG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2013-08-07</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2013, 3154</zitstelle></fundstelle><kurzue>Bundesgebührengesetz</kurzue><langue>Gesetz über Gebühren und Auslagen des Bundes</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 7 G v. 21.11.2023 I Nr. 315</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 15.8.2013 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung vgl. §§ 13 u. 23 +++)<BR/><BR/></pre>Das Gesetz wurde als Artikel 1 des Gesetzes vom 7.8.2013 I 3154 vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es ist gemäß Art. 5 Abs. 1 Satz 1 dieses Gesetzes am 15.8.2013 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE000100000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><TOC><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gebührenerhebung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anwendungsbereich</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Begriffsbestimmungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entstehung der Gebührenschuld</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gebührengläubiger</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gebührenschuldner</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Sachliche Gebührenfreiheit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Persönliche Gebührenfreiheit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Grundlagen der Gebührenbemessung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gebühren in besonderen Fällen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gebührenarten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Auslagen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gebührenfestsetzung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Fälligkeit</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Vorschusszahlung und Sicherheitsleistung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Säumniszuschlag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Stundung, Niederschlagung und Erlass</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zahlungsverjährung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Unterbrechung der Zahlungsverjährung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rechtsbehelf</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 21</entry><entry VJ="1" colname="col2">Erstattung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 22</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gebührenverordnungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 23</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übergangsregelung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 24</entry><entry VJ="1" colname="col2">Außerkrafttreten</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE000200000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Gebührenerhebung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Gebührengläubiger erhebt für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen vom Gebührenschuldner Gebühren und Auslagen nach Maßgabe dieses Gesetzes und der Gebührenverordnungen nach § 22 Absatz 3 und 4.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE000306130"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz gilt für die Gebühren und Auslagen öffentlich-rechtlicher Verwaltungstätigkeit der Behörden des Bundes und der bundesunmittelbaren Körperschaften, Anstalten und Stiftungen des öffentlichen Rechts, soweit dieses Gesetz oder die Gebührenverordnungen nach § 22 Absatz 3 und 4 für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen die Erhebung von Gebühren oder die Erstattung von Auslagen vorsehen.</P><P>(2) Dieses Gesetz gilt auch für die Erhebung von Gebühren und Auslagen durch die in Absatz 1 genannten Behörden nach anderen Rechtsvorschriften des Bundes, soweit dort nichts anderes bestimmt ist. Es gilt jedoch nicht für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Verfahren nach der Abgabenordnung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Verfahren nach dem Sozialgesetzbuch und der Postbeamtenkrankenkasse,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Bundesbehörden der Justiz- und Gerichtsverwaltung sowie des Deutschen Patent- und Markenamtes, des Bundeskartellamtes und der Bundesnetzagentur, soweit sie als Regulierungsbehörde im Sinne des Energiewirtschaftsgesetzes auftritt,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Stiftung Preußischer Kulturbesitz, der Akademie der Künste, der Deutschen Nationalbibliothek, der Stiftung zur Aufarbeitung der SED-Diktatur, der Stiftung Jüdisches Museum Berlin, der Stiftung Reichspräsident-Friedrich-Ebert-Gedenkstätte, der Stiftung Bundespräsident-Theodor-Heuss-Haus, der Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus, der Bundeskanzler-Helmut-Schmidt-Stiftung, der Otto-von-Bismarck-Stiftung, der Bundeskanzler-Willy-Brandt-Stiftung, der Bundeskanzler-Helmut-Kohl-Stiftung, der Stiftung „Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland“, der Stiftung Denkmal für die ermordeten Juden Europas, der Stiftung „Deutsches Historisches Museum“, der Stiftung Orte der deutschen Demokratiegeschichte, des Bundesinstituts für Kultur und Geschichte der Deutschen im östlichen Europa, der Filmförderungsanstalt und der Museumsstiftung Post und Telekommunikation,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">des Deutschen Weinfonds und in Verfahren nach der Verordnung über den Klärschlamm-Entschädigungsfonds,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach der Bundesrechtsanwaltsordnung, der Patentanwaltsordnung, der Bundesnotarordnung, der Wirtschaftsprüferordnung, dem Gesetz zur Einrichtung einer Abschlussprüferaufsichtsstelle beim Bundesamt für Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle und dem Steuerberatungsgesetz,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach dem Bundesfernstraßengesetz, dem Fernstraßenbauprivatfinanzierungsgesetz, dem Bundesfernstraßenmautgesetz und dem Mautsystemgesetz sowie</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Ermöglichung des Befahrens von Bundeswasserstraßen mit Wasserfahrzeugen.</LA></DD></DL></P><P>(3) Dieses Gesetz findet keine Anwendung, soweit das Recht der Europäischen Union die Erhebung von Gebühren oder Auslagen für bestimmte Leistungen ausschließt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE000401360"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Individuell zurechenbare öffentliche Leistungen sind <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in Ausübung hoheitlicher Befugnisse erbrachte Handlungen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Ermöglichung der Inanspruchnahme von vom Bund oder von bundesunmittelbaren Körperschaften, Anstalten und Stiftungen unterhaltenen Einrichtungen und Anlagen, soweit die Ermöglichung der Inanspruchnahme öffentlich-rechtlich geregelt ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Überwachungsmaßnahmen, Prüfungen und Untersuchungen sowie</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>sonstige Handlungen, die im Rahmen einer öffentlich-rechtlichen Verwaltungstätigkeit erbracht werden,</LA></DD></DL>soweit ihnen Außenwirkung zukommt.</P><P>(2) Individuell zurechenbar ist eine Leistung, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die beantragt oder sonst willentlich in Anspruch genommen wird,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die zugunsten des von der Leistung Betroffenen erbracht wird,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die durch den von der Leistung Betroffenen veranlasst wurde oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>bei der ein Anknüpfungspunkt im Pflichtenkreis des von der Leistung Betroffenen rechtlich begründet ist; für Stichprobenkontrollen gilt dies nur, soweit diese nach anderen Gesetzen des Bundes oder Rechtsakten der Europäischen Union besonders angeordnet sind und von dem Gegenstand der Kontrolle eine erhebliche Gefahr ausgeht.</LA></DD></DL></P><P>(3) Kosten im Sinne dieses Gesetzes sind solche, die nach betriebswirtschaftlichen Grundsätzen als Einzel- und Gemeinkosten ansatzfähig sind, insbesondere Personal- und Sachkosten sowie kalkulatorische Kosten. Zu den Gemeinkosten zählen auch die Kosten der Rechts- und Fachaufsicht.</P><P>(4) Gebühren sind öffentlich-rechtliche Geldleistungen, die der Gebührengläubiger vom Gebührenschuldner für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen erhebt.</P><P>(5) Auslagen sind nicht von der Gebühr umfasste Kosten, die die Behörde für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen im Einzelfall nach § 12 Absatz 1 oder 2 erhebt.</P><P>(6) Behörde im Sinne dieses Gesetzes ist jede Stelle, die Aufgaben der öffentlichen Verwaltung wahrnimmt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE000500000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Entstehung der Gebührenschuld</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Gebührenschuld entsteht mit Beendigung der individuell zurechenbaren öffentlichen Leistung. Bedarf diese Leistung einer Zustellung, Eröffnung oder sonstigen Bekanntgabe, so gilt dies als deren Beendigung.</P><P>(2) Abweichend von Absatz 1 entsteht die Gebührenschuld, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>wenn ein Antrag oder ein Widerspruch zurückgenommen wird oder sich auf sonstige Weise erledigt, mit der Zurücknahme oder der sonstigen Erledigung und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>wenn eine individuell zurechenbare öffentliche Leistung aus Gründen, die der Betroffene zu vertreten hat, nicht zum festgesetzten Termin erbracht werden kann oder abgebrochen werden muss, im Zeitpunkt des für die Erbringung der Leistung festgesetzten Termins oder des Abbruchs der Leistung.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE000600000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Gebührengläubiger</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gebührengläubiger ist <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Rechtsträger der Behörde, die die individuell zurechenbare öffentliche Leistung erbringt, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Beliehene, wenn die individuell zurechenbare öffentliche Leistung von diesem erbracht wird.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE000700000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Gebührenschuldner</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Zahlung von Gebühren ist derjenige verpflichtet, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>dem die öffentliche Leistung individuell zurechenbar ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der die Gebührenschuld eines anderen durch eine gegenüber der Behörde abgegebene oder ihr mitgeteilte Erklärung übernommen hat oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>der für die Gebührenschuld eines anderen kraft Gesetzes haftet.</LA></DD></DL></P><P>(2) Mehrere Gebührenschuldner haften als Gesamtschuldner.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE000800000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Sachliche Gebührenfreiheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gebühren werden nicht erhoben <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>für mündliche, einfache schriftliche oder elektronische Auskünfte,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für einfache Auskünfte aus Registern und Dateien,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>für einfache elektronische Kopien,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>in Gnadensachen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>bei Dienstaufsichtsbeschwerden,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>für Maßnahmen der Rechts- und Fachaufsicht gegenüber bundesunmittelbaren Körperschaften, Anstalten und Stiftungen des öffentlichen Rechts,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>im Rahmen eines bestehenden oder früheren Dienst- oder Amtsverhältnisses,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>im Rahmen einer bestehenden oder früheren gesetzlichen Dienstpflicht oder einer Tätigkeit, die anstelle der gesetzlichen Dienstpflicht geleistet werden kann,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>für Entscheidungen im Rahmen der Bewilligung von Geldleistungen sowie für in diesem Zusammenhang erforderliche Abwicklungsmaßnahmen und Durchführungskontrollen,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>für Entscheidungen über Stundung, Erlass oder Erstattung von Gebühren,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA>für Sachen im Gemeingebrauch, soweit in Gesetzen des Bundes nichts anderes bestimmt ist.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE000900000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Persönliche Gebührenfreiheit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesrepublik Deutschland und die bundesunmittelbaren Körperschaften, Anstalten und Stiftungen des öffentlichen Rechts, deren Ausgaben auf Grund gesetzlicher Verpflichtung ganz oder teilweise aus dem Haushalt des Bundes getragen werden, sind von der Zahlung der Gebühren für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen befreit.</P><P>(2) Die Länder und die landesunmittelbaren Körperschaften, Anstalten und Stiftungen des öffentlichen Rechts, deren Ausgaben auf Grund gesetzlicher Verpflichtung ganz oder teilweise aus dem Haushalt des Landes getragen werden, sowie die Gemeinden und Gemeindeverbände sind gebührenbefreit, soweit der Empfänger der individuell zurechenbaren öffentlichen Leistung dem Bund ebenfalls Gebührenfreiheit einräumt. Nicht befreit sind wirtschaftliche Unternehmen der Länder sowie der Gemeinden und Gemeindeverbände. Der Empfänger der individuell zurechenbaren öffentlichen Leistung hat entsprechende Angaben von Amts wegen zu machen. Die Erhebung von Gebühren für die Inanspruchnahme öffentlicher Einrichtungen durch die Behörden des Bundes bleibt durch die Sätze 1 bis 3 unberührt.</P><P>(3) Die Gebührenfreiheit tritt nicht ein, soweit die in Absatz 1 oder 2 Genannten gegenüber der Behörde erklären, dass sie berechtigt sind, die Gebühren Dritten aufzuerlegen oder sonst auf Dritte umzulegen. Die in Absatz 1 oder 2 Genannten haben entsprechende Angaben von Amts wegen zu machen.</P><P>(4) Abweichend von Absatz 1 oder 2 bleibt die Gebührenpflicht bestehen, wenn die individuell zurechenbare öffentliche Leistung durch folgende Behörden erbracht wird: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesanstalt für Geowissenschaften und Rohstoffe,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Physikalisch-Technische Bundesanstalt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesanstalt für Materialforschung und -prüfung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundessortenamt,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesamt für Seeschifffahrt und Hydrographie,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Berufsgenossenschaft für Transport und Verkehrswirtschaft,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesamt für Strahlenschutz,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>Akkreditierungsstelle,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>die in § 31b Absatz 1 des Luftverkehrsgesetzes genannte Flugsicherungsorganisation sowie das Bundesaufsichtsamt für Flugsicherung im Aufgabenbereich der Flugsicherung,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>Paul-Ehrlich-Institut, mit Ausnahme von individuell zurechenbaren öffentlichen Leistungen, die für die Länder, Gemeinden oder Gemeindeverbände erbracht werden,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesinstitut für Arzneimittel und Medizinprodukte, mit Ausnahme von individuell zurechenbaren öffentlichen Leistungen, die für die Länder, Gemeinden oder Gemeindeverbände erbracht werden,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA>Bundesarchiv für die Nutzung von Archivgut im Sinne der Bundesarchiv-Benutzungsverordnung.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE001000000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Grundlagen der Gebührenbemessung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Gebühr soll die mit der individuell zurechenbaren öffentlichen Leistung verbundenen Kosten aller an der Leistung Beteiligten decken, soweit die Kosten nicht als Auslagen nach § 12 Absatz 1 oder 2 abzurechnen sind. In die Gebühr sind die mit der Leistung regelmäßig verbundenen Auslagen einzubeziehen. Zur Ermittlung der Gebühr nach Satz 1 sind die Kosten im Sinne des § 3 Absatz 3 zu Grunde zu legen.</P><P>(2) Kommt der individuell zurechenbaren öffentlichen Leistung ein in Geld berechenbarer wirtschaftlicher Wert oder ein in Geld berechenbarer wirtschaftlicher Nutzen für den von der Leistung Betroffenen zu, kann dieser Wert oder Nutzen zusätzlich zu den Kosten angemessen berücksichtigt werden.</P><P>(3) Die nach Absatz 1 oder 2 bestimmte Gebührenhöhe darf zu der individuell zurechenbaren öffentlichen Leistung nicht außer Verhältnis stehen und insbesondere kein wesentliches Hindernis für die Inanspruchnahme der Leistung durch den Gebührenschuldner darstellen.</P><P>(4) Aus Gründen des öffentlichen Interesses oder der Billigkeit kann eine niedrigere Gebühr als die in den Absätzen 1 bis 3 vorgesehene Gebühr oder eine Gebührenbefreiung bestimmt werden.</P><P>(5) Die Behörde kann Gebührenbefreiungen oder -ermäßigungen gewähren, wenn die Festsetzung der nach den Absätzen 1 bis 4 bestimmten Gebühr im Einzelfall unbillig wäre.</P><P>(6) Unterliegt die individuell zurechenbare öffentliche Leistung der Umsatzsteuer, kann diese der Gebühr hinzugerechnet werden.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 9 Abs. 1 bis 3: Zur Anwendung vgl. § 13 Abs. 2 +++) <BR/>(+++ § 9 Abs. 3: Zur Anwendung vgl. § 59 Abs. 2 Satz 5 MessEG +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE001100000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Gebühren in besonderen Fällen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Gebühren sind nach Maßgabe der Absätze 2 bis 7 festzusetzen, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Antrag abgelehnt oder ein Widerspruch zurückgewiesen wird,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Verwaltungsakt zurückgenommen oder widerrufen wird,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Antrag oder ein Widerspruch zurückgenommen wird oder sich auf sonstige Weise erledigt,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>eine individuell zurechenbare öffentliche Leistung aus Gründen, die der Betroffene zu vertreten hat, nicht zum festgesetzten Termin erbracht werden kann oder aus diesen Gründen abgebrochen werden muss und</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>ein Verwaltungsakt nach Ablauf einer bestimmten Frist auf Grund einer Rechtsvorschrift als erlassen gilt.</LA></DD></DL>Bemessungsgrundlage sind die Kosten nach § 9 Absatz 1. Aus Gründen des öffentlichen Interesses oder der Billigkeit kann eine niedrigere Gebühr oder eine Gebührenbefreiung bestimmt werden.</P><P>(2) Wird ein Antrag ganz oder teilweise abgelehnt, ist eine Gebühr bis zu der Höhe zu erheben, die für die beantragte individuell zurechenbare öffentliche Leistung vorgesehen ist. Wird der Antrag allein wegen Unzuständigkeit der Behörde abgelehnt, wird keine Gebühr erhoben.</P><P>(3) Für die Entscheidung über einen Widerspruch ist, soweit dieser erfolglos geblieben ist, eine Gebühr bis zu der Höhe zu erheben, die für die angefochtene Leistung vorgesehen ist. Bei einem Widerspruch, der sich allein gegen die Festsetzung von Gebühren und Auslagen richtet, beträgt die Gebühr bis zu 25 Prozent des Betrags, hinsichtlich dessen dem Widerspruch nicht abgeholfen wurde. Hat der Widerspruch nur deshalb keinen Erfolg, weil die Verletzung einer Verfahrens- oder Formvorschrift nach § 45 des Verwaltungsverfahrensgesetzes unbeachtlich ist, wird keine Gebühr erhoben.</P><P>(4) Für die Rücknahme oder den Widerruf eines Verwaltungsaktes ist, soweit der Adressat dies zu vertreten hat, eine Gebühr bis zu der Höhe der für den Erlass des Verwaltungsaktes im Zeitpunkt der Rücknahme oder des Widerrufs vorgesehenen Gebühr zu erheben.</P><P>(5) Wird ein Antrag zurückgenommen oder erledigt er sich auf sonstige Weise, bevor die individuell zurechenbare öffentliche Leistung vollständig erbracht ist, sind bis zu 75 Prozent der für die Leistung vorgesehenen Gebühr zu erheben. Wird ein Widerspruch zurückgenommen oder erledigt er sich auf sonstige Weise, bevor der Widerspruchsbescheid erlassen ist, beträgt die Gebühr bis zu 75 Prozent des Betrags, der für die angefochtene Leistung festgesetzt wurde. Keine Gebühr ist zu erheben, wenn die Behörde mit der sachlichen Bearbeitung noch nicht begonnen hat, soweit sich aus Absatz 6 nichts anderes ergibt.</P><P>(6) Kann eine individuell zurechenbare öffentliche Leistung aus Gründen, die der Betroffene zu vertreten hat, nicht zum festgesetzten Termin erbracht werden oder muss sie aus diesen Gründen abgebrochen werden, ist eine Gebühr bis zur Höhe des für die vollständige Leistung vorgesehenen Betrags zu erheben.</P><P>(7) Für einen Verwaltungsakt, der nach Ablauf einer bestimmten Frist auf Grund einer Rechtsvorschrift als erlassen gilt, beträgt die Gebühr bis zu 75 Prozent des Betrags, der für den durch den Ablauf der Frist ersetzten Verwaltungsakt vorgesehen ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE001200000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Gebührenarten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Gebühren sind wie folgt zu bestimmen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>durch feste Sätze (Festgebühren),</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>nach dem Zeitaufwand für die individuell zurechenbare öffentliche Leistung (Zeitgebühren) oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>durch Rahmensätze (Rahmengebühren).</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 11 Nr. 3: Zur Anwendung vgl. § 13 Abs. 2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE001300000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Auslagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Kosten, die nicht bereits nach § 9 Absatz 1 Satz 2 in die Gebühr einbezogen sind, werden als Auslagen gesondert in der tatsächlich entstandenen Höhe erhoben für <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Zeugen, Sachverständige, Umweltgutachter, Dolmetscher oder Übersetzer,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Leistungen anderer Behörden und Dritter,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Dienstreisen und Dienstgänge,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Zustellung oder öffentliche Bekanntmachung und</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Ausfertigungen und Papierkopien, die auf besonderen Antrag erstellt werden.</LA></DD></DL>Auslagen sind auch dann zu erheben, wenn die individuell zurechenbare öffentliche Leistung nach den §§ 7, 8, 9 Absatz 4 oder 5, § 10 Absatz 2 bis 6 gebührenfrei oder die Gebühr ermäßigt ist.</P><P>(2) Abweichend von Absatz 1 kann bestimmt werden, dass <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>bestimmte Auslagen nach Absatz 1 Satz 1 nicht gesondert erhoben werden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>auch andere als die in Absatz 1 Satz 1 bezeichneten Auslagen gesondert erhoben werden; dies gilt nicht für einfache elektronische Kopien,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Auslagen pauschal oder bis zu einem Höchstbetrag erhoben werden und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Auslagen nicht oder nicht in voller Höhe erhoben werden, wenn die individuell zurechenbare öffentliche Leistung gebührenfrei oder die Gebühr ermäßigt ist.</LA></DD></DL></P><P>(3) Für Auslagen gelten die §§ 4 bis 6, 9 Absatz 4 bis 6, § 10 Absatz 3 sowie die §§ 13 und 14 sowie die §§ 16 bis 21 entsprechend.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 12 Abs. 1 u. 2: Zur Anwendung vgl. § 23 Abs. 6 Satz 1 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE001400000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Gebührenfestsetzung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Gebühren werden von Amts wegen schriftlich oder elektronisch festgesetzt. Die Gebührenfestsetzung soll zusammen mit der Sachentscheidung erfolgen. Gebühren, die bei richtiger Behandlung der Sache durch die Behörde nicht entstanden wären, werden nicht erhoben.</P><P>(2) Bei Festsetzung einer Rahmengebühr nach § 11 Nummer 3 ist § 9 Absatz 1 bis 3 anzuwenden.</P><P>(3) Die Festsetzung sowie ihre Aufhebung oder Änderung ist nicht mehr zulässig, wenn die Festsetzungsfrist abgelaufen ist. Die Festsetzungsfrist beträgt vier Jahre. Sie beginnt mit Ablauf des Kalenderjahres, in dem der Gebührenanspruch entstanden ist. Die Festsetzungsfrist läuft nicht ab, solange <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>über einen vor Ablauf der Frist gestellten Antrag auf Aufhebung oder Änderung der Festsetzung oder einen eingelegten Rechtsbehelf nicht unanfechtbar entschieden worden ist oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Anspruch wegen höherer Gewalt innerhalb der letzten sechs Monate der Festsetzungsfrist nicht verfolgt werden kann.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE001500000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Fälligkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Gebühr wird zehn Tage nach der Bekanntgabe der Gebührenfestsetzung an den Gebührenschuldner fällig, sofern die Behörde keinen anderen Zeitpunkt festlegt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE001600000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Vorschusszahlung und Sicherheitsleistung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Behörde kann eine individuell zurechenbare öffentliche Leistung, die auf Antrag zu erbringen ist, von der Zahlung eines Vorschusses oder von der Leistung einer Sicherheit bis zur Höhe der voraussichtlich entstehenden Gebühren und Auslagen abhängig machen.</P><P>(2) Dem Antragsteller ist eine Frist zur Zahlung des Vorschusses oder zur Leistung der Sicherheit zu setzen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE001700000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Säumniszuschlag</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Werden Gebühren nicht bis zum Ablauf des Fälligkeitstages entrichtet, so ist für jeden angefangenen Monat der Säumnis ein Säumniszuschlag von 1 Prozent des abgerundeten rückständigen Betrags zu entrichten. Der Säumniszuschlag wird nur erhoben, wenn der rückständige Betrag 50 Euro übersteigt und die Säumnis länger als drei Tage beträgt.</P><P>(2) Für die Berechnung des Säumniszuschlages ist der rückständige Betrag auf volle 50 Euro abzurunden.</P><P>(3) Eine wirksam geleistete Gebühr gilt als entrichtet <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>bei Übergabe oder Übersendung von Zahlungsmitteln am Tag des Eingangs bei der für den Gebührengläubiger zuständigen Kasse (Bundeskasse oder Zahlstelle); bei Hingabe oder Übersendung von Schecks jedoch drei Tage nach dem Tag des Eingangs des Schecks bei der zuständigen Kasse,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>bei Überweisung oder Einzahlung auf ein Konto der zuständigen Kasse und bei Einzahlung mit Zahlschein oder Postanweisung an dem Tag, an dem der Betrag der Kasse gutgeschrieben wird, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>bei Vorliegen einer Einzugsermächtigung am Fälligkeitstag.</LA></DD></DL></P><P>(4) In den Fällen der Gesamtschuld entstehen Säumniszuschläge gegenüber jedem säumigen Gesamtschuldner. Insgesamt ist jedoch kein höherer Säumniszuschlag zu entrichten, als verwirkt worden wäre, wenn die Säumnis nur bei einem Gesamtschuldner eingetreten wäre.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE001800000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Stundung, Niederschlagung und Erlass</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Stundung, Niederschlagung und Erlass von festgesetzten Gebühren richten sich nach § 59 der Bundeshaushaltsordnung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE001900000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Zahlungsverjährung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Anspruch auf Zahlung von Gebühren verjährt nach fünf Jahren. Die Verjährung beginnt mit dem Ablauf des Kalenderjahres, in dem der Anspruch erstmals fällig geworden ist.</P><P>(2) Die Verjährung ist gehemmt, solange der Anspruch wegen höherer Gewalt innerhalb der letzten sechs Monate der Verjährungsfrist nicht verfolgt werden kann.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE002000000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Unterbrechung der Zahlungsverjährung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Verjährung nach § 18 wird unterbrochen durch <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>schriftliche Geltendmachung des Anspruchs,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Zahlungsaufschub,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Stundung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Aussetzung der Vollziehung,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Sicherheitsleistung,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Vollstreckungsaufschub,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Vollstreckungsmaßnahme,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>Anmeldung im Insolvenzverfahren,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>Aufnahme in einen Insolvenzplan oder einen gerichtlichen Schuldenbereinigungsplan,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>Einbeziehung in ein Verfahren, das die Restschuldbefreiung für den Schuldner zum Ziel hat, oder</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA>Ermittlungen des Gläubigers nach dem Wohnsitz oder dem Aufenthaltsort des Gebührenschuldners.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Unterbrechung der Verjährung durch eine der in Absatz 1 genannten Maßnahmen dauert fort bis <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Stundung, die Aussetzung der Vollziehung oder der Vollstreckungsaufschub beendet ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>bei Sicherheitsleistung, Pfändungspfandrecht, Zwangshypothek oder einem sonstigen Vorzugsrecht auf Befriedigung das entsprechende Recht erloschen ist,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>das Insolvenzverfahren beendet ist,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>der Insolvenzplan oder der gerichtliche Schuldenbereinigungsplan erfüllt ist oder hinfällig wird,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Restschuldbefreiung erteilt oder versagt wird oder das Verfahren, das die Restschuldbefreiung zum Ziel hat, vorzeitig beendet wird oder</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die Ermittlung der Behörde nach dem Wohnsitz oder dem Aufenthalt des Gebührenschuldners beendet ist.</LA></DD></DL></P><P>(3) Mit Ablauf des Kalenderjahres, in dem die Unterbrechung endet, beginnt eine neue Verjährungsfrist.</P><P>(4) Die Verjährung wird nur in Höhe des Betrags unterbrochen, auf den sich die Unterbrechung bezieht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE002100000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Rechtsbehelf</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Gebührenfestsetzung kann zusammen mit der Sachentscheidung oder selbständig angefochten werden. Der Rechtsbehelf gegen eine Sachentscheidung erstreckt sich auch auf die Gebührenfestsetzung.</P><P>(2) Wird die Gebührenfestsetzung selbständig angefochten, so ist das Rechtsbehelfsverfahren gebührenrechtlich als selbständiges Verfahren zu behandeln.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE002200000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Erstattung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Überzahlte oder zu Unrecht erhobene Gebühren sind unverzüglich zu erstatten, zu Unrecht erhobene Gebühren aber nur, solange ihre Festsetzung noch anfechtbar ist.</P><P>(2) Der Erstattungsanspruch erlischt durch Verjährung, wenn er nicht bis zum Ablauf des dritten Kalenderjahres geltend gemacht wird, das auf die Entstehung des Anspruchs folgt; die Verjährung beginnt jedoch nicht vor der Unanfechtbarkeit der Gebührenfestsetzung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE002300000"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Gebührenverordnungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch Gebührenverordnungen nach Absatz 3 oder 4 sind für individuell zurechenbare öffentliche Leistungen Gebühren vorzusehen. Die Gebühren sind nach Maßgabe des § 9 Absatz 1 bis 4, des § 10 Absatz 1 Satz 3 sowie des § 11 zu bestimmen. Für Auslagen gilt § 12 Absatz 2. Des Weiteren kann die Stelle bestimmt werden, die die Gebühren und Auslagen einzieht.</P><P>(2) Soweit ein Rechtsakt der Europäischen Union oder ein völkerrechtlicher Vertrag im Einzelnen inhaltlich bestimmte Vorgaben für die Erhebung von Gebühren und Auslagen enthält, die von diesem Gesetz abweichen, ist die Erhebung von Gebühren und Auslagen nach Maßgabe des Rechtsaktes oder Vertrages durch Gebührenverordnung nach Absatz 3 oder 4 zu bestimmen.</P><P>(3) Die Bundesregierung erlässt ohne Zustimmung des Bundesrates durch Allgemeine Gebührenverordnung folgende Bestimmungen, soweit sie für den Bereich der Bundesverwaltung einheitlich gelten sollen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Vorgaben zur Ermittlung der Gebühr nach § 9 Absatz 1 einschließlich der Bemessung von Zeitgebühren nach § 11 Nummer 2,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Gebührenregelungen für Beglaubigungen und Bescheinigungen sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Pauschalierung von Auslagen nach § 12 Absatz 2 Nummer 3.</LA></DD></DL></P><P>(4) Die Bundesministerien erlassen ohne Zustimmung des Bundesrates Besondere Gebührenverordnungen für ihren Zuständigkeitsbereich, soweit keine Regelungen durch die Allgemeine Gebührenverordnung nach Absatz 3 getroffen wurden. Regelungen der Besonderen Gebührenverordnungen nach Satz 1 finden keine Anwendung, soweit nach Erlass einer Besonderen Gebührenverordnung inhaltsgleiche oder entgegenstehende Bestimmungen durch die Allgemeine Gebührenverordnung nach Absatz 3 getroffen wurden.</P><P>(5) Die durch Gebührenverordnungen nach Absatz 3 oder 4 festgelegten Gebühren sind regelmäßig, mindestens alle fünf Jahre, zu überprüfen und, soweit erforderlich, anzupassen. Bei einer Anpassung gelten für eine individuell zurechenbare öffentliche Leistung, die bereits beantragt oder begonnen, aber noch nicht vollständig erbracht wurde, die bisherigen Vorschriften fort, soweit durch Gebührenverordnungen nach Absatz 3 oder 4 nichts anderes bestimmt ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE002403116"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Übergangsregelung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Erhebung von Gebühren und Auslagen für eine individuell zurechenbare öffentliche Leistung, die vor dem 15. August 2013 beantragt oder begonnen, aber noch nicht vollständig erbracht wurde, ist das Verwaltungskostengesetz in der bis zum 14. August 2013 geltenden Fassung weiter anzuwenden.</P><P>(2) - (8) (weggefallen)</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20231124213504" doknr="BJNR315410013BJNE002501116"><metadaten><jurabk>BGebG</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>§ 23 Absatz 2 bis 8 tritt am 1. Oktober 2021 außer Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>