<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011"><norm builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011"><metadaten><jurabk>GesWFachwPrV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2011-07-21</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2011, 1679</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss Geprüfter Fachwirt im Gesundheits- und Sozialwesen und Geprüfte Fachwirtin im Gesundheits- und Sozialwesen</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 6 V v. 26.3.2014 I 274</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2012 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011BJNE000100000"><metadaten><jurabk>GesWFachwPrV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 53 Absatz 1 in Verbindung mit Absatz 2 und des § 30 Absatz 5 des Berufsbildungsgesetzes, von denen § 53 Absatz 1 durch Artikel 232 Nummer 3 Buchstabe a der Verordnung vom 31. Oktober 2006 (BGBl. I S. 2407) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium für Bildung und Forschung nach Anhörung des Hauptausschusses des Bundesinstituts für Berufsbildung im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011BJNE000200000"><metadaten><jurabk>GesWFachwPrV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Ziel der Prüfung und Bezeichnung des Fortbildungsabschlusses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Stelle kann berufliche Fortbildungsprüfungen zum „Geprüften Fachwirt im Gesundheits- und Sozialwesen“ und zur „Geprüften Fachwirtin im Gesundheits- und Sozialwesen“ nach den §§ 2 bis 9 durchführen, in denen die auf einen beruflichen Aufstieg abzielende Erweiterung der beruflichen Handlungsfähigkeit nachzuweisen ist.</P><P>(2) Durch die Prüfung ist festzustellen, ob die notwendigen Qualifikationen und Erfahrungen vorhanden sind, um in verschiedenen Bereichen und Einrichtungen des Gesundheits- und Sozialwesens, insbesondere in ambulanten, stationären und teilstationären Einrichtungen, Organisationen, Institutionen und Verbänden als auch bei einer selbstständigen Tätigkeit, eigenständig komplexe fachliche und verantwortliche Aufgaben der Planung, Führung, Organisation und Kontrolle unter Nutzung betriebswirtschaftlicher und personalwirtschaftlicher Steuerungsinstrumente auszuüben. Die Qualifikation umfasst die Befähigung, den Dienstleistungsprozess auch als Wertschöpfungsprozess zu verstehen und eigenverantwortlich personal- und betriebswirtschaftliche Aufgaben- und Problemstellungen unter Beachtung umfassender Qualitätsmanagementmaßnahmen einer zielgerichteten Lösung zuzuführen. Neue Strategien, Strukturen, Systeme, Prozesse oder Verhaltensweisen sind in der Organisation umzusetzen. Auszubildende, Mitarbeiter und Teams sollen geleitet und motiviert werden. Ferner ist nachzuweisen, dass zur Gestaltung eines anforderungsgerechten Dienstleistungsprozesses die Möglichkeiten von interdisziplinärer Zusammenarbeit mit internen und externen Partnern sowie multiprofessioneller Teamarbeit erkannt und genutzt werden. Bei der Steuerung und Optimierung aller betrieblichen Vorgänge sind wirtschaftliche und rechtliche sowie soziale, ökologische und ethische Grundsätze zu beachten und regionale, nationale und internationale Rahmenbedingungen zu berücksichtigen. Hierzu gehören insbesondere: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Planen, Organisieren, Steuern, Überwachen und Optimieren betrieblicher Prozesse,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Beschaffen, Führen und Entwickeln von Personal sowie Qualifizierung der Mitarbeiter durch Aus- und Weiterbildung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Lenken der Kommunikationsprozesse und Gestalten von internen sowie externen Schnittstellen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Erfassen von Leistungserstellungsprozessen, Ermitteln, Interpretieren und Beurteilen von steuerungsrelevanten Daten sowie Einsetzen von Steuerungsinstrumenten,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Entwickeln und Ausgestalten von Unternehmenszielen und -strategien, Vorbereiten und Umsetzen unternehmerischer Entscheidungen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Vorbereiten der Finanz- und Investitionsplanung, Entwickeln und Umsetzen von Finanzierungs- und Investitionskonzepten,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Steuern und Optimieren von Qualitätsmanagementprozessen,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>Planen, Organisieren, Koordinieren, Überwachen und Evaluieren von Projekten,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>Planen und Durchführen von Marketingmaßnahmen.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die erfolgreich abgelegte Prüfung führt zum anerkannten Fortbildungsabschluss „Geprüfter Fachwirt im Gesundheits- und Sozialwesen“ oder „Geprüfte Fachwirtin im Gesundheits- und Sozialwesen“.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011BJNE000300000"><metadaten><jurabk>GesWFachwPrV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Zulassungsvoraussetzungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Prüfung ist zuzulassen, wer <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine mit Erfolg abgelegte Abschlussprüfung in einem anerkannten nach dem Berufsbildungsgesetz oder der Handwerksordnung geregelten kaufmännischen, verwaltenden, medizinischen oder handwerklichen Ausbildungsberuf des Gesundheits- und Sozialwesens und danach eine mindestens einjährige Berufspraxis oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>eine mit Erfolg abgelegte Abschlussprüfung in einem bundesrechtlich geregelten Beruf im Gesundheitswesen oder einem dreijährigen landesrechtlich geregelten Beruf im Gesundheits- und Sozialwesen und eine mindestens einjährige Berufspraxis oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>ein mit Erfolg abgeschlossenes einschlägiges Hochschulstudium und eine mindestens zweijährige Berufspraxis oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>eine mit Erfolg abgelegte Abschlussprüfung in einem sonstigen anerkannten kaufmännischen, verwaltenden oder hauswirtschaftlichen Ausbildungsberuf und danach eine mindestens zweijährige Berufspraxis oder</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>eine mindestens fünfjährige Berufspraxis</LA></DD></DL>nachweist.</P><P>(2) Die Berufspraxis nach Absatz 1 muss inhaltlich wesentliche Bezüge zu den in § 1 Absatz 2 genannten Aufgaben haben. Dabei sind auch ehrenamtliche Tätigkeiten zu berücksichtigen.</P><P>(3) Abweichend von Absatz 1 ist zur Prüfung auch zuzulassen, wer durch Vorlage von Zeugnissen oder auf andere Weise glaubhaft macht, Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten (berufliche Handlungsfähigkeit) erworben zu haben, die die Zulassung zur Prüfung rechtfertigen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011BJNE000400000"><metadaten><jurabk>GesWFachwPrV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Gliederung und Durchführung der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Prüfung ist schriftlich und mündlich durchzuführen.</P><P>(2) Die Prüfung bezieht sich auf die folgenden Handlungsbereiche: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Planen, Steuern und Organisieren betrieblicher Prozesse,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Steuern von Qualitätsmanagementprozessen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Gestalten von Schnittstellen und Projekten,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Steuern und Überwachen betriebswirtschaftlicher Prozesse und Ressourcen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Führen und Entwickeln von Personal,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Planen und Durchführen von Marketingmaßnahmen.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die schriftliche Prüfung wird in den im Absatz 2 genannten Handlungsbereichen auf der Grundlage einer betrieblichen Situationsbeschreibung mit zwei aufeinander abgestimmten, gleichgewichtigen, daraus abgeleiteten Aufgabenstellungen durchgeführt, wobei insgesamt alle sechs Handlungsbereiche thematisiert werden. Die gesamte Bearbeitungsdauer soll 600 Minuten nicht unterschreiten und 630 Minuten nicht überschreiten. Die Punktebewertung für das Ergebnis der schriftlichen Prüfungsleistung ist gleichgewichtig aus den beiden schriftlichen Teilergebnissen zu bilden.</P><P>(4) Nach bestandener schriftlicher Prüfung wird die mündliche Prüfung durchgeführt. Diese gliedert sich in Präsentation und Fachgespräch.</P><P>(5) Anhand der Präsentation soll nachgewiesen werden, dass eine komplexe Problemstellung der betrieblichen Praxis erfasst, dargestellt, beurteilt und gelöst werden kann. Die Themenstellung muss sich auf den Handlungsbereich „Führen und Entwickeln von Personal“ und auf einen weiteren frei wählbaren Handlungsbereich gemäß Absatz 2 beziehen. Dabei soll die Dauer der Präsentation zehn Minuten betragen. Die Präsentation geht mit einem Drittel in die Bewertung der mündlichen Prüfung ein.</P><P>(6) Das Thema der Präsentation wird vom Prüfungsteilnehmer oder der Prüfungsteilnehmerin selbst formuliert und mit einer Kurzbeschreibung dem Prüfungsausschuss bei der ersten schriftlichen Prüfungsleistung eingereicht.</P><P>(7) Im Fachgespräch soll ausgehend von der Präsentation nachgewiesen werden, dass auch in weiteren in Absatz 2 aufgeführten Handlungsbereichen des Gesundheits- und Sozialwesens komplexe fachliche Sachverhalte und Zusammenhänge beurteilt sowie Lösungen und Vorgehensweisen vorgeschlagen und begründet werden können. Das Fachgespräch soll nicht länger als 20 Minuten dauern.</P><P>(8) Die mündliche Prüfung nach Absatz 4 ist nur durchzuführen, wenn in den schriftlichen Prüfungsleistungen nach Absatz 3 mindestens ausreichende Leistungen erbracht wurden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011BJNE000500000"><metadaten><jurabk>GesWFachwPrV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Inhalt der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Handlungsbereich „Planen, Steuern und Organisieren betrieblicher Prozesse“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, komplexe betriebliche Prozesse unter Berücksichtigung volkswirtschaftlicher Zusammenhänge und betrieblicher Problemstellungen sowie wirtschaftlicher und rechtlicher Rahmenbedingungen des Gesundheits- und Sozialwesens zu analysieren, zu planen, zu steuern, zu organisieren und zu überwachen. Betriebliche Ziele und Strategien sollen unter Beachtung von ökonomischen, ökologischen, ethischen und sozialen Aspekten der Nachhaltigkeit entwickelt, umgesetzt und evaluiert werden. Dabei sind Organisationskonzepte und Managementtechniken zur effektiven Prozesssteuerung im Unternehmen einzusetzen und Strategien zur Steigerung der Markt- und Innovationsfähigkeit zu entwickeln und umzusetzen. Unternehmerische Entscheidungen sollen vorbereitet und realisiert werden. Dabei soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, sich auf verändernde Methoden und Systeme der Arbeitsorganisation sowie der Organisationsentwicklung einzustellen sowie den Wandel im Unternehmen mitzugestalten und zu fördern. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Erläutern der Prinzipien, Strukturen und Aufgaben sowie der ökonomischen Prozesse des Gesundheits- und Sozialwesens unter Einbeziehung volkswirtschaftlicher Zusammenhänge und sozialer Auswirkungen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Einordnen der Gesundheits- und Sozialpolitik in den nationalen und europäischen Kontext,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Erläutern rechtlicher und institutioneller Rahmenbedingungen von Einrichtungen im Gesundheits- und Sozialwesen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Entwickeln, Planen, Umsetzen und Evaluieren von betrieblichen Zielen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Beurteilen komplexer betrieblicher Zusammenhänge sowie Entwickeln und Umsetzen strategischer Handlungsmöglichkeiten,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Gestalten und Optimieren von Prozessen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Anwenden von Organisationstechniken,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>Steuern betrieblicher Veränderungsprozesse.</LA></DD></DL></P><P>(2) Im Handlungsbereich „Steuern von Qualitätsmanagementprozessen“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, unter Berücksichtigung von Prinzipien des Qualitätsmanagements in Einrichtungen des Gesundheits- und Sozialwesens ein Qualitätsmanagement umzusetzen und weiterzuentwickeln. Dabei sollen Qualitätsmanagementprozesse geplant, gelenkt, überprüft und optimiert, interne Audits durchgeführt sowie das Qualitätsbewusstsein der Mitarbeiter gefördert werden. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Ermitteln und Festlegen von Qualitätszielen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Anwenden von Qualitätsmanagementmethoden und -techniken,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Erfassen und Bewerten von Prozessdaten sowie Ermitteln von Qualitätsindikatoren,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Weiterentwicklung eines Risikomanagements,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Anwenden von Methoden des Zeit- und Selbstmanagements.</LA></DD></DL></P><P>(3) Im Handlungsbereich „Gestalten von Schnittstellen und Projekten“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, interne und externe Schnittstellen zu analysieren, zu planen, zu gestalten und zu kontrollieren. Dabei soll multiprofessionelle Teamarbeit organisiert und geformt sowie Kommunikationsprozesse zwischen den beteiligten Personen und Institutionen gesteuert werden. Es ist nachzuweisen, dass interdisziplinäre Kooperationsnetzwerke aufgebaut, entwickelt und gestaltet werden können. Hierbei sind Prinzipien und Methoden des Projektmanagements anzuwenden sowie Moderations- und Präsentationstechniken einzusetzen. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Ermitteln von Schnittstellen, Planen, Organisieren, Gestalten und Pflegen von interdisziplinären Kooperationsbeziehungen und vernetzten Versorgungsformen unter Berücksichtigung der sozialökonomischen und rechtlichen Rahmenbedingungen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Organisieren und Gestalten der Kommunikation zwischen den Berufsgruppen und von multiprofessioneller Teamarbeit,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Planen, Organisieren, Koordinieren, Überwachen und Evaluieren von Projekten und Projektgruppen.</LA></DD></DL></P><P>(4) Im Handlungsbereich „Steuern und Überwachen betriebswirtschaftlicher Prozesse und Ressourcen“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, das interne und externe Rechnungswesen als Dokumentations-, Entscheidungs- und Kontrollinstrument zur Optimierung betriebswirtschaftlicher Abläufe und für unternehmerische Entscheidungen zu nutzen. Dabei sind Controlling-Maßnahmen durchzuführen. Des Weiteren sollen Entscheidungsprozesse bei der Beschaffung von Verbrauchs- und Investitionsgütern vorbereitet, gesteuert und umgesetzt sowie die Bereitstellung von Betriebsmitteln auch unter logistischen Gesichtspunkten gesichert werden. Dazu werden die Wirtschaftlichkeit von Leistungserstellungsprozessen analysiert und bewertet sowie steuerungsrelevante Daten ermittelt. Es ist nachzuweisen, dass unter Einschätzung und Bewertung von Risiken Finanz- und Investitionsplanungen vorbereitet sowie Finanzierungs- und Investitionskonzepte entwickelt und umgesetzt werden können. Beim Steuern und Überwachen betriebswirtschaftlicher Prozesse und Ressourcen sind die rechtlichen Bestimmungen zu berücksichtigen. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Vorbereiten und Koordinieren von Jahresabschlussarbeiten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Erläutern von Finanzierungssystemen im Gesundheits- und Sozialwesen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Durchführen von Kosten- und Leistungsrechnung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Einsatz von Controlling-Instrumenten,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Ermitteln, Auswerten und Beurteilen von betrieblichen Kennzahlen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Vorbereiten der Finanz- und Investitionsplanung, Entwickeln und Umsetzen von Finanzierungs- und Investitionskonzepten.</LA></DD></DL></P><P>(5) Im Handlungsbereich „Führen und Entwickeln von Personal“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, den Personalbedarf zu ermitteln, den Personaleinsatz zu planen, das Personal auszuwählen und zu beschaffen sowie Personalmaßnahmen umzusetzen. Aus- und Weiterbildung soll geplant, durchgeführt und kontrolliert sowie eine systematische Personalentwicklung und Personalförderung entsprechend den betrieblichen Erfordernissen organisiert werden. Dabei soll gezeigt werden, dass Mitarbeiter, Auszubildende und Teams im Sinne der Unternehmensziele unter Berücksichtigung rechtlicher Bestimmungen und soziokultureller Hintergründe geführt, angeleitet und motiviert sowie Kommunikationsprozesse gestaltet werden können. Maßnahmen zur Verbesserung des Betriebsklimas sollen eingeleitet werden. Des Weiteren soll bei Verhandlungen und in Konfliktfällen lösungsorientiert gehandelt werden. Bei den Personalführungsmaßnahmen sind die arbeits-, haftungs- und tarifrechtlichen Vorschriften sowie die Vorgaben des betrieblichen Gesundheitsschutzes zu beachten. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Planen, Beschaffen, Auswählen und Einsetzen von Personal,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Durchführen von Personalmaßnahmen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Planen und Durchführen der Ausbildung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Anleiten, Fördern und Motivieren von Mitarbeitern, Auszubildenden und Teams unter Beachtung von Personalzufriedenheit,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Beurteilen von Personalentwicklungspotenzialen sowie Festlegen und Evaluieren von Personalentwicklungszielen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Anwenden des Konfliktmanagements.</LA></DD></DL></P><P>(6) Im Handlungsbereich „Planen und Durchführen von Marketingmaßnahmen“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, unter Berücksichtigung der Marktsituation im Dienstleistungssektor Gesundheit und Soziales sowie der rechtlichen Rahmenbedingungen Marketingkonzepte zu planen, zu entwickeln und zu realisieren. Marketingziele und -maßnahmen sind auch zur Mittelbeschaffung umzusetzen und zu kontrollieren. Dabei sollen Marktinformationen gewonnen und bewertet werden. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Durchführen von Marktanalysen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Formulieren von Marketingzielen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Planen und Entwickeln von Marketingkonzepten,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Einführen und Umsetzen von Marketing-, Sponsoring- und Fundraising-Maßnahmen, auch unter Berücksichtigung der besonderen Situation von Non-Profit-Leistungsbereichen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Einsetzen von Methoden des Sozialmarketings,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Durchführen von Maßnahmen im Gesundheits-Marketing.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011BJNE000600000"><metadaten><jurabk>GesWFachwPrV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Anrechnung anderer Prüfungsleistungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Prüfungsteilnehmer oder die Prüfungsteilnehmerin ist auf Antrag von der Ablegung einzelner Prüfungsbestandteile durch die zuständige Stelle zu befreien, wenn eine andere vergleichbare Prüfung vor einer öffentlichen oder staatlich anerkannten Bildungseinrichtung oder vor einem staatlichen Prüfungsausschuss erfolgreich abgelegt wurde, und die Anmeldung zur Fortbildungsprüfung innerhalb von fünf Jahren nach der Bekanntgabe des Bestehens der anderen Prüfung erfolgt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011BJNE000700000"><metadaten><jurabk>GesWFachwPrV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Bewerten der Prüfungsleistungen und Bestehen der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die schriftliche und die mündliche Prüfung sind jeweils gesondert zu bewerten. Die Prüfung ist bestanden, wenn sowohl in der schriftlichen als auch in der mündlichen Prüfung mindestens ausreichende Leistungen erbracht wurden.</P><P>(2) Über das Bestehen der Prüfung ist jeweils ein Zeugnis nach der Anlage 1 und 2 auszustellen. Im Fall der Freistellung nach § 5 sind Ort und Datum der anderweitig abgelegten Prüfung sowie die Bezeichnung des Prüfungsgremiums anzugeben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011BJNE000800000"><metadaten><jurabk>GesWFachwPrV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Wiederholung der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine Prüfung, die nicht bestanden ist, kann zweimal wiederholt werden.</P><P>(2) Wer auf Antrag an einer Wiederholungsprüfung teilnimmt und sich innerhalb von zwei Jahren, gerechnet vom Tage der nicht bestandenen Prüfung an, dazu anmeldet, ist von einzelnen Prüfungsleistungen zu befreien, wenn die dort in einer vorangegangenen Prüfung erbrachten Leistungen mindestens ausreichend sind. Der Antrag kann sich auch darauf richten, bestandene Prüfungsleistungen einmal zu wiederholen. Werden bestandene Prüfungsleistungen erneut geprüft, gilt in diesem Fall das Ergebnis der letzten Prüfung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011BJNE000900000"><metadaten><jurabk>GesWFachwPrV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Ausbildereignung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfungsteilnehmer oder die Prüfungsteilnehmerin kann nach erfolgreichem Abschluss der Prüfung zum „Geprüften Fachwirt im Gesundheits- und Sozialwesen“ oder zur „Geprüften Fachwirtin im Gesundheits- und Sozialwesen“ beantragen, eine zusätzliche Prüfung zum Nachweis der berufs- und arbeitspädagogischen Qualifikationen abzulegen. Diese besteht aus einer Präsentation oder der praktischen Durchführung einer Ausbildungssituation und einem Fachgespräch. Der Teilnehmer oder die Teilnehmerin wählt dazu eine Ausbildungssituation aus. Die Auswahl und Gestaltung der Ausbildungssituation ist in dem Gespräch zu begründen. Die Dauer der praktischen Prüfung soll höchstens 30 Minuten betragen. Die zusätzliche Prüfung ist bestanden, wenn mindestens ausreichende Leistungen erbracht wurden.</P><P>(2) Wer die Prüfung zum „Geprüften Fachwirt im Gesundheits- und Sozialwesen“ oder zur „Geprüften Fachwirtin im Gesundheits- und Sozialwesen“ nach dieser Verordnung bestanden hat, ist vom schriftlichen Teil der Prüfung der nach dem Berufsbildungsgesetz erlassenen Ausbilder-Eignungsverordnung befreit. Wer auch die zusätzliche Prüfung nach Absatz 1 bestanden hat, hat die berufs- und arbeitspädagogischen Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten nach dem Berufsbildungsgesetz nachgewiesen. Dem Prüfungsteilnehmer oder der Prüfungsteilnehmerin ist ein Zeugnis auszustellen, aus dem hervorgeht, dass die berufs- und arbeitspädagogische Qualifikation nach § 30 Absatz 5 des Berufsbildungsgesetzes nachgewiesen wurde.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011BJNE001000000"><metadaten><jurabk>GesWFachwPrV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Begonnene Prüfungsverfahren zum Fachwirt/zur Fachwirtin im Sozial- und Gesundheitswesen (IHK), zum Fachwirt/zur Fachwirtin für die Alten- und Krankenpflege (IHK), zum Fachwirt/zur Fachwirtin für die betriebswirtschaftliche Leitung von Pflegeeinrichtungen (IHK), zum Fachwirt/zur Fachwirtin für soziale Dienstleistungen (IHK), zum Sozialwirt/zur Sozialwirtin (IHK), zum Betriebssozialwirt/zur Betriebssozialwirtin (IHK) sowie zum Betriebswirt/zur Betriebswirtin für Management im Gesundheitswesen (ÄZK/ZÄK) können bis zum 31. Juli 2015 nach den bisherigen Vorschriften zu Ende geführt werden. Im Übrigen kann bei der Anmeldung zur Prüfung bis zum Ablauf des 30. Juni 2013 die Anwendung der bisherigen Vorschriften beantragt werden.</P><P>(2) Die zuständige Stelle kann auf Antrag des Prüfungsteilnehmers oder der Prüfungsteilnehmerin die Wiederholungsprüfung nach dieser Verordnung durchführen; § 7 Absatz 2 findet in diesem Fall keine Anwendung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011BJNE001100000"><metadaten><jurabk>GesWFachwPrV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Januar 2012 in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011BJNE001201377"><metadaten><jurabk>GesWFachwPrV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 6 Absatz 2)<BR/>Muster</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2011, 1683;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><BR/><BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">.........................................</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">(Bezeichnung der zuständigen Stelle)</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/><BR/><BR/><Title Align="auto" Class="S4">Zeugnis</Title><BR/><BR/><Title Align="auto" Class="S1">über die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss<BR/> Geprüfter Fachwirt im Gesundheits- und Sozialwesen<BR/> Geprüfte Fachwirtin im Gesundheits- und Sozialwesen</Title><BR/><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="1*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Herr/Frau ...........................<Split Leader="1"/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">geboren am .........................<Split Leader="1"/></entry><entry VJ="1" colname="col2">in .......................<Split Leader="1"/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">hat am ............................<Split Leader="1"/></entry><entry VJ="1" colname="col2">die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/><BR/><Title Align="auto" Class="S3">Geprüfter Fachwirt im Gesundheits- und Sozialwesen<BR/> Geprüfte Fachwirtin im Gesundheits- und Sozialwesen</Title><BR/><BR/><BR/><P>nach der Verordnung über die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss Geprüfter Fachwirt im Gesundheits- und Sozialwesen und Geprüfte Fachwirtin im Gesundheits- und Sozialwesen vom 21. Juli 2011 (BGBl. I S. 1679), die durch Artikel 6 der Verordnung vom 26. März 2014 (BGBl. I S. 274) geändert worden ist, bestanden.</P><P>Dieser Abschluss ist im Deutschen und Europäischen Qualifikationsrahmen dem Niveau 6 zugeordnet; vergleiche Bekanntmachung vom 1. August 2013 (BAnz AT 20.11.2013 B2).</P><BR/><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Datum ...........................................................................<Split Leader="1"/><BR/><BR/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Unterschrift(en) .............................................................<Split Leader="1"/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center"><BR/><BR/><BR/>(Siegel der zuständigen Stelle)</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20140603221606" doknr="BJNR167900011BJNE001301377"><metadaten><jurabk>GesWFachwPrV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 6 Absatz 2)<BR/>Muster</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2011, 1684;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">...............................................................................</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">(Bezeichnung der zuständigen Stelle)</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/><BR/><Title Align="auto" Class="S4">Zeugnis</Title><BR/><BR/><Title Align="auto" Class="S1">über die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss<BR/> Geprüfter Fachwirt im Gesundheits- und Sozialwesen<BR/> Geprüfte Fachwirtin im Gesundheits- und Sozialwesen</Title><BR/><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="1*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Herr/Frau <Split Leader="1"/> .............................................................................. ...</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">geboren am <Split Leader="1"/>...................................................</entry><entry VJ="1" colname="col2">in <Split Leader="1"/> ...................................</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">hat am <Split Leader="1"/> ...................................................</entry><entry VJ="1" colname="col2">die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/><BR/><Title Align="auto" Class="S3">Geprüfter Fachwirt im Gesundheits- und Sozialwesen<BR/> Geprüfte Fachwirtin im Gesundheits- und Sozialwesen</Title><BR/><BR/><BR/><P>nach der Verordnung über die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss Geprüfter Fachwirt im Gesundheits- und Sozialwesen und Geprüfte Fachwirtin im Gesundheits- und Sozialwesen vom 21. Juli 2011 (BGBl. I S. 1679), die durch Artikel 6 der Verordnung vom 26. März 2014 (BGBl. I S. 274) geändert worden ist, mit folgenden Ergebnissen bestanden:</P><BR/><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.03*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="30.44*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="4.04*"/><colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="0.48*"/><colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="4.01*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">Punkte<FnR ID="f1775540_01_BJNR167900011BJNE001301377"/></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5">Note</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1">I.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schriftliche Prüfung in den Handlungsbereichen</entry><entry VJ="1" colname="col3"><Split Leader="1"/> ..........<BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"><Split Leader="1"/> ...........</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">1. Planen, Steuern und Organisieren betrieblicher Prozesse</entry><entry VJ="1" colname="col3"><BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">2. Steuern von Qualitätsmanagementprozessen</entry><entry VJ="1" colname="col3"><BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">3. Gestalten von Schnittstellen und Projekten</entry><entry VJ="1" colname="col3"><BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">4. Steuern und Überwachen betriebswirtschaftlicher Prozesse und Ressourcen</entry><entry VJ="1" colname="col3"><BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">5. Führen und Entwickeln von Personal</entry><entry VJ="1" colname="col3"><BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">6. Planen und Durchführen von Marketingmaßnahmen</entry><entry VJ="1" colname="col3"><BR/><BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" colname="col3">Punkte<FnR ID="f1775540_01_BJNR167900011BJNE001301377"/></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5">Note</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">II.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mündliche Prüfung</entry><entry VJ="1" colname="col3"><BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"/></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Präsentation und Fachgespräch</entry><entry VJ="1" colname="col3"><Split Leader="1"/> ............<BR/><BR/></entry><entry VJ="1" colname="col4"/><entry VJ="1" colname="col5"><Split Leader="1"/> ...........</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col1">(Im Fall des § 5: „Der Prüfungsteilnehmer/Die Prüfungsteilnehmerin wurde nach § 5 im Hinblick auf die am <Split Leader="1"/> .......<BR/>in <Split Leader="1"/> .................................. vor <Split Leader="1"/> .....................................abgelegte Prüfung von der<BR/>Prüfung <Split Leader="1"/> .......................................................... freigestellt.“)</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/><BR/><P>Dieser Abschluss ist im Deutschen und Europäischen Qualifikationsrahmen dem Niveau 6 zugeordnet; vergleiche Bekanntmachung vom 1. August 2013 (BAnz AT 20.11.2013 B2).</P><BR/><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Datum <Split Leader="1"/> .......................................................................</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><BR/><BR/>Unterschrift(en) <Split Leader="1"/> .............................................................................. .<BR/><BR/><BR/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">(Siegel der zuständigen Stelle)</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/><BR/><BR/></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="page" ID="f1775540_01_BJNR167900011BJNE001301377" Pos="normal" Postfix=")">Den Bewertungen liegt folgender Punkteschlüssel zugrunde: .......................<Split Leader="1"/></Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>