<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20200506213009" doknr="BJNR041000020"><norm builddate="20200506213009" doknr="BJNR041000020"><metadaten><jurabk>StVollzGerAktÜbV</jurabk><amtabk>StVollzGerAktÜbV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2020-03-03</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2020, 410</zitstelle></fundstelle><kurzue>Strafvollzugsgerichtsaktenübermittlungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Standards für die Übermittlung elektronischer Akten zwischen Behörden und Gerichten in gerichtlichen Verfahren nach dem Strafvollzugsgesetz</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 7.3.2020 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20200506213009" doknr="BJNR041000020BJNE000100000"><metadaten><jurabk>StVollzGerAktÜbV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 110a Absatz 3 Satz 1 des Strafvollzugsgesetzes, der durch Artikel 5 Nummer 2 des Gesetzes vom 5. Juli 2017 (BGBl. I S. 2208) eingefügt worden ist, verordnet die Bundesregierung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200506213009" doknr="BJNR041000020BJNE000200000"><metadaten><jurabk>StVollzGerAktÜbV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung ist anzuwenden auf die Übermittlung elektronisch geführter Gerichtsakten in gerichtlichen Verfahren nach dem Strafvollzugsgesetz.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200506213009" doknr="BJNR041000020BJNE000300000"><metadaten><jurabk>StVollzGerAktÜbV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Übermittlung elektronischer Akten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Elektronische Akten sollen elektronisch übermittelt werden. Dies gilt auch, wenn die empfangende Stelle die Akten in Papierform führt.</P><P>(2) Der elektronischen Akte soll bei der Übermittlung ein strukturierter maschinenlesbarer Datensatz beigefügt werden, der den nach § 6 Absatz 1 Nummer 1 bekanntgemachten Definitions- oder Schemadateien entspricht. Er soll mindestens Folgendes enthalten: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bezeichnung des aktenführenden Gerichts;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>sofern bekannt, das behördliche, staatsanwaltschaftliche oder gerichtliche Aktenzeichen des Verfahrens;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Tatzeit, Tatort und Tatvorwurf;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bezeichnung des Antragstellers;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>sofern bekannt, das Aktenzeichen eines denselben Verfahrensgegenstand betreffenden Verfahrens und die Bezeichnung der diese Akten führenden Stelle;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die Information darüber, ob und in welchem Umfang die Aktenführung oder Bearbeitungsbefugnis an die empfangende Stelle abgegeben werden sollen oder ob nur ein Repräsentat der elektronischen Akte übersandt wird.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200506213009" doknr="BJNR041000020BJNE000400000"><metadaten><jurabk>StVollzGerAktÜbV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Übergang der Aktenführung oder Bearbeitung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Abgabe der Aktenführung oder der Bearbeitung wird die elektronische Akte mit einem Übernahmeersuchen übermittelt.</P><P>(2) Die abgebende Stelle darf die elektronische Akte ab dem Zeitpunkt der Übermittlung im Umfang der abzugebenden Aktenführung oder Bearbeitung nicht mehr fortschreiben. Dies gilt nicht, wenn die empfangende Stelle die Übernahme ablehnt.</P><P>(3) Die Abgabe ist erst vollzogen, wenn ein Strukturdatensatz von der übernehmenden an die abgebende Stelle mit der Information darüber, dass die Aktenführung oder die Bearbeitung übernommen wird, zurückgesendet wurde. Ist die Übersendung eines Strukturdatensatzes technisch nicht möglich, genügt eine andere Form der Mitteilung.</P><P>(4) Mit vollzogener Abgabe hat die abgebende Stelle, soweit erforderlich, nur noch eine Leseberechtigung. Die Akte muss entsprechend gekennzeichnet sein.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200506213009" doknr="BJNR041000020BJNE000500000"><metadaten><jurabk>StVollzGerAktÜbV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Übermittlungswege</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Übermittlung elektronischer Akten zwischen aktenführenden Behörden und Gerichten untereinander erfolgt über das elektronische Gerichts- und Verwaltungspostfach über eine Anwendung, die auf OSCI oder einem diesen ersetzenden Protokollstandard beruht, der dem jeweiligen Stand der Technik entspricht.</P><P>(2) Die Übermittlung elektronischer Akten kann auch über einen anderen Übermittlungsweg erfolgen, an den Absender und Empfänger innerhalb des Geschäftsbereichs des Bundes oder eines Landes zu diesem Zweck angeschlossen sind, wenn die Authentizität und Integrität der Daten gewährleistet ist. Übermittlungswege, die bereits eingerichtet sind, sind bis zum 31. Dezember 2025 weiterhin zulässig.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200506213009" doknr="BJNR041000020BJNE000600000"><metadaten><jurabk>StVollzGerAktÜbV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Ersatzmaßnahmen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ist aus technischen Gründen eine Übermittlung nach § 4 vorübergehend nicht möglich, so ist die Übermittlung der Akte auch auf andere Weise, etwa in Papierform oder auf einem physischen Datenträger nach § 6 Absatz 1 Nummer 2, zulässig. Auf Anforderung ist die elektronische Akte nachzureichen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200506213009" doknr="BJNR041000020BJNE000700000"><metadaten><jurabk>StVollzGerAktÜbV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Bekanntmachung technischer Anforderungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Bundesregierung macht folgende technische Anforderungen an die Übermittlung elektronischer Akten im Bundesanzeiger und auf der Internetseite www.justiz.de bekannt: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Definitions- oder Schemadateien, die bei der Übermittlung eines strukturierten maschinenlesbaren Datensatzes im Format XML genutzt werden sollen;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die nach § 5 Satz 1 zulässigen physischen Datenträger.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die technischen Anforderungen können mit einer Mindestgültigkeitsdauer und einem Ablaufdatum versehen werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200506213009" doknr="BJNR041000020BJNE000800000"><metadaten><jurabk>StVollzGerAktÜbV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20200506213009" doknr="BJNR041000020BJNE000900000"><metadaten><jurabk>StVollzGerAktÜbV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>