<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405133058" doknr="BJNR507600970"><norm builddate="20130405133058" doknr="BJNR507600970"><metadaten><jurabk>BVertrBMBAnO</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1970-04-14</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>1970, Nr 76</zitstelle></fundstelle><langue>Anordnung über die Vertretung des Bundes im Geschäftsbereich des
Bundesministers für innerdeutsche Beziehungen</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab: 24. 4.1970 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405133058" doknr="BJNR507600970BJNE000100307"><metadaten><jurabk>BVertrBMBAnO</jurabk><enbez>(XXXX)</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Soweit durch Rechtsvorschriften des Bundes nichts anderes bestimmt ist, wird der Bund im Geschäftsbereich des Bundesministers für innerdeutsche Beziehungen wie folgt vertreten: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Vertretung in gerichtlichen und schiedsrichterlichen Verfahren</SP><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">In Verfahren, die das Bundesministerium für innerdeutsche Beziehungen betreffen, ist der Bundesminister für innerdeutsche Beziehungen zur Vertretung berufen.</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">In Verfahren, die das Gesamtdeutsche Institut - Bundesanstalt für gesamtdeutsche Aufgaben - betreffen, ist der Präsident der Bundesanstalt für gesamtdeutsche Aufgaben zur Vertretung berufen.</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Die Vertretung bleibt dem Bundesminister für innerdeutsche Beziehungen vorbehalten, wenn<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Bundesminister für innerdeutsche Beziehungen den zugrunde liegenden Vertrag selbst geschlossen hat,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Entscheidung des Bundesministers für innerdeutsche Beziehungen den Gegenstand des Rechtsstreits bildet,</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Präsident oder der Vizepräsident der Bundesanstalt für gesamtdeutsche Aufgaben persönlich beteiligt ist.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Vertretung in Verwaltungsverfahren</SP></LA><LA Size="normal">Für die Vertretung des Bundes in Verwaltungsverfahren gilt Nr. 1 entsprechend. § 174 des Bundesbeamtengesetzes und § 126 Abs. 3 des Beamtenrechtsrahmengesetzes bleiben jedoch unberührt.</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Rechtsgeschäftliche Vertretung</SP></LA><LA Size="normal">Bei Rechtsgeschäften wird der Bund - unbeschadet besonders angeordneter Beschränkungen - durch den Präsidenten der Bundesanstalt für gesamtdeutsche Aufgaben insoweit vertreten, als der Bundesanstalt nach § 27 Abs. 1 der Wirtschaftsbestimmungen für die Reichsbehörden die Befugnis zur Erteilung von Annahme- und Auszahlungsanordnungen übertragen ist. Im übrigen vertritt der Bundesminister für innerdeutsche Beziehungen den Bund. Dies gilt auch für Rechtsgeschäfte, die den Erwerb oder die Veräußerung eines Grundstückes zum Gegenstand haben.</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Abweichende Regelungen</SP></LA><LA Size="normal">Der Bundesminister für innerdeutsche Beziehungen kann im Einzelfall die Vertretung abweichend von dieser Anordnung regeln oder sie selbst übernehmen.</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><SP>Inkrafttreten</SP></LA><LA Size="normal">Diese Anordnung tritt am Tage nach ihrer Veröffentlichung im Bundesanzeiger in Kraft.</LA></DD></DL><BR/>Der Bundesminister für innerdeutsche Beziehungen</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>