<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20241231222404" doknr="BJNR269610018"><norm builddate="20241231222404" doknr="BJNR269610018"><metadaten><jurabk>KiQuTG</jurabk><amtabk>KiQuTG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2018-12-19</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2018, 2696</zitstelle></fundstelle><kurzue>KiTa-Qualitäts- und -Teilhabeverbesserungsgesetz</kurzue><langue>Gesetz zur Weiterentwicklung der Qualität und zur Verbesserung der Teilhabe in Tageseinrichtungen und in der Kindertagespflege</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 3 G v. 21.11.2024 I Nr. 361</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2019 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 1 des G v. 19.12.2018 I 2696 vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es ist gem. Art. 5 Abs. 1 dieses G am 1.1.2019 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222404" doknr="BJNR269610018BJNE000101126"><metadaten><jurabk>KiQuTG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Weiterentwicklung der Qualität und Verbesserung der Teilhabe in der Kindertagesbetreuung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ziel des Gesetzes ist es, durch zusätzliche Maßnahmen die Qualität frühkindlicher Bildung, Erziehung und Betreuung in der Kindertagesbetreuung bundesweit weiterzuentwickeln und die Teilhabe in der Kindertagesbetreuung zu verbessern. Hierdurch soll ein Beitrag zur Herstellung gleichwertiger Lebensverhältnisse für das Aufwachsen von Kindern im Bundesgebiet und zur besseren Vereinbarkeit von Familie und Beruf geleistet werden.</P><P>(2) Kindertagesbetreuung im Sinne dieses Gesetzes umfasst die Förderung von Kindern in Tageseinrichtungen und in der Kindertagespflege im Sinne des § 22 Absatz 1 Satz 1 und 2 des Achten Buches Sozialgesetzbuch bis zum Schuleintritt. Maßnahmen zur Weiterentwicklung der Qualität und zur Verbesserung der Teilhabe in der Kindertagesbetreuung nach § 2 sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen im Sinne von § 22 Absatz 4 des Achten Buches Sozialgesetzbuch, die in dem Handlungsfeld zur Förderung der sprachlichen Bildung frühestens seit dem 1. Januar 2023 begonnen wurden und in den Handlungsfeldern gemäß § 2 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 bis 5 und 7 frühestens ab dem 1. Januar 2025 begonnen werden und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen, die bis zum Ablauf des 31. Dezember 2024 Gegenstand von Verträgen gemäß § 4 waren.</LA></DD></DL></P><P>(3) Durch die Maßnahmen zur Weiterentwicklung der Qualität und zur Verbesserung der Teilhabe in der Kindertagesbetreuung in den Handlungsfeldern nach § 2 Absatz 1 Satz 1 werden bundesweit gleichwertige, fachlich anerkannte qualitative Standards angestrebt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222404" doknr="BJNR269610018BJNE000202126"><metadaten><jurabk>KiQuTG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Maßnahmen zur Weiterentwicklung der Qualität und zur Verbesserung der Teilhabe in der Kindertagesbetreuung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Maßnahmen zur Weiterentwicklung der Qualität und zur Verbesserung der Teilhabe in der Kindertagesbetreuung werden auf folgenden Handlungsfeldern ergriffen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ein bedarfsgerechtes Bildungs-, Betreuungs- und Erziehungsangebot in der Kindertagesbetreuung schaffen, welches auf einer datenbasierten, rechtzeitigen und kontinuierlichen Bedarfsplanung beruht und insbesondere die Ermöglichung einer inklusiven Förderung aller Kinder sowie die bedarfsgerechte Ausweitung der Öffnungszeiten umfasst,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einen guten Fachkraft-Kind-Schlüssel in Tageseinrichtungen, insbesondere durch eine angemessene Berücksichtigung von Ausfallzeiten oder von Zeiten für mittelbare pädagogische Arbeit, sicherstellen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Gewinnung und Sicherung qualifizierter Fachkräfte in der Kindertagesbetreuung beitragen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Leitungen der Tageseinrichtungen stärken,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine bedarfsgerechte, ausgewogene und nachhaltige Verpflegung entsprechend fachlich anerkannten Qualitätsstandards und ausreichende Bewegung sicherstellen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die sprachliche Bildung von Kindern in Kindertagesbetreuung, insbesondere von Kindern in herausfordernden Lebenslagen, fördern oder</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Kindertagespflege (§ 22 Absatz 1 Satz 2 des Achten Buches Sozialgesetzbuch) stärken.</LA></DD></DL>Dabei ist mindestens jeweils eine Maßnahme in den Handlungsfeldern gemäß Satz 1 Nummer 3 und 6 zu ergreifen.</P><P>(2) Maßnahmen, die bis zum Ablauf des 31. Dezember 2024 Gegenstand von Verträgen nach § 4 waren und nicht von den Handlungsfeldern nach Absatz 1 Satz 1 erfasst sind, können noch bis zum 31. Dezember 2025 fortgeführt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222404" doknr="BJNR269610018BJNE000302126"><metadaten><jurabk>KiQuTG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Handlungskonzepte und Finanzierungskonzepte der Länder</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Länder analysieren anhand möglichst vergleichbarer Kriterien und Verfahren ihre jeweilige Ausgangslage in Handlungsfeldern nach § 2 Absatz 1 Satz 1.</P><P>(2) Auf der Grundlage der Analyse nach Absatz 1 ermitteln die Länder in ihrem Zuständigkeitsbereich jeweils <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Handlungsfelder nach § 2 Absatz 1 Satz 1 und konkreten Handlungsziele, die sie zur Weiterentwicklung der Qualität und zur Verbesserung der Teilhabe in der Kindertagesbetreuung zusätzlich als erforderlich ansehen, sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kriterien, anhand derer eine Weiterentwicklung der Qualität und Verbesserung der Teilhabe in der Kindertagesbetreuung fachlich und finanziell nachvollzogen werden kann.</LA></DD></DL></P><P>(3) Bei der Analyse der Ausgangslage nach Absatz 1 sowie bei der Ermittlung der Handlungsfelder und Handlungsziele nach Absatz 2 sollen insbesondere die örtlichen Träger der öffentlichen Jugendhilfe, die kommunalen Spitzenverbände auf Landesebene, die freien Träger, Sozialpartner sowie Vertreterinnen und Vertreter der Elternschaft in geeigneter Weise beteiligt und die Bedarfe aller Familien berücksichtigt werden. Bei der Analyse der Ausgangslage nach Absatz 1 sollen die Ergebnisse der jeweils aktuellen Monitoring- und Evaluationsberichte gemäß § 6 zugrunde gelegt und wissenschaftliche Standards berücksichtigt werden.</P><P>(4) Auf der Grundlage der Analyse der Ausgangslage nach Absatz 1 und der Ermittlungen nach Absatz 2 stellen die Länder Handlungs- und Finanzierungskonzepte auf, in denen sie anhand der nach Absatz 2 Nummer 2 ermittelten Kriterien darstellen, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">welche Fortschritte sie bei der Weiterentwicklung der Qualität und Verbesserung der Teilhabe in der Kindertagesbetreuung erzielen wollen, um ihre Handlungsziele zu erreichen und damit zur Herstellung bundesweit gleichwertiger, fachlich anerkannter qualitativer Standards beizutragen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">mit welchen fachlichen und finanziellen Maßnahmen sie die in Nummer 1 genannten Fortschritte erzielen wollen und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in welcher zeitlichen Abfolge sie diese Fortschritte erzielen wollen.</LA></DD></DL></P><P>(5) In den Handlungs- und Finanzierungskonzepten nach Absatz 4 stellen die Länder außerdem für ihre Maßnahmen nach § 2 Absatz 2 dar, welche Fortschritte sie bei der Weiterentwicklung der Qualität und der Verbesserung der Teilhabe in der Kindertagesbetreuung erzielen wollen. Absatz 4 Nummer 2 und 3 gilt entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222404" doknr="BJNR269610018BJNE000402126"><metadaten><jurabk>KiQuTG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Verträge zwischen Bund und Ländern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Jedes Land schließt mit der Bundesrepublik Deutschland, vertreten durch das Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend, einen Vertrag über die Weiterentwicklung der Qualität in der Kindertagesbetreuung, der als Grundlage für das Monitoring und die Evaluation nach § 6 dient. Dieser Vertrag enthält: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Handlungskonzept des Landes gemäß § 3 Absatz 4 und 5,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Finanzierungskonzept des Landes gemäß § 3 Absatz 4 und 5,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verpflichtung des Landes, dem Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend jeweils bis zum Ablauf von sechs Monaten nach Abschluss des Haushaltsjahres einen Bericht zu übermitteln, in dem das Land den Fortschritt bei der Weiterentwicklung der Qualität und Verbesserung der Teilhabe in der Kindertagesbetreuung gemäß seinem nach § 3 Absatz 4 und 5 aufgestellten Handlungs- und Finanzierungskonzept darlegt (Fortschrittsbericht),</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verpflichtung des Landes, geeignete Maßnahmen zur Qualitätsentwicklung zu treffen, insbesondere Qualitätsmanagementsysteme zu unterstützen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verpflichtung des jeweiligen Landes, an dem länderspezifischen sowie länderübergreifenden qualifizierten Monitoring gemäß § 6 Absatz 1 und 2 teilzunehmen und die Teilnahme am Monitoring insbesondere für eine prozessorientierte Weiterentwicklung der Qualität der Kindertagesbetreuung zu nutzen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Nähere zu der Unterstützung durch die Geschäftsstelle gemäß § 5.</LA></DD></DL></P><P>(2) Das Land und die Bundesrepublik Deutschland ändern den Vertrag nach Absatz 1 in der jeweils geltenden Fassung auf Grundlage dieses Gesetzes in der Fassung vom 1. Januar 2025.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222404" doknr="BJNR269610018BJNE000500000"><metadaten><jurabk>KiQuTG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Geschäftsstelle des Bundes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bund richtet eine Geschäftsstelle beim Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend ein, die <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Länder unterstützt <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>bei der Analyse der Ausgangslage nach § 3 Absatz 1, insbesondere im Hinblick auf möglichst vergleichbare Kriterien und Verfahren,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>bei der Aufstellung von Handlungskonzepten nach § 3 Absatz 4, einschließlich der hierfür erforderlichen Ermittlungen der Handlungsfelder und Handlungsziele nach § 3 Absatz 2,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>bei der Erstellung der Fortschrittsberichte nach § 4 Satz 2 Nummer 3, insbesondere als geeignetes Instrument des Monitorings nach § 6 sowie</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>bei der Durchführung öffentlichkeitswirksamer Maßnahmen,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>den länderübergreifenden Austausch über eine prozessorientierte Weiterentwicklung der Qualität und Verbesserung der Teilhabe in der Kindertagesbetreuung koordiniert, sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>das Monitoring und die Evaluation nach § 6 begleitet.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20241231222404" doknr="BJNR269610018BJNE000602126"><metadaten><jurabk>KiQuTG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Monitoring und Evaluation</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend führt ein länderspezifisches sowie länderübergreifendes qualifiziertes Monitoring durch.</P><P>(2) Das Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend veröffentlicht in den Jahren 2023, 2025 und 2027 einen Monitoringbericht. Dieser Monitoringbericht umfasst <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>einen allgemeinen Teil zur bundesweiten Beobachtung der quantitativen und qualitativen Entwicklung des Angebotes früher Bildung, Erziehung und Betreuung für Kinder bis zum Schuleintritt in Tageseinrichtungen und in der Kindertagespflege und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die von den Ländern gemäß § 4 Satz 2 Nummer 3 übermittelten Fortschrittsberichte.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Bundesregierung evaluiert die Wirksamkeit dieses Gesetzes und berichtet erstmals zwei Jahre nach dem Inkrafttreten dem Deutschen Bundestag über die Ergebnisse der Evaluation. In den Evaluationsbericht fließen die Ergebnisse des Monitorings nach den Absätzen 1 und 2 ein.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>