<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20151006215030" doknr="BJNR173820998"><norm builddate="20151006215030" doknr="BJNR173820998"><metadaten><jurabk>EUTELSATÜbkÄndG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1998-08-13</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl II</periodikum><zitstelle>1998, 1738</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zu den Änderungen vom 13. Februar 1997 des Übereinkommens
zur Gründung der Europäischen Fernmeldesatellitenorganisation &quot;EUTELSAT&quot;
(EUTELSAT-Übereinkommen)</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 456 V v. 31.8.2015 I 1474</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 21.8.1998 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20151006215030" doknr="BJNR173820998BJNE000100311"><metadaten><jurabk>EUTELSATÜbkÄndG</jurabk><enbez>Art 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Den in Paris am 13. Februar 1997 von der Versammlung der Vertragsparteien beschlossenen Änderungen des Übereinkommens zur Gründung der Europäischen Fernmeldesatellitenorganisation &quot;EUTELSAT&quot;, geändert am 18. Mai 1995 (BGBl. 1984 II S. 682; 1997 II S. 695), wird zugestimmt. Die Änderungen werden nachstehend mit einer amtlichen deutschen Übersetzung veröffentlicht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20151006215030" doknr="BJNR173820998BJNE000204305"><metadaten><jurabk>EUTELSATÜbkÄndG</jurabk><enbez>Art 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium für Wirtschaft und Energie wird ermächtigt, die Voraussetzungen (Zuverlässigkeit, Leistungsfähigkeit, Fachkunde) und das Verfahren für eine Benennung von Unterzeichnern (Signatare) durch Rechtsverordnung zu regeln.</P><P>(2) Die Benennung erfolgt gegen Gebühr. Das Bundesministerium für Wirtschaft und Energie wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium der Finanzen die gebührenpflichtigen Tatbestände, die Höhe der Gebühr und die Erstattung von Auslagen durch Rechtsverordnung zu regeln.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151006215030" doknr="BJNR173820998BJNE000304305"><metadaten><jurabk>EUTELSATÜbkÄndG</jurabk><enbez>Art 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Wirtschaft und Energie kann das EUTELSAT-Übereinkommen in der durch die vereinbarten Änderungen vom 13. Februar 1997 geänderten Fassung mit einer amtlichen deutschen Übersetzung in der Neufassung bekanntmachen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20151006215030" doknr="BJNR173820998BJNE000400311"><metadaten><jurabk>EUTELSATÜbkÄndG</jurabk><enbez>Art 4</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz tritt am Tage nach seiner Verkündung in Kraft.</P><P>(2) Der Tag, an dem die Änderungen des Übereinkommens nach seinem Artikel XIX für die Bundesrepublik Deutschland in Kraft treten, ist im Bundesgesetzblatt bekanntzugeben.</P></Content> </text></textdaten></norm>
</dokumente>