<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017"><norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><amtabk>EuPAG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2017-05-12</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2017, 1121, 1137</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz über die Tätigkeit europäischer Patentanwälte in Deutschland</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 5 G v. 22.12.2020 I 3320</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 19 G v. 25.6.2021 I 2154 (Nr. 38) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 27 G v. 7.7.2021 I 2363 (Nr. 41) textlich nachgewiesen, dokumentarisch noch nicht abschließend bearbeitet</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 18.5.2017 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung vgl. §§ 12 Abs. 2, 30 +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 5 des G v. 12.5.2017 I 1121 vom Bundestag beschlossen. Es ist gem. Art. 20 Abs. 1 Satz 1 dieses G am 18.5.2017 in Kraft getreten.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE000101360"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>Inhaltsübersicht</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><TOC><Ident Class="S0">Teil 1</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Voraussetzungen<BR/> für die Zulassung zur Patentanwaltschaft</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Feststellungsantrag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Entscheidung über den Antrag</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zweck der Eignungsprüfung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zuständige Stelle für die Eignungsprüfung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfungsfächer</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfungsleistungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfungsentscheidung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wiederholung der Eignungsprüfung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfungsgebühr</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Verordnungsermächtigung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bescheinigungen des Heimat- oder Herkunftsstaates</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Partieller Zugang zum Beruf des Patentanwalts</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Teil 2</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Vorübergehende Dienstleistung</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec colname="col2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Dienstleistender europäischer Patentanwalt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Berufserfahrung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Meldung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rechte und Pflichten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Berufshaftpflichtversicherung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufsicht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Berufsgerichtsbarkeit und Mitteilungspflichten</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Teil 3</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Berufsausübung<BR/> als niedergelassener europäischer Patentanwalt</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Niedergelassener europäischer Patentanwalt</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 21</entry><entry VJ="1" colname="col2">Aufnahme in die Patentanwaltskammer und berufliche Stellung</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><Ident Class="S0">Teil 4</Ident><Title Align="auto" Class="S0">Allgemeine Vorschriften</Title><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colwidth="10*"/><colspec align="justify" colname="col2" colwidth="90*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 22</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ergänzende Anwendung des Verwaltungsverfahrensgesetzes</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 23</entry><entry VJ="1" colname="col2">Rechtsweg in verwaltungsrechtlichen Angelegenheiten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 24</entry><entry VJ="1" colname="col2">Europäische Verwaltungszusammenarbeit und Bescheinigungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 25</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mitteilungspflichten gegenüber anderen Mitgliedstaaten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 26</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gleichgestellte Staaten</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 27</entry><entry VJ="1" colname="col2">Statistik</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 28</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gebühren und Auslagen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 29</entry><entry VJ="1" colname="col2">Anwendung von Vorschriften des Strafgesetzbuches</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 30</entry><entry VJ="1" colname="col2">(weggefallen)</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNG000100000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Voraussetzungen für die Zulassung zur Patentanwaltschaft</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE000200000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Feststellungsantrag</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine Person, die im Besitz eines Ausbildungs- oder Befähigungsnachweises im Sinne der Absätze 2 und 3 ist, kann zum Zweck der Zulassung zur Patentanwaltschaft die Feststellung beantragen, dass die von ihr erworbene Berufsqualifikation die Kenntnisse umfasst, die für die Ausübung des Berufs des Patentanwalts in Deutschland erforderlich sind. Der Antrag ist beim Deutschen Patent- und Markenamt zu stellen.</P><P>(2) Die antragstellende Person muss im Besitz eines Ausbildungs- oder Befähigungsnachweises im Sinne des Artikels 11 Buchstabe b, c, d oder e der Richtlinie 2005/36/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 7. September 2005 über die Anerkennung von Berufsqualifikationen (ABl. L 255 vom 30.9.2005, S. 22; L 271 vom 16.10.2007, S. 18; L 93 vom 4.4.2008, S. 28; L 33 vom 3.2.2009, S. 49; L 305 vom 24.10.2014, S. 115), die zuletzt durch die Richtlinie 2013/55/EU (ABl. L 354 vom 28.12.2013, S. 132; L 268 vom 15.10.2015, S. 35; L 95 vom 9.4.2016, S. 20) geändert worden ist, sein, der <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>von der zuständigen Behörde eines anderen Mitgliedstaates der Europäischen Union (Mitgliedstaat), in dem der Beruf des Patentanwalts reglementiert ist, ausgestellt wurde und der sie berechtigt, in diesem Mitgliedstaat den Beruf des Patentanwalts auszuüben,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>von der zuständigen Behörde eines anderen Mitgliedstaates, in dem der Beruf des Patentanwalts nicht reglementiert ist, ausgestellt wurde und der bescheinigt, dass sie in einem reglementierten Ausbildungsgang auf die Ausübung des Berufs vorbereitet wurde,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>von der zuständigen Behörde eines anderen Mitgliedstaates, in dem der Beruf des Patentanwalts nicht reglementiert ist, ausgestellt wurde und der bescheinigt, dass sie in einem nicht reglementierten Ausbildungsgang auf die Ausübung des Berufs vorbereitet wurde, wobei ein solcher Nachweis jedoch nur dann ausreichend ist, wenn die Person zudem nachweist, dass sie in einem Mitgliedstaat, in dem der Beruf des Patentanwalts nicht reglementiert ist, innerhalb der vorangegangenen zehn Jahre mindestens ein Jahr lang den Beruf des Patentanwalts ausgeübt hat, oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>in einem Staat, der nicht Mitgliedstaat ist, ausgestellt wurde und der von einem anderen Mitgliedstaat, in dem der Beruf des Patentanwalts reglementiert ist, anerkannt wurde, wobei ein solcher Nachweis jedoch nur dann ausreichend ist, wenn die Person zudem in dem Mitgliedstaat ausweislich einer Bescheinigung der dort zuständigen Behörde mindestens drei Jahre den Beruf des Patentanwalts ausgeübt hat.</LA></DD></DL></P><P>(3) Betrifft der Ausbildungs- und Befähigungsnachweis in den Fällen des Absatzes 2 Nummer 1 bis 3 eine Ausbildung, die nicht überwiegend in Mitgliedstaaten durchgeführt wurde, so muss die antragstellende Person in dem Mitgliedstaat, in dem der Nachweis ausgestellt wurde, den Beruf des Patentanwalts mindestens drei Jahre ausgeübt haben.</P><P>(4) Dem Antrag nach Absatz 1 sind beizufügen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>ein tabellarischer Lebenslauf,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der nach Absatz 2 erforderliche Ausbildungs- oder Befähigungsnachweis im Original oder in Kopie,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>in den Fällen des Absatzes 2 Nummer 1 bis 3 ein Nachweis darüber, dass mehr als die Hälfte der Ausbildungszeit in einem Mitgliedstaat durchgeführt wurde,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>in den Fällen des Absatzes 2 Nummer 3 und 4 sowie des Absatzes 3 die erforderliche Bescheinigung über die Berufsausübung,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Erklärung darüber, ob schon einmal ein Antrag nach Absatz 1 gestellt oder eine Eignungsprüfung abgelegt wurde, und</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>für den Fall, dass geltend gemacht wird, dass Unterschiede nach § 2 Absatz 3 Satz 1 Nummer 1 nach § 2 Absatz 3 Satz 1 Nummer 2 vollständig ausgeglichen wurden, geeignete Nachweise hierüber.</LA></DD></DL></P><P>(5) Der Antrag und die nach Absatz 4 Nummer 1 und 5 beizufügenden Dokumente sind in deutscher Sprache abzufassen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 1: Zur Anwendung vgl. § 12 Abs. 2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE000300000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Entscheidung über den Antrag</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Deutsche Patent- und Markenamt bestätigt den Eingang des Antrags nach § 1 innerhalb eines Monats. Innerhalb dieser Frist teilt es der antragstellenden Person auch mit, ob Dokumente fehlen oder von Dokumenten einfache oder beglaubigte Übersetzungen vorzulegen sind. Das Deutsche Patent- und Markenamt entscheidet über den Antrag spätestens vier Monate nach Eingang aller erforderlichen Dokumente.</P><P>(2) Das Deutsche Patent- und Markenamt lehnt den Antrag ab, wenn die antragstellende Person die Voraussetzungen des § 1 Absatz 2 und 3 nicht erfüllt oder die erforderlichen Dokumente nicht vorlegt.</P><P>(3) Das Deutsche Patent- und Markenamt erlegt der antragstellenden Person die Ablegung einer Eignungsprüfung auf, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>sich ihre berufliche Ausbildung auf Fächer bezog, die sich wesentlich von denen unterscheiden, die für die Ausübung des Berufs des Patentanwalts in Deutschland erforderlich sind, und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>diese Unterschiede nicht anderweitig, insbesondere durch Berufspraxis oder Weiterbildungsmaßnahmen, ausgeglichen wurden.</LA></DD></DL>Die Auferlegung einer Eignungsprüfung gilt als Entscheidung nach Absatz 1 Satz 3. Beabsichtigt das Deutsche Patent- und Markenamt, von der Auferlegung einer Eignungsprüfung abzusehen, so hat es zuvor eine Stellungnahme der Patentanwaltskammer einzuholen.</P><P>(4) Das Deutsche Patent- und Markenamt hat die Auferlegung einer Eignungsprüfung zu begründen und der antragstellenden Person dabei mitzuteilen, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>welchem Qualifikationsniveau nach Artikel 11 der Richtlinie 2005/36/EG in der jeweils geltenden Fassung zum einen die von ihr erlangte Berufsqualifikation und zum anderen die nach § 5 Absatz 2 der Patentanwaltsordnung geforderte Berufsqualifikation entspricht und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>worin die Unterschiede nach Absatz 3 Satz 1 Nummer 1 liegen und warum diese nicht nach Absatz 3 Satz 1 Nummer 2 als ausgeglichen anzusehen sind.</LA></DD></DL></P><P>(5) Wer die Voraussetzungen des § 1 unmittelbar erfüllt oder die Eignungsprüfung besteht, erhält hierüber vom Deutschen Patent- und Markenamt eine Bescheinigung und wird nach den §§ 13 bis 34 und 41b bis 41d Absatz 1, 4 und 5 der Patentanwaltsordnung von der Patentanwaltskammer zur Patentanwaltschaft zugelassen.</P><P>(6) Wer über eine Bescheinigung nach Absatz 5 verfügt, ist berechtigt, die Bezeichnung „Patentassessor“ oder „Patentassessorin“ zu führen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 2: Zur Anwendung vgl. § 12 Abs. 2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE000400000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Zweck der Eignungsprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Eignungsprüfung ist eine ausschließlich die beruflichen Kenntnisse und Kompetenzen der antragstellenden Person betreffende staatliche Prüfung. Mit ihr soll die Fähigkeit der antragstellenden Person, den Beruf des Patentanwalts in Deutschland auszuüben, beurteilt werden. Die Eignungsprüfung muss dem Umstand Rechnung tragen, dass die antragstellende Person in einem Mitgliedstaat über eine berufliche Qualifikation für patentanwaltliche Tätigkeiten verfügt.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 3: Zur Anwendung vgl. § 12 Abs.2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE000500000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Zuständige Stelle für die Eignungsprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Eignungsprüfung wird vor der für die Patentanwaltsprüfung zuständigen Kommission beim Deutschen Patent- und Markenamt abgelegt. Das Deutsche Patent- und Markenamt hat die Ablegung der Eignungsprüfung innerhalb von sechs Monaten nach deren Auferlegung zu ermöglichen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 4: Zur Anwendung vgl. § 12 Abs. 2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE000600000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Prüfungsfächer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Eignungsprüfung erstreckt sich auf folgende Fächer: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Patentrecht und Gebrauchsmusterrecht, jeweils einschließlich des zugehörigen Verfahrensrechts,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Markenrecht und Designrecht, jeweils einschließlich des zugehörigen Verfahrensrechts,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Bürgerliches Recht, Handelsrecht und Zivilprozessrecht, soweit diese Rechtsgebiete für die Ausübung des Berufs des Patentanwalts von Bedeutung sind,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Recht der Arbeitnehmererfindungen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Wettbewerbsrecht einschließlich Kartellrecht, soweit diese Rechtsgebiete für die Ausübung des Berufs des Patentanwalts von Bedeutung sind,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Sortenschutzrecht und</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Berufsrecht des Patentanwalts.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 5: Zur Anwendung vgl. § 12 Abs. 2 u. § 30 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE000701360"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Prüfungsleistungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Eignungsprüfung besteht aus einem schriftlichen und einem mündlichen Teil. Sie wird in deutscher Sprache abgelegt.</P><P>(2) Die Prüfungskommission erlässt dem Prüfling auf Antrag einzelne Prüfungsleistungen ganz oder teilweise, wenn er nachweist, dass er durch seine berufliche Ausbildung oder anderweitig, insbesondere durch Berufspraxis oder Weiterbildungsmaßnahmen, in einem Prüfungsgebiet die für die Ausübung des Patentanwaltsberufs in Deutschland erforderlichen materiell-rechtlichen und verfahrensrechtlichen Kenntnisse im deutschen Recht erworben hat. Ein Antrag nach Satz 1 soll möglichst zusammen mit dem Antrag nach § 1 Absatz 1 gestellt werden. Die Prüfungskommission kann vor dem Erlass von Prüfungsleistungen eine Stellungnahme der Patentanwaltskammer einholen.</P><P>(3) Die schriftliche Prüfung, die auch elektronisch durchgeführt werden kann, umfasst vier Klausuren. Der Schwerpunkt je einer Klausur hat auf je einem der in § 5 Nummer 1 bis 4 genannten Prüfungsfächer zu liegen.</P><P>(4) Der Prüfling wird zur mündlichen Prüfung nur zugelassen, wenn mindestens zwei Klausuren den Anforderungen genügen; anderenfalls gilt die Prüfung als nicht bestanden. Sofern dem Prüfling Klausuren nach Absatz 2 vollständig erlassen wurden, sind diese als den Anforderungen genügend im Sinne des Satzes 1 zu werten.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 6: Zur Anwendung vgl. § 12 Abs. 2 u. § 30 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE000800000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Prüfungsentscheidung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Prüfungskommission entscheidet aufgrund des Gesamteindrucks der in der schriftlichen und der mündlichen Prüfung erbrachten Leistungen mit Stimmenmehrheit, ob der Prüfling über die nach § 3 erforderlichen Kenntnisse und Kompetenzen verfügt.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 7: Zur Anwendung vgl. § 12 Abs.2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE000900000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Wiederholung der Eignungsprüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Eignungsprüfung kann wiederholt werden.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 8: Zur Anwendung vgl. § 12 Abs. 2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE001000000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Prüfungsgebühr</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wer die Eignungsprüfung ablegen will, hat an das Deutsche Patent- und Markenamt eine Prüfungsgebühr zu entrichten.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 9: Zur Anwendung vgl. § 12 Abs. 2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE001100000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Verordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium der Justiz und für Verbraucherschutz wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates die Einzelheiten der Eignungsprüfung zu regeln, insbesondere <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die prüfenden Personen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>den Ablauf des Prüfungsverfahrens,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Prüfungsleistungen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Folgen eines ordnungswidrigen Verhaltens,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>den Erlass von Prüfungsleistungen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die Wiederholung der Prüfung,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>die Zahl der Wiederholungsmöglichkeiten sowie</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>die Höhe und die Zahlung der Prüfungsgebühr.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 10: Zur Anwendung vgl. § 12 Abs. 2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE001200000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Bescheinigungen des Heimat- oder Herkunftsstaates</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Sofern für eine Entscheidung über die Zulassung zur Patentanwaltschaft nach § 2 Absatz 5 dieses Gesetzes in Verbindung mit § 5 Absatz 1 Satz 1 der Patentanwaltsordnung <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Bescheinigungen darüber, dass keine schwerwiegenden beruflichen Verfehlungen, Straftaten oder sonstigen Umstände bekannt sind, die die Eignung der antragstellenden Person für den Beruf des Patentanwalts in Frage stellen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Bescheinigungen darüber, dass über das Vermögen der antragstellenden Person kein Insolvenzverfahren anhängig ist und die Person nicht für insolvent erklärt wurde,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Bescheinigungen über die körperliche oder geistige Gesundheit der antragstellenden Person oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Bescheinigungen über das Bestehen und den Umfang einer Berufshaftpflichtversicherung</LA></DD></DL>erforderlich sind, genügen Bescheinigungen des Heimat- oder Herkunftsstaates, die den Anforderungen des Artikels 50 Absatz 1 in Verbindung mit Anhang VII Nummer 1 Buchstabe d bis f der Richtlinie 2005/36/EG in der jeweils geltenden Fassung entsprechen.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 12: Zur Anwendung vgl. § 12 Abs. 2 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE001301360"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Partieller Zugang zum Beruf des Patentanwalts</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Personen, deren Berechtigung zur Ausübung des Berufs des Patentanwalts in ihrem Herkunftsstaat auf einen Teil der Rechtsgebiete beschränkt ist, auf denen Patentanwälte in Deutschland tätig werden dürfen, dürfen den Beruf des Patentanwalts mit der Beschränkung auf diese Rechtsgebiete auch in Deutschland ausüben, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Unterschiede zwischen ihrer Tätigkeit und der Tätigkeit eines Patentanwalts in Deutschland so groß sind, dass deren Ausgleich der Anforderung gleichkäme, die Befähigung für den Beruf des Patentanwalts nach § 5 Absatz 2 der Patentanwaltsordnung zu erwerben,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>sich ihre Tätigkeit von den anderen Tätigkeiten trennen lässt, die von einem Patentanwalt in Deutschland zu erbringen sind,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>der Erbringung ihrer Tätigkeit in Deutschland keine zwingenden Gründe des Allgemeininteresses entgegenstehen und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>sie von der Patentanwaltskammer zur Patentanwaltschaft zugelassen wurden.</LA></DD></DL></P><P>(2) Für die Erlangung der Bescheinigung nach § 2 Absatz 5 gelten die §§ 1 bis 11 mit der Maßgabe, dass sich insbesondere die nachzuweisenden Qualifikationen und Tätigkeiten, die Eignungsprüfung und die Feststellung der Gleichwertigkeit der Berufsqualifikation der Person jeweils nur auf die Rechtsgebiete erstrecken, auf denen die Person in dem anderen Mitgliedstaat tätig werden darf. Klausuren nach § 6 Absatz 3 entfallen dann, wenn die ihren Schwerpunkt bildenden Prüfungsfächer nach § 5 Nummer 1 bis 4 ausschließlich solche Gegenstände betreffen, die vom Tätigkeitsbereich der Person nicht umfasst sind.</P><P>(3) Nach Absatz 1 partiell zugelassene Patentanwälte haben ihre patentanwaltliche Berufstätigkeit unter der Berufsbezeichnung ihres Herkunftsstaates auszuüben. Sie haben ihre Mandantschaft vor ihrer Mandatierung über den Umfang ihres Tätigkeitsbereichs aufzuklären.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNG000200000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Vorübergehende Dienstleistung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE001400000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Dienstleistender europäischer Patentanwalt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Natürliche Personen, die in einem anderen Mitgliedstaat zur Ausübung des Berufs des Patentanwalts rechtmäßig niedergelassen sind, dürfen die Tätigkeiten eines Patentanwalts in Deutschland vorübergehend und gelegentlich ausüben (dienstleistender europäischer Patentanwalt). Ob die Tätigkeiten vorübergehend und gelegentlich erbracht werden, ist im Einzelfall insbesondere anhand der Dauer, der Häufigkeit, der regelmäßigen Wiederkehr und der Kontinuität der Dienstleistung zu beurteilen.</P><P>(2) Der dienstleistende europäische Patentanwalt hat seine Tätigkeit unter der in seinem Niederlassungsstaat geltenden Berufsbezeichnung zu erbringen. Eine Verwechslung mit der Berufsbezeichnung „Patentanwalt“ oder „Patentanwältin“ muss ausgeschlossen sein. Die Bezeichnung „europäischer Patentanwalt“ darf als Berufsbezeichnung und in der Werbung nicht verwendet werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE001500000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Berufserfahrung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ist im Niederlassungsstaat weder der Beruf des Patentanwalts noch die Ausbildung zum Beruf des Patentanwalts reglementiert, darf die Tätigkeit als dienstleistender europäischer Patentanwalt nur ausgeübt werden, wenn der Patentanwalt den Beruf in einem Mitgliedstaat innerhalb der vorangegangenen zehn Jahre mindestens ein Jahr lang ausgeübt hat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE001601360"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Meldung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der dienstleistende europäische Patentanwalt ist verpflichtet, vor der ersten Erbringung seiner Dienstleistungen der Patentanwaltskammer schriftlich oder elektronisch Meldung zu erstatten. Seine Meldung hat zu enthalten: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Vornamen und Familienname,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Geschäftsanschrift im Niederlassungsstaat und, sofern vorhanden, in Deutschland,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Bescheinigung darüber, dass er zur Ausübung des Berufs des Patentanwalts im Niederlassungsstaat rechtmäßig niedergelassen ist und dass ihm die Ausübung des Berufs nicht, auch nicht vorübergehend, untersagt ist,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>einen Nachweis seiner Berufsqualifikation,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Berufsbezeichnung nach § 13 Absatz 2,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>im Fall des § 14 einen Nachweis, dass er den Beruf des Patentanwalts innerhalb der vorangegangenen zehn Jahre mindestens ein Jahr lang ausgeübt hat, und</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>einen Nachweis über das Bestehen einer Berufshaftpflichtversicherung nach § 17 oder Angaben dazu, warum der Abschluss einer solchen Versicherung nicht möglich oder unzumutbar ist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Wesentliche Änderungen der nach Absatz 1 Satz 2 erforderlichen Angaben hat der dienstleistende europäische Patentanwalt der Patentanwaltskammer unverzüglich schriftlich oder elektronisch zu melden und, soweit erforderlich, zu belegen.</P><P>(3) Der dienstleistende europäische Patentanwalt hat die Meldung nach Absatz 1 Satz 1 jeweils nach Ablauf eines Jahres zu wiederholen, wenn er im folgenden Jahr erneut Dienstleistungen in Deutschland erbringen will. Diese Meldung kann sich auf die Angaben nach Absatz 1 Satz 2 Nummer 1 und 7 beschränken.</P><P>(4) Sobald die Meldung nach Absatz 1 vollständig vorliegt, nimmt die Patentanwaltskammer für zunächst ein Jahr eine Eintragung des dienstleistenden europäischen Patentanwalts in einem von ihr zu führenden öffentlichen elektronischen Meldeverzeichnis der dienstleistenden europäischen Patentanwälte vor. Die Eintragung hat die Angaben nach Absatz 1 Satz 2 Nummer 1, 2, 5 und 7 zu umfassen. Werden der Patentanwaltskammer nach Absatz 2 Änderungen mitgeteilt, hat sie das Meldeverzeichnis unverzüglich zu berichtigen. Bei einer Wiederholung der Meldung nach Absatz 3 verlängert die Patentanwaltskammer die Eintragung im Meldeverzeichnis um ein weiteres Jahr. Unterbleibt eine Wiederholung der Meldung nach Absatz 3, wird die Eintragung im Meldeverzeichnis zunächst gesperrt und nach angemessener Zeit gelöscht. Die Eintragung und die Einsicht in das Meldeverzeichnis sind kostenfrei.</P><P>(5) Verliert eine im Meldeverzeichnis eingetragene Person den Status eines europäischen Patentanwalts, so wird die Eintragung im Meldeverzeichnis zunächst gesperrt und nach angemessener Zeit gelöscht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE001701123"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Rechte und Pflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der dienstleistende europäische Patentanwalt hat die Stellung eines inländischen Patentanwalts, insbesondere dessen Rechte und Pflichten, soweit diese nicht die Zugehörigkeit zur Patentanwaltskammer sowie die Kanzlei betreffen. Von den Vorschriften des Dritten Teils der Patentanwaltsordnung gelten nur die §§ 39, 39a Absatz 1 bis 5, §§ 39b, 39c, 41, 45b und 51. § 18 Absatz 2 bleibt unberührt. Die Vorschriften der nach § 52b der Patentanwaltsordnung erlassenen Berufsordnung gelten, soweit sie die §§ 39, 39a Absatz 1 bis 5, §§ 39b, 41 und 49a Absatz 1 der Patentanwaltsordnung näher ausgestalten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE001800000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Berufshaftpflichtversicherung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der dienstleistende europäische Patentanwalt ist verpflichtet, eine Berufshaftpflichtversicherung zur Deckung der sich aus seiner Berufstätigkeit in Deutschland ergebenden Haftpflichtgefahren für Vermögensschäden abzuschließen, die nach Art und Umfang den durch seine berufliche Tätigkeit entstehenden Risiken angemessen ist. Ist dem Patentanwalt der Abschluss einer solchen Versicherung nicht möglich oder unzumutbar, hat er seinen Mandanten auf diese Tatsache und deren Folgen vor seiner Mandatierung in Textform hinzuweisen. Die Sätze 1 und 2 gelten nicht, soweit die Tätigkeit eines Syndikuspatentanwalts ausgeübt wird.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE001900000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Aufsicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dienstleistende europäische Patentanwälte werden durch die Patentanwaltskammer beaufsichtigt. Dem Vorstand der Patentanwaltskammer obliegt es insbesondere, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in Fragen der Berufspflichten eines Patentanwalts zu beraten und zu belehren;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Erfüllung der Berufspflichten zu überwachen und das Recht der Rüge zu handhaben;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>auf Antrag bei Streitigkeiten zwischen dienstleistenden europäischen Patentanwälten und inländischen Patentanwälten zu vermitteln; dies umfasst die Befugnis, Schlichtungsvorschläge zu unterbreiten;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>auf Antrag bei Streitigkeiten zwischen dienstleistenden europäischen Patentanwälten und ihrer Mandantschaft zu vermitteln; dies umfasst die Befugnis, Schlichtungsvorschläge zu unterbreiten.</LA></DD></DL>Der Vorstand kann die in Satz 2 Nummer 1, 3 und 4 bezeichneten Aufgaben einzelnen Mitgliedern des Vorstands übertragen.</P><P>(2) § 49 Absatz 1, die §§ 50 und 69 Absatz 3 sowie die §§ 70, 70a, 144a, 148, 150a und 151 der Patentanwaltsordnung gelten entsprechend.</P><P>(3) Die Patentanwaltskammer kann bei Zweifeln an der Rechtmäßigkeit der Niederlassung des dienstleistenden europäischen Patentanwalts oder daran, dass gegen ihn keine berufs- oder strafrechtlichen Sanktionen vorliegen, von den zuständigen Behörden des Niederlassungsstaates Informationen einholen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE002000000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Berufsgerichtsbarkeit und Mitteilungspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der dienstleistende europäische Patentanwalt untersteht hinsichtlich der Erfüllung seiner Berufspflichten der Berufsgerichtsbarkeit.</P><P>(2) Für die berufsgerichtliche Ahndung von Pflichtverletzungen und die Verhängung vorläufiger berufsgerichtlicher Maßnahmen gelten die Vorschriften des Sechsten und Siebenten Teils sowie des Dritten Abschnitts des Achten Teils der Patentanwaltsordnung mit folgenden Maßgaben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>an die Stelle der Ausschließung aus der Patentanwaltschaft (§ 96 Absatz 1 Nummer 4) tritt das Verbot, im Bundesgebiet Tätigkeiten eines Patentanwalts auszuüben;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>ein vorläufiges Berufs- oder Vertretungsverbot (§ 132 Absatz 1 Satz 1) darf nur für das Bundesgebiet ausgesprochen werden;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>§ 143 ist nicht anzuwenden.</LA></DD></DL></P><P>(3) Für Zustellungen in berufsgerichtlichen Verfahren und in Verfahren nach den §§ 49, 50, 70 und 70a der Patentanwaltsordnung gilt § 10 des Gesetzes über die Tätigkeit europäischer Rechtsanwälte in Deutschland entsprechend.</P><P>(4) Für die Mitteilungspflichten der Gerichte und Behörden zur Einleitung von Verfahren gelten § 34a Satz 1 des Gesetzes über die Tätigkeit europäischer Rechtsanwälte in Deutschland und § 34 Absatz 2 Satz 2 der Patentanwaltsordnung entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNG000300000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Berufsausübung als niedergelassener europäischer Patentanwalt</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE002100000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Niedergelassener europäischer Patentanwalt</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Ein europäischer Patentanwalt, der in einem anderen Mitgliedstaat, in dem der Beruf des Patentanwalts reglementiert ist, niedergelassen ist und der in die Patentanwaltskammer aufgenommen ist, ist berechtigt, sich unter der Berufsbezeichnung seines Herkunftsstaates zur Rechtsbesorgung auf dem Gebiet des ausländischen und des internationalen gewerblichen Rechtsschutzes in Deutschland niederzulassen (niedergelassener europäischer Patentanwalt).</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE002201360"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Aufnahme in die Patentanwaltskammer und berufliche Stellung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dem Antrag auf Aufnahme in die Patentanwaltskammer ist eine Bescheinigung der im Herkunftsstaat der antragstellenden Person zuständigen Behörde darüber beizufügen, dass die Person in diesem Staat als Patentanwalt niedergelassen ist. Eine solche Bescheinigung ist der Patentanwaltskammer jährlich neu vorzulegen. Kommt der niedergelassene europäische Patentanwalt der Pflicht nach Satz 2 nicht nach, ist die Aufnahme in die Patentanwaltskammer zu widerrufen. Zudem gilt § 4 Absatz 2 des Gesetzes über die Tätigkeit europäischer Rechtsanwälte in Deutschland entsprechend.</P><P>(2) Für die Entscheidung über den Antrag auf Aufnahme in die Patentanwaltskammer, für die Rechtsstellung des niedergelassenen europäischen Patentanwalts nach der Aufnahme sowie für die Rücknahme und den Widerruf der Aufnahme gelten mit Ausnahme der §§ 5 bis 13, 18 Absatz 2 Nummer 1 und Absatz 4 sowie der §§ 19 und 24 der Zweite bis Vierte Teil, der Dritte Abschnitt des Fünften Teils sowie der Sechste bis Achte Teil der Patentanwaltsordnung sinngemäß sowie die aufgrund von § 29 Absatz 5 der Patentanwaltsordnung erlassene Rechtsverordnung. An die Stelle der Ausschließung aus der Patentanwaltschaft nach § 96 Absatz 1 Nummer 4 der Patentanwaltsordnung tritt der Verlust der Mitgliedschaft. Vorläufige Berufs- oder Vertretungsverbote nach § 132 Absatz 1 Satz 1 der Patentanwaltsordnung sind für das Bundesgebiet auszusprechen.</P><P>(3) Der niedergelassene europäische Patentanwalt hat bei der Führung seiner Berufsbezeichnung den Herkunftsstaat in deutscher Sprache anzugeben. Wurde er als Syndikuspatentanwalt in die Patentanwaltskammer aufgenommen, hat er der Berufsbezeichnung zudem die Bezeichnung „Syndikus“ in Klammern nachzustellen. Der niedergelassene europäische Patentanwalt ist berechtigt, im beruflichen Verkehr die Bezeichnung „Mitglied der Patentanwaltskammer“ zu verwenden. Die Bezeichnung „europäischer Patentanwalt“ darf als Berufsbezeichnung und in der Werbung nicht verwendet werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNG000400000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Teil 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Vorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE002300000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Ergänzende Anwendung des Verwaltungsverfahrensgesetzes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für Verwaltungsverfahren nach diesem Gesetz oder nach einer aufgrund dieses Gesetzes erlassenen Rechtsverordnung gilt, soweit nichts anderes bestimmt ist, das Verwaltungsverfahrensgesetz. Die Verwaltungsverfahren nach diesem Gesetz können elektronisch und über eine einheitliche Stelle nach den §§ 71a bis 71e des Verwaltungsverfahrensgesetzes abgewickelt werden.</P><P>(2) Über Anträge ist, soweit nichts anderes bestimmt ist, innerhalb einer Frist von drei Monaten zu entscheiden; § 42a Absatz 2 Satz 2 bis 4 des Verwaltungsverfahrensgesetzes gilt entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE002400000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Rechtsweg in verwaltungsrechtlichen Angelegenheiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für öffentlich-rechtliche Streitigkeiten nach diesem Gesetz oder nach einer nach ihm erlassenen Rechtsverordnung gelten die Bestimmungen der Patentanwaltsordnung für verwaltungsrechtliche Patentanwaltssachen entsprechend, soweit die Streitigkeiten nicht berufsgerichtlicher Art sind oder einem anderen Gericht ausdrücklich zugewiesen sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE002501360"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Europäische Verwaltungszusammenarbeit und Bescheinigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für die Verwaltungszusammenarbeit mit Behörden anderer Mitgliedstaaten der Europäischen Union, anderer Vertragsstaaten des Europäischen Wirtschaftsraums und der Schweiz gelten die §§ 8a bis 8d des Verwaltungsverfahrensgesetzes mit der Maßgabe entsprechend, dass ausgehende Ersuchen auch in anderen Sprachen verfasst werden dürfen und eingehende Ersuchen auch erledigt werden dürfen, wenn sich ihr Inhalt nicht in deutscher Sprache aus den Akten ergibt.</P><P>(2) Benötigt ein Patentanwalt, um auf der Grundlage eines Rechtsakts der Europäischen Union in einem anderen Mitgliedstaat tätig sein zu können, eine Bescheinigung der Patentanwaltskammer, so stellt ihm die Patentanwaltskammer diese innerhalb eines Monats aus.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE002600000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Mitteilungspflichten gegenüber anderen Mitgliedstaaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist ein Patentanwalt auch in einem anderen Mitgliedstaat tätig, so teilt die Patentanwaltskammer der zuständigen Stelle dieses Staates über das Binnenmarkt-Informationssystem der Europäischen Union Folgendes mit: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>berufsrechtliche Sanktionen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>strafrechtliche oder in Ordnungswidrigkeitenverfahren verhängte Sanktionen, die sich auf die Ausübung der patentanwaltlichen Tätigkeit auswirken können, und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>sonstige schwerwiegende Sachverhalte, die sich auf die Ausübung der patentanwaltlichen Tätigkeit auswirken können.</LA></DD></DL>Ist der Patentanwaltskammer nach § 94g der Patentanwaltsordnung eine gerichtliche Entscheidung übermittelt worden, hat sie den anderen Mitgliedstaaten binnen drei Tagen nach Rechtskraft der Entscheidung über das Binnenmarkt-Informationssystem der Europäischen Union die Angaben zur Identität des Patentanwalts und die Tatsache, dass er einen gefälschten Berufsqualifikationsnachweis verwendet hat, mitzuteilen.</P><P>(2) Unverzüglich nach einer Mitteilung nach Absatz 1 hat eine Mitteilung nach § 8d Absatz 2 des Verwaltungsverfahrensgesetzes zu erfolgen. In ihr ist auf die zulässigen Rechtsbehelfe gegen die Entscheidung, die Mitteilung nach Absatz 1 zu veranlassen, hinzuweisen. Wird ein Rechtsbehelf gegen die Entscheidung eingelegt, ergänzt die Patentanwaltskammer die Mitteilung nach Absatz 1 um einen entsprechenden Hinweis.</P><P>(3) Die Absätze 1 und 2 gelten für dienstleistende europäische Patentanwälte und niedergelassene europäische Patentanwälte entsprechend.</P><P>(4) Hat die zuständige Stelle eines anderen Mitgliedstaates der Patentanwaltskammer zu einem Patentanwalt Sanktionen oder Sachverhalte im Sinne des Absatzes 1 mitgeteilt, so unterrichtet die Patentanwaltskammer diese Stelle über die aufgrund der Mitteilung getroffenen Maßnahmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE002700000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="XML">Gleichgestellte Staaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Anwendungsbereich dieses Gesetzes stehen die anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum und die Schweiz den Mitgliedstaaten der Europäischen Union gleich.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE002801123"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="XML">Statistik</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Über Verfahren nach den §§ 1, 12 und 15 wird eine Bundesstatistik geführt. § 17 des Berufsqualifikationsfeststellungsgesetzes ist anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE002900000"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 28</enbez><titel format="XML">Gebühren und Auslagen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf die Erhebung und Beitreibung von Gebühren und Auslagen für Amtshandlungen nach diesem Gesetz sind die Vorschriften der Patentanwaltsordnung entsprechend anzuwenden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210731213044" doknr="BJNR113700017BJNE003001123"><metadaten><jurabk>EuPAG</jurabk><enbez>§ 29</enbez><titel format="XML">Anwendung von Vorschriften des Strafgesetzbuches</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Anwendung der Vorschriften des Strafgesetzbuches über die Verletzung von Privatgeheimnissen (§ 203 Absatz 1 Nummer 3, Absatz 3 bis 6, §§ 204 und 205), über die Gebührenüberhebung (§ 352) und über den Parteiverrat (§ 356) stehen dienstleistende europäische Patentanwälte und niedergelassene europäische Patentanwälte Patentanwälten und Anwälten gleich.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>