<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20240221214004" doknr="BJNR02F0A0024"><norm builddate="20240221214004" doknr="BJNR02F0A0024"><metadaten><jurabk>SommerGetrSaatV 2024</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2024-02-13</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2024, Nr. 47</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über besondere Anforderungen an Saatgut von Sommergetreide im Rahmen der Saatgutanerkennung 2024</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>Die V tritt gem. § 3 mit Ablauf des 30.6.2024 außer Kraft</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 22.2.2024 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20240221214004" doknr="BJNR02F0A0024BJNE000100000"><metadaten><jurabk>SommerGetrSaatV 2024</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 5 Absatz 2 Nummer 1 und 1a in Verbindung mit Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe b und des § 22 Absatz 1 Nummer 4 in Verbindung mit Absatz 3 des Saatgutverkehrsgesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 16. Juli 2004 (BGBl. I S. 1673), die jeweils zuletzt durch Artikel 372 Nummer 1 der Verordnung vom 31. August 2015 (BGBl. I S. 1474) geändert worden sind, verordnet das Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240221214004" doknr="BJNR02F0A0024BJNE000200000"><metadaten><jurabk>SommerGetrSaatV 2024</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Mindestkeimfähigkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Abweichend von § 6 Satz 2 in Verbindung mit der jeweiligen Spalte 3 von Anlage 3 Nummer 1.1.1 und 1.1.2 der Saatgutverordnung in der Fassung der Bekanntmachung vom 8. Februar 2006 (BGBl. I S. 344), die zuletzt durch Artikel 1 der Verordnung vom 13. Juli 2022 (BGBl. I S. 1186) geändert worden ist, beträgt die Mindestkeimfähigkeit für Zertifiziertes Saatgut von <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Nackthafer der Sorten „Oliver“, „Patrik“ und „Talkunar“ 65 vom Hundert der reinen Körner;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Hafer der Sorten „Apollon“, „Armani“, „Asterion“, „Bison“, „Caledon“, „Celeste“, „Delfin“, „Dominik“, „Earl“, „Efes“, „Erlbek“, „Fritz“, „Hannibal PZO“, „Ivory“, „Karl“, „Kaspero“, „Lion“, „Magellan“, „Max“, „Platin“, „Rambo“, „Stephan“, „Yukon“ und „Zorro“ 75 vom Hundert der reinen Körner;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Gerste der Sorten „Accordine“, „Amidala“, „Applaus“, „Avalon“, „Barke“, „Gretchen“, „Kimberly“, „Leandra“, „Lexy“, „LG Belcanto“, „LG Caruso“, „LG Rumba“, „Ostara“, „Prospect“, „RGT Planet“, „Solist“, „Steffi“, „Sting“, „Tolstefix“ und „Yoda“ 75 vom Hundert der reinen Körner.</LA></DD></DL></P><P>(2) Saatgut, das nach den Anforderungen des Absatzes 1 anerkannt worden ist, darf bis zum Ablauf des 30. Juni 2024 in den Verkehr gebracht werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240221214004" doknr="BJNR02F0A0024BJNE000300000"><metadaten><jurabk>SommerGetrSaatV 2024</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Kennzeichnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei jeder Packung oder jedem Behältnis mit Zertifiziertem Saatgut, dessen Keimfähigkeit nur den Anforderungen des § 1 Absatz 1 genügt, ist mit einer Zusatzinformation auf dem Etikett, einem Zusatzetikett oder einem Begleitpapier auf die verminderte Keimfähigkeit hinzuweisen. Die Zusatzinformation auf dem Etikett, das Zusatzetikett oder das Begleitpapier sind nicht erforderlich, soweit der Hinweis auf die verminderte Keimfähigkeit auf der Packung oder dem Behältnis unverwischbar aufgedruckt ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20240221214004" doknr="BJNR02F0A0024BJNE000400000"><metadaten><jurabk>SommerGetrSaatV 2024</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft und mit Ablauf des 30. Juni 2024 außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>