<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20120625145909" doknr="BJNR354220994"><norm builddate="20120625145909" doknr="BJNR354220994"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkRussFöG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1994-10-19</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl II</periodikum><zitstelle>1994, 3542</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zu dem Abkommen vom 16. Dezember 1992 zwischen der Regierung der
Bundesrepublik Deutschland und der Regierung der Russischen Föderation über die
gegenseitige Hilfeleistung bei Katastrophen oder schweren Unglücksfällen</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ Textnachweis ab: 27.10.1994 +++)</P><P><BR/> Das Abkommen ist gem. Art. 3 Abs. 2 iVm Bek. v. 17.2.1997 II 728 mWv 11.7.1995 in Kraft getreten</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625145909" doknr="BJNR354220994BJNE000100308"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkRussFöG</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundestag hat mit Zustimmung des Bundesrates das folgende Gesetz beschlossen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625145909" doknr="BJNR354220994BJNE000200308"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkRussFöG</jurabk><enbez>Art 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Dem in Moskau am 16. Dezember 1992 unterzeichneten Abkommen zwischen der Regierung der Bundesrepublik Deutschland und der Regierung der Russischen Föderation über die gegenseitige Hilfeleistung bei Katastrophen oder schweren Unglücksfällen wird zugestimmt. Das Abkommen wird nachstehend veröffentlicht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625145909" doknr="BJNR354220994BJNE000300308"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkRussFöG</jurabk><enbez>Art 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei Aufwendungen, die auf seiten der Russischen Föderation für Hilfeleistungen in der Bundesrepublik Deutschland entstehen, richtet sich die Kostenträgerschaft danach, ob die jeweilige Hilfsmaßnahme in den Aufgabenbereich des Bundes oder der Länder fällt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20120625145909" doknr="BJNR354220994BJNE000400308"><metadaten><jurabk>KatHiLAbkRussFöG</jurabk><enbez>Art 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz tritt am Tage nach seiner Verkündung in Kraft.</P><P>(2) Der Tag, an dem das Abkommen nach seinem Artikel 15 in Kraft tritt, ist im Bundesgesetzblatt bekanntzugeben.</P></Content> </text></textdaten></norm>
</dokumente>