<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020"><norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><amtabk>RestMAProRestPrV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2020-12-15</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2020, 2934</zitstelle></fundstelle><kurzue>Restaurator-Master Professional Restaurierung-Prüfungsverordnung</kurzue><langue>Verordnung über die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss Geprüfter Restaurator im Handwerk oder Geprüfte Restauratorin im Handwerk-Master Professional für Restaurierung im Handwerk</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Ersetzt V 7110-20-10 v. 3.12.2019 I 2542 (RestauratorHw-PrüfV)</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ (+++ Textnachweis ab: 22.12.2020 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE000100000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 42 Absatz 1 in Verbindung mit Absatz 2 und mit § 42a Absatz 1 und § 42d der Handwerksordnung in der Fassung der Bekanntmachung vom 24. September 1998 (BGBl. I S. 3074; 2006 I S. 2095), die durch Artikel 2 Nummer 17 des Gesetzes vom 12. Dezember 2019 (BGBl. I S. 2522) neu gefasst worden sind, verordnet das Bundesministerium für Bildung und Forschung im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Energie nach Anhörung des Hauptausschusses des Bundesinstituts für Berufsbildung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE000200000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>Inhaltsverzeichnis</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><TOC><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="9*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="71*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§  1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Ziel der Prüfung zum Erwerb des Fortbildungsabschlusses und dessen Bezeichnung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Handwerke</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  3</entry><entry VJ="1" colname="col2">Voraussetzung für die Zulassung zur Prüfung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  4</entry><entry VJ="1" colname="col2">Gliederung und Zeitraum der Prüfung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  5</entry><entry VJ="1" colname="col2">Handlungsbereich „Kulturerbe pflegen und weitergeben“</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  6</entry><entry VJ="1" colname="col2">Handlungsbereich „Methoden zum Erhalt, zur Restaurierung und Konservierung von Kulturerbe anwenden und weiterentwickeln“</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  7</entry><entry VJ="1" colname="col2">Handlungsbereich „Unternehmerische Prozesse im Rahmen des Kulturerbeerhalts gestalten und steuern“</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  8</entry><entry VJ="1" colname="col2">Handlungsbereich „Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungskonzepte entwickeln“</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§  9</entry><entry VJ="1" colname="col2">Handlungsbereich „Maßnahmen umsetzen, Prozesse leiten und koordinieren“</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 10</entry><entry VJ="1" colname="col2">Handlungsbereich „Maßnahmen und Prozesse unter Qualitätsaspekten dokumentieren sowie Risiko- und Schadensprävention sicherstellen“</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 11</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfungsteil „Übergreifende Qualifikationen“</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 12</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfungsteil „Spezifische Qualifikationen“</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 13</entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfungsteil „Projektarbeit“</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">Befreiung von einzelnen Prüfungsbestandteilen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 15</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bewerten der Prüfungsleistungen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 16</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bestehen der Prüfung, Gesamtnote</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 17</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zeugnisse</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 18</entry><entry VJ="1" colname="col2">Wiederholung der Prüfung</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">Übergangsvorschriften</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 20</entry><entry VJ="1" colname="col2">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</entry></row></tbody></tgroup></table><P/><table colsep="0" frame="none" pgwide="1" rowsep="0" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="8.93*"/><colspec align="justify" colname="col2" colnum="2" colwidth="71.07*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">Anlage 1</entry><entry VJ="1" colname="col2">Bewertungsmaßstab und -schlüssel</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">Anlage 2</entry><entry VJ="1" colname="col2">Zeugnisinhalte</entry></row></tbody></tgroup></table></TOC></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE000300000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Ziel der Prüfung zum Erwerb des Fortbildungsabschlusses und dessen Bezeichnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Mit der erfolgreich abgelegten Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss „Geprüfter Restaurator im Handwerk–Master Professional für Restaurierung im Handwerk“ oder „Geprüfte Restauratorin im Handwerk–Master Professional für Restaurierung im Handwerk“ wird die auf einen beruflichen Aufstieg abzielende Erweiterung der beruflichen Handlungsfähigkeit auf der dritten beruflichen Fortbildungsstufe der höherqualifizierenden Berufsbildung im Bereich der handwerklichen Restaurierung nachgewiesen.</P><P>(2) Die Prüfung wird von der nach der Handwerksordnung zuständigen Stelle durchgeführt.</P><P>(3) Durch die Prüfung ist festzustellen, ob die zu prüfende Person dadurch, dass sie die Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten, die sie in der Regel mit der Vorbereitung auf eine Fortbildungsprüfung der zweiten Fortbildungsstufe erworben hat, vertieft und neue Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten erworben hat, die erforderlich sind für die verantwortliche Führung von Organisationen oder zur Bearbeitung von neuen, komplexen Aufgaben- und Problemstellungen wie der Entwicklung von Verfahren und Produkten und somit in der Lage ist, insbesondere in Handwerks- und in Restaurierungsbetrieben sowie in staatlichen und in privaten Institutionen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eigenständig und verantwortlich handwerklich-<NB>immaterielles</NB> und materielles Kulturerbe auf der Grundlage handwerklicher Kompetenzen und wissenschaftlicher Methoden zu identifizieren, zu untersuchen, zu erforschen, zu erhalten, zu pflegen, weiterzugeben, zu vermitteln und zu dokumentieren,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungskonzepte zu entwickeln,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Erhaltungsprozesse für handwerklich-immaterielles Kulturerbe sowie Restaurierungs- und Konservierungsprozesse für materielles Kulturerbe zu gestalten und zu steuern.</LA></DD></DL></P><P>(4) Im Einzelnen umfassen die Anforderungen des Absatzes 3 folgende Aufgaben: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>historische und traditionelle handwerkliche Verfahren erforschen und die kulturhistorische Bedeutung dieser Verfahren bewerten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>den Zustand von Restaurierungsobjekten und deren kulturhistorische Bedeutung auf Grundlage von Bestandsaufnahmen und Befunduntersuchungen bewerten,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungskonzepte unter Berücksichtigung von kultureller Nachhaltigkeit und von Qualitätssicherung entwickeln,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen mit historischen und traditionellen handwerklichen Verfahren sowie mit wissenschaftlichen Methoden durchführen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>handwerklich-immaterielles und materielles Kulturerbe weitergeben und vermitteln,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Verläufe und Ergebnisse von Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsprozessen dokumentieren,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Maßnahmen zur Pflege und Wartung von Objekten planen, empfehlen und durchführen,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>mit unterschiedlichen Fachdisziplinen und Projektbeteiligten kooperieren, Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsprozesse leiten sowie die Öffentlichkeit für handwerklich-immaterielles und materielles Kulturerbe sensibilisieren,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>unternehmerische Entscheidungen im Hinblick auf die Besonderheiten des Kulturerbeerhalts treffen und umsetzen,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>Prozesse unter Berücksichtigung von Qualitäts- und Nachhaltigkeitsaspekten und von rechtlichen und steuerlichen Rahmenbedingungen gestalten und steuern.</LA></DD></DL></P><P>(5) Für den Erwerb der in Absatz 3 in Verbindung mit Absatz 4 bezeichneten Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten bedarf es in der Regel eines Lernumfangs von insgesamt mindestens 1 600 Stunden. Der Lerninhalt bestimmt sich nach den Anforderungen der in § 4 Absatz 3 bis 5 in Verbindung mit den in §§ 5 bis 10 genannten Handlungsbereiche.</P><P>(6) Die erfolgreich abgelegte Prüfung nach den §§ 11 bis 18 führt zum anerkannten Fortbildungsabschluss „Master Professional für Restaurierung im Handwerk“, ergänzt um die Bezeichnung des in § 2 genannten Handwerks, für welches die Prüfung abgelegt wurde. Der Abschlussbezeichnung wird die weitere Abschlussbezeichnung „Geprüfter Restaurator im Handwerk“ oder „Geprüfte Restauratorin im Handwerk“ vorangestellt, ergänzt um die Bezeichnung des in § 2 genannten Handwerks, für welches die Prüfung abgelegt wurde.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE000400000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Handwerke</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Prüfung nach dieser Verordnung kann in einem der folgenden Handwerke abgelegt werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Buchbinderhandwerk,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Gold- und Silberschmiedehandwerk,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Graveurhandwerk,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Holzbildhauerhandwerk,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Karosserie- und Fahrzeugbauerhandwerk,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Kraftfahrzeugtechnikerhandwerk,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Maler- und Lackiererhandwerk,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>Maurer- und Betonbauerhandwerk,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>Metallbauerhandwerk,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>Metallbildnerhandwerk,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA>Orgel- und Harmoniumbauerhandwerk,</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA>Parkettlegerhandwerk,</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA>Raumausstatterhandwerk,</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA>Steinmetz- und Steinbildhauerhandwerk,</LA></DD><DT>15.</DT><DD Font="normal"><LA>Stuckateurhandwerk,</LA></DD><DT>16.</DT><DD Font="normal"><LA>Tischlerhandwerk,</LA></DD><DT>17.</DT><DD Font="normal"><LA>Uhrmacherhandwerk,</LA></DD><DT>18.</DT><DD Font="normal"><LA>Vergolderhandwerk oder</LA></DD><DT>19.</DT><DD Font="normal"><LA>Zimmererhandwerk.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE000500000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Voraussetzung für die Zulassung zur Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss Geprüfter Restaurator im Handwerk–Master Professional für Restaurierung im Handwerk und zur Geprüften Restauratorin im Handwerk–Master Professional für Restaurierung im Handwerk in einem der in § 2 genannten Handwerke ist zuzulassen, wer die Anforderungen des § 42d der Handwerksordnung erfüllt und in dem jeweiligen Handwerk eine erfolgreich abgelegte Meisterprüfung nachweist.</P><P>(2) Abweichend von Absatz 1 ist zur Prüfung auch zuzulassen, wer durch Vorlage von Zeugnissen oder auf andere Weise glaubhaft macht, dass er Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten erworben hat, die die Zulassung zur Prüfung rechtfertigen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE000600000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Gliederung und Zeitraum der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Prüfung gliedert sich in folgende Prüfungsteile: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Übergreifende Qualifikationen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Spezifische Qualifikationen und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Projektarbeit.</LA></DD></DL></P><P>(2) Im Prüfungsteil „Übergreifende Qualifikationen“ sind die Qualifikationsinhalte der Handlungsbereiche nach den §§ 5 bis 7 auf alle Handwerke nach § 2 zu beziehen. Im Prüfungsteil „Spezifische Qualifikationen“ sind die Qualifikationsinhalte der Handlungsbereiche nach den §§ 8 bis 10 auf das Handwerk nach § 2, für welches die zu prüfende Person zur Prüfung zugelassen wurde, zu beziehen. Im Prüfungsteil „Projektarbeit“ sind die Qualifikationsinhalte der Handlungsbereiche nach den §§ 5 bis 10 in dem Handwerk nach § 2, für welches die zu prüfende Person zur Prüfung zugelassen wurde, umzusetzen.</P><P>(3) Der Prüfungsteil „Übergreifende Qualifikationen“ gliedert sich in folgende Handlungsbereiche: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Kulturerbe pflegen und weitergeben nach § 5,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Methoden zum Erhalt, zur Restaurierung und Konservierung von Kulturerbe anwenden und weiterentwickeln nach § 6 und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>unternehmerische Prozesse im Rahmen des Kulturerbeerhalts gestalten und steuern nach § 7.</LA></DD></DL></P><P>(4) Der Prüfungsteil „Spezifische Qualifikationen“ umfasst Prüfungsinhalte, für die das Handwerk nach § 2 zu Grunde zu legen ist, und gliedert sich in folgende Handlungsbereiche: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungskonzepte entwickeln nach § 8,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Maßnahmen umsetzen, Prozesse leiten und koordinieren nach § 9 sowie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Maßnahmen und Prozesse unter Qualitätsaspekten dokumentieren sowie Risiko- und Schadensprävention sicherstellen nach § 10.</LA></DD></DL></P><P>(5) Der Prüfungsteil „Projektarbeit“ umfasst Qualifikationsinhalte aus den Handlungsbereichen nach den §§ 5 bis 10.</P><P>(6) Alle Prüfungsteile nach den Absätzen 3 bis 5 müssen innerhalb von fünf Jahren abgelegt werden. Die Frist beginnt mit dem ersten Tag der Prüfung des zuerst abzulegenden Prüfungsteils. Wird im Einzelfall die Frist des Satzes 1 nicht eingehalten und hat dies die zuständige Stelle zu vertreten, ist die Prüfung ohne Beachtung der Frist zu Ende zu führen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE000700000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Handlungsbereich „Kulturerbe pflegen und weitergeben“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Handlungsbereich „Kulturerbe pflegen und weitergeben“ soll durch die zu prüfende Person die Fähigkeit nachgewiesen werden, einen eigenständigen Beitrag zur Erhaltung und Pflege des handwerklich-<NB>immateriellen</NB> und des materiellen Kulturerbes leisten zu können und dieses Kulturerbe auf der Grundlage handwerklicher Erfahrungen sowie unter Berücksichtigung restauratorischer, handwerklicher und denkmalpflegerischer Grundsätze, Ziele und Aufgaben sowie rechtlicher Aspekte der Denkmalpflege, des Denkmalschutzes und des Kulturgutschutzes an die nächste Generation weitergeben zu können. Des Weiteren sollen der gesellschaftliche Wert des handwerklichen Kulturerbes sowie der Denkmalwert und der denkmalpflegerische Umgang mit Objekten von kultureller Bedeutung erläutert und weitergegeben werden können.</P><P>(2) In diesem Handlungsbereich können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Aufgaben eines Restaurators und einer Restauratorin für den ganzheitlichen Erhalt von Kulturerbe im Kontext der Handwerksgeschichte reflektieren,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Handwerkspraxis sowie Kulturerbe-, Denkmal- und Handwerkstheorie projektbezogen und objektbezogen analysieren, entwickeln und anwenden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Einhaltung rechtlicher Bestimmungen zur Erhaltung des Kulturerbes gewährleisten,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Kulturerbe identifizieren, bewahren und erhalten,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>handwerklich-immaterielles Kulturerbe kultur- und handwerksgeschichtlich einordnen und sichern sowie unter Anwendung didaktischer Prinzipien aufbereiten und an die nächste Handwerksgeneration weitergeben,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Kommunikationsprozesse gestalten und pädagogische Maßnahmen zur Vermittlung des Wertes von handwerklich-immateriellem und von materiellem Kulturerbe situationsbezogen konzipieren und durchführen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Maßnahmen zur Öffentlichkeitsarbeit mit dem Ziel entwickeln, das Bewusstsein für den Wert von Kulturerbe zu stärken und die Untrennbarkeit des handwerklich-immateriellen und materiellen Kulturerbes herauszustellen, sowie diese Maßnahmen anwenden.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE000800000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Handlungsbereich „Methoden zum Erhalt, zur Restaurierung und Konservierung von Kulturerbe anwenden und weiterentwickeln“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Handlungsbereich „Methoden zum Erhalt, zur Restaurierung und Konservierung von Kulturerbe anwenden und weiterentwickeln“ soll durch die zu prüfende Person die Fähigkeit nachgewiesen werden, diesbezügliche Methoden systematisch und eigenständig einsetzen und bei Forschungsaufgaben mitwirken zu können. In diesem Rahmen sollen Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsmethoden bewertet, ausgewählt und weiterentwickelt werden können und es soll interdisziplinär zusammengearbeitet werden können.</P><P>(2) In diesem Handlungsbereich können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsmethoden vergleichend analysieren, deren Eignung zur Zielerreichung abwägen und für die strategische Planung nutzen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>historische Quellen und wissenschaftliche Forschungsergebnisse projektbezogen und objektbezogen analysieren und bewerten,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>historische Methoden durch empirische und experimentelle Verfahren wiedergewinnen, traditionelle Methoden erhalten und weiterentwickeln,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>neue Methoden entwickeln und in bestehende Verfahren integrieren,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>neue Anwendungen für historische und traditionelle Techniken konzipieren und erproben,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>handwerkliche Praxis und Theorie als Beitrag zur kulturellen Nachhaltigkeit sichern, fortschreiben und als Informationsquelle für spätere Generationen verfügbar machen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Gutachten bewerten und unter Einhaltung rechtlicher Bestimmungen erstellen,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>Forschungsbedarfe erkennen sowie an der Entwicklung, Planung, Realisierung und Umsetzung von Forschungsprojekten mitwirken,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>Methoden und Prozesse mit Vertretern und Vertreterinnen unterschiedlicher Fachdisziplinen sowie mit Forschungsbeteiligten erörtern und mit diesen zusammenarbeiten,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>Fachöffentlichkeit informieren sowie Ergebnisse präsentieren und veröffentlichen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE000900000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Handlungsbereich „Unternehmerische Prozesse im Rahmen des Kulturerbeerhalts gestalten und steuern“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Handlungsbereich „Unternehmerische Prozesse im Rahmen des Kulturerbeerhalts gestalten und steuern“ sollen durch die zu prüfende Person die Fähigkeiten nachgewiesen werden, handwerklich-immaterielles und materielles Kulturerbe zur strategischen Unternehmensentwicklung nutzen zu können sowie Entscheidungen unter Berücksichtigung betriebswirtschaftlicher Aspekte treffen zu können und Prozesse nachhaltig steuern zu können.</P><P>(2) In diesem Handlungsbereich können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>gesellschaftliche Entwicklungen bewerten sowie betriebliche Position im Kulturerbemarkt analysieren,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Unternehmensstrategien und -ziele definieren und optimieren,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>historische und traditionelle Handwerkstechniken zur Erschließung neuer Anteile im Kulturerbemarkt nutzen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Darstellungen von handwerklich-immateriellem und materiellem Kulturerbe in handwerksorientierter, allgemeinverständlicher und erzählender Form zielgruppenspezifisch entwickeln und veröffentlichen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Marketingmaßnahmen für entwickelte Produkte und Verfahren konzipieren und gestalten,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Fördermöglichkeiten identifizieren und prüfen sowie Kunden beraten,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Angebote dienstleistungsorientiert, vergabe- und adressatengerecht erstellen und präsentieren,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>internationale Aktivitäten und Kooperationen unter Berücksichtigung kultureller Besonderheiten, auch unter Einsatz englischer Fachsprache, planen und umsetzen,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>kontinuierliche Weiterbildung und lebenslange Lernprozesse zur individuellen Entwicklung und zur Unternehmensentwicklung gestalten.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE001000000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Handlungsbereich „Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungskonzepte entwickeln“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Handlungsbereich „Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungskonzepte entwickeln“ sollen durch die zu prüfende Person die Fähigkeiten nachgewiesen werden, unter Berücksichtigung handwerklicher und denkmalpflegerischer Grundsätze Bestands- und Befundaufnahmen durchführen zu können sowie darauf aufbauend Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsprozesse mit wissenschaftlichen Methoden und auf der Grundlage eigener handwerklicher Erfahrungen planen zu können. Dabei sollen Abläufe von Maßnahmen unter Beteiligung von Fachbehörden, Experten und Expertinnen sowie Objekteigentümern festgelegt und organisiert sowie abgestimmte Konzepte präsentiert werden können.</P><P>(2) In diesem Handlungsbereich können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eingesetzte Handwerkstechniken identifizieren, Istzustände, bauzeitliche Zustände und Primärbefunde sichern sowie Zustand von Restaurierungsobjekten unter Berücksichtigung der objektbezogenen Restaurierungsgeschichte feststellen und bewerten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Objekte sowie eingesetzte Materialien und Handwerkstechniken kultur- und kunstgeschichtlich einordnen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Ziele von Maßnahmen unter Einhaltung rechtlicher Bestimmung und unter Berücksichtigung von Konventionen und Normen vor dem Hintergrund des Kulturerbediskurses erörtern, begründen und festlegen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Eignung traditioneller und zeitgemäßer Materialien sowie Umsetzbarkeit historischer und zeitgemäßer Handwerkstechniken prüfen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Maßnahmen aus abgestimmten Zielen entwickeln sowie Machbarkeit und Wirtschaftlichkeit dieser Maßnahmen prüfen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>werterhaltende Demontage, Montage, Verpackungs- und Transportprozesse sowie Lagerung von Kulturgut planen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Konzepte im Hinblick auf die Erhaltung und Nutzung von Handwerkstechniken und Objekten unter Abwägung von Alternativen erarbeiten, begründen und zielgruppenspezifisch präsentieren,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>Leistungsprozesse in Kooperation mit beteiligten Gewerken und Fachdisziplinen planen, abstimmen und festlegen,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>Konzeptionen zur Präsentation handwerklich-immateriellen und materiellen Kulturerbes entwickeln.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE001100000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Handlungsbereich „Maßnahmen umsetzen, Prozesse leiten und koordinieren“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Handlungsbereich „Maßnahmen umsetzen, Prozesse leiten und koordinieren“ soll durch die zu prüfende Person die Fähigkeit nachgewiesen werden, den Gesamtprozess zur Erhaltung des Kulturerbes unter Berücksichtigung von handwerklichen und denkmalpflegerischen Zusammenhängen, von rechtlichen und wirtschaftlichen Rahmenbedingungen sowie von Nachhaltigkeits- und Qualitätsaspekten gestalten, steuern und optimieren zu können. Es sollen unter Einsatz historischer und traditioneller Materialien, Werk- und Hilfsstoffe sowie historischer und handwerklicher Verfahren im jeweiligen Handwerk nach § 2, für welches die zu prüfende Person zur Prüfung zugelassen wurde, objektbezogene Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen durchgeführt werden können. Dabei sollen abgestimmte Konzepte kunden- und dienstleistungsorientiert in Kooperation mit Fachbehörden, mit Experten und Expertinnen unterschiedlicher Fachdisziplinen sowie mit weiteren Projektbeteiligten umgesetzt werden können.</P><P>(2) In diesem Handlungsbereich können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Originalsubstanz sichern und erhalten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>werterhaltende Demontage, Montage, Verpackungs- und Transportprozesse sowie Lagerung von Kulturgut sicherstellen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Erscheinungsbild und Funktionalität von Objekten erhalten und wiederherstellen sowie ergänzen oder anpassen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Materialien sowie Werk- und Hilfsstoffe hinsichtlich physikalischer, chemischer und biologischer Eigenschaften, Wirkungen und Wechselwirkungen beurteilen und einsetzen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Materialien und Mischungen herstellen und werterhaltend lagern,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Geräte und Werkzeuge objektbezogen anfertigen und einsetzen,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>vorgefundene und nachgewiesene handwerkliche Be- und Verarbeitungstechniken objektbezogen anwenden und weiterentwickeln,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>mit Projektbeteiligten kooperieren, unterschiedliche Fachdisziplinen koordinieren und Kommunikationsprozesse kunden- und dienstleistungsorientiert gestalten,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>Realisierung von Konzepten im laufenden Prozess überprüfen, bei Bedarf strategiekonform anpassen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE001200000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Handlungsbereich „Maßnahmen und Prozesse unter Qualitätsaspekten dokumentieren sowie Risiko- und Schadensprävention sicherstellen“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Handlungsbereich „Maßnahmen und Prozesse unter Qualitätsaspekten dokumentieren sowie Risiko- und Schadensprävention sicherstellen“ soll durch die zu prüfende Person die Fähigkeit nachgewiesen werden, unter Berücksichtigung von Prinzipien des Qualitätsmanagements Verläufe und Ergebnisse von Prozessen bewerten und optimieren zu können. Zur Sicherung relevanter Informationen über handwerkliche Techniken und Projekte sollen unterschiedliche Dokumentationsmethoden und -verfahren eingesetzt werden können. Im Anschluss an durchgeführte Maßnahmen an Objekten sollen zudem Konzepte zur Konservierung, zur Wartung sowie zur Risiko- und Schadensprävention entwickelt und Folgemaßnahmen ergriffen werden können.</P><P>(2) In diesem Handlungsbereich können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Verläufe und Zielerreichung umgesetzter Konzepte bewerten und für zukünftige Projekte optimieren,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Dokumentationsmethoden und -verfahren auswählen, entwickeln und anwenden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Bestandsaufnahmen und Befunduntersuchungen dokumentieren,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Prozesse unter Angabe verwendeter Materialien und Verfahren dokumentieren,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>historische, traditionelle und zeitgemäße Handwerkstechniken mit analogen und digitalen Methoden dokumentieren,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Maßnahmen zur Vermeidung oder Verminderung von Schäden und Schadensphänomenen planen und durchführen sowie kontrollieren und dokumentieren,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>restaurierte und konservierte Objekte mit Dokumentationen sowie mit Empfehlungen zur Pflege und Wartung übergeben.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE001300000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Prüfungsteil „Übergreifende Qualifikationen“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfungsteil „Übergreifende Qualifikationen“ wird als schriftliche Prüfung auf der Grundlage der Beschreibung praxisbezogener Situationen durchgeführt.</P><P>(2) Die schriftliche Prüfung besteht aus drei unter Aufsicht zu bearbeitenden Aufgabenstellungen.</P><P>(3) Die Bearbeitungszeit je Aufgabenstellung beträgt mindestens 100 Minuten. Die Bearbeitungszeit für alle drei Aufgabenstellungen beträgt insgesamt höchstens 360 Minuten.</P><P>(4) Die Aufgabenstellungen müssen aus der Beschreibung der praxisbezogenen Situationen abgeleitet sein. Sie müssen es der zu prüfenden Person ermöglichen, ohne Antwortvorgaben eigenständige Lösungen zu erarbeiten. Für jeden der drei Handlungsbereiche „Kulturerbe pflegen und weitergeben“, „Methoden zum Erhalt, zur Restaurierung und Konservierung von Kulturerbe anwenden und weiterentwickeln“ und „Unternehmerische Prozesse im Rahmen des Kulturerbeerhalts gestalten und steuern“ ist eine Aufgabenstellung zu gestalten, die den Handlungsbereich als Schwerpunkt situationsbezogen thematisiert. Die jeweils anderen Handlungsbereiche können berücksichtigt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE001400000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Prüfungsteil „Spezifische Qualifikationen“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfungsteil „Spezifische Qualifikationen“ wird als schriftliche Prüfung auf der Grundlage der Beschreibung einer praxisbezogenen Situation durchgeführt.</P><P>(2) Die schriftliche Prüfung besteht aus drei unter Aufsicht zu bearbeitenden Aufgabenstellungen.</P><P>(3) Die Bearbeitungszeit je Aufgabenstellung beträgt mindestens 100 Minuten. Die Bearbeitungszeit für alle drei Aufgabenstellungen beträgt insgesamt höchstens 360 Minuten.</P><P>(4) Die Aufgabenstellungen müssen aus der Beschreibung der praxisbezogenen Situation abgeleitet sein. Sie müssen es der zu prüfenden Person ermöglichen, ohne Antwortvorgaben eigenständige Lösungen zu erarbeiten. Für jeden der drei Handlungsbereiche „Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungskonzepte entwickeln“, „Maßnahmen umsetzen, Prozesse leiten und koordinieren“ und „Maßnahmen und Prozesse unter Qualitätsaspekten dokumentieren sowie Risiko- und Schadensprävention sicherstellen“ ist eine Aufgabenstellung zu gestalten, die den Handlungsbereich als Schwerpunkt situationsbezogen thematisiert. Die jeweils anderen Handlungsbereiche können berücksichtigt werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE001500000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Prüfungsteil „Projektarbeit“</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Prüfungsteil „Projektarbeit“ besteht aus <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>einer Projektierung von Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Ausführung von Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>einer Projektdokumentation,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>einer Projektpräsentation und</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>einem Fachgespräch.</LA></DD></DL></P><P>(2) Gegenstand der Projektarbeit ist eine umfängliche und zusammenhängende Fragestellung zur Erhaltung des handwerklich-immateriellen Kulturerbes und zur Restaurierung und Konservierung des materiellen Kulturerbes, die praxisorientiert zu bearbeiten ist. Bei der Bearbeitung der Fragestellung sind handwerkliche Verfahren und wissenschaftliche Methoden anzuwenden. Dabei können bereichsübergreifende, regionale und überregionale sowie kulturelle Aspekte berücksichtigt werden.</P><P>(3) Vor Beginn des Prüfungsteils „Projektarbeit“ hat die zu prüfende Person bis zu zwei Projektthemen beim Prüfungsausschuss einzureichen. Die Projektthemen müssen jeweils eine Fragestellung nach Absatz 2 für die Projektarbeit enthalten sowie jeweils eine Definition der Ziele und eine Festlegung der wesentlichen Schritte für die Ausführung der Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen. Der Prüfungsausschuss legt das Projektthema in Abstimmung mit der zu prüfenden Person fest, wobei ein Vorschlag der zu prüfenden Person berücksichtigt werden soll.</P><P>(4) Nach der Festlegung des Projektthemas entwickelt die zu prüfende Person eine Projektierung von Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen. Sie enthält die einzelnen Schritte für die Ausführung der Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen und zeigt Alternativen auf. Der Prüfungsausschuss legt den Umfang der Projektierung und die Frist für die Einreichung der Projektierung fest. Die Projektierung ist dem Prüfungsausschuss zur Genehmigung vorzulegen. Bei Genehmigung der Projektierung legt der Prüfungsausschuss Art und Umfang der Ausführung der Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen fest. Bei Nichtgenehmigung der Projektierung hat der Prüfungsausschuss die Ablehnung zu begründen und der zu prüfenden Person Gelegenheit zur Nachbesserung nach der Ablehnung zu geben.</P><P>(5) Die Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen sind gemäß der genehmigten Projektierung unter Einhaltung rechtlicher Bestimmungen auszuführen.</P><P>(6) Von der zu prüfenden Person ist eine Projektdokumentation der Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen zu erstellen. Diese stellt die Umsetzung der Projektierung in allen Phasen sowie die Ergebnisse dar. Der Prüfungsausschuss legt den Umfang der Projektdokumentation fest.</P><P>(7) Die Projektpräsentation besteht aus der Darstellung und Begründung der Projektierung, der ausgeführten Erhaltungs-, Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen sowie der Ergebnisse gegenüber dem Prüfungsausschuss.</P><P>(8) Das Fachgespräch schließt sich der Projektpräsentation an. Im Fachgespräch soll die zu prüfende Person, ausgehend von der Projektdokumentation und der Projektpräsentation, nachweisen, dass sie in der Lage ist, vertiefende und erweiterte Fragestellungen im Kontext der Projektarbeit zu analysieren und Lösungsmöglichkeiten unter Beachtung der maßgebenden Einflussfaktoren zu entwickeln, strategiekonform zu bewerten und Schlussfolgerungen zu ziehen. Im Rahmen des Fachgesprächs kann der Prüfungsausschuss vertiefende und erweiterte Fragen aus allen Handlungsbereichen nach den §§ 5 bis 10 stellen.</P><P>(9) Für den Prüfungsteil „Projektarbeit“ sind die Prüfungszeiten nach den Sätzen 2 bis 4 anzuwenden. Die Projektdokumentation ist dem Prüfungsausschuss innerhalb von 150 Kalendertagen nach Genehmigung der Projektierung vorzulegen. Die Projektpräsentation soll nicht länger als 20 Minuten dauern. Das Fachgespräch dauert nicht weniger als 20 Minuten und nicht länger als 30 Minuten.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE001600000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Befreiung von einzelnen Prüfungsbestandteilen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wird die zu prüfende Person nach § 42h Absatz 2 der Handwerksordnung von der Ablegung einzelner Prüfungsbestandteile befreit, erhöhen sich die Prozentsätze nach § 15 für die übrigen Prüfungsbestandteile entsprechend ihres Verhältnisses zueinander, so dass sich allein aus diesen Prüfungsbestandteilen die Gesamtleistung errechnet. Wird in Folge der Befreiung nur noch ein Prüfungsbestandteil abgelegt, entspricht die Gesamtleistung dem Ergebnis in diesem Prüfungsbestandteil.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE001700000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Bewerten der Prüfungsleistungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Jede Prüfungsleistung ist nach Maßgabe der Anlage 1 mit Punkten zu bewerten.</P><P>(2) Im Prüfungsteil „Übergreifende Qualifikationen“ sind die Prüfungsleistungen für jede der drei Aufgabenstellungen einzeln zu bewerten. Aus den einzelnen Bewertungen wird als zusammengefasste Bewertung für den Prüfungsteil das gewichtete arithmetische Mittel berechnet. Die Bewertungen werden wie folgt gewichtet: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bewertung der Aufgabenstellung mit dem Schwerpunkt „Kulturerbe pflegen und weitergeben“ mit 30 Prozent,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bewertung der Aufgabenstellung mit dem Schwerpunkt „Methoden zum Erhalt, zur Restaurierung und Konservierung von Kulturerbe anwenden und weiterentwickeln“ mit 50 Prozent,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bewertung der Aufgabenstellung mit dem Schwerpunkt „Unternehmerische Prozesse im Rahmen des Kulturerbeerhalts gestalten und steuern“ mit 20 Prozent.</LA></DD></DL></P><P>(3) Im Prüfungsteil „Spezifische Qualifikationen“ sind die Prüfungsleistungen für die drei Aufgabenstellungen einzeln zu bewerten. Aus den einzelnen Bewertungen wird als zusammengefasste Bewertung für den Prüfungsteil das arithmetische Mittel berechnet.</P><P>(4) Im Prüfungsteil „Projektarbeit“ sind die Prüfungsleistungen für die Projektdokumentation, die Projektpräsentation und das Fachgespräch einzeln zu bewerten. Aus den einzelnen Bewertungen wird als zusammengefasste Bewertung für den Prüfungsteil das gewichtete arithmetische Mittel berechnet. Die Bewertungen werden wie folgt gewichtet: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Projektdokumentation mit 50 Prozent,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Projektpräsentation mit 15 Prozent,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>das Fachgespräch mit 35 Prozent.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE001800000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Bestehen der Prüfung, Gesamtnote</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Prüfung ist bestanden, wenn ohne Rundung jeweils mindestens 50 Punkte erreicht worden sind: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in der zusammengefassten Bewertung des Prüfungsteils „Übergreifende Qualifikationen“,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>in der zusammengefassten Bewertung des Prüfungsteils „Spezifische Qualifikationen“,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>in jeder Prüfungsleistung des Prüfungsteils „Projektarbeit“.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ist die Prüfung bestanden, werden die zusammengefassten Bewertungen für die Prüfungsteile „Übergreifende Qualifikationen“, „Spezifische Qualifikationen“ und „Projektarbeit“ jeweils kaufmännisch auf eine ganze Zahl gerundet.</P><P>(3) Den zusammengefassten Punktebewertungen für die Prüfungsteile „Übergreifende Qualifikationen“ und „Spezifische Qualifikationen“ sowie „Projektarbeit“ ist nach Anlage 1 die jeweilige Note als Dezimalzahl zuzuordnen.</P><P>(4) Für die Bildung der Gesamtnote ist als Gesamtpunktzahl das gewichtete arithmetische Mittel der drei Prüfungsteile zu berechnen. Dabei werden die Punktebewertungen wie folgt gewichtet: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Punktebewertung für den Prüfungsteil „Übergreifende Qualifikationen“ mit 25 Prozent,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Punktebewertung für den Prüfungsteil „Spezifische Qualifikationen“ mit 25 Prozent,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Punktebewertung für den Prüfungsteil „Projektarbeit“ mit 50 Prozent.</LA></DD></DL>Die Gesamtpunktzahl ist kaufmännisch zu runden. Der gerundeten Gesamtpunktzahl wird nach Anlage 1 die Note als Dezimalzahl und die Note in Worten zugeordnet. Die zugeordnete Note ist die Gesamtnote.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE001900000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Zeugnisse</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer die Prüfung nach § 16 Absatz 1 bestanden hat, erhält von der zuständigen Stelle zwei Zeugnisse nach Maßgabe der Anlage 2 Teil A und B.</P><P>(2) Auf dem Zeugnis mit den Inhalten nach Anlage 2 Teil B sind die Noten als Dezimalzahlen mit einer Nachkommastelle und die Gesamtnote als Dezimalzahl mit einer Nachkommastelle und in Worten anzugeben. Jede Befreiung nach § 14 ist mit Ort, Datum und der Bezeichnung des Prüfungsgremiums der anderen vergleichbaren Prüfung anzugeben.</P><P>(3) Die Zeugnisse können zusätzliche nicht amtliche Bemerkungen zur Information (Bemerkungen) enthalten, insbesondere <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>über den erworbenen Abschluss oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>auf Antrag der geprüften Person über während oder anlässlich der Fortbildung erworbene besondere oder zusätzliche Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE002000000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Wiederholung der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Jede nicht bestandene Prüfung oder jeder nicht bestandene Prüfungsteil kann jeweils zweimal wiederholt werden.</P><P>(2) Mit dem Antrag auf Wiederholung der Prüfung wird die zu prüfende Person von einzelnen Prüfungsleistungen befreit, wenn die in einer vorangegangenen Prüfung erbrachten Leistungen mindestens ausreichend sind und die zu prüfende Person sich innerhalb von zwei Jahren, gerechnet vom Tag der Beendigung der nicht bestandenen Prüfung an, zur Wiederholungsprüfung angemeldet hat.</P><P>(3) Bestandene Prüfungsleistungen können auf Antrag einmal wiederholt werden. In diesem Fall ist das Ergebnis der letzten Prüfung maßgebend.</P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 18 Abs. 2: Zur Anwendung vgl. § 19 Abs. 3 Satz 3 +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE002100000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Jede Prüfung nach auf der Grundlage der Handwerksordnung in Kraft gesetzten Vorschriften der Handwerkskammern für einen Abschluss als Restaurator oder Restauratorin in einem der in § 2 genannten Handwerke, die vor Ablauf des 17. Dezember 2019 angemeldet wurde, ist bis zum Ablauf des 1. Dezember 2022 nach den bis zum Ablauf des 17. Dezember 2019 geltenden Vorschriften zu Ende zu führen.</P><P>(2) Für eine Prüfung, die bis zum Ablauf des 1. August 2022 angemeldet wird, kann die zu prüfende Person die Anwendung der in Absatz 1 genannten jeweiligen Vorschriften der Handwerkskammer beantragen. Die Prüfung ist im Fall des Satzes 1 bis zum Ablauf des 1. Dezember 2022 zu Ende zu führen.</P><P>(3) In Fällen der Absätze 1 und 2 ist die Wiederholungsprüfung auf Antrag der zu prüfenden Person nach dieser Verordnung durchzuführen. Die Wiederholungsprüfung ist bis zum Ablauf des 1. Dezember 2022 zu Ende zu führen. § 18 Absatz 2 ist nicht anzuwenden.</P><P>(4) Nach der Verordnung über die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss Geprüfter Restaurator im Handwerk oder Geprüfte Restauratorin im Handwerk vom 3. Dezember 2019 (BGBl. I S. 2542) begonnene Prüfungsverfahren sind nach den Vorschriften der vorstehend bezeichneten Verordnung zu Ende zu führen. Die zuständige Stelle hat auf Antrag der zu prüfenden Person eine erforderliche Wiederholungsprüfung nach dieser Verordnung durchzuführen.</P><P>(5) Bei einer Anmeldung zur Prüfung ab dem 1. Januar 2020 hat die zuständige Stelle auf Antrag der zu prüfenden Person die Prüfung nach dieser Verordnung durchzuführen. Nach der in Absatz 4 Satz 1 bezeichneten Verordnung erfolgreich abgelegte Prüfungsbestandteile sind auf die nach dieser Verordnung erforderlichen Prüfungsbestandteile anzurechnen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE002200000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft. Gleichzeitig tritt die Verordnung über die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss Geprüfter Restaurator im Handwerk oder Geprüfte Restauratorin im Handwerk vom 3. Dezember 2019 (BGBl. I S. 2542) außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE002300000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu den §§ 15 und 16)<BR/>Bewertungsmaßstab und -schlüssel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2020, 2942 - 2943)</kommentar></noindex></P><P/><table colsep="1" frame="all" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec align="center" colname="col1" colwidth="25*"/><colspec align="center" colname="col2" colwidth="25*"/><colspec align="center" colname="col3" colwidth="40*"/><colspec colname="col4" colwidth="75*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1" valign="middle">Punkte</entry><entry VJ="1" colname="col2">Note<BR/> als Dezimalzahl</entry><entry VJ="1" colname="col3">Note<BR/> in Worten</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4" valign="middle">Definition</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">100</entry><entry VJ="1" colname="col2">1,0</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" morerows="4" valign="middle">sehr gut</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col4" colsep="1" morerows="4" valign="middle">eine Leistung, die den Anforderungen in besonderem Maß entspricht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">98 und 99</entry><entry VJ="1" colname="col2">1,1</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">96 und 97</entry><entry VJ="1" colname="col2">1,2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">94 und 95</entry><entry VJ="1" colname="col2">1,3</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">92 und 93</entry><entry VJ="1" colname="col2">1,4</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">91</entry><entry VJ="1" colname="col2">1,5</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" morerows="9" valign="middle">gut</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col4" colsep="1" morerows="9" valign="middle">eine Leistung, die den Anforderungen voll entspricht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">90</entry><entry VJ="1" colname="col2">1,6</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">89</entry><entry VJ="1" colname="col2">1,7</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">88</entry><entry VJ="1" colname="col2">1,8</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">87</entry><entry VJ="1" colname="col2">1,9</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">85 und 86</entry><entry VJ="1" colname="col2">2,0</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">84</entry><entry VJ="1" colname="col2">2,1</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">83</entry><entry VJ="1" colname="col2">2,2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">82</entry><entry VJ="1" colname="col2">2,3</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">81</entry><entry VJ="1" colname="col2">2,4</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">79 und 80</entry><entry VJ="1" colname="col2">2,5</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" morerows="9" valign="middle">befriedigend</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col4" colsep="1" morerows="9" valign="middle">eine Leistung, die den Anforderungen im Allgemeinen entspricht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">78</entry><entry VJ="1" colname="col2">2,6</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">77</entry><entry VJ="1" colname="col2">2,7</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">75 und 76</entry><entry VJ="1" colname="col2">2,8</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">74</entry><entry VJ="1" colname="col2">2,9</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">72 und 73</entry><entry VJ="1" colname="col2">3,0</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">71</entry><entry VJ="1" colname="col2">3,1</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">70</entry><entry VJ="1" colname="col2">3,2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">68 und 69</entry><entry VJ="1" colname="col2">3,3</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">67</entry><entry VJ="1" colname="col2">3,4</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">65 und 66</entry><entry VJ="1" colname="col2">3,5</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" morerows="9" valign="middle">ausreichend</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col4" colsep="1" morerows="9" valign="middle">eine Leistung, die zwar Mängel aufweist, aber im Ganzen den Anforderungen noch entspricht</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">63 und 64</entry><entry VJ="1" colname="col2">3,6</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">62</entry><entry VJ="1" colname="col2">3,7</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">60 und 61</entry><entry VJ="1" colname="col2">3,8</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">58 und 59</entry><entry VJ="1" colname="col2">3,9</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">56 und 57</entry><entry VJ="1" colname="col2">4,0</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">55</entry><entry VJ="1" colname="col2">4,1</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">53 und 54</entry><entry VJ="1" colname="col2">4,2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">51 und 52</entry><entry VJ="1" colname="col2">4,3</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">50</entry><entry VJ="1" colname="col2">4,4</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">48 und 49</entry><entry VJ="1" colname="col2">4,5</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" morerows="9" valign="middle">mangelhaft</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col4" colsep="1" morerows="9" valign="middle">eine Leistung, die den Anforderungen nicht entspricht, jedoch erkennen lässt, dass gewisse Grundkenntnisse noch vorhanden sind</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">46 und 47</entry><entry VJ="1" colname="col2">4,6</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">44 und 45</entry><entry VJ="1" colname="col2">4,7</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">42 und 43</entry><entry VJ="1" colname="col2">4,8</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">40 und 41</entry><entry VJ="1" colname="col2">4,9</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">38 und 39</entry><entry VJ="1" colname="col2">5,0</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">36 und 37</entry><entry VJ="1" colname="col2">5,1</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">34 und 35</entry><entry VJ="1" colname="col2">5,2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">32 und 33</entry><entry VJ="1" colname="col2">5,3</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">30 und 31</entry><entry VJ="1" colname="col2">5,4</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">25 bis 29</entry><entry VJ="1" colname="col2">5,5</entry><entry VJ="1" colname="col3" colsep="1" morerows="5" valign="middle">ungenügend</entry><entry VJ="1" align="justify" colname="col4" colsep="1" morerows="5" valign="middle">eine Leistung, die den Anforderungen nicht entspricht und bei der selbst Grundkenntnisse fehlen</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">20 bis 24</entry><entry VJ="1" colname="col2">5,6</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">15 bis 19</entry><entry VJ="1" colname="col2">5,7</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">10 bis 14</entry><entry VJ="1" colname="col2">5,8</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">5 bis 9</entry><entry VJ="1" colname="col2">5,9</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">0 bis 4</entry><entry VJ="1" colname="col2">6,0</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210205213517" doknr="BJNR293400020BJNE002400000"><metadaten><jurabk>RestMAProRestPrV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 17)<BR/>Zeugnisinhalte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2020, 2944)</kommentar></noindex></P><P/><P><SP>Teil A – Zeugnis ohne Prüfungsergebnisse:</SP><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bezeichnung der ausstellenden Behörde,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Name und Geburtsdatum der zu prüfenden Person,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datum des Bestehens der Prüfung,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bezeichnung des erworbenen Fortbildungsabschlusses nach § 1 Absatz 6 in Verbindung mit § 2,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bezeichnung und Fundstelle dieser Fortbildungsordnung nach den Angaben im Bundesgesetzblatt unter Berücksichtigung erfolgter Änderungen dieser Verordnung,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Datum der Ausstellung des Zeugnisses samt Faksimile oder Unterschrift einer zeichnungsberechtigten Person der zuständigen Stelle.</LA></DD></DL></P><P><SP>Teil B – Zeugnis mit Prüfungsergebnissen:</SP></P><P>Alle Angaben des Teils A sowie zusätzlich <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zum Prüfungsteil „Übergreifende Qualifikationen“ <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Benennung dieses Prüfungsteils und zusammengefasste Bewertung in Punkten und als Note sowie</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Benennung der drei Aufgabenstellungen dieses Prüfungsteils und jeweilige Punktebewertung der Prüfungsleistungen in den drei Aufgabenstellungen,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zum Prüfungsteil „Spezifische Qualifikationen“ <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Benennung dieses Prüfungsteils und zusammengefasste Bewertung in Punkten und als Note sowie</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Benennung der drei Aufgabenstellungen dieses Prüfungsteils und jeweilige Punktebewertung der Prüfungsleistungen in den drei Aufgabenstellungen,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zum Prüfungsteil „Projektarbeit“ <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Benennung dieses Prüfungsteils,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Benennung der Projektdokumentation nach § 13 Absatz 6 und Bewertung in Punkten und als Note,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Benennung der Projektpräsentation nach § 13 Absatz 7 und Bewertung in Punkten und als Note,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Benennung des Fachgespräches nach § 13 Absatz 8 und Bewertung in Punkten und als Note sowie</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Benennung der Projektarbeit nach § 13 unter Angabe des Themas und zusammengefasste Bewertung der Projektarbeit in Punkten und als Note,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die errechnete Gesamtpunktzahl für die gesamte Prüfung,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Gesamtnote als Dezimalzahl,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Gesamtnote in Worten,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Befreiungen nach § 14.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>