<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003"><norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><amtabk>KrPflG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2003-07-16</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2003, 1442</zitstelle></fundstelle><kurzue>Krankenpflegegesetz</kurzue><langue>Gesetz über die Berufe in der Krankenpflege</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>G aufgeh. durch Art. 15 Abs. 5 G v. 17.7.2017 I 2581 mWv 1.1.2020</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 1a G v. 17.7.2017 I 2581</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2004 +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EWGRL 48/89      (CELEX Nr: 389L0048)<BR/>       EWGRL 51/92      (CELEX Nr: 392L0051)<BR/>       EGRL 19/2001     (CELEX Nr: 301L0019)<BR/>       EG/CHEFreizügAbk (CELEX Nr: 202A0430(01) +++)<BR/><BR/></pre>Dieses Gesetz dient der Umsetzung folgender Richtlinien: <DL><DT>-</DT><DD><LA>Richtlinie 89/48/EWG des Rates vom 21. Dezember 1988 über eine allgemeine Regelung zur Anerkennung der Hochschuldiplome, die eine mindestens dreijährige Berufsausbildung abschließen (ABl. EG Nr. L 19 S. 16), soweit sie die Prüfung wesentlicher Unterschiede und die Festlegung von Ausgleichsmaßnahmen betrifft,</LA></DD> <DT>-</DT><DD><LA>Richtlinie 92/51/EWG des Rates vom 18. Juni 1992 über eine zweite allgemeine Regelung zur Anerkennung beruflicher Befähigungsnachweise in Ergänzung zur Richtlinie 89/48/EWG (ABl. EG Nr. L 209 S. 25), soweit sie die Prüfung wesentlicher Unterschiede und die Festlegung von Ausgleichsmaßnahmen betrifft,</LA></DD> <DT>-</DT><DD><LA>Richtlinie 2001/19/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 14. Mai 2001 zur Änderung der Richtlinien 89/48/EWG und 92/51/EWG des Rates über eine allgemeine Regelung zur Anerkennung beruflicher Befähigungsnachweise und der Richtlinien 77/452/EWG, 77/453/EWG, 78/686/EWG, 78/687/EWG, 78/1026/EWG, 78/1027/EWG, 80/154/EWG, 80/155/EWG, 85/384/EWG, 85/432/EWG, 85/433/EWG und 93/16/EWG des Rates über die Tätigkeiten der Krankenschwester und des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, des Zahnarztes, des Tierarztes, der Hebamme, des Architekten, des Apothekers und des Arztes (ABl. EG Nr. L 206 S. 1), soweit sie die Anerkennung beruflicher Befähigungsnachweise von Gesundheits- und Krankenpflegern, Gesundheits- und Kinderkrankenpflegern, Diätassistenten, Ergotherapeuten, Hebammen, Logopäden, Physiotherapeuten, Masseuren und medizinischen Bademeistern, medizinisch-technischen Laboratoriumsassistenten, medizinisch-technischen Radiologieassistenten, medizinisch-technischen Assistenten für Funktionsdiagnostik, veterinärmedizinisch-technischen Assistenten, Orthoptisten, Podologen, Rettungsassistenten, Psychologischen Psychotherapeuten, Kinder- und Jugendlichenpsychotherapeuten und Altenpfleger betrifft,</LA></DD> <DT>-</DT><DD><LA>Abkommen zwischen der Europäischen Gemeinschaft und ihren Mitgliedstaaten einerseits und der Schweizerischen Eidgenossenschaft andererseits über die Freizügigkeit (ABl. EG 2002 Nr. L 114 S. 6).</LA></DD> </DL>Das G wurde als Artikel 1 des G v. 16.7.2003 I 1442 vom Bundestag mit Zustimmung des Bundesrates beschlossen. Es tritt gem. Art. 18 Satz 3 dieses G am 1.1.2004 in Kraft. Vorschriften, die zum Erlass von Rechtsverordnungen ermächtigen treten gem. Art. 18 Satz 1 am 22.7.2003 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNG000200000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Erlaubnis zum Führen von Berufsbezeichnungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE000202310"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Führen der Berufsbezeichnungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer eine der Berufsbezeichnungen <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Gesundheits- und Krankenpflegerin&quot; oder &quot;Gesundheits- und Krankenpfleger&quot; oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Gesundheits- und Kinderkrankenpflegerin&quot; oder &quot;Gesundheits- und Kinderkrankenpfleger&quot;</LA></DD></DL>führen will, bedarf der Erlaubnis. Personen mit einer Erlaubnis nach Satz 1, die über eine Ausbildung nach § 4 Abs. 7 verfügen, sind im Rahmen der ihnen in dieser Ausbildung vermittelten erweiterten Kompetenzen zur Ausübung heilkundlicher Tätigkeiten berechtigt.</P><P>(2) Krankenschwestern und Krankenpfleger, die für die allgemeine Pflege verantwortlich und Staatsangehörige eines Vertragsstaates des Europäischen Wirtschaftsraumes sind, führen die Berufsbezeichnungen nach Absatz 1 Nr. 1 im Geltungsbereich dieses Gesetzes ohne Erlaubnis, sofern sie ihre Berufstätigkeit als vorübergehende und gelegentliche Dienstleistung im Sinne des Artikels 50 des EG-Vertrages im Geltungsbereich dieses Gesetzes ausüben. Sie unterliegen jedoch der Meldepflicht nach diesem Gesetz.</P><P>(3) Gesundheits- und Kinderkrankenpflegerinnen und Gesundheits- und Kinderkrankenpfleger, die Staatsangehörige eines Vertragsstaates des Europäischen Wirtschaftsraumes sind, führen die Berufsbezeichnungen nach Absatz 1 Nr. 2 im Geltungsbereich dieses Gesetzes ohne Erlaubnis, sofern sie ihre Berufstätigkeit als vorübergehende und gelegentliche Dienstleistung im Sinne des Artikels 50 des EG-Vertrages im Geltungsbereich dieses Gesetzes ausüben. Sie unterliegen jedoch der Meldepflicht und Nachprüfung nach diesem Gesetz.</P><P>(4) Die Absätze 2 und 3 gelten entsprechend für Drittstaaten und Drittstaatsangehörige, soweit sich hinsichtlich der Diplomanerkennung nach dem Recht der Europäischen Gemeinschaften eine Gleichstellung ergibt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE000306116"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Voraussetzungen für die Erteilung der Erlaubnis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine Erlaubnis nach § 1 Abs. 1 ist auf Antrag zu erteilen, wenn die Antragstellerin oder der Antragsteller <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die durch dieses Gesetz vorgeschriebene Ausbildungszeit abgeleistet und die staatliche Prüfung bestanden hat,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sich nicht eines Verhaltens schuldig gemacht hat, aus dem sich die Unzuverlässigkeit zur Ausübung des Berufs ergibt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nicht in gesundheitlicher Hinsicht zur Ausübung des Berufs ungeeignet ist und</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">über die für die Ausübung der Berufstätigkeit erforderlichen Kenntnisse der deutschen Sprache verfügt.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Erlaubnis ist zurückzunehmen, wenn bei Erteilung der Erlaubnis eine der Voraussetzungen nach Absatz 1 Nr. 1 bis 3 nicht vorgelegen hat oder die Ausbildung nach den Absätzen 3 bis 6 oder die nach § 25 nachzuweisende Ausbildung nicht abgeschlossen war. Die Erlaubnis ist zu widerrufen, wenn nachträglich die Voraussetzung nach Absatz 1 Nr. 2 weggefallen ist. Die Erlaubnis kann widerrufen werden, wenn nachträglich die Voraussetzung nach Absatz 1 Nr. 3 weggefallen ist.</P><P>(3) Vorbehaltlich der Absätze 4 bis 6 und des § 25 erfüllt eine außerhalb des Geltungsbereichs dieses Gesetzes und außerhalb eines anderen Vertragsstaats des Europäischen Wirtschaftsraums erworbene abgeschlossene Ausbildung die Voraussetzungen des Absatzes 1 Nummer 1, wenn die Gleichwertigkeit des Ausbildungsstandes gegeben ist. Der Ausbildungsstand ist als gleichwertig anzusehen, wenn die Ausbildung der Antragsteller keine wesentlichen Unterschiede gegenüber der in diesem Gesetz und in der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege geregelten Ausbildung aufweist. Wesentliche Unterschiede im Sinne des Satzes 2 liegen vor, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Ausbildung der Antragsteller hinsichtlich der beruflichen Tätigkeit Fächer oder Bereiche der praktischen Ausbildung umfasst, die sich wesentlich von denen unterscheiden, die nach diesem Gesetz und nach der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege vorgeschrieben sind, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Beruf des Gesundheits- und Kranken*pflegers oder des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers eine oder mehrere reglementierte Tätigkeiten umfasst, die im Herkunftsstaat der Antragsteller nicht Bestandteil des Berufs sind, der dem des Gesundheits- und Kranken*pflegers oder des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers entspricht, und wenn sich die Ausbildung für diese Tätigkeiten auf Themenbereiche oder Bereiche der praktischen Ausbildung nach diesem Gesetz und nach der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege bezieht, die sich wesentlich von denen unterscheiden, die von der Ausbildung der Antragsteller abgedeckt sind, und</LA></DD></DL>die Antragsteller diese Unterschiede nicht durch Kenntnisse und Fähigkeiten ausgleichen können, die sie im Rahmen ihrer Berufspraxis als Gesundheits- und Krankenpfleger oder als Gesundheits- und Kinderkrankenpfleger in Voll- oder Teilzeit oder durch lebenslanges Lernen erworben haben, sofern die durch lebenslanges Lernen erworbenen Kenntnisse und Fähigkeiten von einer dafür in dem jeweiligen Staat zuständigen Stelle formell als gültig anerkannt wurden; dabei ist nicht entscheidend, in welchem Staat diese Kenntnisse und Fähigkeiten erworben worden sind. Themenbereiche oder Bereiche der praktischen Ausbildung unterscheiden sich wesentlich, wenn die nachgewiesene Ausbildung der Antragsteller wesentliche inhaltliche Abweichungen hinsichtlich der Kenntnisse und Fähigkeiten aufweist, die eine wesentliche Voraussetzung für die Ausübung des Berufs des Gesundheits- und Krankenpflegers oder des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers in Deutschland sind; Satz 3 letzter Teilsatz gilt entsprechend. Ist die Gleichwertigkeit des Ausbildungsstandes nach Satz 1 nicht gegeben oder kann sie nur mit unangemessenem zeitlichem oder sachlichem Aufwand festgestellt werden, weil die erforderlichen Unterlagen und Nachweise aus Gründen, die nicht in der Person der Antragsteller liegen, von diesen nicht vorgelegt werden können, ist ein gleichwertiger Kenntnisstand nachzuweisen. Dieser Nachweis wird durch eine Kenntnisprüfung, die sich auf den Inhalt der staatlichen Abschlussprüfung erstreckt, oder einen höchstens dreijährigen Anpassungslehrgang erbracht, der mit einer Prüfung über den Inhalt des Anpassungslehrgangs abschließt. Die Antragsteller haben das Recht, zwischen der Kenntnisprüfung und dem Anpassungslehrgang zu wählen.</P><P>(3a) Absatz 3 Satz 1 bis 4 gilt entsprechend für Antragsteller, die ihre Ausbildung in einem anderen Vertragsstaat des Europäischen Wirtschaftsraums abgeschlossen haben und nicht unter Absatz 4 oder § 25 fallen, sowie Antragsteller, die über einen Ausbildungsnachweis als Krankenschwester oder Krankenpfleger, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, aus einem Staat, der nicht Vertragsstaat des Europäischen Wirtschaftsraums (Drittstaat) ist, verfügen, der in einem anderen Vertragsstaat des Europäischen Wirtschaftsraums anerkannt wurde. Zum Ausgleich der festgestellten wesentlichen Unterschiede haben die Antragsteller in einem höchstens dreijährigen Anpassungslehrgang oder einer Eignungsprüfung, die sich auf die festgestellten wesentlichen Unterschiede erstrecken, nachzuweisen, dass sie über die zur Ausübung des Berufs der Krankenschwester oder des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, in Deutschland erforderlichen Kenntnisse und Fähigkeiten verfügen. Sie haben das Recht, zwischen dem Anpassungslehrgang und der Eignungsprüfung zu wählen.</P><P>(4) Für Personen, die eine Erlaubnis nach § 1 Abs. 1 Nr. 1 beantragen, gilt die Voraussetzung des Absatzes 1 Nr. 1 als erfüllt, wenn sie in einem anderen Vertragsstaat des Europäischen Wirtschaftsraumes eine Ausbildung als Krankenschwester oder Krankenpfleger, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, abgeschlossen haben und dies durch Vorlage eines in der Anlage zu diesem Gesetz aufgeführten und nach dem dort genannten Stichtag ausgestellten Ausbildungsnachweises eines der übrigen Mitgliedstaaten der Europäischen Union nachweisen. Satz 1 gilt entsprechend für in der Anlage zu diesem Gesetz aufgeführte und nach dem 31. Dezember 1992 ausgestellte Ausbildungsnachweise eines anderen Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum. Das Bundesministerium für Gesundheit wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung, die nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf, die Anlage zu diesem Gesetz späteren Änderungen des Anhangs zur Richtlinie 2005/36/EG anzupassen. Gleichwertig den in Satz 1 genannten Ausbildungsnachweisen sind nach einem der in der Anlage aufgeführten Stichtag von den übrigen Vertragsstaaten des Europäischen Wirtschaftsraumes ausgestellte Ausbildungsnachweise der Krankenschwestern und der Krankenpfleger, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, die den in der Anlage zu Satz 1 für den betreffenden Staat aufgeführten Bezeichnungen nicht entsprechen, aber mit einer Bescheinigung der zuständigen Behörde oder Stelle des Staates darüber vorgelegt werden, dass sie eine Ausbildung abschließen, die den Mindestanforderungen des Artikels 31 in Verbindung mit dem Anhang V Nummer 5.2.1 der Richtlinie 2005/36/EG in der jeweils geltenden Fassung entspricht, und den für diesen Staat in der Anlage zu Satz 1 genannten Nachweisen gleichsteht. Inhaber eines bulgarischen Befähigungsnachweises für den Beruf des „<F>фелдшер</F>“ („Feldscher“) haben keinen Anspruch auf Anerkennung ihres beruflichen Befähigungsnachweises in anderen Mitgliedstaaten im Rahmen dieses Absatzes.</P><P>(5) Für Antragsteller, die eine Erlaubnis nach § 1 Abs. 1 Nr. 2 anstreben, gilt die Voraussetzung des Absatzes 1 Nr. 1 als erfüllt, wenn aus einem Europäischen Berufsausweis oder aus einem in einem anderen Vertragsstaat des Europäischen Wirtschaftsraumes erworbenen Diplom hervorgeht, dass der Inhaber eine Ausbildung erworben hat, die in diesem Staat für den unmittelbaren Zugang zu einem dem Beruf des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers entsprechenden Beruf erforderlich ist. Diplome im Sinne dieses Gesetzes sind Ausbildungsnachweise gemäß Artikel 3 Abs. 1 Buchstabe c der Richtlinie 2005/36/EG des Europäischen Parlaments und des Rates vom 7. September 2005 über die Anerkennung von Berufsqualifikationen (ABl. EU Nr. L 255 S. 22, 2007 Nr. L 271 S. 18) in der jeweils geltenden Fassung, die mindestens dem in Artikel 11 Buchstabe b der Richtlinie 2005/36/EG genannten Niveau entsprechen und denen eine Bescheinigung des Herkunftsmitgliedstaats über das Ausbildungsniveau beigefügt ist. Satz 2 gilt auch für einen Ausbildungsnachweis oder eine Gesamtheit von Ausbildungsnachweisen, die von einer zuständigen Behörde in einem Mitgliedstaat ausgestellt wurden, sofern sie den erfolgreichen Abschluss einer in der Europäischen Union auf Voll- oder Teilzeitbasis im Rahmen formaler oder nichtformaler Ausbildungsprogramme erworbenen ersetzt. Ausbildung bescheinigen, von diesem Mitgliedstaat als gleichwertig anerkannt wurden und in Bezug auf die Aufnahme oder Ausübung des Berufs des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers dieselben Rechte verleihen oder auf die Ausübung des Berufs des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers vorbereiten. Antragsteller mit einem Ausbildungsnachweis aus einem Vertragsstaat des Europäischen Wirtschaftsraums haben einen höchstens dreijährigen Anpassungslehrgang zu absolvieren oder eine Eignungsprüfung abzulegen, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Ausbildung der Antragsteller hinsichtlich der beruflichen Tätigkeit Themenbereiche oder Bereiche der praktischen Ausbildung umfasst, die sich wesentlich von denen unterscheiden, die nach diesem Gesetz und nach der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege vorgeschrieben sind, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Beruf des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers eine oder mehrere reglementierte Tätigkeiten umfasst, die im Herkunftsstaat der Antragsteller nicht Bestandteil des Berufs sind, der dem des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers entspricht, und wenn sich die Ausbildung für diese Tätigkeiten auf Themenbereiche oder Bereiche der praktischen Ausbildung nach diesem Gesetz und nach der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege bezieht, die sich wesentlich von denen unterscheiden, die von der Ausbildung der Antragsteller abgedeckt sind.</LA></DD></DL>Themenbereiche oder Bereiche der praktischen Ausbildung unterscheiden sich wesentlich, wenn die nachgewiesene Ausbildung der Antragsteller wesentliche inhaltliche Abweichungen hinsichtlich der Kenntnisse und Fähigkeiten aufweist, die eine wesentliche Voraussetzung für die Ausübung des Berufs des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers in Deutschland sind. Wesentliche Unterschiede können ganz oder teilweise durch Kenntnisse und Fähigkeiten ausgeglichen werden, die die Antragsteller im Rahmen ihrer tatsächlichen und rechtmäßigen Ausübung des Berufs des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers in Voll- oder Teilzeit oder durch lebenslanges Lernen erworben haben, sofern die durch lebenslanges Lernen erworbenen Kenntnisse und Fähigkeiten von einer dafür in dem jeweiligen Staat zuständigen Stelle formell als gültig anerkannt wurden; dabei ist nicht entscheidend, in welchem Staat diese Kenntnisse und Fähigkeiten erworben worden sind. Die Antragsteller haben das Recht, zwischen dem Anpassungslehrgang und der Eignungsprüfung zu wählen.</P><P>(5a) Absatz 5 gilt entsprechend für Personen, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die eine Erlaubnis nach § 1 Abs. 1 Nr. 1 beantragen und über einen in einem anderen Vertragsstaat des Europäischen Wirtschaftsraumes ausgestellten Ausbildungsnachweis oder eine Gesamtheit von Ausbildungsnachweisen verfügen, die eine Ausbildung zur spezialisierten Krankenschwester oder zum spezialisierten Krankenpfleger bescheinigen, die nicht die allgemeine Pflege umfasst, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die eine Erlaubnis nach § 1 Abs. 1 Nr. 2 beantragen und über eine in einem anderen Vertragsstaat des Europäischen Wirtschaftsraumes ausgestellten Ausbildungsnachweis oder eine Gesamtheit von Ausbildungsnachweisen, die den Mindestanforderungen des Artikels 31 in Verbindung mit dem Anhang V Nummer 5.2.1 der Richtlinie 2005/36/EG in der jeweils geltenden Fassung entsprechen, und eine darauf aufbauende Spezialisierung in der Gesundheits- und Kinderkrankenpflege verfügen.</LA></DD></DL></P><P>(5b) Die Regelungen der Absätze 3 bis 5a gelten entsprechend für den Fall der Einführung eines Europäischen Berufsausweises für den Beruf des Gesundheits- und Krankenpflegers und den Beruf des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers.</P><P>(5c) Für Antragsteller, die über einen Ausbildungsnachweis verfügen, der dem in Artikel 11 Buchstabe a der Richtlinie 2005/36/EG genannten Niveau entspricht, gelten die Absätze 3, 3a und 5 mit der Maßgabe, dass die erforderliche Ausgleichsmaßnahme abweichend von Absatz 3 Satz 7, Absatz 3a Satz 3 oder Absatz 5 Satz 8 aus einer Eignungsprüfung besteht.</P><P>(5d) Wird die Voraussetzung des Absatzes 1 Nummer 1 auf eine Ausbildung gestützt, die außerhalb des Geltungsbereichs dieses Gesetzes abgeschlossen worden ist, soll die Gleichwertigkeit der Berufsqualifikation nach den Absätzen 3, 3a, 4, 5, 5a oder 5b vor den Voraussetzungen nach Absatz 1 Nummer 2 bis 4 geprüft werden. Auf Antrag ist dem Antragsteller ein gesonderter Bescheid über die Feststellung seiner Berufsqualifikation zu erteilen.</P><P>(6) Die Absätze 3a bis 5c gelten entsprechend für Drittstaatdiplome, für deren Anerkennung sich nach dem Recht der Europäischen Gemeinschaften eine Gleichstellung ergibt.</P><P>(7) Das Berufsqualifikationsfeststellungsgesetz findet mit Ausnahme des § 17 keine Anwendung.</P><P>(8) Die Länder können vereinbaren, dass die Aufgaben nach den Absätzen 3 bis 6 von einem anderen Land oder einer gemeinsamen Einrichtung wahrgenommen werden.</P><P>(9) Die Bundesregierung überprüft die Regelungen zu den Anerkennungsverfahren nach diesem Gesetz und berichtet nach Ablauf von drei Jahren dem Deutschen Bundestag.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE003000114"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 2a</enbez><titel format="XML">Unterrichtungspflichten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständigen Behörden des Landes, in dem der Beruf des Gesundheits- und Krankenpflegers oder des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers ausgeübt wird oder zuletzt ausgeübt worden ist, unterrichten die zuständigen Behörden des Herkunftsmitgliedstaats über das Vorliegen strafrechtlicher Sanktionen, über die Rücknahme, den Widerruf und die Anordnung des Ruhens der Erlaubnis, über die Untersagung der Ausübung der Tätigkeit und über Tatsachen, die eine dieser Sanktionen oder Maßnahmen rechtfertigen würden; dabei sind die Vorschriften zum Schutz personenbezogener Daten einzuhalten. Erhalten die zuständigen Behörden der Länder Auskünfte der zuständigen Behörden von Aufnahmemitgliedstaaten, die sich auf die Ausübung des Berufs des Gesundheits- und Krankenpflegers oder des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers auswirken könnten, so prüfen sie die Richtigkeit der Sachverhalte, befinden über Art und Umfang der durchzuführenden Prüfungen und unterrichten den Aufnahmemitgliedstaat über die Konsequenzen, die aus den übermittelten Auskünften zu ziehen sind. Die Länder können zur Wahrnehmung der Aufgaben nach den Sätzen 1 und 2 gemeinsame Stellen bestimmen.</P><P>(2) Das Bundesministerium für Gesundheit benennt nach Mitteilung der Länder die Behörden und Stellen, die für die Ausstellung oder Entgegennahme der in der Richtlinie 2005/36/EG genannten Ausbildungsnachweise und sonstigen Unterlagen oder Informationen zuständig sind, sowie die Behörden und Stellen, die die Anträge annehmen und die Entscheidungen treffen können, die im Zusammenhang mit dieser Richtlinie stehen. Es unterrichtet unverzüglich die anderen Mitgliedstaaten und die Europäische Kommission.</P><P>(3) Die für die Entscheidungen nach diesem Gesetz zuständigen Behörden und Stellen übermitteln dem Bundesministerium für Gesundheit statistische Aufstellungen über die getroffenen Entscheidungen, die die Europäische Kommission für den nach Artikel 60 Abs. 1 der Richtlinie 2005/36/EG erforderlichen Bericht benötigt, zur Weiterleitung an die Kommission.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE003500116"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 2b</enbez><titel format="XML">Vorwarnmechanismus</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die jeweils zuständige Stelle unterrichtet die zuständigen Behörden der anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union, der anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum und der Schweiz über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Widerruf oder die Rücknahme der Erlaubnis nach § 1 Absatz 1, die sofort vollziehbar oder unanfechtbar sind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Verzicht auf die Erlaubnis,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Verbot der Ausübung des Berufs des Gesundheits- und Krankenpflegers oder des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers durch unanfechtbare gerichtliche Entscheidung oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das vorläufige Berufsverbot durch gerichtliche Entscheidung.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Mitteilung nach Absatz 1 (Warnmitteilung) enthält folgende Angaben: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die zur Identifizierung der betroffenen Person erforderlichen Angaben, insbesondere Name, Vorname, Geburtsdatum und Geburtsort,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beruf der betroffenen Person,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben über die Behörde oder das Gericht, die oder das die Entscheidung getroffen hat,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umfang der Entscheidung oder des Verzichts und</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zeitraum, in dem die Entscheidung oder der Verzicht gilt.</LA></DD></DL>Die Warnmitteilung erfolgt unverzüglich, spätestens jedoch drei Tage nach Eintritt der Unanfechtbarkeit einer Entscheidung nach Absatz 1 Nummer 1 oder Nummer 3, nach Bekanntgabe einer Entscheidung nach Absatz 1 Nummer 4 oder nach einem Verzicht nach Absatz 1 Nummer 2. Sie ist über das durch die Verordnung (EU) Nr. 1024/2012 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 25. Oktober 2012 über die Verwaltungszusammenarbeit mit Hilfe des Binnenmarkt-Informationssystems und zur Aufhebung der Entscheidung 2008/49/EG der Kommission (ABl. L 316 vom 14.11.2012, S. 1) eingerichtete Binnenmarkt-Informationssystem (IMI) zu übermitteln. Zeitgleich mit der Warnmitteilung unterrichtet die Stelle, die die Warnmitteilung getätigt hat, die betroffene Person über die Warnmitteilung und deren Inhalt schriftlich unter Beifügung einer Rechtsbehelfsbelehrung. Wird ein Rechtsbehelf gegen die Warnmitteilung eingelegt, ergänzt die Stelle, die die Warnmitteilung getätigt hat, die Warnmitteilung um einen entsprechenden Hinweis.</P><P>(3) Im Fall der Aufhebung einer in Absatz 1 genannten Entscheidung oder eines Widerrufs des Verzichts unterrichtet jeweils die zuständige Stelle die zuständigen Behörden der anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union, der anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum und der Schweiz unverzüglich unter Angabe des Datums über die Aufhebung der Entscheidung oder den Widerruf des Verzichts. Die zuständige Stelle unterrichtet die zuständigen Behörden der anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union, der anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum und der Schweiz ebenfalls unverzüglich über jede Änderung des nach Absatz 2 Satz 1 Nummer 5 angegebenen Zeitraums. Die zuständige Stelle löscht Warnmitteilungen nach Absatz 1 im IMI unverzüglich, spätestens jedoch drei Tage nach Aufhebung der Entscheidung oder Widerruf des Verzichts.</P><P>(4) Wird gerichtlich festgestellt, dass eine Person, die die Erteilung der Erlaubnis oder die Feststellung der Gleichwertigkeit ihrer Berufsqualifikation nach diesem Gesetz beantragt hat, dabei gefälschte Berufsqualifikationsnachweise verwendet hat, unterrichtet die zuständige Stelle die zuständigen Behörden der anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union, der anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum und der Schweiz über die Identität dieser Person, insbesondere über Name, Vorname, Geburtsdatum und Geburtsort, und den Umstand, dass diese Person gefälschte Berufsqualifikationsnachweise verwendet hat. Die Unterrichtung erfolgt unverzüglich, spätestens jedoch drei Tage nach Unanfechtbarkeit der Feststellung über das IMI. Absatz 2 Satz 4 und 5 gilt für die Unterrichtung nach Satz 1 entsprechend.</P><P>(5) Ergänzend zu den Absätzen 1 bis 4 ist die Durchführungsverordnung (EU) 2015/983 der Kommission vom 24. Juni 2015 betreffend das Verfahren zur Ausstellung des Europäischen Berufsausweises und die Anwendung des Vorwarnmechanismus gemäß der Richtlinie 2005/36/EG des Europäischen Parlaments und des Rates (ABl. L 159 vom 25.6.2015, S. 27) in der jeweils geltenden Fassung zu beachten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNG000300000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Ausbildung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE000402116"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Ausbildungsziel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Ausbildung für Personen nach § 1 Abs. 1 Nr. 1 und 2 soll entsprechend dem allgemein anerkannten Stand pflegewissenschaftlicher, medizinischer und weiterer bezugswissenschaftlicher Erkenntnisse fachliche, personale, soziale und methodische Kompetenzen zur verantwortlichen Mitwirkung insbesondere bei der Heilung, Erkennung und Verhütung von Krankheiten vermitteln. Die Pflege im Sinne von Satz 1 ist dabei unter Einbeziehung präventiver, rehabilitativer und palliativer Maßnahmen auf die Wiedererlangung, Verbesserung, Erhaltung und Förderung der physischen und psychischen Gesundheit der zu pflegenden Menschen auszurichten. Dabei sind die unterschiedlichen Pflege- und Lebenssituationen sowie Lebensphasen und die Selbständigkeit und Selbstbestimmung der Menschen zu berücksichtigen (Ausbildungsziel).</P><P>(2) Die Ausbildung für die Pflege nach Absatz 1 soll insbesondere dazu befähigen, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die folgenden Aufgaben eigenverantwortlich auszuführen:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erhebung und Feststellung des Pflegebedarfs, Planung, Organisation, Durchführung und Dokumentation der Pflege,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Evaluation der Pflege, Sicherung und Entwicklung der Qualität der Pflege,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beratung, Anleitung und Unterstützung von zu pflegenden Menschen und ihrer Bezugspersonen in der individuellen Auseinandersetzung mit Gesundheit und Krankheit,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einleitung lebenserhaltender Sofortmaßnahmen bis zum Eintreffen der Ärztin oder des Arztes,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die folgenden Aufgaben im Rahmen der Mitwirkung auszuführen:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eigenständige Durchführung ärztlich veranlasster Maßnahmen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen der medizinischen Diagnostik, Therapie oder Rehabilitation,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Maßnahmen in Krisen- und Katastrophensituationen,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">interdisziplinär mit anderen Berufsgruppen zusammenzuarbeiten und dabei multidisziplinäre und berufsübergreifende Lösungen von Gesundheitsproblemen zu entwickeln.</LA></DD></DL>Bei der Durchführung der Ausbildung nach Satz 1 ist sicherzustellen, dass die Kenntnisse und Fähigkeiten vermittelt werden, die die Krankenschwestern und Krankenpfleger, die für allgemeine Pflege verantwortlich sind, befähigen, mindestens die in Artikel 31 Absatz 7 der Richtlinie 2005/36/EG aufgeführten Tätigkeiten und Aufgaben in eigener Verantwortung durchzuführen.</P><P>(3) Soweit in Modellvorhaben nach § 4 Abs. 7 erweiterte Kompetenzen zur Ausübung heilkundlicher Tätigkeiten erprobt werden, hat sich die Ausbildung auch auf die Befähigung zur Ausübung der Tätigkeiten zu erstrecken, für die das Modellvorhaben qualifizieren soll. Das Nähere regeln die Ausbildungspläne der Ausbildungsstätten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE000503116"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Dauer und Struktur der Ausbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Ausbildung für Gesundheits- und Krankenpflegerinnen und Gesundheits- und Krankenpfleger, für Gesundheits- und Kinderkrankenpflegerinnen und Gesundheits- und Kinderkrankenpfleger schließt mit der staatlichen Prüfung ab; sie dauert unabhängig vom Zeitpunkt der staatlichen Prüfung in Vollzeitform drei Jahre, in Teilzeitform höchstens fünf Jahre. Sie besteht aus theoretischem und praktischem Unterricht und einer praktischen Ausbildung. Bei Modellvorhaben nach Absatz 7 ist die Ausbildungsdauer nach Satz 1 entsprechend zu verlängern. Das Nähere regeln die Ausbildungspläne der Ausbildungsstätten.</P><P>(2) Der Unterricht wird in staatlich anerkannten Schulen an Krankenhäusern oder in staatlich anerkannten Schulen, die mit Krankenhäusern verbunden sind, vermittelt. In den Ländern, in denen die Ausbildungen in der Krankenpflege dem Schulrecht unterliegen, erfolgt die Genehmigung der Schulen nach dem Schulrecht der Länder und nach Maßgabe von Absatz 3. Die praktische Ausbildung wird an einem Krankenhaus oder mehreren Krankenhäusern und ambulanten Pflegeeinrichtungen sowie weiteren an der Ausbildung beteiligten, geeigneten Einrichtungen, insbesondere stationären Pflegeeinrichtungen oder Rehabilitationseinrichtungen, durchgeführt.</P><P>(3) Die staatliche Anerkennung der Schulen nach Absatz 2 Satz 1 erfolgt durch die zuständige Behörde, wenn sie folgende Mindestanforderungen erfüllen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hauptberufliche Leitung der Schule durch eine entsprechend qualifizierte Fachkraft mit einer abgeschlossenen Hochschulausbildung,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Nachweis einer im Verhältnis zur Zahl der Ausbildungsplätze ausreichenden Zahl fachlich und pädagogisch qualifizierter Lehrkräfte mit entsprechender, abgeschlossener Hochschulausbildung für den theoretischen und praktischen Unterricht,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vorhaltung der für die Ausbildung erforderlichen Räume und Einrichtungen sowie ausreichender Lehr- und Lernmittel,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sicherstellung der Durchführung der praktischen Ausbildung nach der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege durch Vereinbarungen mit Einrichtungen nach Absatz 2 Satz 3, die von der zuständigen Behörde für die Durchführung von Teilen der praktischen Ausbildung als geeignet beurteilt werden.</LA></DD></DL>Über Satz 1 hinausgehende, landesrechtliche Regelungen bleiben unberührt. Die Länder können durch Landesrecht das Nähere zu den Mindestanforderungen nach Satz 1 bestimmen.</P><P>(4) Die Landesregierungen können durch Rechtsverordnung Regelungen zur Beschränkung der Hochschulausbildung nach Absatz 3 Satz 1 Nr. 1 und 2 auf bestimmte Hochschularten und Studiengänge treffen.</P><P>(5) Die Gesamtverantwortung für die Organisation und Koordination des theoretischen und praktischen Unterrichts und der praktischen Ausbildung entsprechend dem Ausbildungsziel trägt die Schule. Die Schule unterstützt die praktische Ausbildung durch Praxisbegleitung. Die Praxisanleitung ist durch die Einrichtungen nach Absatz 2 Satz 3 sicherzustellen. Bei Modellvorhaben nach Absatz 7, die an Hochschulen stattfinden, tritt an die Stelle der Schule die Hochschule.</P><P>(6) Zur zeitlich befristeten Erprobung von Ausbildungsangeboten, die der Weiterentwicklung der Pflegeberufe unter Berücksichtigung der berufsfeldspezifischen Anforderungen dienen sollen, können die Länder von Absatz 2 Satz 1 sowie von der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung nach § 8 abweichen, sofern das Ausbildungsziel nicht gefährdet wird und die Vereinbarkeit der Ausbildung mit der Richtlinie 2005/36/EG gewährleistet ist.</P><P>(7) Zur zeitlich befristeten Erprobung von Ausbildungsangeboten, die der Weiterentwicklung der nach diesem Gesetz geregelten Berufe im Rahmen von Modellvorhaben nach § 63 Abs. 3c des Fünften Buches Sozialgesetzbuch dienen, können über die in § 3 Abs. 1 und 2 beschriebenen Aufgaben hinausgehende erweiterte Kompetenzen zur Ausübung heilkundlicher Tätigkeiten vermittelt werden. Dabei darf die Erreichung des Ausbildungsziels nicht gefährdet sein. Die Vereinbarkeit der Ausbildung mit der Richtlinie 2005/36/EG ist zu gewährleisten. Abweichend von Absatz 2 Satz 1 kann die Ausbildung, die zum Erwerb der erweiterten Kompetenzen führt, an Hochschulen erfolgen. Soweit die Ausbildung nach Satz 1 über die in diesem Gesetz und die in der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege geregelten Ausbildungsinhalte hinausgeht, wird sie in Ausbildungsplänen der Ausbildungsstätten inhaltlich ausgestaltet, die vom Bundesministerium für Gesundheit im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend zu genehmigen sind. Die Genehmigung setzt voraus, dass sich die erweiterte Ausbildung auf ein vereinbartes Modellvorhaben nach § 63 Abs. 3c des Fünften Buches Sozialgesetzbuch bezieht und die Ausbildung geeignet ist, die zur Durchführung dieses Modellvorhabens erforderliche Qualifikation zu vermitteln. § 4 Abs. 1 Satz 1 erster Halbsatz gilt mit der Maßgabe, dass die staatliche Prüfung sich auch auf die mit der zusätzlichen Ausbildung erworbenen erweiterten Kompetenzen zu erstrecken hat. Abweichend von Satz 5 kann der Gemeinsame Bundesausschuss für die Tätigkeiten, die er in der Richtlinie nach § 63 Absatz 3c des Fünften Buches Sozialgesetzbuch festgelegt hat, für die zusätzliche Ausbildung standardisierte Module entwickeln, die vom Bundesministerium für Gesundheit im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend auch ohne Vorliegen eines vereinbarten Modellvorhabens nach § 63 Absatz 3c des Fünften Buches Sozialgesetzbuch genehmigt werden können. Der Gemeinsame Bundesausschuss hat vor seiner Entscheidung pflegewissenschaftlichen und pflegepädagogischen Sachverstand hinzuzuziehen sowie der Bundesärztekammer und den maßgeblichen Verbänden der Pflegeberufe Gelegenheit zur Stellungnahme zu geben; die Stellungnahmen sind in die Entscheidung einzubeziehen. Die Genehmigung der standardisierten Module nach Satz 8 erfolgt einmalig; Änderungen bedürfen einer erneuten Genehmigung.</P><P>(8) Absatz 7 gilt entsprechend für Personen, die bereits zur Führung der Berufsbezeichnung nach § 1 Absatz 1 Satz 1 berechtigt sind.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE003100310"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 4a</enbez><titel format="XML">Staatliche Prüfung bei Ausbildungen nach § 4 Abs. 7</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) § 3 Abs. 2 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege gilt bei Ausbildungen nach § 4 Abs. 7, die an Hochschulen stattfinden, mit der Maßgabe, dass die Prüfung an der Hochschule abzulegen ist.</P><P>(2) § 4 Abs. 1 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege gilt bei Ausbildungen nach § 4 Abs. 7 mit der Maßgabe, dass dem Prüfungsausschuss zusätzlich zu § 4 Abs. 1 Satz 1 Nr. 1 bis 4 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege die ärztlichen Fachprüferinnen und Fachprüfer anzugehören haben, die die Ausbildungsteilnehmerinnen und Ausbildungsteilnehmer in den erweiterten Kompetenzen zur Ausübung heilkundlicher Tätigkeiten unterrichtet haben, die Gegenstand der staatlichen Prüfung sind. Abweichend von § 4 Abs. 1 Satz 1 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege wird bei diesen Ausbildungen, soweit sie an Hochschulen stattfinden, der Prüfungsausschuss an der Hochschule gebildet.</P><P>(3) Dem Zeugnis nach § 8 Abs. 2 Satz 1 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege ist bei Ausbildungen im Rahmen von Modellvorhaben nach § 4 Abs. 7 eine Bescheinigung der Ausbildungsstätte beizufügen, aus der sich die heilkundlichen Tätigkeiten ergeben, die Gegenstand der zusätzlichen Ausbildung und der erweiterten staatlichen Prüfung waren.</P><P>(4) Der schriftliche Teil der Prüfung erstreckt sich bei Ausbildungen im Rahmen von Modellvorhaben nach § 4 Abs. 7 zusätzlich zu den Themenbereichen nach § 13 Abs. 1 Satz 1 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege auf den Themenbereich zur Ausübung von heilkundlichen Tätigkeiten, der entsprechend dem Ausbildungsplan der Ausbildungsstätte Gegenstand der zusätzlichen Ausbildung war. Der Prüfling hat zu diesem Themenbereich in einer Aufsichtsarbeit schriftlich gestellte Fragen zu bearbeiten. Die Aufsichtsarbeit dauert 120 Minuten und ist an einem gesonderten Tag durchzuführen. § 13 Abs. 1 Satz 5 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege gilt entsprechend. Die Aufgaben für die Aufsichtsarbeit werden von der oder dem Vorsitzenden des Prüfungsausschusses auf Vorschlag der Schule oder Hochschule ausgewählt, an der die Ausbildung stattgefunden hat. § 13 Abs. 2 Satz 3 und 4 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege gilt entsprechend. § 13 Abs. 2 Satz 5 und 6 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege gilt mit der Maßgabe entsprechend, dass die Note für den schriftlichen Teil der Prüfung aus den vier Aufsichtsarbeiten zu bilden ist, die Gegenstand der Prüfung waren, und der schriftliche Teil der Prüfung bestanden ist, wenn jede der vier Aufsichtsarbeiten mindestens mit „ausreichend“ benotet wird.</P><P>(5) Der mündliche Teil der Prüfung erstreckt sich bei Ausbildungen im Rahmen von Modellvorhaben nach § 4 Abs. 7 zusätzlich zu den Themenbereichen nach § 14 Abs. 1 Satz 1 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege auf den Themenbereich zur Ausübung von heilkundlichen Tätigkeiten, der entsprechend dem Ausbildungsplan der Ausbildungsstätte Gegenstand der zusätzlichen Ausbildung war. § 14 Abs. 1 Satz 2, Abs. 2 Satz 1, Abs. 3 Satz 1, 3 bis 6 und Abs. 4 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege gilt entsprechend. Die Prüfung im zusätzlichen Themenbereich nach Satz 1 soll für den einzelnen Prüfling mindestens 15 Minuten und nicht länger als 30 Minuten dauern. Für die Prüfung sind die ärztlichen Fachprüferinnen oder Fachprüfer nach § 4 Abs. 1 Satz 1 Nr. 3 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege vorzusehen.</P><P>(6) Der praktische Teil der Prüfung erstreckt sich bei Ausbildungen im Rahmen von Modellvorhaben nach § 4 Abs. 7 zusätzlich zu § 15 Abs. 1 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege auf eine Aufgabe zur Anwendung der in § 3 Abs. 3 beschriebenen erweiterten Kompetenzen zur Ausübung heilkundlicher Tätigkeiten bei Patientinnen oder Patienten, die entsprechend dem Ausbildungsplan der Ausbildungsstätte Gegenstand der zusätzlichen Ausbildung waren. Der Prüfling übernimmt dabei alle Aufgaben, die Gegenstand der Behandlung sind, einschließlich der Dokumentation. In einem Prüfungsgespräch hat der Prüfling seine Diagnose- und Behandlungsmaßnahmen zu erläutern und zu begründen sowie die Prüfungssituation zu reflektieren. Dabei hat er nachzuweisen, dass er in der Lage ist, die während der Ausbildung erworbenen erweiterten Kompetenzen in der beruflichen Praxis anzuwenden, und dass er befähigt ist, die Aufgaben gemäß § 3 Abs. 3, die Gegenstand seiner zusätzlichen Ausbildung waren, eigenverantwortlich zu lösen. Die Auswahl der Patientinnen oder Patienten erfolgt durch eine Fachprüferin oder einen Fachprüfer nach § 4 Abs. 1 Satz 1 Nr. 3 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege im Einvernehmen mit der Patientin oder dem Patienten. Die Prüfung soll für den einzelnen Prüfling in der Regel nicht länger als drei Stunden dauern. § 15 Abs. 2 Satz 2 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege bleibt unberührt. Die Prüfung wird von zwei Fachprüferinnen oder Fachprüfern nach § 4 Abs. 1 Satz 3 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege abgenommen und benotet. Aus den Noten der Fachprüferinnen oder Fachprüfer bildet die oder der Vorsitzende des Prüfungsausschusses die Note für die zusätzliche Aufgabe der praktischen Prüfung. § 15 Abs. 3 Satz 3 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege gilt mit der Maßgabe, dass der praktische Teil der Prüfung bestanden ist, wenn die Prüfungsnote für die Prüfung nach § 15 Abs. 1 und 4 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege jeweils mindestens „ausreichend“ ist.</P><P>(7) Die Absätze 4 bis 6 gelten entsprechend im Hinblick auf den schriftlichen, mündlichen und praktischen Teil der Prüfung nach den §§ 16 bis 18 der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege, soweit Modellvorhaben nach § 4 Abs. 7 sich auf zusätzliche Ausbildungen in der Gesundheits- und Kinderkrankenpflege erstrecken.</P><P>(8) § 2 Abs. 5 gilt entsprechend für Personen, die Staatsangehörige eines Vertragsstaates des Europäischen Wirtschaftsraumes sind und über einen Ausbildungsnachweis verfügen, der eine einem Modellvorhaben nach § 4 Abs. 7 entsprechende Ausbildung bestätigt und zur Ausübung heilkundlicher Tätigkeit berechtigt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE000603116"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Voraussetzungen für den Zugang zur Ausbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Voraussetzung für den Zugang zu einer Ausbildung nach § 4 Abs. 1 ist, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dass die Bewerberin oder der Bewerber nicht in gesundheitlicher Hinsicht zur Ausübung des Berufs nach § 2 Abs. 1 Nr. 3 ungeeignet ist und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Realschulabschluss oder eine andere gleichwertige, abgeschlossene Schulbildung oder</LA></DD><DT>2a.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den erfolgreichen Abschluss einer sonstigen zehnjährigen allgemeinen Schulausbildung oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Hauptschulabschluss oder eine gleichwertige Schulbildung, zusammen mit<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer erfolgreich abgeschlossenen Berufsausbildung mit einer vorgesehenen Ausbildungsdauer von mindestens zwei Jahren oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Erlaubnis als Krankenpflegehelferin oder Krankenpflegehelfer oder einer erfolgreich abgeschlossenen landesrechtlich geregelten Ausbildung von mindestens einjähriger Dauer in der Krankenpflegehilfe oder Altenpflegehilfe.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE000700000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Anrechnung gleichwertiger Ausbildungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die zuständige Behörde kann auf Antrag eine andere Ausbildung im Umfange ihrer Gleichwertigkeit bis zu zwei Dritteln der Gesamtstunden der Ausbildung nach Maßgabe der nach § 8 erlassenen Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpfleger auf die Dauer einer Ausbildung nach § 4 Abs. 1 anrechnen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE000800000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Anrechnung von Fehlzeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf die Dauer einer Ausbildung nach § 4 Abs. 1 werden angerechnet <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Urlaub, einschließlich Bildungsurlaub, oder Ferien,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unterbrechungen durch Krankheit oder aus anderen, von der Schülerin oder dem Schüler nicht zu vertretenden Gründen bis zu 10 Prozent der Stunden des Unterrichts sowie bis zu 10 Prozent der Stunden der praktischen Ausbildung nach Maßgabe der nach § 8 erlassenen Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege und</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Unterbrechungen wegen Schwangerschaft bei Schülerinnen; die Unterbrechung der Ausbildung darf einschließlich der Fehlzeiten nach Nummer 2 eine Gesamtdauer von 14 Wochen nicht überschreiten.</LA></DD> </DL>Die zuständige Behörde kann auf Antrag auch über Satz 1 hinausgehende Fehlzeiten berücksichtigen, soweit eine besondere Härte vorliegt und das Erreichen des Ausbildungsziels durch die Anrechnung nicht gefährdet wird. Freistellungsansprüche nach dem Betriebsverfassungsgesetz, dem Bundespersonalvertretungsgesetz oder den Landespersonalvertretungsgesetzen bleiben unberührt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE000904116"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Verordnungsermächtigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Bundesministerium für Gesundheit wird ermächtigt, im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend und im Benehmen mit dem Bundesministerium für Bildung und Forschung durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates in einer Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege die Mindestanforderungen an die Ausbildungen nach § 4 Abs. 1 sowie das Nähere über die staatlichen Prüfungen und die Urkunden für die Erlaubnisse nach § 1 Abs. 1 Nr. 1 und 2 zu regeln. Bei der Festlegung der Mindestanforderungen für die Ausbildung zur Gesundheits- und Krankenpflegerin oder zum Gesundheits- und Krankenpfleger sind Artikel 31 in Verbindung mit Anhang V Nummer 5.2.1 der Richtlinie 2005/36/EG und das Europäische Übereinkommen vom 25. Oktober 1967 über die theoretische und praktische Ausbildung von Krankenschwestern und Krankenpflegern (BGBl. 1972 II S. 629) zu berücksichtigen. Insbesondere ist eine Mindeststundenzahl von 4 600 Stunden vorzusehen, von denen mindestens die Hälfte auf die praktische Ausbildung und nicht weniger als ein Drittel auf den theoretischen und praktischen Unterricht entfallen; dasselbe ist für die Ausbildung zur Gesundheits- und Kinderkrankenpflegerin oder zum Gesundheits- und Kinderkrankenpfleger vorzuschreiben.</P><P>(2) In der Rechtsverordnung nach Absatz 1 ist für Personen, die einen Ausbildungsnachweis haben und eine Erlaubnis nach § 2 Abs. 1 in Verbindung mit § 2 Absatz 3, 3a, 3b, 4, 5a, 5b oder Absatz 6 beantragen, zu regeln: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Verfahren bei der Prüfung der Voraussetzungen des § 2 Abs. 1 Nr. 2 und 3, insbesondere die von den Antragstellern vorzulegenden, erforderlichen Nachweise und die Ermittlung durch die zuständige Behörde entsprechend dem Artikel 50 Absatz 1 bis 3a in Verbindung mit Anhang VII der Richtlinie 2005/36/EG,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Pflicht von Ausbildungsnachweisinhabern, nach Maßgabe des Artikels 52 Abs. 1 der Richtlinie 2005/36/EG die Berufsbezeichnung des Aufnahmemitgliedstaats zu führen und deren etwaige Abkürzung zu verwenden,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Fristen für die Erteilung der Erlaubnis,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Verfahren über die Voraussetzungen zur Dienstleistungserbringung gemäß § 1 Abs. 2 in Verbindung mit § 19 dieses Gesetzes,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Regelungen zu Durchführung und Inhalt der Anpassungsmaßnahmen nach § 2 Absatz 3 Satz 6, Absatz 3a Satz 2 und Absatz 5 Satz 8,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Verfahren bei der Ausstellung eines europäischen Berufsausweises.</LA></DD></DL></P><P>(3) Abweichungen von den in den Absätzen 1 und 2 sowie der auf dieser Grundlage erlassenen Rechtsverordnung enthaltenen Regelungen des Verwaltungsverfahrens durch Landesrecht sind ausgeschlossen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNG000400000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Ausbildungsverhältnis</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE001000000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="parat">Ausbildungsvertrag</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zwischen dem Träger der Ausbildung und der Schülerin oder dem Schüler ist ein schriftlicher Ausbildungsvertrag nach Maßgabe der Vorschriften dieses Abschnitts zu schließen.</P><P>(2) Der Ausbildungsvertrag muss mindestens enthalten <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Bezeichnung des Berufs, zu dem nach den Vorschriften dieses Gesetzes ausgebildet wird,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Beginn und die Dauer der Ausbildung,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben über die der Ausbildung zugrunde liegende Ausbildungs- und Prüfungsverordnung sowie über die inhaltliche und zeitliche Gliederung der praktischen Ausbildung,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Dauer der regelmäßigen täglichen oder wöchentlichen Ausbildungszeit,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Dauer der Probezeit,</LA></DD> <DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben über Zahlung und Höhe der Ausbildungsvergütung,</LA></DD> <DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Dauer des Urlaubs und</LA></DD> <DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Voraussetzungen, unter denen der Ausbildungsvertrag gekündigt werden kann.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Der Ausbildungsvertrag ist von einer Person, die zur Vertretung des Trägers der Ausbildung berechtigt ist, und der Schülerin oder dem Schüler, bei Minderjährigen auch von deren gesetzlichen Vertretern zu unterzeichnen. Eine Ausfertigung des unterzeichneten Ausbildungsvertrages ist der Schülerin oder dem Schüler und deren gesetzlichen Vertretern auszuhändigen.</P><P>(4) Änderungen des Ausbildungsvertrages bedürfen der Schriftform.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE001100000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Pflichten des Trägers der Ausbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Träger der Ausbildung hat <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Ausbildung in einer durch ihren Zweck gebotenen Form planmäßig, zeitlich und sachlich gegliedert so durchzuführen, dass das Ausbildungsziel (§ 3) in der vorgesehenen Ausbildungszeit erreicht werden kann und</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Schülerin und dem Schüler kostenlos die Ausbildungsmittel einschließlich der Fachbücher, Instrumente und Apparate zur Verfügung zu stellen, die zur Ausbildung und zum Ablegen der staatlichen Prüfung erforderlich sind.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Den Schülerinnen und Schülern dürfen nur Verrichtungen übertragen werden, die dem Ausbildungszweck und dem Ausbildungsstand entsprechen; sie sollen ihren physischen und psychischen Kräften angemessen sein.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE001200000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="parat">Pflichten der Schülerin und des Schülers</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Schülerin und der Schüler haben sich zu bemühen, die in § 3 genannten Kompetenzen zu erwerben, die erforderlich sind, um das Ausbildungsziel zu erreichen. Sie sind insbesondere verpflichtet, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">an den vorgeschriebenen Ausbildungsveranstaltungen teilzunehmen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die ihnen im Rahmen der Ausbildung übertragenen Aufgaben und Verrichtungen sorgfältig auszuführen und</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die für Beschäftigte in Einrichtungen nach § 4 Abs. 2 Satz 3 geltenden Bestimmungen über die Schweigepflicht einzuhalten und über Betriebsgeheimnisse Stillschweigen zu wahren.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE001301310"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="parat">Ausbildungsvergütung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Träger der Ausbildung hat der Schülerin und dem Schüler eine angemessene Ausbildungsvergütung zu gewähren.</P><P>(2) Sachbezüge können in der Höhe der durch Rechtsverordnung nach § 17 Abs. 1 Satz 1 Nr. 4 des Vierten Buches Sozialgesetzbuch bestimmten Werte angerechnet werden, jedoch nicht über 75 Prozent der Bruttovergütung hinaus. Können die Schülerin und der Schüler während der Zeit, für welche die Ausbildungsvergütung fortzuzahlen ist, aus berechtigtem Grund Sachbezüge nicht abnehmen, so sind diese nach den Sachbezugswerten abzugelten.</P><P>(3) Eine über die vereinbarte regelmäßige tägliche oder wöchentliche Ausbildungszeit hinausgehende Beschäftigung ist nur ausnahmsweise zulässig und besonders zu vergüten.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE001400000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="parat">Probezeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Ausbildungsverhältnis beginnt mit der Probezeit. Die Probezeit beträgt bei Gesundheits- und Krankenpflegerinnen, Gesundheits- und Krankenpflegern, Gesundheits- und Kinderkrankenpflegerinnen und Gesundheits- und Kinderkrankenpflegern sechs Monate.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE001501310"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Ende des Ausbildungsverhältnisses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Ausbildungsverhältnis endet mit dem Ablauf der Ausbildungszeit. Bei Ausbildungen im Rahmen von Modellvorhaben nach § 4 Abs. 7, die an Schulen stattfinden, endet es mit Ablauf der nach § 4 Abs. 1 Satz 3 verlängerten Ausbildungszeit.</P><P>(2) Besteht die Schülerin oder der Schüler die staatliche Prüfung nicht oder kann sie oder er ohne eigenes Verschulden die staatliche Prüfung vor Ablauf der Ausbildungszeit nicht ablegen, so verlängert sich das Ausbildungsverhältnis auf ihren schriftlichen Antrag bis zur nächstmöglichen Wiederholungsprüfung, höchstens jedoch um ein Jahr.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE001600000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="parat">Kündigung des Ausbildungsverhältnisses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Während der Probezeit kann das Ausbildungsverhältnis von jedem Vertragspartner jederzeit ohne Einhaltung einer Kündigungsfrist gekündigt werden.</P><P>(2) Nach der Probezeit kann das Ausbildungsverhältnis nur gekündigt werden <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">von jedem Vertragspartner ohne Einhalten einer Kündigungsfrist,<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn die Voraussetzungen des § 2 Abs. 1 Nr. 2 und 3 nicht oder nicht mehr vorliegen oder</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">aus einem sonstigen wichtigen Grund sowie</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">von Schülerinnen und Schülern mit einer Kündigungsfrist von vier Wochen.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Die Kündigung muss schriftlich und in den Fällen des Absatzes 2 Nr. 1 unter Angabe der Kündigungsgründe erfolgen.</P><P>(4) Eine Kündigung aus einem wichtigen Grund ist unwirksam, wenn die ihr zugrunde liegenden Tatsachen dem zur Kündigung Berechtigten länger als zwei Wochen bekannt sind. Ist ein vorgesehenes Güteverfahren vor einer außergerichtlichen Stelle eingeleitet, so wird bis zu dessen Beendigung der Lauf dieser Frist gehemmt.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE001700000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="parat">Beschäftigung im Anschluss an das Ausbildungsverhältnis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Werden die Schülerin und der Schüler im Anschluss an das Ausbildungsverhältnis beschäftigt, ohne dass hierüber ausdrücklich etwas vereinbart worden ist, so gilt ein Arbeitsverhältnis auf unbestimmte Zeit als begründet.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE001800000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="parat">Nichtigkeit von Vereinbarungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine Vereinbarung, die zuungunsten der Schülerin oder des Schülers von den übrigen Vorschriften dieses Abschnitts abweicht, ist nichtig.</P><P>(2) Eine Vereinbarung, die Schülerinnen oder Schüler für die Zeit nach Beendigung des Ausbildungsverhältnisses in der Ausübung ihrer beruflichen Tätigkeit beschränkt, ist nichtig. Dies gilt nicht, wenn die Schülerin oder der Schüler innerhalb der letzten drei Monate des Ausbildungsverhältnisses für die Zeit nach dessen Beendigung ein Arbeitsverhältnis auf unbestimmte Zeit eingeht.</P><P>(3) Nichtig ist auch eine Vereinbarung über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Verpflichtung der Schülerin oder des Schülers, für die Ausbildung eine Entschädigung zu zahlen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vertragsstrafen,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Ausschluss oder die Beschränkung von Schadensersatzansprüchen und</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Festsetzung der Höhe eines Schadenersatzes in Pauschbeträgen.</LA></DD> </DL></P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE001900000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="parat">Mitglieder geistlicher Gemeinschaften, Diakonissen, Diakonieschwestern</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die §§ 9 bis 17 finden keine Anwendung auf Schülerinnen und Schüler, die Mitglieder geistlicher Gemeinschaften oder Diakonissen oder Diakonieschwestern sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE003200310"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 18a</enbez><titel format="XML">Modellvorhaben nach § 4 Abs. 7</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die §§ 9 bis 17 finden keine Anwendung auf Ausbildungsteilnehmerinnen und Ausbildungsteilnehmer, die im Rahmen von Modellvorhaben nach § 4 Abs. 7 die Ausbildung an einer Hochschule ableisten.</P><P>(2) § 10 Abs. 1 Nr. 2 sowie § 12 Abs. 1 und 3 finden keine Anwendung auf Ausbildungsteilnehmerinnen und Ausbildungsteilnehmer, die im Rahmen von Modellvorhaben nach § 4 Abs. 7 die Ausbildung an einer Schule ableisten, soweit die nach § 4 Abs. 1 Satz 1 vorgesehene Ausbildungsdauer überschritten ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNG000500000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Erbringen von Dienstleistungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE002003116"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Dienstleistungserbringer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Staatsangehörige eines Vertragsstaates des Europäischen Wirtschaftsraumes, die zur Ausübung des Berufs der Krankenschwester oder des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, in einem anderen Vertragsstaat des Europäischen Wirtschaftsraumes auf Grund einer nach deutschen Rechtsvorschriften abgeschlossenen Ausbildung oder auf Grund eines den Anforderungen des § 2 Abs. 4, 5a oder Absatz 5b entsprechenden Ausbildungsnachweises berechtigt und in einem Mitgliedstaat rechtmäßig niedergelassen sind, dürfen als Dienstleistungserbringer im Sinne des Artikels 50 des EG-Vertrages vorübergehend und gelegentlich ihren Beruf im Geltungsbereich dieses Gesetzes ausüben. Der vorübergehende und gelegentliche Charakter der Dienstleistungserbringung wird im Einzelfall beurteilt. In die Beurteilung sind die Dauer, Häufigkeit, regelmäßige Wiederkehr und Kontinuität der Dienstleistung einzubeziehen. Die Berechtigung nach Satz 1 besteht nicht, wenn die Voraussetzungen einer Rücknahme oder eines Widerrufs, die sich auf die Tatbestände nach § 2 Abs. 1 Nr. 2 oder Nr. 3 beziehen, vorliegen, eine entsprechende Maßnahme mangels deutscher Berufserlaubnis jedoch nicht erlassen werden kann. § 1 Abs. 4 gilt entsprechend.</P><P>(2) Staatsangehörige eines Vertragsstaates des Europäischen Wirtschaftsraumes, die zur Ausübung des Berufs des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers in einem anderen Vertragsstaat des Europäischen Wirtschaftsraumes auf Grund einer nach deutschen Rechtsvorschriften abgeschlossenen Ausbildung oder auf Grund eines den Anforderungen des § 2 Abs. 5, 5a oder Absatz 5b entsprechenden Ausbildungsnachweises berechtigt sind und <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die in einem Mitgliedstaat rechtmäßig niedergelassen sind oder,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn der Beruf des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers oder die Ausbildung zu diesem Beruf im Niederlassungsmitgliedstaat nicht reglementiert ist, diesen Beruf während der vorhergehenden zehn Jahre mindestens ein Jahr im Niederlassungsmitgliedstaat rechtmäßig ausgeübt haben,</LA></DD></DL>dürfen als Dienstleistungserbringer im Sinne des Artikels 50 des EG-Vertrages vorübergehend und gelegentlich ihren Beruf im Geltungsbereich dieses Gesetzes ausüben. Absatz 1 Satz 2 bis 5 gilt entsprechend.</P><P>(3) Wer im Sinne des Absatzes 1 oder des Absatzes 2 Dienstleistungen erbringen will, hat dies der zuständigen Behörde vorher zu melden. Sofern im Falle des Absatzes 1 eine vorherige Meldung wegen der Dringlichkeit des Tätigwerdens nicht möglich ist, hat die Meldung unverzüglich nach Erbringen der Dienstleistung zu erfolgen. Die Meldung hat schriftlich zu erfolgen. Sie ist einmal jährlich zu erneuern, wenn der Dienstleister beabsichtigt, während des betreffenden Jahres vorübergehend und gelegentlich Dienstleistungen im Geltungsbereich dieses Gesetzes zu erbringen. Wird die Meldung nach Satz 1 mittels eines Europäischen Berufsausweises vorgenommen, ist abweichend von Satz 4 die Meldung 18 Monate nach Ausstellung des Europäischen Berufsausweises zu erneuern.</P><P>(4) Bei der erstmaligen Meldung der Dienstleistungserbringung oder im Falle wesentlicher Änderungen gegenüber der in den bisher vorgelegten Dokumenten bescheinigten Situation hat der Dienstleistungserbringer folgende Bescheinigungen nach den Nummern 1 bis 3 sowie die Erklärung nach Nummer 4 vorzulegen: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Staatsangehörigkeitsnachweis,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Berufsqualifikationsnachweis,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Falle der Dienstleistungserbringung <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach Absatz 1 eine Bescheinigung über die rechtmäßige Niederlassung in einem anderen Mitgliedstaat im Beruf der Krankenschwester oder des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, die sich auch darauf erstreckt, dass dem Dienstleister die Ausübung der genannten Tätigkeiten zum Zeitpunkt der Vorlage der Bescheinigung nicht, auch nicht vorübergehend, untersagt ist oder</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach Absatz 2 eine Bescheinigung über die rechtmäßige Niederlassung im Beruf des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers in einem anderen Mitgliedstaat, die sich auch darauf erstreckt, dass dem Dienstleister die Ausübung seiner Tätigkeit zum Zeitpunkt der Vorlage der Bescheinigung nicht, auch nicht vorübergehend, untersagt ist und keine Vorstrafen vorliegen, oder im Fall des Absatzes 2 Satz 1 Nummer 2 einen Nachweis in beliebiger Form darüber, dass der Dienstleister eine dem Beruf des Gesundheitsund Kinderkrankenpflegers entsprechende Tätigkeit während der vorhergehenden zehn Jahre mindestens ein Jahr lang rechtmäßig ausgeübt hat und</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Erklärung des Dienstleisters, dass er über die zur Erbringung der Dienstleistung erforderlichen Kenntnisse der deutschen Sprache verfügt.</LA></DD></DL>Die für die Ausübung der Dienstleistung erforderlichen Kenntnisse der deutschen Sprache müssen vorliegen. Die zuständige Behörde prüft im Fall der erstmaligen Dienstleistungserbringung nach Absatz 2 den Berufsqualifikationsnachweis nach Satz 1 Nummer 2 nach. § 2 Abs. 5, 5a oder Absatz 5b gilt entsprechend mit der Maßgabe, dass für wesentliche Unterschiede zwischen der beruflichen Qualifikation des Dienstleistungserbringers und der nach diesem Gesetz und der Ausbildungs- und Prüfungsverordnung für die Berufe in der Krankenpflege geforderten Ausbildung Ausgleichsmaßnahmen nur gefordert werden dürfen, wenn die Unterschiede so groß sind, dass ohne den Nachweis der fehlenden Kenntnisse und Fähigkeiten die öffentliche Gesundheit gefährdet wäre. Soweit dies für die Beurteilung der Frage, ob wesentliche Unterschiede vorliegen, erforderlich ist, kann die zuständige Behörde bei der zuständigen Behörde des Niederlassungsmitgliedstaats Informationen über die Ausbildungsgänge des Dienstleisters anfordern. Der Ausgleich der fehlenden Kenntnisse und Fähigkeiten erfolgt durch eine Eignungsprüfung.</P><P>(5) Staatsangehörigen eines Vertragsstaates des Europäischen Wirtschaftsraumes, die im Geltungsbereich dieses Gesetzes den Beruf des Gesundheits- und Krankenpflegers oder des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers auf Grund einer Erlaubnis nach § 1 Abs. 1 ausüben, sind für Zwecke der Dienstleistungserbringung in einem anderen Vertragsstaat des Europäischen Wirtschaftsraumes Bescheinigungen darüber auszustellen, dass <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sie als „Gesundheits- und Krankenpflegerin“ oder „Gesundheits- und Krankenpfleger“ oder als „Gesundheits- und Kinderkrankenpflegerin“ oder „Gesundheits- und Kinderkrankenpfleger“ rechtmäßig niedergelassen sind und ihnen die Ausübung ihrer Tätigkeiten nicht, auch nicht vorübergehend, untersagt ist,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sie über die zur Ausübung der jeweiligen Tätigkeit erforderliche berufliche Qualifikation verfügen.</LA></DD></DL></P><P>(6) Die Absätze 1 bis 5 gelten entsprechend für Drittstaaten und Drittstaatsangehörige, soweit sich hinsichtlich der Anerkennung von Ausbildungsnachweisen nach dem Recht der Europäischen Gemeinschaften eine Gleichstellung ergibt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE002801116"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 19a</enbez><titel format="XML">Verwaltungszusammenarbeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Fall von berechtigten Zweifeln sind die zuständigen Behörden berechtigt, für jede Dienstleistungserbringung von den zuständigen Behörden des Niederlassungsmitgliedstaats Informationen über die Rechtmäßigkeit der Niederlassung sowie darüber anzufordern, dass keine berufsbezogenen disziplinarischen oder strafrechtlichen Sanktionen vorliegen. Auf Anforderung der zuständigen Behörden eines Vertragsstaates des Europäischen Wirtschaftsraumes haben die zuständigen Behörden in Deutschland nach Artikel 56 der Richtlinie 2005/36/EG der anfordernden Behörde alle Informationen über die Rechtmäßigkeit der Niederlassung und die gute Führung des Dienstleisters sowie Informationen darüber, dass keine berufsbezogenen disziplinarischen oder strafrechtlichen Sanktionen vorliegen, zu übermitteln.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE002900310"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 19b</enbez><titel format="XML">Pflichten des Dienstleistungserbringers</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Gesundheits- und Krankenpflegerinnen, Gesundheits- und Krankenpfleger, Gesundheits- und Kinderkrankenpflegerinnen oder Gesundheits- und Kinderkrankenpfleger im Sinne des § 19 haben beim Erbringen der Dienstleistung im Geltungsbereich dieses Gesetzes die Rechte und Pflichten von Personen mit einer Erlaubnis nach § 1 Abs. 1. Wird gegen diese Pflichten verstoßen, so hat die zuständige Behörde unverzüglich die zuständige Behörde des Niederlassungsmitgliedstaats dieses Dienstleistungserbringers hierüber zu unterrichten.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNG000600000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Zuständigkeiten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE002101310"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Aufgaben der zuständigen Behörden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Entscheidungen nach § 2 Abs. 1 trifft die zuständige Behörde des Landes, in dem die Antragstellerin oder der Antragsteller die Prüfung abgelegt hat.</P><P>(2) Die Entscheidungen nach den §§ 6 und 7 trifft die zuständige Behörde des Landes, in dem die Ausbildung durchgeführt wird oder dem Antrag entsprechend durchgeführt werden soll.</P><P>(2a) Die Meldung nach § 19 Abs. 3 und 4 nimmt die zuständige Behörde des Landes entgegen, in dem die Dienstleistung erbracht werden soll oder erbracht worden ist. Sie fordert die Informationen nach § 19a Satz 1 an. Die Informationen nach § 19a Satz 2 werden durch die zuständige Behörde des Landes übermittelt, in dem der Beruf des Gesundheits- und Krankenpflegers oder des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers ausgeübt wird oder zuletzt ausgeübt worden ist. Die Unterrichtung des Herkunftsmitgliedstaats gemäß § 19b erfolgt durch die zuständige Behörde des Landes, in dem die Dienstleistung erbracht wird oder erbracht worden ist. Die Bescheinigungen nach § 19a Abs. 5 stellt die zuständige Behörde des Landes aus, in dem der Antragsteller den Beruf des Gesundheits- und Krankenpflegers oder des Gesundheits- und Kinderkrankenpflegers ausübt.</P><P>(3) Die Länder bestimmen die zur Durchführung dieses Gesetzes zuständigen Behörden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNG000700000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 6</gliederungsbez><gliederungstitel>Bußgeldvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE002201310"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="parat">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">ohne Erlaubnis nach § 1 Abs. 1 eine der folgenden Berufsbezeichnungen führt:<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Gesundheits- und Krankenpflegerin&quot; oder &quot;Gesundheits- und Krankenpfleger&quot; oder</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Gesundheits- und Kinderkrankenpflegerin&quot; oder &quot;Gesundheits- und Kinderkrankenpfleger&quot; oder</LA></DD> </DL></LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 23 Abs. 2 Satz 2 die Berufsbezeichnung<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Krankenschwester&quot; oder &quot;Krankenpfleger&quot;,</LA></DD> <DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">&quot;Kinderkrankenschwester&quot; oder &quot;Kinderkrankenpfleger&quot;</LA></DD> </DL></LA><LA Size="normal">führt.</LA></DD>  </DL> </P><P>(2) Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbuße bis zu dreitausend Euro geahndet werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNG000800000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>070</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 7</gliederungsbez><gliederungstitel>Anwendungsvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE002300000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="parat">Nichtanwendung des Berufsbildungsgesetzes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Für die Ausbildung zu den in diesem Gesetz geregelten Berufen findet das Berufsbildungsgesetz keine Anwendung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE002400000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="parat">Weitergeltung der Erlaubnis zur Führung der Berufsbezeichnungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine vor Inkrafttreten dieses Gesetzes erteilte Erlaubnis als &quot;Krankenschwester&quot; oder &quot;Krankenpfleger&quot; oder als &quot;Kinderkrankenschwester&quot; oder &quot;Kinderkrankenpfleger&quot; oder eine einer solchen Erlaubnis durch das Krankenpflegegesetz vom 4. Juni 1985 (BGBl. I S. 893), zuletzt geändert durch Artikel 20 des Gesetzes vom 27. April 2002 (BGBl. I S. 1467), gleichgestellte staatliche Anerkennung als &quot;Krankenschwester&quot; oder &quot;Krankenpfleger&quot; oder &quot;Kinderkrankenschwester&quot; oder &quot;Kinderkrankenpfleger&quot; nach den Vorschriften der Deutschen Demokratischen Republik gilt als Erlaubnis nach § 1 Abs. 1 Nr. 1 oder 2.</P><P>(2) &quot;Krankenschwestern&quot;, &quot;Krankenpfleger&quot;, &quot;Kinderkrankenschwestern&quot;, &quot;Kinderkrankenpfleger&quot;, die eine Erlaubnis oder eine einer solchen Erlaubnis gleichgestellte staatliche Anerkennung nach dem in Absatz 1 genannten Gesetz besitzen, dürfen die Berufsbezeichnung weiterführen. Die Berufsbezeichnung &quot;Krankenschwester&quot;, &quot;Krankenpfleger&quot;, &quot;Kinderkrankenschwester&quot;, &quot;Kinderkrankenpfleger&quot; darf nur unter den Voraussetzungen des Satzes 1 geführt werden.</P><P>(3) Eine vor Inkrafttreten dieses Gesetzes begonnene Ausbildung als &quot;Krankenschwester&quot; oder &quot;Krankenpfleger&quot;, als &quot;Kinderkrankenschwester&quot; oder &quot;Kinderkrankenpfleger&quot; und als &quot;Krankenpflegehelferin&quot; oder &quot;Krankenpflegehelfer&quot; wird nach den bisher geltenden Vorschriften abgeschlossen. Nach Abschluss der Ausbildung in der Krankenpflege oder Kinderkrankenpflege erhält die Antragstellerin oder der Antragsteller, wenn die Voraussetzungen des § 2 Abs. 1 Nr. 2 und 3 vorliegen, eine Erlaubnis nach § 1 Abs. 1 Nr. 1 oder 2. Nach Abschluss der Ausbildung in der Krankenpflegehilfe erhält die Antragstellerin oder der Antragsteller, wenn die Voraussetzungen des § 2 Abs. 1 Nr. 2 und 3 vorliegen, eine Erlaubnis nach § 1 Abs. 1 Nr. 3 des Krankenpflegegesetzes vom 4. Juni 1985 (BGBl. I S. 893), das zuletzt durch Artikel 20 des Gesetzes vom 27. April 2002 (BGBl. I S. 1467) geändert worden ist.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE002500000"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="parat">Weitergeltung staatlicher Anerkennungen von Schulen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Schulen entsprechend § 4 Abs. 2 Satz 1, die vor Inkrafttreten dieses Gesetzes auf Grund des Krankenpflegegesetzes vom 4. Juni 1985 (BGBl. I S. 893), zuletzt geändert durch Artikel 20 des Gesetzes vom 27. April 2002 (BGBl. I S. 1467), die staatliche Anerkennung erhalten haben, gelten weiterhin als staatlich anerkannt nach § 4 Abs. 2 und 3, sofern die Anerkennung nicht zurückgenommen wird. Die Anerkennung ist zurückzunehmen, falls das Vorliegen der Voraussetzungen nach § 4 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1 und 2 nicht innerhalb von fünf Jahren nach dem Inkrafttreten des Gesetzes nachgewiesen wird.</P><P>(2) Die Voraussetzungen des § 4 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1 und 2 gelten als erfüllt, wenn als Schulleitung oder Lehrkräfte Personen eingesetzt werden, die bei Inkrafttreten dieses Gesetzes <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Schule leiten oder als Lehrkräfte an einer Schule unterrichten oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die für die in Nummer 1 genannten Tätigkeiten nach dem Krankenpflegegesetz vom 4. Juni 1985 (BGBl. I S. 893), zuletzt geändert durch Artikel 20 des Gesetzes vom 27. April 2002 (BGBl. I S. 1467), erforderlichen Voraussetzungen erfüllen und nicht als Schulleitung oder als Lehrkräfte erwerbstätig sind oder</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">an einer für die in Nummer 1 genannten Tätigkeiten nach dem in Nummer 2 genannten Gesetz erforderlichen Weiterbildung teilnehmen und diese erfolgreich abschließen.</LA></DD> </DL></P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE002604116"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Erlaubnis bei Vorlage von Nachweisen anderer EWR-Vertragsstaaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Antragstellern, die die Voraussetzungen nach § 2 Abs. 1 Nr. 2 bis 4 erfüllen und eine Erlaubnis nach § 1 Abs. 1 auf Grund der Vorlage eines Ausbildungsnachweises beantragen, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der von der früheren Tschechoslowakei verliehen wurde und die Aufnahme des Berufs der Krankenschwester oder des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, gestattet oder aus dem hervorgeht, dass die Ausbildung zum Beruf der Krankenschwester oder des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, im Falle der Tschechischen Republik oder der Slowakei vor dem 1. Januar 1993 begonnen wurde, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der von der früheren Sowjetunion verliehen wurde und die Aufnahme des Berufs der Krankenschwester oder des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, gestattet oder aus dem hervorgeht, dass die Ausbildung zum Beruf der Krankenschwester oder des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, im Falle Estlands vor dem 20. August 1991, im Falle Lettlands vor dem 21. August 1991, im Falle Litauens vor dem 11. März 1990 begonnen wurde, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der vom früheren Jugoslawien verliehen wurde und die Aufnahme des Berufs der Krankenschwester oder des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, gestattet oder aus dem hervorgeht, dass die Ausbildung zum Beruf der Krankenschwester oder des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, im Falle Sloweniens vor dem 25. Juni 1991 begonnen wurde,</LA></DD></DL>ist die Erlaubnis zu erteilen, wenn die zuständigen Behörden der jeweiligen Mitgliedstaaten bescheinigen, dass dieser Ausbildungsnachweis hinsichtlich der Aufnahme und Ausübung des Berufs der Krankenschwester oder des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, in ihrem Hoheitsgebiet die gleiche Gültigkeit hat wie der von ihnen verliehene Ausbildungsnachweis und eine von den gleichen Behörden ausgestellte Bescheinigung darüber vorgelegt wird, dass die betreffende Person in den fünf Jahren vor Ausstellung der Bescheinigung mindestens drei Jahre ununterbrochen tatsächlich und rechtmäßig die Tätigkeit der Krankenschwester oder des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, in ihrem Hoheitsgebiet ausgeübt hat. Die Tätigkeit muss die volle Verantwortung für die Planung, die Organisation und die Ausführung der Krankenpflege des Patienten umfasst haben.</P><P>(2) Antragstellern, die die Voraussetzungen nach § 2 Absatz 1 Nummer 1 bis 4 erfüllen und die eine Erlaubnis nach § 1 Absatz 1 Nummer 1 auf Grund der Vorlage eines Ausbildungsnachweises beantragen, der in Polen für Krankenschwestern und Krankenpfleger verliehen worden ist, deren Ausbildung vor dem 1. Mai 2004 abgeschlossen wurde und den Mindestanforderungen an die Berufsausbildung gemäß Artikel 31 der Richtlinie 2005/36/EG nicht genügte, ist die Erlaubnis zu erteilen, wenn dem Ausbildungsnachweis ein Bakkalaureat-Diplom beigefügt ist, das auf der Grundlage eines Aufstiegsfortbildungsprogramms erworben wurde, das in einem der in Artikel 33 Absatz 3 Buchstabe b Ziffer i oder Ziffer ii der Richtlinie 2005/36/EG genannten Gesetze enthalten ist.</P><P>(3) (weggefallen)</P><P>(4) Antragsteller, die eine Erlaubnis nach § 1 Absatz 1 Nummer 1 auf Grund einer in Rumänien abgeleisteten Ausbildung im Beruf der Krankenschwester oder des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, beantragen, die den Mindestanforderungen an die Berufsausbildung des Artikels 31 der Richtlinie 2005/36/EG nicht genügt, erhalten die Erlaubnis, wenn sie über ein <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">,Certificat <F>de competenţe profesionale de asistent medical generalist‛ mit einer postsekundären Ausbildung an einer ‚şcoală postliceală‛,</F> dem eine Bescheinigung beigefügt ist, dass die Ausbildung vor dem 1. Januar 2007 begonnen wurde,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">,<F>Diplomă des absolvire des asistent medical generalist‛</F> mit einer Hochschulausbildung von kurzer Dauer, dem eine Bescheinigung beigefügt ist, dass die Ausbildung vor dem 1. Oktober 2003 begonnen wurde, oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">,<F>Diplomă de licenţă de asistent medical generalist‛</F> mit einer Hochschulausbildung von langer Dauer, dem eine Bescheinigung beigefügt ist, dass die Ausbildung vor dem 1. Oktober 2003 begonnen wurde,</LA></DD></DL>verfügen, dem eine Bescheinigung beigefügt ist, aus der hervorgeht, dass die Antragsteller während der letzten fünf Jahre vor Ausstellung der Bescheinigung mindestens drei Jahre lang den Beruf der Krankenschwester und des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, in Rumänien ununterbrochen tatsächlich und rechtmäßig ausgeübt haben und sie die Voraussetzungen nach § 2 Absatz 1 Nummer 2 bis 4 erfüllen. Absatz 1 Satz 2 gilt entsprechend.</P><P>(5) Antragstellern, die nicht unter die Absätze 1 bis 4 fallen, die Voraussetzungen nach § 2 Abs. 1 Nr. 2 bis 4 erfüllen und eine Erlaubnis nach § 1 Abs. 1 Nr. 1 auf Grund der Vorlage eines vor dem nach § 2 Absatz 4 oder Satz 2 in Verbindung mit der Anlage zu diesem Gesetz genannten Stichtag ausgestellten Ausbildungsnachweises eines der übrigen Mitgliedstaaten der Europäischen Union beantragen, ist die Erlaubnis zu erteilen, auch wenn dieser Ausbildungsnachweis nicht alle Anforderungen an die Ausbildung nach Artikel 31 der Richtlinie 2005/36/EG erfüllt, sofern dem Antrag eine Bescheinigung darüber beigefügt ist, dass der Inhaber während der letzten fünf Jahre vor Ausstellung der Bescheinigung mindestens drei Jahre lang ununterbrochen tatsächlich und rechtmäßig den Beruf der Krankenschwester oder des Krankenpflegers, die für die allgemeine Pflege verantwortlich sind, ausgeübt hat. Absatz 1 Satz 2 gilt entsprechend.</P><P>(6) Bei Antragstellern, für die einer der Absätze 1 bis 5 gilt und die die dort genannten Voraussetzungen mit Ausnahme der geforderten Dauer der Berufserfahrung erfüllen, wird das Anerkennungsverfahren nach § 2 Absatz 3a durchgeführt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE003301116"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="XML">Befristung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>§ 5 Nummer 2a tritt am 31. Dezember 2019 außer Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE003400310"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="XML">Evaluation</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Gesundheit erstattet dem Deutschen Bundestag bis zum 31. Dezember 2015 über die Erfahrungen, die mit der Anwendung des § 5 Nummer 2a gemacht wurden, Bericht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20180212214001" doknr="BJNR144210003BJNE002703360"><metadaten><jurabk>KrPflG 2004</jurabk><jurabk>KrPflG</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML">(zu § 2 Abs. 4 Satz 1)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2007, 2956 - 2960; bzgl. einzelner Änderungen vgl. Fußnote)<BR/><BR/></kommentar><table frame="all" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" colsep="1" rowsep="1"><colspec colname="col1" colnum="1" colsep="1" colwidth="1.00*" rowsep="1"/><colspec colname="col2" colnum="2" colsep="1" colwidth="2.00*" rowsep="1"/><colspec colname="col3" colnum="3" colsep="1" colwidth="1.70*" rowsep="1"/><colspec colname="col4" colnum="4" colsep="1" colwidth="1.10*" rowsep="1"/><colspec align="left" colname="col5" colnum="5" colsep="1" colwidth="1.3*" rowsep="1"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">Land</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">Ausbildungsnachweis</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">Ausstellende Stelle</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">Berufs-<BR/> bezeichnung</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="middle">Stichtag</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Belgiё/</F><BR/> Belgique/<BR/> Belgien</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diploma gegradueerde<BR/> verpleger/verpleegster/<BR/><F>Diplôme d´infirmier(ère)</F><BR/><F>gradué(e)</F>/Diplom eines<BR/> (einer) graduierten Kranken-<BR/> pflegers (-pflegerin)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diploma in de ziekenhuis-<BR/> verpleegkunde/<BR/><F>Brevet d´infirmier(ère)</F><BR/><F>hospitalier(ère)</F>/Brevet<BR/> eines (einer) Kranken-<BR/> pflegers (-pflegerin)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Brevet van verpleeg-<BR/> assistent(e)/Brevet<BR/> d´hospitalier(ère)/<BR/> Brevet einer Pflege-<BR/> assistentin</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">De erkende opleidings-<BR/> instituten/Les<BR/> établissements<BR/> d´enseignement<BR/> reconnus/Die aner-<BR/> kannten Ausbildungs-<BR/> anstalten</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">De bevoegde<BR/> Examencommissie<BR/> van de Vlaamse<BR/> Gemeenschap/Le Jury<BR/> compétent d´enseigne-<BR/> ment de la Com-<BR/> munauté française/<BR/> Die zuständigen<BR/> Prüfungsausschüsse<BR/> der Deutschsprachi-<BR/> gen Gemeinschaft</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hospitalier (ère)/Verpleegassistent(e)</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Infirmier(ère) hospitalier(ère)/Ziekenhuisverpleger (-verpleegster)</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">29. Juni 1979</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>България</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Диплома за висше образование на образователно-квалификационна степен ,Бакалавър‘ с професионална квалификация ,Медицинска сестра‘</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Университет</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Медицинска сестра</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Januar 2007</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Česká</F><BR/><F>republika</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">1. <F>Diplom o ukončení studia</F><BR/><F>ve studijním programu</F><BR/><F>ošetřovatelství ve studijním</F><BR/><F>oboru všeobecná sestra</F><BR/><F>(bakalář, Bc.),</F> zusammen<BR/> mit folgender Bescheini-<BR/> gung: <F>Vysvĕdčení o státní</F><BR/><F>závĕrečné zkoušce</F></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">2. <F>Diplom o ukončení studia</F><BR/><F>ve studijním oboru</F><BR/><F>diplomovaná všeobecná</F><BR/><F>sestra (diplomovaný</F><BR/><F>specialista, DiS.),</F> zusam-<BR/> men mit folgender Beschei-<BR/> nigung: <F>Vysvĕdčení</F> o<BR/> absolutoriu</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Vysoká škola zřízená</F><BR/><F>nebo uznaná státem</F><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Vyšší odborná škola</F><BR/><F>zřízená nebo uznaná</F><BR/><F>státem</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Všeobecná sestra</F><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Všeobecný ošetřovatel</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Mai 2004</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Danmark</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Eksamensbevis efter gennemført sygeplejerskeuddannelse</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Sygeplejeskole godkendt af Undervisningsministeriet</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Sygeplejerske</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">29. Juni 1979</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Eesti</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Diplom <F>õe</F> erialal</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tallinna Meditsiinikool</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Tartu Meditsiinikool</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kohtla-Järve<BR/> Meditsiinikool</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>õde</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Mai 2004</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Ελλάς</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Πτυχίο Νοσηλευτικής</F><BR/><F>Παν/μίου Αθηνών</F></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Πτυχίο Νοσηλευτικής</F><BR/><F>Τεχνολογικών</F><BR/><F>Εκπαιδευτικών</F><BR/><F>Ιδρυμάτων (T.E.I)</F><BR/></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Πτυχίο Αξιωματικών</F><BR/><F>Νοσηλευτικής</F></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Πτυχίο Αδελφών</F><BR/><F>Νοσοκόμων πρώην</F><BR/><F>Ανωτέρων Σχολών</F><BR/><F>Υπουργείου Υγείας</F><BR/><F>και Πρόνοιας</F></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Πτυχίο Αδελφών</F><BR/><F>Νοσοκόμων και</F><BR/><F>Επισκεπτριών</F><BR/><F>πρώην Ανωτέρων</F><BR/><F>Σχολών</F><BR/><F>Υπουργείου Υγείας</F><BR/><F>και Πρόνοιας</F></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Πτυχίο Τμήματος</F><BR/><F>Νοσηλευτικής</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Πανεπιστήμιο Αθηνών</F><BR/></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Τεχνολογικά</F><BR/><F>Εκπαιδευτικά</F><BR/><F>Ιδρύματα Υπουργείο</F><BR/><F>Εθνικής Παιδείας και</F><BR/><F>Θρησκευμάτων</F></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Υπουργείο Εθνικής</F><BR/> ´<F>Αμυνας</F></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Υπουργείο Υγείας</F><BR/><F>και Πρόνοιας</F><BR/><BR/><BR/></LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Υπουργείο Υγείας</F><BR/><F>και Πρόνοιας</F><BR/><BR/><BR/><BR/><BR/></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>KATEE Υπουργείου</F><BR/><F>Εθνικής Παιδείας</F><BR/><F>και Θρησκευμάτων</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Δίπλωματοúχoς ή πτυχίοúχoς vοσοκόμoς, vοσηλευτής ή vοσηλευτρια</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Januar 1981</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>España</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Título de Diplomado<BR/> universitario en Enfermería</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ministerio de Educación y Cultura</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">El rector de una universidad</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Enfermero/a<BR/> diplomado/a</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Januar 1986</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">France</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Diplôme d´Etat</F><BR/><F>d´infirmier(ère)</F></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Diplôme d´Etat</F><BR/><F>d´infirmier(ère)</F><BR/><F>délivré en vertu du décret</F><BR/><F>no 99-1147 du 29 décembre 1999</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Le ministère de la santé</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Infirmier(ère)</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">29. Juni 1979</entry></row><row><entry VJ="1">Hrvatska</entry><entry VJ="1"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Svjedodžba <BR/>„medicinska sestra <BR/>op<F>ć</F>e njege/medicinski <BR/>tehni<F>č</F>ar op<F>ć</F>e njege“</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Svjedodžba</LA><LA Size="normal">„prvostupnik <BR/>(<I>baccalaureus</I>) <BR/>sestrinstva/<BR/>prvostupnica <BR/>(<I>baccalaurea</I>) <BR/>sestrinstva“</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Srednje strukovne škole koje <BR/>izvode program za stjecanje <BR/>kvalifikacije „medicinska sestra <BR/>op<F>ć</F>e njege/medicinski tehni<F>č</F>ar <BR/>op<F>ć</F>e njege“</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Medicinski fakulteti sveu<F>č</F>ilišta <BR/>u Republici Hrvatskoj</LA><LA Size="normal">Sveu<F>č</F>ilišta u Republici Hrvatskoj</LA><LA Size="normal">Veleu<F>č</F>ilišta u Republici Hrvatskoj</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">medicinska <BR/>sestra op<F>ć</F>e <BR/>njege/<BR/>medicinski <BR/>tehni<F>č</F>ar <BR/>op<F>ć</F>e njege</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">prvostupnik (<I>baccalaureus</I>) sestrinstva/prvostupnica (<I>baccalaurea</I>) sestrinstva</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1">1. Juli 2013</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Ireland</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Certificate of Registered<BR/> General Nurse</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top">An Bord Altranais<BR/> (The Nursing Board)</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Registered General Nurse</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">29. Juni 1979</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Italia</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Diploma di infermiere<BR/> professionale</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Scuole riconosciute dallo Stato</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Infermiere professionale</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">29. Juni 1979</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Κύπρος</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Δίπωμα Γενικής Νοσηλευτικής</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Νοσηλευτική Σχολή</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Eγγεγραμμέvος Νοσηλευτικής</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Mai 2004</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Latvija</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Diploms par māsas</F><BR/><F>kvalifikācijas iegūšanu</F></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Māsas diploms</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Māsu skolas</F><BR/></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Universitātes tipa</F><BR/><F>augstskola</F><BR/><F>pamatojoties uz</F><BR/><F>Valsts eksāmenu</F><BR/><F>komisijas lēmumu</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Māsa</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Mai 2004</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Lietuva</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Aukštojo mokslo diplomas,</F><BR/><F>nurodantis suteiktą</F><BR/><F>bendrosios praktikos</F><BR/><F>slaugytojo profesinę</F><BR/><F>kvalifikaciją</F></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Aukštojo mokslo diplomas</F><BR/><F>(neuniversitetinės studijos),</F><BR/><F>nurodantis suteiktą</F><BR/><F>bendrosios praktikos</F><BR/><F>slaugytojo profesine</F><BR/><F>kvalifikaciją</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Universitetas<BR/><BR/><BR/><BR/></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kolegija</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Bendrosios praktikos<BR/> slaugytojas</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Mai 2004</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Luxembourg</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Diplôme d´Etat infirmier</F></LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Diplôme d´Etat infirmier</F><BR/><F>hospitalier gradué</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Ministère de l´éducation nationale, de la formation professionnelle et des sports</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Infirmier</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">29. Juni 1979</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Magyarország</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Ápoló bizonyítvány</F></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Diplomás ápoló oklevél</F></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Egyetemi okleveles ápoló</F><BR/><F>oklevél</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Iskola</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Egyetem/főiskola</F></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Egyetem</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Ápoló</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Mai 2004</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Malta</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Lawrja jew diploma fl-istudji</F><BR/><F>tal-infermerija</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Universita´ ta' Malta</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Infermier Registrat tal-Ewwel Livell</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Mai 2004</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Nederland</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diploma´s verpleger A,<BR/> verpleegster A,<BR/> verpleegkundige A<BR/></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diploma verpleegkundige<BR/> MBOV (Middelbare<BR/> Beroepsopleiding<BR/> Verpleegkundige)</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diploma verpleegkundige<BR/> HBOV (Hogere Beroepsopleiding Verpleegkundige)<BR/></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diploma beroepsonderwijs<BR/> verpleegkundige –<BR/> Kwalificatieniveau 4</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Door een van<BR/> overheidswege<BR/> benoemde<BR/> examencommissie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Door een van<BR/> overheidswege<BR/> benoemde<BR/> examencommissie</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Door een van<BR/> overheidswege<BR/> benoemde<BR/> examencommissie</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Door een van<BR/> overheidswege<BR/> aangewezen<BR/> opleidingsinstelling</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Verpleegkundige</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">29. Juni 1979</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top"/><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diploma hogere<BR/> beroepsopleiding<BR/> verpleegkundige –<BR/> Kwalificatieniveau 5</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Door een van<BR/> overheidswege<BR/> aangewezen<BR/> opleidingsinstelling</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top"/><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top"/></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Österreich</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diplom als „Diplomierte<BR/> Gesundheits- und Kranken-<BR/> schwester, Diplomierter<BR/> Gesundheits- und<BR/> Krankenpfleger“</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diplom als „Diplomierte<BR/> Krankenschwester,<BR/> Diplomierter<BR/> Krankenpfleger“</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schule für allgemeine<BR/> Gesundheits- und<BR/> Krankenpflege<BR/><BR/></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Allgemeine<BR/> Krankenpflegeschule</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diplomierte Krankenschwester</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diplomierter Kranken-<BR/> pfleger</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Januar 1994</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Polska</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Dyplom ukończenia studiów wyższych na kierunku</F><BR/><F>pielęgniarstwo z tytułem</F><BR/><F>„magister pielęgniarstwa“</F></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><F>Instytucja prowadząca kształcenie na poziomie wyższym uznana przez włašciwe władze</F><BR/> (von den zuständigen Behörden anerkannte höhere Bildungseinrichtung)</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Pielegniarka</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Mai 2004</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Portugal</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diploma do curso do<BR/> enfermagem geral</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Diploma/carta de curso<BR/> de bacharelato em<BR/> enfermagem</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Carta de curso de<BR/> licenciatura em<BR/> enfermagem</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Escolas de<BR/> Enfermagem</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Escolas Superiores de<BR/> Enfermagem<BR/></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Escolas Superiores de<BR/> Enfermagem; Escolas<BR/> Superiores de Saúde</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Enfermeiro</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Januar 1986</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="0" valign="top">România</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Diplomă de absolvire de</F><BR/><F>asistent medical generalist</F><BR/><F>cu studii superioare de</F><BR/><F>scurtă durată</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Universităţi</F><BR/><BR/><BR/></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="0" valign="top">asistent medical generalist</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="0" valign="top">1. Januar 2007</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top"/><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Diplomă de licenţă de</F><BR/><F>asistent medical generalist</F><BR/><F>cu studii superioare de</F><BR/><F>lungă durată</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Universităţi</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top"/><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top"/></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Slovenija</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Diploma, s katero se podeljuje<BR/> strokovni naslov „diplomirana<BR/> medicinska sestra/diplomirani<BR/> zdravstvenik“</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Univerza</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Visoka strokovna šola</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Diplomirana medicinska sestra/ Diplomirani zdravstvenik</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Mai 2004</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Slovensko</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Vysokoškolský diplom</F><BR/><F>o udelení akademického</F><BR/><F>titulu „magister z</F><BR/><F>ošetrovatel'stva“ („Mgr.“)</F></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Vysokoškolský diplom</F><BR/><F>o udelení akademického</F><BR/><F>titulu „bakalár z ošetro-</F><BR/><F>vatel'stva“ („Bc.“)</F></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Absolventský diplom v</F><BR/><F>študijnom odbore diplo-</F><BR/><F>movaná všeobecná sestra</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vysoká škola<BR/><BR/><BR/></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Vysoká škola</F><BR/><BR/><BR/></LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Stredná zdravotnícka</F><BR/><F>škola</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Sestra</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Mai 2004</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Suomi/<BR/> Finland</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sairaanhoitajan tutkinto/<BR/> Sjukskötarexamen<BR/><BR/></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Sosiaali- ja terveysalan</F><BR/><F>ammattikorkeakoulu-</F><BR/><F>tutkinto, sairaanhoitaja</F><BR/><F>(AMK)/Yrkeshögskole-</F><BR/><F>examen inom hälsovård</F><BR/><F>och det sociala området,</F><BR/><F>sjukskötare (YH)</F></LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><F>Terveydenhuolto-</F><BR/><F>oppilaitokset/</F><BR/><F>Hälsovårdsläro-</F><BR/><F>anstalter</F></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ammattikorkeakoulut/Yrkeshögskolor</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Sairaanhoitaja/ Sjukskötare</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Januar 1994</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Sverige</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Sjuksköterskeexamen</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Universitet eller högskola</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Sjuksköterska</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">1. Januar 1994</entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1" colsep="1" rowsep="1" valign="top">United<BR/> Kingdom</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col2" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Statement of Registration as<BR/> a Registered General Nurse in<BR/> part 1 or part 12 of the register<BR/> kept by the United Kingdom Central Council for Nursing, Midwifery and Health Visiting</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col3" colsep="1" rowsep="1" valign="top">Various</entry><entry VJ="1" align="left" colname="col4" colsep="1" rowsep="1" valign="top"><DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">State Regis-<BR/> tered Nurse</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Registered General Nurse</LA></DD></DL></entry><entry VJ="1" align="left" colname="col5" colsep="1" rowsep="1" valign="top">29. Juni 1979</entry></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>