<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009"><norm builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009"><metadaten><jurabk>SteuerHBekV</jurabk><amtabk>SteuerHBekV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2009-09-18</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2009, 3046</zitstelle></fundstelle><langue>Steuerhinterziehungsbekämpfungsverordnung</langue></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 25.9.2009 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung d. §§ 1, 2, 3 u. 4 vgl. § 6 +++) <BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009BJNE000100000"><metadaten><jurabk>SteuerHBekV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 51 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe f des Einkommensteuergesetzes, des § 33 Absatz 1 Nummer 2 Buchstabe e des Körperschaftsteuergesetzes und des Artikels 97 § 22 Absatz 2 des Einführungsgesetzes zur Abgabenordnung, von denen § 51 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe f des Einkommensteuergesetzes durch Artikel 1, § 33 Absatz 1 Nummer 2 Buchstabe e des Körperschaftsteuergesetzes durch Artikel 2 und Artikel 97 § 22 Absatz 2 des Einführungsgesetzes zur Abgabenordnung durch Artikel 4 des Gesetzes vom 29. Juli 2009 (BGBl. I S. 2302) eingefügt worden ist, verordnet die Bundesregierung:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009BJNG000100000"><metadaten><jurabk>SteuerHBekV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Vorschriften zu § 51 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe f des Einkommensteuergesetzes</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009BJNE000200000"><metadaten><jurabk>SteuerHBekV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Versagung des Abzugs von Betriebsausgaben und Werbungskosten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Aufwendungen, die im Zusammenhang mit Vorgängen im Sinne des § 51 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe f Satz 1 Teilsatz vor Doppelbuchstabe aa des Einkommensteuergesetzes stehen, dürfen, soweit nicht eine der Voraussetzungen des § 51 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe f Satz 2 des Einkommensteuergesetzes erfüllt ist, den Gewinn oder den Überschuss der Einnahmen über die Werbungskosten nur mindern, wenn die in den Absätzen 2 bis 5 genannten besonderen Mitwirkungs- und Aufzeichnungspflichten erfüllt worden sind.</P><P>(2) Auf Geschäftsbeziehungen zum Ausland mit einer nahe stehenden Person im Sinne des § 1 Absatz 1 des Außensteuergesetzes ist § 90 Absatz 3 der Abgabenordnung mit der Maßgabe anzuwenden, dass die Aufzeichnungen für alle Geschäftsbeziehungen in sinngemäßer Anwendung des § 90 Absatz 3 Satz 3 der Abgabenordnung zeitnah zu erstellen und auf Anforderung entsprechend § 90 Absatz 3 Satz 9 der Abgabenordnung vorzulegen sind.</P><P>(3) Für Steuerpflichtige, die für die inländische Besteuerung Gewinne zwischen ihrem inländischen Unternehmen und dessen Betriebsstätten im Ausland aufzuteilen oder die den Gewinn der inländischen Betriebsstätte ihres ausländischen Unternehmens zu ermitteln haben, gilt Absatz 2 entsprechend.</P><P>(4) Der Steuerpflichtige hat für Geschäftsbeziehungen zum Ausland mit einer Person, die keine nahe stehende Person im Sinne des § 1 Absatz 2 des Außensteuergesetzes ist, insbesondere Aufzeichnungen über Folgendes zu erstellen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Art und Umfang der Geschäftsbeziehungen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Verträge und vereinbarte Vertragsbedingungen, die den Geschäftsbeziehungen zugrunde liegen, und ihre Veränderung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die immateriellen Wirtschaftsgüter, die der Steuerpflichtige im Rahmen der betreffenden Geschäftsbeziehungen nutzt oder zur Nutzung überlässt,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die von den Beteiligten im Rahmen der Geschäftsbeziehungen ausgeübten Funktionen und übernommenen Risiken sowie deren Veränderungen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die eingesetzten Wirtschaftsgüter,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>die gewählten Geschäftsstrategien,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>die bedeutsamen Markt- und Wettbewerbsverhältnisse,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>die natürlichen Personen, die unmittelbar oder mittelbar Gesellschafter oder Anteilseigner der Person sind. Das gilt nicht, soweit mit der Hauptgattung der Aktien der Person oder eines unmittelbar oder mittelbar beteiligten Gesellschafters oder Anteilseigners der Person ein wesentlicher und regelmäßiger Handel an einer anerkannten Börse stattfindet.</LA></DD></DL>Die Aufzeichnungen nach Satz 1 sind zeitnah im Sinne des § 90 Absatz 3 Satz 3 der Abgabenordnung zu erstellen und auf Anforderung entsprechend § 90 Absatz 3 Satz 9 der Abgabenordnung vorzulegen; § 6 der Gewinnabgrenzungsaufzeichnungsverordnung ist nicht anzuwenden. Die Aufzeichnungspflichten gelten nur für Geschäftsbeziehungen im Sinne des Satzes 1, wenn die Summe der Entgelte für Lieferungen und Leistungen aus der betreffenden Geschäftsbeziehung zu einer Person im Wirtschaftsjahr den Betrag von <NB>10 000 Euro</NB> übersteigt.</P><P>(5) Unterhält der Steuerpflichtige Geschäftsbeziehungen zu Kreditinstituten im Ausland oder bestehen objektiv erkennbare Anhaltspunkte für die Annahme, dass der Steuerpflichtige über Geschäftsbeziehungen zu Kreditinstituten im Ausland verfügt, hat der Steuerpflichtige nach Aufforderung durch die Finanzbehörde diese zu bevollmächtigen, in seinem Namen mögliche Auskunftsansprüche gegenüber den von der Finanzbehörde benannten Kreditinstituten außergerichtlich und gerichtlich geltend zu machen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009BJNE000300000"><metadaten><jurabk>SteuerHBekV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Versagung der Entlastung vom Steuerabzug</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Hat eine ausländische Gesellschaft Anspruch auf völlige oder teilweise Entlastung vom Steuerabzug nach § 50d Absatz 1 und 2 oder § 44a Absatz 9 des Einkommensteuergesetzes und sind an dieser Gesellschaft unmittelbar oder mittelbar natürliche Personen beteiligt, deren Anteil an ihr 10 Prozent übersteigt, wird diese Entlastung ungeachtet des § 50d Absatz 3 des Einkommensteuergesetzes nur gewährt, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>wenn die Gesellschaft den Namen und die Ansässigkeit der natürlichen Personen offen legt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>soweit keine der Voraussetzungen des § 51 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe f Satz 2 des Einkommensteuergesetzes erfüllt ist.</LA></DD></DL>Die Finanzbehörde kann für diese Personen eine Bestätigung nach § 50d Absatz 4 des Einkommensteuergesetzes verlangen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009BJNE000400000"><metadaten><jurabk>SteuerHBekV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Versagung des gesonderten Steuertarifs für Einkünfte aus Kapitalvermögen und Versagung des Teileinkünfteverfahrens</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Kommt der Steuerpflichtige der Aufforderung im Sinne des § 1 Absatz 5 nicht nach, sind § 2 Absatz 5b Satz 1, § 32d Absatz 1 und § 43 Absatz 5 des Einkommensteuergesetzes in Bezug auf Einkünfte im Sinne des § 20 Absatz 1 Nummer 1 des Einkommensteuergesetzes, die das Kreditinstitut für Rechnung des Schuldners an den Steuerpflichtigen zahlt, und die Vorschriften über die teilweise steuerbefreiten Einnahmen nach § 3 Nummer 40 Satz 1 und 2 des Einkommensteuergesetzes nicht anzuwenden. Satz 1 ist nicht anzuwenden, soweit eine der Voraussetzungen des § 51 Absatz 1 Nummer 1 Buchstabe f Satz 2 des Einkommensteuergesetzes erfüllt ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009BJNG000200000"><metadaten><jurabk>SteuerHBekV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Vorschriften zu § 33 Absatz 1 Nummer 2 Buchstabe e des Körperschaftsteuergesetzes</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009BJNE000500000"><metadaten><jurabk>SteuerHBekV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Versagung der Steuerbefreiung nach § 8b Absatz 1 Satz 1 und Absatz 2 Satz 1 des Körperschaftsteuergesetzes</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wenn die in § 1 Absatz 2 oder Absatz 5 genannten besonderen Mitwirkungs- und Aufzeichnungspflichten nicht erfüllt werden, sind auf Vorgänge im Sinne des § 33 Absatz 1 Nummer 2 Buchstabe e Satz 1 des Körperschaftsteuergesetzes folgende Vorschriften nicht anzuwenden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Vorschriften über die Steuerbefreiung nach § 8b Absatz 1 Satz 1 und Absatz 2 Satz 1 des Körperschaftsteuergesetzes sowie</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>vergleichbare Vorschriften in Abkommen zur Vermeidung der Doppelbesteuerung.</LA></DD></DL>Das gilt nicht, soweit eine der Voraussetzungen des § 33 Absatz 1 Nummer 2 Buchstabe e Satz 3 des Körperschaftsteuergesetzes erfüllt ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009BJNG000300000"><metadaten><jurabk>SteuerHBekV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Vorschriften zu Artikel 97 § 22 Absatz 2 des Einführungsgesetzes zur Abgabenordnung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009BJNE000600000"><metadaten><jurabk>SteuerHBekV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Erstmalige Anwendung des § 90 Absatz 2 Satz 3, des § 147a, des § 162 Absatz 2 Satz 3 und des § 193 Absatz 1 und 2 Nummer 3 der Abgabenordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>§ 90 Absatz 2 Satz 3, § 147a, § 162 Absatz 2 Satz 3 und § 193 Absatz 1 und 2 Nummer 3 der Abgabenordnung in der Fassung des Gesetzes vom 29. Juli 2009 (BGBl. I S. 2302) sind erstmals für Besteuerungszeiträume anzuwenden, die nach dem 31. Dezember 2009 beginnen. Bei Anwendung des § 147a Satz 3 der Abgabenordnung in der Fassung des Gesetzes vom 29. Juli 2009 (BGBl. I S. 2302) im Besteuerungszeitraum 2010 sind die Einkünfte des Besteuerungszeitraums 2009 maßgebend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009BJNG000400000"><metadaten><jurabk>SteuerHBekV</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Schlussvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009BJNE000700000"><metadaten><jurabk>SteuerHBekV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Anwendungsvorschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die §§ 1, 3 und 4 sind erstmals ab dem Veranlagungszeitraum 2010 anzuwenden. Hat der Steuerpflichtige ein vom Kalenderjahr abweichendes Wirtschaftsjahr, sind die §§ 1, 3 und 4 erstmals ab dem 1. Januar 2010 anzuwenden. § 2 ist erstmals auf Gewinnausschüttungen anzuwenden, die nach dem 31. Dezember 2009 gezahlt oder gutgeschrieben werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009BJNE000800000"><metadaten><jurabk>SteuerHBekV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tag nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405132745" doknr="BJNR304600009BJNE000900000"><metadaten><jurabk>SteuerHBekV</jurabk><enbez>Schlussformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>