<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013"><norm builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013"><metadaten><jurabk>GüLogFachwPrV</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2013-02-13</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2013, 236</zitstelle></fundstelle><langue>Verordnung über die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss Geprüfter Fachwirt für Güterverkehr und Logistik und Geprüfte Fachwirtin für Güterverkehr und Logistik</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Geändert durch Art. 19 V v. 26.3.2014 I 274</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Hinweis</standtyp><standkommentar>Änderung durch Art. 67 V v. 9.12.2019 I 2153 (Nr. 47) mWv 17.12.2019 noch nicht berücksichtigt</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2013 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013BJNE000100000"><metadaten><jurabk>GüLogFachwPrV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 53 Absatz 1 in Verbindung mit Absatz 2 und des § 30 Absatz 5 des Berufsbildungsgesetzes, von denen § 53 Absatz 1 durch Artikel 232 Nummer 3 Buchstabe a der Verordnung vom 31. Oktober 2006 (BGBl. I S. 2407) geändert worden ist, verordnet das Bundesministerium für Bildung und Forschung nach Anhörung des Hauptausschusses des Bundesinstituts für Berufsbildung im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013BJNE000200000"><metadaten><jurabk>GüLogFachwPrV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Ziel der Prüfung und Bezeichnung des Fortbildungsabschlusses</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die zuständige Stelle kann berufliche Fortbildungsprüfungen zum Geprüften Fachwirt für Güterverkehr und Logistik und zur Geprüften Fachwirtin für Güterverkehr und Logistik nach den §§ 2 bis 9 durchführen, in denen die auf einen beruflichen Aufstieg abzielende Erweiterung der beruflichen Handlungsfähigkeit nachzuweisen ist.</P><P>(2) Durch die Prüfung ist festzustellen, ob die Kompetenz vorhanden ist, eigenständig und verantwortlich in den verschiedenen Bereichen des Güterverkehrs und der Logistik Organisationseinheiten zu führen, die Leistungserstellung unter Einbeziehung interner und externer Partner zu planen und zu steuern, deren Wirtschaftlichkeit und Qualität zu bewerten sowie marktgerechte und kundenspezifische Dienstleistungen zu entwickeln. Dabei sind die rechtlichen und wirtschaftlichen Rahmenbedingungen und das internationale Umfeld zu berücksichtigen. Es sollen folgende Aufgaben wahrgenommen werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Planen, Koordinieren, Steuern und Optimieren der Leistungserstellung in Güterverkehr und Logistik,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Analysieren logistischer Anforderungen und Entwickeln von markt- und kundengerechten Lösungen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Vermarkten von Güterverkehrs- und Logistikdienstleistungen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Mitwirken bei der Angebotserstellung und Preisgestaltung,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Verhandeln und Vorbereiten von Verträgen über Güterverkehrs- und Logistikdienstleistungen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Mitwirken bei der kaufmännischen Steuerung des Unternehmens,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Führen von Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern und Fördern ihrer beruflichen Entwicklung,</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA>Organisieren der Berufsausbildung,</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA>Entwickeln und Steuern von Projekten,</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA>Gestalten der Kommunikation und Kooperation nach innen und außen,</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA>Mitgestalten des Qualitäts-, Gesundheits- und Umweltmanagements.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die bestandene Prüfung führt zum anerkannten Fortbildungsabschluss „Geprüfter Fachwirt für Güterverkehr und Logistik“ oder „Geprüfte Fachwirtin für Güterverkehr und Logistik“.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013BJNE000300000"><metadaten><jurabk>GüLogFachwPrV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Zulassungsvoraussetzungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Prüfung ist zuzulassen, wer <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>eine mit Erfolg abgelegte Abschlussprüfung in einem anerkannten kaufmännischen Ausbildungsberuf für den Bereich Güterverkehr und Logistik und danach eine mindestens einjährige Berufspraxis oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>eine mit Erfolg abgelegte Abschlussprüfung in einem sonstigen anerkannten dreijährigen kaufmännischen oder verwaltenden Ausbildungsberuf und danach eine mindestens zweijährige Berufspraxis oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>eine mindestens fünfjährige Berufspraxis</LA></DD></DL>nachweist.</P><P>(2) Die Berufspraxis nach Absatz 1 muss inhaltlich wesentliche Bezüge zu den in § 1 Absatz 2 genannten Aufgaben haben.</P><P>(3) Abweichend von Absatz 1 ist zur Prüfung auch zuzulassen, wer durch Vorlage von Zeugnissen oder auf andere Weise glaubhaft macht, Fertigkeiten, Kenntnisse und Fähigkeiten (berufliche Handlungsfähigkeit) erworben zu haben, die die Zulassung zur Prüfung rechtfertigen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013BJNE000400000"><metadaten><jurabk>GüLogFachwPrV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Gliederung und Durchführung der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Prüfung ist schriftlich und mündlich durchzuführen.</P><P>(2) Die Prüfung bezieht sich auf die folgenden Handlungsbereiche: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Entwickeln und Vermarkten von Güterverkehrs- und Logistikdienstleistungen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Erstellen von Güterverkehrs- und Logistikdienstleistungen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Kommunikation, Führung und Zusammenarbeit.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die schriftliche Prüfung wird auf der Grundlage einer betrieblichen Situationsbeschreibung mit zwei gleichgewichtigen, daraus abgeleiteten aufeinander abgestimmten offenen Aufgabenstellungen, die eigenständige Lösungen ermöglichen, durchgeführt, wobei alle Handlungsbereiche situationsbezogen zu thematisieren sind. Die gesamte Bearbeitungsdauer soll 600 Minuten betragen.</P><P>(4) Nach bestandener schriftlicher Prüfung wird die mündliche Prüfung durchgeführt. Die mündliche Prüfung gliedert sich in eine Präsentation und ein Fachgespräch. In ihr soll auch nachgewiesen werden, dass angemessen und sachgerecht kommuniziert und präsentiert werden kann.</P><P>(5) In der Präsentation nach Absatz 4 soll nachgewiesen werden, dass eine komplexe Aufgabe der betrieblichen Praxis erfasst, dargestellt, beurteilt und gelöst werden kann. Die Themenstellung muss sich auf zwei der Handlungsbereiche nach Absatz 2 beziehen, von denen einer der Handlungsbereich „Kommunikation, Führung und Zusammenarbeit“ ist. Die Präsentationszeit soll zehn Minuten nicht überschreiten.</P><P>(6) Das Thema der Präsentation wird von dem Prüfungsteilnehmer oder der Prüfungsteilnehmerin gewählt und mit einer Kurzbeschreibung der Aufgabe, des Ziels und einer Gliederung dem Prüfungsausschuss zum Termin der schriftlichen Prüfung eingereicht.</P><P>(7) Im Fachgespräch soll ausgehend von der Präsentation die Fähigkeit nachgewiesen werden, betriebspraktische Probleme zu analysieren und Lösungsmöglichkeiten unter Beachtung der maßgebenden Einflussfaktoren zu bewerten. Das Fachgespräch soll in der Regel 20 Minuten dauern.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013BJNE000500000"><metadaten><jurabk>GüLogFachwPrV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Inhalte der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Im Handlungsbereich „Entwickeln und Vermarkten von Güterverkehrs- und Logistikdienstleistungen“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, an der Gestaltung des Leistungsangebots und der Marketingstrategie unter Berücksichtigung des Qualitäts- und Umweltmanagements, der wirtschaftlichen, ökologischen, technischen, informationstechnischen und rechtlichen Anforderungen sowie der verkehrspolitischen Rahmenbedingungen mitzuwirken und kundengerechte Leistungen anzubieten. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Mitwirken bei der Gestaltung und Weiterentwicklung des Qualitäts- und Umweltmanagements,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Bewerten der Entwicklungen auf den nationalen und internationalen Güterverkehrs- und Logistikmärkten und Ableiten von Maßnahmen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Ermitteln von Kundenbedürfnissen und Beraten von Kunden,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Analysieren und Bewerten von Ausschreibungen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Entwickeln von Prozessabläufen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Erarbeiten, Präsentieren und Verhandeln von Leistungsangeboten,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Mitwirken bei der Entwicklung und Umsetzung eines Marketingplans.</LA></DD></DL></P><P>(2) Im Handlungsbereich „Erstellen von Güterverkehrs- und Logistikdienstleistungen“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, die Leistungserstellung unter Berücksichtigung der Wirtschaftlichkeit, der gesetzlichen, vertraglichen, technischen, organisatorischen und betrieblichen Anforderungen sowie der Ordnungsrahmen und der Leistungsmerkmale der Verkehrsträger zu planen, zu koordinieren, zu steuern und zu überwachen. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Planen, Steuern und Optimieren von Güterverkehrs- und Logistikdienstleistungen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Erstellen von Ausschreibungen für die Vergabe von Güterverkehrs- und Logistikdienstleistungen und Bewerten von Angeboten,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Analysieren der Kosten und Erträge der Leistungserstellung sowie Ableiten und Umsetzen von Maßnahmen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Beurteilen der wirtschaftlichen Situation von Unternehmen anhand von Kennzahlen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Mitwirken bei der Aufstellung, Überwachung und Anpassung von Budgets,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Umsetzen von internen und externen Auflagen zur Lieferkettensicherheit,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Berücksichtigen von außenwirtschaftlichen Vorschriften bei der Planung von Lieferketten.</LA></DD></DL></P><P>(3) Im Handlungsbereich „Kommunikation, Führung und Zusammenarbeit“ soll die Fähigkeit nachgewiesen werden, zielorientiert mit Mitarbeitern, Auszubildenden, Geschäftspartnern und Kunden zu kommunizieren und zu kooperieren, Methoden der Kommunikation und des Konfliktmanagements situationsgerecht einzusetzen und ethische Grundsätze zu berücksichtigen. Darüber hinaus soll gezeigt werden, dass Mitarbeiter, Auszubildende und Projektgruppen unter Beachtung der rechtlichen und betrieblichen Rahmenbedingungen sowie der Unternehmensziele geführt und motiviert werden können. In diesem Rahmen können folgende Qualifikationsinhalte geprüft werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>situationsgerechtes Kommunizieren mit internen und externen Partnern sowie zielgerichtetes Einsetzen von Präsentationstechniken,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Festlegen und Begründen von Kriterien für die Personalauswahl sowie Mitwirken bei der Personalrekrutierung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Planen und Steuern des Personaleinsatzes,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Anwenden von situationsgerechten Führungsmethoden,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Planen und Durchführen der Berufsausbildung,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>Fördern der beruflichen Entwicklung und Weiterbildung von Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern,</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>Gestalten des Arbeits- und Gesundheitsschutzes.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013BJNE000600000"><metadaten><jurabk>GüLogFachwPrV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Anrechnung anderer Prüfungsleistungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Prüfungsteilnehmer oder die Prüfungsteilnehmerin ist auf Antrag von der Ablegung einzelner Prüfungsbestandteile durch die zuständige Stelle zu befreien, wenn eine andere vergleichbare Prüfung vor einer öffentlichen oder staatlich anerkannten Bildungseinrichtung oder vor einem staatlichen Prüfungsausschuss erfolgreich abgelegt wurde und die Anmeldung zur Fortbildungsprüfung innerhalb von fünf Jahren nach der Bekanntgabe des Bestehens der anderweitig abgelegten Prüfung erfolgt.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013BJNE000700000"><metadaten><jurabk>GüLogFachwPrV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Bewerten der Prüfungsleistungen und Bestehen der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Prüfungsleistungen in der schriftlichen Prüfung nach § 3 Absatz 3 und in der mündlichen Prüfung nach § 3 Absatz 4 bis 7 sind jeweils gesondert nach Punkten zu bewerten. Die Punktebewertung für das Ergebnis der schriftlichen Prüfungsleistung ist gleichgewichtig aus den beiden schriftlichen Teilleistungen zu bilden. Bei der Bewertung der mündlichen Prüfung ist das Fachgespräch nach § 3 Absatz 4 und 7 gegenüber der Präsentation nach § 3 Absatz 4 bis 6 doppelt zu gewichten.</P><P>(2) Die Gesamtnote ergibt sich aus dem arithmetischen Mittel der Punktebewertungen der schriftlichen und der mündlichen Prüfung.</P><P>(3) Die Prüfung ist bestanden, wenn in der schriftlichen Prüfung und in der mündlichen Prüfung mindestens ausreichende Leistungen erbracht wurden.</P><P>(4) Über das Bestehen der Prüfung ist jeweils ein Zeugnis nach der Anlage 1 und 2 auszustellen. Im Fall der Freistellung nach § 5 sind Ort und Datum der anderweitig abgelegten Prüfung und die Bezeichnung des Prüfungsgremiums anzugeben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013BJNE000800000"><metadaten><jurabk>GüLogFachwPrV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Wiederholung der Prüfung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Eine Prüfung, die nicht bestanden ist, kann zweimal wiederholt werden.</P><P>(2) Wer auf Antrag an einer Wiederholungsprüfung teilnimmt und sich innerhalb von zwei Jahren, gerechnet vom Tage der nicht bestandenen Prüfung an, dazu anmeldet, ist von der schriftlichen Prüfung zu befreien, wenn die dort in einer vorangegangenen Prüfung erbrachte Leistung mindestens ausreichend ist. Der Antrag kann sich auch darauf richten, die bestandene Prüfungsleistung einmal zu wiederholen. In diesem Fall gilt das Ergebnis der letzten Prüfung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013BJNE000900000"><metadaten><jurabk>GüLogFachwPrV</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Ausbildereignung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wer die Prüfung nach dieser Verordnung bestanden hat, ist vom schriftlichen Teil der Prüfung der nach dem Berufsbildungsgesetz erlassenen Ausbilder-Eignungsverordnung befreit.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013BJNE001000000"><metadaten><jurabk>GüLogFachwPrV</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Übergangsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Begonnene Prüfungsverfahren können bis zum 30. Juni 2017 nach den bisherigen Vorschriften zu Ende geführt werden. Im Übrigen kann bei der Anmeldung zur Prüfung bis zum Ablauf des 31. Dezember 2015 die Anwendung der bisherigen Vorschriften beantragt werden.</P><P>(2) Die zuständige Stelle kann auf Antrag des Prüfungsteilnehmers oder der Prüfungsteilnehmerin eine erforderliche Wiederholungsprüfung für Prüfungen nach Absatz 1 nach dieser Verordnung durchführen; § 7 Absatz 2 findet in diesem Fall keine Anwendung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013BJNE001100000"><metadaten><jurabk>GüLogFachwPrV</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am 1. Oktober 2013 in Kraft. Gleichzeitig tritt die Verordnung über die Prüfung zum anerkannten Abschluss Geprüfter Verkehrsfachwirt/Geprüfte Verkehrsfachwirtin vom 23. Dezember 1998 (BGBl. I S. 4065) außer Kraft.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013BJNE001201377"><metadaten><jurabk>GüLogFachwPrV</jurabk><enbez>Anlage 1</enbez><titel format="XML">(zu § 6 Absatz 4)<BR/>Muster</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2013, 239;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><BR/><BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">.................................................................................................................................</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">(Bezeichnung der zuständigen Stelle)</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/><BR/><BR/><Title Align="auto" Class="S4">Zeugnis</Title><BR/><BR/><Title Align="auto" Class="S3">über die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss<BR/> Geprüfter Fachwirt für Güterverkehr und Logistik<BR/> Geprüfte Fachwirtin für Güterverkehr und Logistik</Title><BR/><BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="1*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Herr/Frau ...................................................................................................................</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">geboren am ...............................................</entry><entry VJ="1" colname="col2">in ..............................................................</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">hat am .......................................................</entry><entry VJ="1" colname="col2">die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/><BR/><Title Align="auto" Class="S3">Geprüfter Fachwirt für Güterverkehr und Logistik<BR/> Geprüfte Fachwirtin für Güterverkehr und Logistik</Title><BR/><BR/><BR/><P>nach der Verordnung über die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss Geprüfter Fachwirt für Güterverkehr und Logistik und Geprüfte Fachwirtin für Güterverkehr und Logistik vom 13. Februar 2013 (BGBl. I S. 236), die durch Artikel 19 der Verordnung vom 26. März 2014 (BGBl. I S. 274) geändert worden ist, bestanden.</P><BR/><BR/><BR/><P>Dieser Abschluss ist im Deutschen und Europäischen Qualifikationsrahmen dem Niveau 6 zugeordnet; vergleiche Bekanntmachung vom 1. August 2013 (BAnz AT 20.11.2013 B2).</P><BR/><BR/><BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.41*"/><colspec colname="COLSPEC0" colnum="2" colwidth="0.59*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="COLSPEC0" namest="col1">Datum ..................................................<BR/><BR/></entry></row><row><entry VJ="1" nameend="COLSPEC0" namest="col1">Unterschrift(en)  ....................................</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1"><BR/><BR/><BR/>(Siegel der zuständigen Stelle)</entry><entry VJ="1" align="center"/></row></tbody></tgroup></table></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20191216213031" doknr="BJNR023600013BJNE001301377"><metadaten><jurabk>GüLogFachwPrV</jurabk><enbez>Anlage 2</enbez><titel format="XML">(zu § 6 Absatz 4)<BR/>Muster</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BGBl. I 2013, 240;<BR/>bzgl. der einzelnen Änderungen vgl. Fußnote)</kommentar></noindex></P><BR/><BR/><BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="1" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">.............................................................................................</entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">(Bezeichnung der zuständigen Stelle)</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/><BR/><Title Align="auto" Class="S4">Zeugnis</Title><BR/><BR/><Title Align="auto" Class="S3">über die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss<BR/>Geprüfter Fachwirt für Güterverkehr und Logistik<BR/> Geprüfte Fachwirtin für Güterverkehr und Logistik</Title><BR/><BR/><BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="1*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="col2" namest="col1">Herr/Frau .............................................................................................</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">geboren am ............................................</entry><entry VJ="1" colname="col2">in .......................................</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">hat am ...................................................</entry><entry VJ="1" colname="col2">die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/><BR/><Title Align="auto" Class="S3">Geprüfter Fachwirt für Güterverkehr und Logistik<BR/> Geprüfte Fachwirtin für Güterverkehr und Logistik</Title><BR/><BR/><BR/><P>nach der Verordnung über die Prüfung zum anerkannten Fortbildungsabschluss Geprüfter Fachwirt für Güterverkehr und Logistik und Geprüfte Fachwirtin für Güterverkehr und Logistik vom 13. Februar 2013 (BGBl. I S. 236), die durch Artikel 19 der Verordnung vom 26. März 2014 (BGBl. I S. 274) geändert worden ist, mit folgenden Ergebnissen bestanden:</P><BR/><BR/><BR/><table frame="none" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="5" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.03*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="31.90*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="3.34*"/><colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="0.42*"/><colspec colname="col5" colnum="5" colwidth="3.31*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2"/><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">Punkte<FnR ID="f779731_01_BJNR023600013BJNE001301377"/></entry></row><row><entry VJ="1" align="left" colname="col1">I.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Schriftliche Prüfung</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">.....................<BR/><BR/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">II.</entry><entry VJ="1" colname="col2">Mündliche Prüfung</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3"><BR/><BR/></entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"/><entry VJ="1" colname="col2">Präsentation und Fachgespräch</entry><entry VJ="1" nameend="col5" namest="col3">.....................<BR/><BR/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" nameend="col5" namest="col1">Gesamtnote: ..............................<BR/><BR/></entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/><BR/><P>Die Prüfung beinhaltet die Handlungsbereiche <DL Font="normal" Type="Dash"><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Entwickeln und Vermarkten von Güterverkehrs- und Logistikdienstleistungen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erstellen von Güterverkehrs- und Logistikdienstleistungen,</LA></DD><DT>–</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kommunikation, Führung und Zusammenarbeit.</LA></DD></DL></P><P>Mit dem Erwerb des Abschlusses ist die Befreiung von den schriftlichen Prüfungsleistungen der nach dem Berufsbildungsgesetz erlassenen Ausbilder-Eignungsverordnung verbunden.</P><P>(Im Fall des § 5: „Der Prüfungsteilnehmer/Die Prüfungsteilnehmerin wurde nach § 5 im Hinblick auf die am ............. in .............<Split Leader="1"/> vor .............<Split Leader="1"/> abgelegte Prüfung in dem Prüfungsteil .............<BR/> freigestellt.“)</P><BR/><BR/><BR/><P>Dieser Abschluss ist im Deutschen und Europäischen Qualifikationsrahmen dem Niveau 6 zugeordnet; vergleiche Bekanntmachung vom 1. August 2013 (BAnz AT 20.11.2013 B2).</P><BR/><BR/><BR/><table frame="none" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="1.40*"/><colspec colname="COLSPEC0" colnum="2" colwidth="0.60*"/><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" nameend="COLSPEC0" namest="col1">Datum ............................................................................</entry></row><row><entry VJ="1" nameend="COLSPEC0" namest="col1"><BR/><BR/>Unterschrift(en) ...............................................................<BR/><BR/><BR/></entry></row><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">(Siegel der zuständigen Stelle)</entry><entry VJ="1" align="center"/></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/><BR/><BR/></Content><Footnotes><Footnote FnZ="*" Group="page" ID="f779731_01_BJNR023600013BJNE001301377" Pos="normal">Der Bewertung liegt folgender Punkteschlüssel zugrunde: ...............................................</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>