<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20211124213534" doknr="BJNR617900021"><norm builddate="20211124213534" doknr="BJNR617900021"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2021-07</jurabk><amtabk>Corona-ArbSchV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2021-06-25</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BAnz</periodikum><zitstelle>AT 28.06.2021 V1</zitstelle></fundstelle><langue>SARS-CoV-2-Arbeitsschutzverordnung</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Aufh</standtyp><standkommentar>Diese V tritt gem. § 7 idF d. Art. 13 Nr. 6 G v. 22.11.2021 I 4906 mit Ablauf des 19.3.2022 außer Kraft</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 13 G v. 22.11.2021 I 4906</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Die Geltung dieser V ist gem. § 6 Satz 2 idF d. Art. 1 Nr. 5 BAnz AT 09.09.2021 V1 mWv 10.9.2021 u. gem. § 7 idF d. Art. 13 Nr. 6 G v. 22.11.2021 I 4906 mWv 24.11.2021 über den 10.9.2021 hinaus bis zum Ablauf des 19.3.2022 verlängert worden</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.7.2021 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20211124213534" doknr="BJNR617900021BJNE000102126"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2021-07</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 18 Absatz 3 des Arbeitsschutzgesetzes, der durch Artikel 1 Nummer 1 Buchstabe b des Gesetzes vom 22. Dezember 2020 (BGBl. I S. 3334) angefügt worden ist, verordnet das Bundesministerium für Arbeit und Soziales:</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211124213534" doknr="BJNR617900021BJNE000202126"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2021-07</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Ziel und Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung dient dem Ziel, das Risiko einer Infektion mit dem Coronavirus SARS-CoV-2 bei der Arbeit zu minimieren und die Sicherheit und Gesundheit der Beschäftigten zu schützen.</P><P>(2) Die Arbeitsschutzverordnungen gemäß § 18 Absatz 1 und 2 des Arbeitsschutzgesetzes und abweichende Vorschriften der Länder zum Infektionsschutz, insbesondere im Zusammenhang mit der Betreuung von Kindern, sowie weitergehende Vorschriften der Länder bleiben unberührt.</P><P>(3) Bei der Umsetzung der Anforderungen dieser Verordnung ist die SARS-CoV-2-Arbeitsschutzregel vom 7. Mai 2021 (GMBl 2021, S. 622) in der jeweils geltenden Fassung zu berücksichtigen. Zur weiteren Orientierung über geeignete Maßnahmen können insbesondere Handlungsempfehlungen der Bundesanstalt für Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin sowie die branchenbezogenen Handlungshilfen der Unfallversicherungsträger herangezogen werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211124213534" doknr="BJNR617900021BJNE000302126"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2021-07</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Gefährdungsbeurteilung und betriebliches Hygienekonzept</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber hat gemäß den §§ 5 und 6 des Arbeitsschutzgesetzes die Gefährdungsbeurteilung hinsichtlich zusätzlich erforderlicher Maßnahmen des betrieblichen Infektionsschutzes zu überprüfen und zu aktualisieren. Auf der Grundlage der Gefährdungsbeurteilung hat der Arbeitgeber in einem Hygienekonzept die erforderlichen Maßnahmen zum betrieblichen Infektionsschutz festzulegen und umzusetzen. Bei der Festlegung und der Umsetzung der Maßnahmen des betrieblichen Infektionsschutzes kann der Arbeitgeber einen ihm bekannten Impf- oder Genesungsstatus der Beschäftigten berücksichtigen.  Die festzulegenden Maßnahmen sind auch in den Pausenbereichen und während der Pausenzeiten umzusetzen.</P><P>(2) Ergibt die Gefährdungsbeurteilung, dass ein Schutz der Beschäftigten durch technische und organisatorische Schutzmaßnahmen nicht ausreichend ist und das Tragen medizinischer Gesichtsmasken (Mund-Nase-Schutz) oder der in der Anlage bezeichneten Atemschutzmasken durch die Beschäftigten erforderlich ist, sind diese vom Arbeitgeber bereitzustellen. Die Beschäftigten haben die vom Arbeitgeber zur Verfügung zu stellenden Masken oder mindestens gleichwertige Masken zu tragen.</P><P>(3) Das betriebliche Hygienekonzept ist den Beschäftigten in geeigneter Weise in der Arbeitsstätte zugänglich zu machen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211124213534" doknr="BJNR617900021BJNE000402126"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2021-07</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Kontaktreduktion im Betrieb</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Arbeitgeber hat zu prüfen, welche geeigneten technischen und organisatorischen Maßnahmen getroffen werden können, um betriebsbedingte Personenkontakte zu reduzieren. Die gleichzeitige Nutzung von Räumen durch mehrere Personen ist auf das betriebsnotwendige Minimum zu reduzieren, sofern nicht durch andere Maßnahmen ein gleichwertiger Schutz sichergestellt werden kann.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211124213534" doknr="BJNR617900021BJNE000502126"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2021-07</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Tests in Bezug auf einen direkten Erregernachweis des Coronavirus SARS-CoV-2</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Zur Minderung des betrieblichen SARS-CoV-2-Infektionsrisikos hat der Arbeitgeber den Beschäftigten, soweit diese nicht ausschließlich in ihrer Wohnung arbeiten, mindestens zweimal pro Kalenderwoche kostenfrei eine Testung durch In-vitro-Diagnostika, die für den direkten Erregernachweis des Coronavirus SARS-CoV-2 bestimmt sind und die auf Grund ihrer CE-Kennzeichnung oder auf Grund einer gemäß § 11 Absatz 1 des Medizinproduktegesetzes in der am 25. Mai 2021 geltenden Fassung erteilten Sonderzulassung verkehrsfähig sind, anzubieten.</P><P>(2) Testangebote nach Absatz 1 sind nicht erforderlich, soweit der Arbeitgeber durch andere geeignete Schutzmaßnahmen einen gleichwertigen Schutz der Beschäftigten sicherstellt oder einen bestehenden gleichwertigen Schutz nachweisen kann.</P><P>(3) Nachweise über die Beschaffung von Tests und Vereinbarungen mit Dritten über die Testung der Beschäftigten hat der Arbeitgeber bis zum Ablauf des 19. März 2022 aufzubewahren. Die Aufbewahrungsfrist nach Satz 1 gilt auch für Nachweise über bis zum 30. Juni 2021 beschaffte Tests und für Nachweise über bis zum 30. Juni 2021 geschlossene Vereinbarungen mit Dritten über die Testung der Beschäftigten nach § 5 Absatz 1 der SARS-CoV-2-Arbeitsschutzverordnung vom 21. Januar 2021 (BAnz AT 22.01.2021 V1), die zuletzt durch Artikel 1 der Verordnung vom 21. April 2021 (BAnz AT 22.04.2021 V1) geändert worden ist.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211124213534" doknr="BJNR617900021BJNE000801126"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2021-07</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Schutzimpfungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Arbeitgeber hat den Beschäftigten zu ermöglichen, sich während der Arbeitszeit gegen das Coronavirus SARS-CoV-2 impfen zu lassen. Der Arbeitgeber hat die Betriebsärzte und die überbetrieblichen Dienste von Betriebsärzten, die Schutzimpfungen aus Gründen des Bevölkerungsschutzes im Betrieb durchführen, organisatorisch und personell zu unterstützen.</P><P>(2) Die Beschäftigten sind im Rahmen der Unterweisung über die Gesundheitsgefährdung bei der Erkrankung an der Coronavirus-Krankheit-2019 (COVID-19) aufzuklären und über die Möglichkeit einer Schutzimpfung zu informieren.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211124213534" doknr="BJNR617900021BJNE000602126"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2021-07</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Beratung des Bundesministeriums für Arbeit und Soziales und Konkretisierung der Anforderungen dieser Verordnung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium für Arbeit und Soziales kann die beratenden Arbeitsschutzausschüsse nach § 18 Absatz 2 Nummer 5 und § 24a des Arbeitsschutzgesetzes beauftragen, Regeln und Erkenntnisse zu ermitteln, wie die in dieser Verordnung gestellten Anforderungen erfüllt werden können. Empfehlungen dazu können aufgestellt werden. Das Bundesministerium für Arbeit und Soziales kann diese Regeln, Erkenntnisse und Empfehlungen im Gemeinsamen Ministerialblatt bekannt machen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211124213534" doknr="BJNR617900021BJNE000900126"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2021-07</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt mit Ablauf des 19. März 2022 außer Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20211124213534" doknr="BJNR617900021BJNE000702126"><metadaten><jurabk>Corona-ArbSchV 2021-07</jurabk><jurabk>Corona-ArbSchV</jurabk><enbez>Anlage</enbez><titel format="XML"><BR/>Einsetzbare Atemschutzmasken</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P><noindex><kommentar typ="Fundstelle">(Fundstelle: BAnz AT 28.06.2021 V1)</kommentar></noindex></P><P/><P>Folgende Atemschutzmasken können nach § 2 Absatz 2 ausgewählt und benutzt werden: <table colsep="1" frame="topbot" pgwide="1" rowsep="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="4"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="24*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="47*"/><colspec colname="col3" colnum="3" colwidth="77*"/><colspec colname="col4" colnum="4" colwidth="22*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>Maskentyp</B></entry><entry VJ="1" colname="col2"><B>Standard</B><BR/><B>(Teil der Kennzeichnung)</B></entry><entry VJ="1" colname="col3"><B>Weitere Kennzeichnungsmerkmale</B></entry><entry VJ="1" colname="col4"><B>Zielländer</B></entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>FFP2 oder<BR/> vergleichbar<FnR ID="F817287_01_BJNR617900021BJNE000702126"/></B></entry><entry VJ="1" colname="col2">Verordnung (EU) 2016/425<BR/> DIN EN 149:2001+A1:2009<BR/>oder vergleichbar</entry><entry VJ="1" colname="col3">CE-Kennzeichnung mit nachgestellter Kennnummer der notifizierten Stelle<BR/> Geräteklasse (zum Beispiel FFP2)<BR/> Gebrauchsdauer<BR/> Herstellerangaben<BR/> EU-Konformitätserklärung<BR/> Anleitung und Information</entry><entry VJ="1" colname="col4">EU</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>Vollmasken,<BR/>gebläseunter-<BR/>stützte Masken, Hauben oder Helme mit aus-<BR/>wechselbarem<BR/>Partikelfilter<FnR ID="F817287_02_BJNR617900021BJNE000702126"/></B></entry><entry VJ="1" colname="col2">Verordnung (EU) 2016/425<BR/> Vollmasken: EN 12942<BR/>oder vergleichbar;<BR/>gebläsefiltrierende Hauben:<BR/>EN 12941 oder vergleichbar<BR/> EN 136 oder vergleichbar<BR/> Partikelfilter: EN 143 oder<BR/>vergleichbar</entry><entry VJ="1" colname="col3">CE-Kennzeichnung mit nachgestellter Kennnummer der notifizierten Stelle<BR/> Herstellerangaben<BR/> EU-Konformitätserklärung<BR/> Anleitung und Information</entry><entry VJ="1" colname="col4">EU</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>N95<SUP>1</SUP></B></entry><entry VJ="1" colname="col2">NIOSH-42CFR84</entry><entry VJ="1" colname="col3">Modellnummer<BR/> Lot-Nummer<BR/> Maskentyp<BR/> Herstellerangaben<BR/> TC-Zulassungsnummer</entry><entry VJ="1" colname="col4">USA und<BR/> Kanada</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>P2<SUP>1</SUP></B></entry><entry VJ="1" colname="col2">AS/NZS 1716-2012</entry><entry VJ="1" colname="col3">Identifizierungsnummer oder Logo der Konformitätsbewertungsstellen</entry><entry VJ="1" colname="col4">Australien und<BR/> Neuseeland</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>DS2<SUP>1</SUP></B></entry><entry VJ="1" colname="col2">JMHLW-Notification 214, 2018</entry><entry VJ="1" colname="col3">https://www.baua.de/DE/Themen/Arbeitsgestaltung-im-Betrieb/Coronavirus/pdf/Kennzeichnung-Masken.pdf?__blob=publicationFile&amp;v=10<BR/> https://www.jaish.gr.jp/horei/hor1-y/hor1-y-13-11-3_1.pdf<BR/> https://www.jaish.gr.jp/horei/hor1-y/hor1-y-13-11-3_2.pdf</entry><entry VJ="1" colname="col4">Japan</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1"><B>CPA<SUP>1</SUP></B></entry><entry VJ="1" colname="col2">Prüfgrundsatz für Corona<BR/>SARS-CoV-2 Pandemie<BR/>Atemschutzmasken (CPA)</entry><entry VJ="1" colname="col3">Bescheinigung der Marktüberwachungsbehörde nach § 9 Absatz 3 der Medizinischer Bedarf Versorgungssicherstellungsverordnung, die vor dem 1. Oktober 2020 ausgestellt wurde.</entry><entry VJ="1" colname="col4">Deutschland</entry></row></tbody></tgroup></table></P></Content><Footnotes><Footnote FnZ="1" Group="column" ID="F817287_01_BJNR617900021BJNE000702126" Pos="exp">Ohne Ausatemventil; Masken mit Ausatemventil dürfen nur getragen werden, wenn alle Kontaktpersonen ebenfalls eine Atemschutzmaske tragen. Corona SARS-CoV-2 Pandemie Atemschutzmasken (CPA) können zum Beispiel überprüfte KN95-Masken sein, die nach dem Prüfgrundsatz für CPA der Zentralstelle der Länder für Sicherheitstechnik getestet worden sind.</Footnote><Footnote FnZ="2" Group="column" ID="F817287_02_BJNR617900021BJNE000702126" Pos="exp">Bei diesen Systemen besteht kein Fremdschutz. Sie können daher nur angewendet werden, wenn alle Kontaktpersonen eine Atemschutzmaske tragen.</Footnote></Footnotes></text><fussnoten/></textdaten></norm>
</dokumente>