<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013"><norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><amtabk>AlkStG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2013-06-21</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2013, 1650, 1651</zitstelle></fundstelle><langue>Alkoholsteuergesetz<FnR ID="F1651_01_BJNR165100013"/></langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 5 G v. 24.10.2022 I 1838</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Sonst</standtyp><standkommentar>Mittelbare Änderung durch Art. 15 G v. 24.10.2022 I 1838 ist berücksichtigt</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><text format="XML"><Footnotes><Footnote FnZ="2" Group="column" ID="F1651_01_BJNR165100013" Pos="exp"><noindex>Dieses Gesetz dient der Umsetzung der Richtlinie 2008/118/EG des Rates vom 16. Dezember 2008 über das allgemeine Verbrauchsteuersystem und zur Aufhebung der Richtlinie 92/12/EWG (ABl. L 9 vom 14.1.2009, S. 12), der Umsetzung der Richtlinie (EWG) Nr. 92/83 des Rates vom 19. Oktober 1992 zur Harmonisierung der Struktur der Verbrauchsteuern auf Alkohol und alkoholische Getränke (ABl. L 316 vom 31.10.1992, S. 21, L 19 vom 27.1.1995, S. 52) sowie der Umsetzung der Richtlinie 92/84/EWG des Rates vom 19. Oktober 1992 über die Annäherung der Verbrauchsteuersätze auf Alkohol und alkoholische Getränke (ABl. L 316 vom 31.10.1992, S. 29).</noindex></Footnote></Footnotes></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.1.2018 +++)<BR/>(+++ Zur Anwendung d. § 9 Abs. 3 vgl. § 23 Abs. 4 AlkStV +++)<BR/>(+++ Amtlicher Hinweis des Normgebers auf EG-Recht:<BR/>     Umsetzung der<BR/>       EGRL 118/92             (CELEX Nr: 32008L0118)<BR/>       EWGRL 83/92             (CELEX Nr: 31992L0083)<BR/>       EWGRL 84/92             (CELEX Nr: 31992L0084) +++)<BR/><BR/></pre>Das G wurde als Artikel 2 des G v. 21.6.2013 I 1650 vom Bundestag beschlossen. Es tritt gem. Art. 3 Abs. 4 dieses G am 1.1.2018 in Kraft. § 2 Abs. 3, § 4 Abs. 3, § 5 Abs. 5, § 6 Abs. 4, § 7 Abs. 4, § 8 Abs. 3, § 9 Abs. 4, § 10 Abs. 5, § 11 Abs. 6, § 12 Abs. 4, § 13 Abs. 3, § 14 Abs. 5 auch in Verbindung mit § 16 Abs. 4, § 15 Abs. 6 auch in Verbindung mit § 16 Abs. 4, § 17 Abs. 7, § 18 Abs. 8, § 19 Abs. 4, § 22 Abs. 5, § 23 Abs. 3, § 24 Abs. 5, § 25 Abs. 7, § 26 Abs. 3, § 27 Abs. 3, § 28 Abs. 4, § 29 Abs. 2, § 30 Abs. 4, § 31 Abs. 3, § 32 Abs. 3 und § 37 sind gem. Art. 3 Abs. 1 dieses G am 29.6.2013 in Kraft getreten. § 10 Abs. 1 u. 2 treten gem. Art. 3 Abs. 3 dieses G am 1.7.2017 in Kraft.</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNG000100000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 1</gliederungsbez><gliederungstitel>Allgemeine Bestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE000102123"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Steuergebiet, Steuergegenstand</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Alkoholerzeugnisse unterliegen im Steuergebiet der Alkoholsteuer. Steuergebiet ist das Gebiet der Bundesrepublik Deutschland ohne das Gebiet von Büsingen und ohne die Insel Helgoland. Die Alkoholsteuer ist eine Verbrauchsteuer im Sinn der Abgabenordnung.</P><P>(2) Alkoholerzeugnisse im Sinn dieses Gesetzes sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Alkohol: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Waren der Positionen 2207 und 2208 der Kombinierten Nomenklatur mit einem Alkoholgehalt von über 1,2 Volumenprozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Waren der Positionen 2204, 2205 und 2206 der Kombinierten Nomenklatur mit einem Alkoholgehalt von über 22 Volumenprozent;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">alkoholhaltige Waren:</LA><LA Size="normal">andere Waren als die des Kapitels 22 der Kombinierten Nomenklatur, die unter Verwendung von Alkohol hergestellt werden oder Alkohol enthalten und deren Alkoholgehalt bei flüssigen Waren höher als 1,2 Volumenprozent, bei nicht flüssigen Waren höher als 1 Masseprozent ist.</LA></DD></DL></P><P>(3) Der Einordnung als Alkohol nach Absatz 2 Nummer 1 steht nicht entgegen, dass dieser feste Stoffe, auch zum Teil in der Flüssigkeit gelöst, enthält.</P><P>(4) Kombinierte Nomenklatur im Sinn dieses Gesetzes ist die Warennomenklatur nach Artikel 1 der Verordnung (EWG) Nr. 2658/87 des Rates vom 23. Juli 1987 über die zolltarifliche und statistische Nomenklatur sowie den Gemeinsamen Zolltarif (ABl. L 256 vom 7.9.1987, S. 1; L 341 vom 3.12.1987, S. 38; L 378 vom 31.12.1987, S. 120; L 130 vom 26.5.1988, S. 42; L 151 vom 8.6.2016, S. 22) in der durch die Durchführungsverordnung (EU) 2018/1602 (ABl. L 273 vom 31.10.2018, S. 1) geänderten, am 1. Januar 2019 geltenden Fassung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE000203123"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Steuertarif</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Steuer bemisst sich nach der im Alkoholerzeugnis enthaltenen Alkoholmenge. Sie beträgt für einen Hektoliter reinen Alkohols (hl A), gemessen bei einer Temperatur von 20 Grad Celsius, als Regelsatz 1 303 Euro.</P><P>(2) Die Steuer ermäßigt sich für Alkohol, der <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in einer Abfindungsbrennerei (§ 9) oder von einem Stoffbesitzer (§ 11) innerhalb der zulässigen Jahreserzeugung gewonnen worden ist, auf 1 022 Euro je hl A,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in einer Verschlussbrennerei mit einer Jahreserzeugung von bis zu 4 hl A gewonnen worden ist, zum Ausgleich der in einer Abfindungsbrennerei zulässigen steuerfreien Überausbeute, auf 730 Euro je hl A.</LA></DD></DL>Die Steuerermäßigungen sind auf den Erzeuger des Alkohols beschränkt und setzen voraus, dass die Brennerei rechtlich und wirtschaftlich unabhängig von einer anderen Brennerei und kein Lizenznehmer ist.</P><P>(3) Der ermäßigte Steuersatz nach Absatz 2 Satz 1 Nummer 2 gilt auch für Alkohol, der von einer in einem anderen Mitgliedstaat ansässigen kleinen unabhängigen Brennerei mit einer Gesamtjahreserzeugung von bis zu 5 hl A stammt. Für die Inanspruchnahme des ermäßigten Steuersatzes nach Satz 1 ist die Vorlage einer amtlichen Bescheinigung des anderen Mitgliedstaats erforderlich, aus der die Gesamtjahreserzeugung der Kleinbrennerei hervorgeht und die bestätigt, dass die Voraussetzungen nach Absatz 2 Satz 2 erfüllt sind.</P><P>(4) Auf Antrag stellt das Hauptzollamt einer unabhängigen Brennerei mit Sitz im Steuergebiet eine Bescheinigung entsprechend Absatz 3 Satz 2 zur Vorlage in anderen Mitgliedstaaten aus.</P><P>(5) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung Vorschriften zu den Absätzen 1 bis 4 zu erlassen;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur steuerlichen Gleichbehandlung von in einer Abfindungsbrennerei oder von einem Stoffbesitzer und in Verschlussbrennereien mit einer Jahreserzeugung bis 4 hl A gewonnenem Alkohol bei einer Änderung der zulässigen steuerfreien Überausbeute den ermäßigten Steuersatz nach Absatz 2 Satz 1 Nummer 2 anzupassen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Durchführung von Rechtsakten der Europäischen Union durch Rechtsverordnung anzuordnen, dass die Alkoholmenge als in Litern ausgedrücktes Volumen auf eine Temperatur von 20 Grad Celsius bezogen wird, und das Verfahren zu bestimmen, wie Alkoholart, Alkoholgehalt und Alkoholmenge sowie der Gehalt an Nebenbestandteilen in Waren, die der Alkoholsteuer unterliegen oder unterliegen können, ermittelt werden und anzugeben sind;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">anzuordnen, dass die in Alkohol und Alkoholerzeugnissen enthaltene Alkoholmenge nach den Angaben des Herstellers oder Händlers über den Alkoholgehalt und die Menge berechnet wird.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE000300000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Sonstige Begriffsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Im Sinn dieses Gesetzes ist oder sind <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Systemrichtlinie: Richtlinie 2008/118/EG des Rates vom 16. Dezember 2008 über das allgemeine Verbrauchsteuersystem und zur Aufhebung der Richtlinie 92/12/EWG (ABl. L 9 vom 14.1.2009, S. 12), die zuletzt durch die Akte über die Bedingungen des Beitritts der Republik Kroatien und die Anpassungen des Vertrags über die Europäische Union, des Vertrags über die Arbeitsweise der Europäischen Union und des Vertrags zur Gründung der Europäischen Atomgemeinschaft (ABl. L 112 vom 24.4.2012, S. 51) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verfahren der Steueraussetzung: steuerlich überwachte Verfahren, in denen die Herstellung, die Bearbeitung, die Verarbeitung oder die Lagerung in Steuerlagern sowie die Beförderung von Alkoholerzeugnissen unversteuert erfolgen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">steuerrechtlich freier Verkehr: weder ein Verfahren der Steueraussetzung noch ein zollrechtliches Nichterhebungsverfahren (§ 20 Absatz 2);</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verbrauchsteuergebiet der Europäischen Union: das Gebiet, in dem die Systemrichtlinie gilt;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">andere Mitgliedstaaten: das Verbrauchsteuergebiet der Europäischen Union ohne das Steuergebiet;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Drittgebiete: die Gebiete, die außerhalb des Verbrauchsteuergebiets der Europäischen Union liegen, aber zum Zollgebiet der Europäischen Union gehören;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Drittländer: die Gebiete, die außerhalb des Verbrauchsteuergebiets der Europäischen Union liegen und nicht zum Zollgebiet der Europäischen Union gehören;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zollgebiet der Europäischen Union: das Gebiet entsprechend Artikel 3 des Zollkodex;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ort der Einfuhr: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">beim Eingang aus Drittländern der Ort, an dem sich die Alkoholerzeugnisse bei ihrer Überführung in den zollrechtlich freien Verkehr nach Artikel 79 des Zollkodex befinden,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">beim Eingang aus Drittgebieten der Ort, an dem die Alkoholerzeugnisse in sinngemäßer Anwendung von Artikel 40 des Zollkodex zu gestellen sind;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zollkodex: die Verordnung (EWG) Nr. 2913/92 des Rates vom 12. Oktober 1992 zur Festlegung des Zollkodex der Gemeinschaften (ABl. L 302 vom 19.10.1992, S. 1, L 79 vom 1.4.1993, S. 84, L 97 vom 18.4.1996, S. 38), die zuletzt durch die Verordnung (EG) Nr. 1186/2009 (ABl. L 324 vom 10.12.2009, S. 23) geändert worden ist;</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personen: natürliche und juristische Personen sowie Personenvereinigungen ohne eigene Rechtspersönlichkeit;</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verschlussbrennerei: unter amtlicher Mitwirkung verschlusssicher eingerichteter Teil eines Steuerlagers;</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Abfindungsbrenner: Inhaber einer Erlaubnis zum Betrieb einer Abfindungsbrennerei nach § 10 Absatz 1.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNG000200000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 2</gliederungsbez><gliederungstitel>Steueraussetzung und Besteuerung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE000401000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Steuerlager</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Steuerlager sind Orte, an oder von denen Alkoholerzeugnisse unter Steueraussetzung hergestellt, bearbeitet (auch gereinigt) oder verarbeitet, gelagert, empfangen oder versandt werden dürfen. Als Herstellung gilt auch die Herabsetzung des Alkoholgehalts auf Trinkstärke.</P><P>(2) Alkohol darf, vorbehaltlich der §§ 9 und 11, nur in einer Verschlussbrennerei gewonnen werden. Die in einer Verschlussbrennerei gewonnene Alkoholmenge ist amtlich festzustellen.</P><P>(3) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates Vorschriften zu den Absätzen 1 und 2 zu erlassen und dabei insbesondere zur Sicherung des Steueraufkommens sowie zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>zu bestimmen, welche Räume, Flächen, Anlagen und Betriebsteile zum Steuerlager gehören,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zu regeln, dass Alkohol, der sich im steuerrechtlich freien Verkehr befindet, gereinigt werden darf, sowie hierfür die Voraussetzungen und das Verfahren festzulegen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Regelungen zur Alkoholerfassung und Ausnahmen von der amtlichen Feststellung der in einer Verschlussbrennerei gewonnenen Alkoholmenge zu erlassen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE000501000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Steuerlagerinhaber</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Steuerlagerinhaber sind Personen, die ein oder mehrere Steuerlager betreiben. Sie bedürfen einer Erlaubnis. Die Erlaubnis wird auf Antrag unter Widerrufsvorbehalt Personen erteilt, gegen deren steuerliche Zuverlässigkeit keine Bedenken bestehen und die, soweit sie nach dem Handelsgesetzbuch oder der Abgabenordnung dazu verpflichtet sind, ordnungsmäßig kaufmännische Bücher führen und rechtzeitig Jahresabschlüsse aufstellen. Sind Anzeichen für eine Gefährdung der Steuer erkennbar, ist die Erlaubnis von einer Sicherheit in Höhe des Steuerwerts der Menge reinen Alkohols abhängig, die voraussichtlich im Jahresdurchschnitt in 1,5 Monaten unvergällt in den steuerrechtlich freien Verkehr überführt wird. Der Steuerwert wird nach dem Regelsatz (§ 2 Absatz 1) bemessen.</P><P>(2) Die Erlaubnis zur Gewinnung von Alkohol wird erst erteilt, wenn der zur Gewinnung von Alkohol dienende Teil des Steuerlagers verschlusssicher eingerichtet ist. Der Steuerlagerinhaber ist verpflichtet, diesen Teil des Steuerlagers auf seine Kosten verschlusssicher einzurichten und zu erhalten.</P><P>(3) Die Erlaubnis ist zu widerrufen, wenn die in Absatz 1 Satz 3 genannte Voraussetzung nicht mehr erfüllt ist oder eine angeforderte Sicherheit nicht geleistet wird. Die Erlaubnis kann widerrufen werden, wenn eine geleistete Sicherheit nicht mehr ausreicht.</P><P>(4) Das Hauptzollamt kann den Betrieb einer Verschlussbrennerei untersagen, solange sie nicht verschlusssicher eingerichtet ist. Der Steuerlagerinhaber hat die amtlichen Anordnungen zur verschlusssicheren Einrichtung zu befolgen. Das Hauptzollamt kann die vorübergehende Einstellung des Betriebs einer Verschlussbrennerei anordnen, wenn infolge einer Betriebsstörung oder einer Verletzung der Brennereieinrichtung Steuerbelange gefährdet sind.</P><P>(5) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Vorschriften zu den Absätzen 1 bis 4 zu erlassen und dabei insbesondere zur Sicherung des Steueraufkommens sowie zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>das Erlaubnis- und Steuerlagerverfahren einschließlich der Sicherheitsleistung zu regeln und dabei insbesondere vorzusehen, in der Erlaubnis bestimmte Handlungen zuzulassen und die Handlungen näher zu umschreiben,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>eine Mindestumschlagsmenge und eine Mindestlagerdauer vorzusehen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>bei Gefährdung der Steuerbelange Sicherheit bis zur Höhe des Steuerwerts des tatsächlichen Lagerbestands zu verlangen oder das Steuerlager unter amtlichen Verschluss zu nehmen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>Richtwerte für Lagerungs- und Verarbeitungsverlust festzulegen, hierüber Erklärungen des Steuerlagerinhabers zu verlangen und anzuordnen, dass für den die Richtwerte überschreitenden Verlust widerleglich vermutet wird, dass bezüglich dieser Mengen eine Überführung in den steuerrechtlich freien Verkehr erfolgt ist,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>vorzusehen, in welcher Art und Weise der zur Gewinnung von Alkohol dienende Teil des Steuerlagers verschlusssicher einzurichten ist,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA>festzulegen, dass Alkoholerzeugnisse als im Steuerlager hergestellt gelten, wenn diese in einem betriebswirtschaftlich nicht auf die Herstellung von Alkoholerzeugnissen abgestellten Verfahren anfallen (Zwangsanfall), und hierzu das Verfahren festzulegen,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Erleichterung der Herstellung trinkfertiger Alkohole bei wirtschaftlichem Bedürfnis zuzulassen, dass Alkohol, ausgenommen der aus Traubenwein, der nachweislich in einer Abfindungsbrennerei erzeugt wurde, in ein Steuerlager aufgenommen werden kann, dessen Inhaber eine Verschlussbrennerei regelmäßig betreibt, und dass für diesen Alkohol eine um 1 Prozent gekürzte gleiche Alkoholmenge steuerfrei in den freien Verkehr überführt werden kann, sowie die notwendigen steuerlichen Sicherungsmaßnahmen anzuordnen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE000601000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Registrierte Empfänger</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Registrierte Empfänger sind Personen, die in ihren Betrieben im Steuergebiet Alkoholerzeugnisse unter Steueraussetzung zu gewerblichen Zwecken <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>nicht nur gelegentlich oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>im Einzelfall</LA></DD></DL>empfangen dürfen, wenn die Alkoholerzeugnisse aus einem Steuerlager in einem anderen Mitgliedstaat oder von einem Ort der Einfuhr in einem anderen Mitgliedstaat versandt wurden. Der Empfang durch Einrichtungen des öffentlichen Rechts steht dem Empfang zu gewerblichen Zwecken gleich.</P><P>(2) Registrierte Empfänger bedürfen einer Erlaubnis. Sie wird auf Antrag unter Widerrufsvorbehalt Personen erteilt, gegen deren steuerliche Zuverlässigkeit keine Bedenken bestehen und die, soweit sie nach dem Handelsgesetzbuch oder der Abgabenordnung dazu verpflichtet sind, ordnungsmäßig kaufmännische Bücher führen und rechtzeitig Jahresabschlüsse aufstellen. In den Fällen des Absatzes 1 Satz 1 Nummer 1 ist die Erlaubnis davon abhängig, dass eine Sicherheit in Höhe der während eines Monats entstehenden Steuer geleistet wird. In den Fällen des Absatzes 1 Satz 1 Nummer 2 ist die Erlaubnis von einer Sicherheit in Höhe der im Einzelfall entstehenden Steuer abhängig und ist auf eine bestimmte Menge, einen einzigen Versender und einen bestimmten Zeitraum zu beschränken. Die Voraussetzungen der Sätze 2, 3 und 4 erster Halbsatz gelten nicht für die Erlaubnis, die einer Einrichtung des öffentlichen Rechts erteilt wird.</P><P>(3) Die Erlaubnis ist zu widerrufen, wenn eine der in Absatz 2 Satz 2 genannten Voraussetzungen nicht mehr erfüllt ist oder eine geleistete Sicherheit nicht mehr ausreicht.</P><P>(4) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates Vorschriften zu den Absätzen 1 bis 3, insbesondere zum Verfahren der Erlaubnis und zur Sicherheitsleistung, zu erlassen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE000701000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Registrierte Versender</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Registrierte Versender sind Personen, die Alkoholerzeugnisse vom Ort der Einfuhr unter Steueraussetzung versenden dürfen.</P><P>(2) Registrierte Versender bedürfen einer Erlaubnis. Sie wird auf Antrag unter Widerrufsvorbehalt Personen erteilt, gegen deren steuerliche Zuverlässigkeit keine Bedenken bestehen und die, soweit sie nach dem Handelsgesetzbuch oder der Abgabenordnung dazu verpflichtet sind, ordnungsmäßig kaufmännische Bücher führen und rechtzeitig Jahresabschlüsse aufstellen. Die Erlaubnis ist bei Beförderungen nach § 15 Absatz 1 Nummer 1 davon abhängig, dass eine Sicherheit nach § 15 Absatz 2 geleistet worden ist.</P><P>(3) Die Erlaubnis ist zu widerrufen, wenn eine der in Absatz 2 Satz 2 genannten Voraussetzungen nicht mehr erfüllt ist oder eine geleistete Sicherheit nicht mehr ausreicht.</P><P>(4) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates Vorschriften zu den Absätzen 1 bis 3, insbesondere zum Verfahren der Erlaubnis und zur Sicherheitsleistung, zu erlassen und dabei zur Vorbeugung des Steuermissbrauchs und zur Sicherung des Steueraufkommens vorzusehen, den Versand vom Ort der Einfuhr nur dann zuzulassen, wenn dem steuerliche Belange nicht entgegenstehen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE000802123"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="XML">Begünstigte</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Begünstigte, die Alkoholerzeugnisse unter Steueraussetzung im Steuergebiet empfangen dürfen, sind vorbehaltlich des Absatzes 2 <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die ausländische Truppe und deren ziviles Gefolge im Sinn von Artikel I des Abkommens vom 19. Juni 1951 zwischen den Parteien des Nordatlantikvertrags über die Rechtsstellung ihrer Truppen (BGBl. 1961 II S. 1183, 1190) in der jeweils geltenden Fassung (NATO-Truppenstatut);</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in der Bundesrepublik Deutschland errichtete internationale militärische Hauptquartiere nach Artikel 1 des Protokolls über die Rechtsstellung der auf Grund des Nordatlantikvertrags errichteten internationalen militärischen Hauptquartiere vom 28. August 1952 (BGBl. 1969 II S. 1997, 2000) in der jeweils geltenden Fassung (Protokoll über die NATO-Hauptquartiere) sowie nach Artikel 1 des Abkommens vom 13. März 1967 zwischen der Bundesrepublik Deutschland und dem Obersten Hauptquartier der Alliierten Mächte, Europa, über die besonderen Bedingungen für die Einrichtung und den Betrieb internationaler militärischer Hauptquartiere in der Bundesrepublik Deutschland (BGBl. 1969 II S. 1997, 2009) in der jeweils geltenden Fassung (Ergänzungsabkommen);</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stellen der Vereinigten Staaten von Amerika oder anderer von den Vereinigten Staaten von Amerika bezeichneten Regierungen in der Bundesrepublik Deutschland nach dem Abkommen zwischen der Bundesrepublik Deutschland und den Vereinigten Staaten von Amerika vom 15. Oktober 1954 über die von der Bundesrepublik zu gewährenden Abgabenvergünstigungen für die von den Vereinigten Staaten im Interesse der gemeinsamen Verteidigung geleisteten Ausgaben (BGBl. 1955 II S. 821, 823) in der jeweils geltenden Fassung;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">diplomatische Missionen und konsularische Vertretungen;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die in internationalen Übereinkommen vorgesehenen internationalen Einrichtungen;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Streitkräfte eines anderen Mitgliedstaats und deren ziviles Begleitpersonal, wenn diese Streitkräfte an einer Verteidigungsanstrengung im Steuergebiet teilnehmen, die zur Durchführung einer Tätigkeit der Union im Zusammenhang mit der Gemeinsamen Sicherheits- und Verteidigungspolitik unternommen wird.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ein Empfang unter Steueraussetzung ist nur möglich, wenn die Voraussetzungen für die Steuerfreiheit <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Fall des Absatzes 1 Nummer 1 nach Artikel XI des NATO-Truppenstatuts und den Artikeln 65 bis 67 des Zusatzabkommens vom 3. August 1959 zu dem Abkommen vom 19. Juni 1951 zwischen den Parteien des Nordatlantikvertrags über die Rechtsstellung ihrer Truppen hinsichtlich der in der Bundesrepublik Deutschland stationierten ausländischen Truppen (BGBl. 1961 II S. 1183, 1218) in der jeweils geltenden Fassung für die ausländische Truppe und deren ziviles Gefolge;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Fall des Absatzes 1 Nummer 2 nach Artikel XI des NATO-Truppenstatuts und Artikel 15 des Ergänzungsabkommens für die in der Bundesrepublik Deutschland errichteten internationalen militärischen Hauptquartiere;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Fall des Absatzes 1 Nummer 3 nach Artikel III Nummer 2 und den Artikeln IV bis VI des in Absatz 1 Nummer 3 genannten Abkommens vom 15. Oktober 1954 für die Stellen der Vereinigten Staaten von Amerika oder anderer von den Vereinigten Staaten von Amerika bezeichneten Regierungen in der Bundesrepublik Deutschland;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Fall des Absatzes 1 Nummer 4 in Form der Gegenseitigkeit für die diplomatischen Missionen und konsularischen Vertretungen;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Fall des Absatzes 1 Nummer 5 nach den internationalen Übereinkommen für die internationalen Einrichtungen;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Fall des Absatzes 1 Nummer 6 im Zusammenhang mit der Gemeinsamen Sicherheits- und Verteidigungspolitik der Union</LA></DD></DL>und eine Freistellungsbescheinigung (Artikel 13 der Systemrichtlinie) vorliegen.</P><P>(3) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates das Verfahren für den Empfang unter Steueraussetzung mit Freistellungsbescheinigung für Begünstigte nach Absatz 1 näher zu regeln und zur Verfahrensvereinfachung bei Beförderungen unter Steueraussetzung im Steuergebiet anstelle einer Freistellungsbescheinigung andere geeignete Dokumente zuzulassen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE000903377"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Abfindungsbrennerei</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Abfindungsbrennereien sind Orte, an denen Alkohol abweichend von § 4 ohne Verschlüsse ausschließlich aus Obst, einschließlich Obstmost und Obsttrester, Beeren, Wein, einschließlich Weinhefe und Weintrester, Wurzeln, einschließlich deren Knollen, Topinambur, Getreide, Bier, Kartoffeln oder den jeweiligen Rückständen davon gewonnen und gereinigt werden darf. Die Jahreserzeugung in einer Abfindungsbrennerei darf 3 hl A pro Kalenderjahr nicht überschreiten. Der in einer Abfindungsbrennerei gewonnene Alkohol darf nicht zu gewerblichen Zwecken in einen anderen Mitgliedstaat, ein Drittland oder ein Drittgebiet befördert werden.</P><P>(2) Als Jahreserzeugung nach Absatz 1 gilt der gesamte in einer Abfindungsbrennerei innerhalb eines Kalenderjahres gewonnene Alkohol. Bei der Ermittlung der Jahreserzeugung bleibt der durch Stoffbesitzer (§ 11) in der Abfindungsbrennerei gewonnene Alkohol unberücksichtigt.</P><P>(3) In einer Abfindungsbrennerei wird der gewonnene Alkohol pauschal aus der Menge der Rohstoffe, die zur Alkoholgewinnung eingesetzt wird, und aus einem festgelegten amtlichen Ausbeutesatz ermittelt.</P><P>(4) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates, zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung, Vorschriften zu den Absätzen 1 bis 3 zu erlassen und dabei insbesondere <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>zu bestimmen, welche Räume, Flächen, Anlagen und Betriebsteile zu einer Abfindungsbrennerei gehören und welche baulichen Voraussetzungen zu erfüllen sind,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Bauart, die Größe und andere technische Beschaffenheiten sowie die Anforderung an die Aufstellung der Brenngeräte vorzuschreiben, die in einer Abfindungsbrennerei verwendet werden dürfen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft die in Absatz 1 genannten Rohstoffe näher zu bestimmen sowie den Kreis der zulässigen Rohstoffe zu erweitern oder einzuschränken,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Voraussetzungen festzulegen und das Verfahren für die Fälle zu regeln, in denen in der Abfindungsbrennerei andere Rohstoffe verarbeitet werden als die, die durch den Abfindungsbrenner in seinem landwirtschaftlichen Betrieb selbst gewonnen worden sind (Lohnbrennen),</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>die Fälle zu bestimmen, in denen der von einem Abfindungsbrenner in seiner Abfindungsbrennerei gewonnene Alkohol als durch einen anderen Abfindungsbrenner in dessen Abfindungsbrennerei gewonnen gilt (vereinfachtes Lohnbrennen), sowie die Voraussetzungen und das Verfahren für das vereinfachte Lohnbrennen zu bestimmen und</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>das Verfahren zur Festlegung und Veröffentlichung der amtlichen Ausbeutesätze einschließlich des Probe- und Kontrollbrennens zu bestimmen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten><Content><P>(+++ § 9 Abs. 3: Zur Anwendung vgl. § 23 Abs. 4 AlkStV +++)</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE001005377"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="XML">Abfindungsbrenner</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer eine Abfindungsbrennerei betreiben will, bedarf der Erlaubnis. Sie wird auf Antrag unter Widerrufsvorbehalt Personen erteilt, <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die ein wirtschaftliches Bedürfnis zum Betrieb einer Abfindungsbrennerei nachweisen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>gegen deren steuerliche Zuverlässigkeit keine Bedenken bestehen und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die, soweit sie nach dem Handelsgesetzbuch oder der Abgabenordnung dazu verpflichtet sind, ordnungsmäßig kaufmännische Bücher führen und rechtzeitig Jahresabschlüsse aufstellen.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ein wirtschaftliches Bedürfnis im Sinn des Absatzes 1 Nummer 1 liegt vor, wenn der Antragsteller über einen landwirtschaftlichen Betrieb als selbständige wirtschaftliche Einheit verfügt und wenn bei diesem ausreichend zulässige Rohstoffe anfallen. Der landwirtschaftliche Betrieb muss dabei die Mindestgröße nach § 1 Absatz 5 des Gesetzes über die Alterssicherung für Landwirte vom 29. Juli 1994 (BGBl. I S. 1890, 1891), das zuletzt durch Artikel 4 des Gesetzes vom 12. April 2012 (BGBl. I S. 579) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung erreichen. Für die Berechnung der Mindestgröße eines landwirtschaftlichen Betriebs sind die bis zum 31. Dezember 2007 gültigen Mindestgrößenwerte der jeweils zuständigen landwirtschaftlichen Alterskasse anzuwenden.</P><P>(3) Die Erlaubnis erlischt mit Wirkung vom 1. Januar des Kalenderjahres, in dem <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>nicht zugelassene Rohstoffe eingesetzt werden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Jahreserzeugung nach § 9 Absatz 1 überschritten wird,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>in der Abfindungsbrennerei gewonnener Alkohol durch einen Abfindungsbrenner oder auf dessen Veranlassung zu gewerblichen Zwecken in einen anderen Mitgliedstaat, ein Drittland oder ein Drittgebiet befördert wird oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>eine der in Absatz 1 genannten Voraussetzungen nicht mehr erfüllt ist.</LA></DD></DL></P><P>(4) Die Gewinnung von Alkohol und dessen Reinigung in einer Abfindungsbrennerei bedürfen jeweils einer Genehmigung. Sie ist durch den Abfindungsbrenner beim Hauptzollamt rechtzeitig vorher zu beantragen.</P><P>(5) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates, zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung, Vorschriften zu den Absätzen 1 bis 4 zu erlassen und dabei insbesondere <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>im Einvernehmen mit dem Bundesministerium für Ernährung und Landwirtschaft <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>näher zu bestimmen, in welchen Fällen ein landwirtschaftlicher Betrieb über ausreichend zulässige Rohstoffe verfügt,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>festzulegen, in welchen Fällen und unter welchen Voraussetzungen die Erlaubnis nicht erlischt, wenn die Mindestgröße nach Absatz 2 Satz 2 bis auf maximal ein Viertel unterschritten wird,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>für landwirtschaftliche Betriebe mit Sonderkulturen Obstbau eine von Absatz 2 Satz 2 abweichende Mindestgröße festzulegen,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>das Erlaubnisverfahren zu regeln,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Ausnahmen von Absatz 3 vorzusehen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>das Antrags- und Genehmigungsverfahren nach Absatz 4 zu regeln.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE001101000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 11</enbez><titel format="XML">Stoffbesitzer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Stoffbesitzer sind natürliche Personen, die <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>kein eigenes Brenngerät besitzen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Alkohol aus ausschließlich aus den im Steuergebiet selbst gewonnenen Rohstoffen Obst, einschließlich Obstmost und Obsttrester, Beeren, Wein, einschließlich Weinhefe und Weintrester, Wurzeln, einschließlich deren Knollen, Topinambur oder den jeweiligen Rückständen davon in einer Abfindungsbrennerei gewinnen und</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>den nach Nummer 2 gewonnenen Alkohol anschließend reinigen dürfen.</LA></DD></DL>Satz 1 gilt bis zu einer Jahreserzeugung von 0,5 hl A pro Kalenderjahr.</P><P>(2) Die Gewinnung von Alkohol nach Absatz 1 ist pro Haushalt auf eine Person beschränkt. Steuerlagerinhaber, Abfindungsbrenner sowie die jeweils in ihrem Haushalt lebenden Personen sind von der Eigenschaft als Stoffbesitzer ausgeschlossen.</P><P>(3) Der von einem Stoffbesitzer gewonnene Alkohol wird pauschal aus der Menge der Rohstoffe, die zur Alkoholgewinnung eingesetzt wird, und aus einem festgelegten Ausbeutesatz ermittelt.</P><P>(4) Stoffbesitzer verlieren ihre Eigenschaft als Stoffbesitzer mit Wirkung vom 1. Januar des Kalenderjahres, in dem sie <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>andere als in Absatz 1 Satz 1 Nummer 2 genannte Rohstoffe verarbeiten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>mehr als 0,5 hl A pro Kalenderjahr gewinnen oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Alkohol zu gewerblichen Zwecken in einen anderen Mitgliedstaat, ein Drittland oder ein Drittgebiet befördern oder befördern lassen.</LA></DD></DL></P><P>(5) Die Gewinnung von Alkohol und dessen Reinigung durch einen Stoffbesitzer bedürfen jeweils einer Genehmigung. Sie ist durch den Stoffbesitzer beim Hauptzollamt rechtzeitig vorher zu beantragen.</P><P>(6) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates, zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung, Vorschriften zu den Absätzen 1 bis 5 zu erlassen und dabei insbesondere <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>den Personenkreis nach den Absätzen 1 und 2 näher zu bestimmen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die in Absatz 1 genannten Rohstoffe näher zu bestimmen sowie den Kreis der zulässigen Rohstoffe zu erweitern oder einzuschränken,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>zuzulassen, dass Stoffbesitzer Alkohol in Ausnahmefällen auch in einer Verschlussbrennerei gewinnen können,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>das Verfahren zur Festlegung und Veröffentlichung der Ausbeutesätze einschließlich des Probe- und Kontrollbrennens zu bestimmen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Ausnahmen von Absatz 4 zuzulassen,</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>das Antrags- und Genehmigungsverfahren nach Absatz 5 zu regeln.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE001201000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="XML">Abschnittsbrennen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Innerhalb eines Abschnitts dürfen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Abfindungsbrennereien insgesamt 9 hl A und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Stoffbesitzer insgesamt 1,5 hl A</LA></DD></DL>gewinnen und reinigen. Dieser Alkohol gilt abweichend von § 9 Absatz 1 Satz 2 und § 11 Absatz 1 Satz 2 als innerhalb der jeweils zulässigen Jahreserzeugung gewonnen.</P><P>(2) Ein Abschnitt umfasst drei Jahre. Der erste Abschnitt beginnt am 1. Januar 2018 und endet am 31. Dezember 2020. Die weiteren Abschnitte schließen sich entsprechend an.</P><P>(3) Abfindungsbrenner und Stoffbesitzer, die im Abschnitt brennen wollen, haben dies dem Hauptzollamt rechtzeitig vorher anzuzeigen.</P><P>(4) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates, zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung, Vorschriften zu den Absätzen 1 bis 3 zu erlassen und dabei insbesondere das Verfahren zur Anzeige und Überwachung des Abschnittsbrennens zu regeln.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE001301000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="XML">Beförderungen (Allgemeines)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Beförderungen gelten, soweit in diesem Gesetz oder in den dazu ergangenen Rechtsverordnungen keine Ausnahmen vorgesehen sind, nur dann als unter Steueraussetzung durchgeführt, wenn sie mit einem elektronischen Verwaltungsdokument nach Artikel 21 der Systemrichtlinie erfolgen.</P><P>(2) Für Beförderungen unter Steueraussetzung an Begünstigte im Sinn des Artikels 12 Absatz 1 der Systemrichtlinie ist zusätzlich eine Freistellungsbescheinigung erforderlich. Dies gilt für Beförderungen unter Steueraussetzung an Begünstigte (§ 8) entsprechend, sofern nicht nach § 8 Absatz 3 andere Dokumente anstelle der Freistellungsbescheinigung zugelassen worden sind.</P><P>(3) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates das Verfahren der Beförderung unter Steueraussetzung entsprechend den Artikeln 21 bis 31 der Systemrichtlinie und den dazu ergangenen Verordnungen sowie das Verfahren der Übermittlung des elektronischen Verwaltungsdokuments und den dazu erforderlichen Datenaustausch zu regeln und dabei das Verfahren abweichend von Absatz 1 zu bestimmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE001401000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="XML">Beförderungen im Steuergebiet</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Alkoholerzeugnisse dürfen unter Steueraussetzung, auch über Drittländer oder Drittgebiete, befördert werden aus Steuerlagern im Steuergebiet oder von registrierten Versendern vom Ort der Einfuhr im Steuergebiet <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>in andere Steuerlager,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>in Betriebe von Verwendern (§ 28 Absatz 1) oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>zu Begünstigten (§ 8)</LA></DD></DL>im Steuergebiet.</P><P>(2) Wenn Steuerbelange gefährdet erscheinen, hat der Steuerlagerinhaber als Versender oder der registrierte Versender Sicherheit für die Beförderung zu leisten. Das Hauptzollamt kann auf Antrag zulassen, dass die Sicherheit durch den Eigentümer, den Beförderer oder den Empfänger der Alkoholerzeugnisse geleistet wird.</P><P>(3) Die Alkoholerzeugnisse sind unverzüglich <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>vom Steuerlagerinhaber in sein Steuerlager aufzunehmen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>vom Verwender (§ 28 Absatz 1) in seinen Betrieb aufzunehmen oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>vom Begünstigten (§ 8) zu übernehmen.</LA></DD></DL></P><P>(4) In den Fällen des Absatzes 1 beginnt die Beförderung unter Steueraussetzung, wenn die Alkoholerzeugnisse das Steuerlager verlassen oder am Ort der Einfuhr in den zollrechtlich freien Verkehr übergeführt worden sind, und endet mit der Aufnahme oder Übernahme.</P><P>(5) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung Vorschriften zu den Absätzen 1 bis 4, insbesondere zur Sicherheitsleistung, zu erlassen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Verfahrensvereinfachung zuzulassen, dass Alkoholerzeugnisse, die Steuerlagerinhaber oder Verwender in Besitz genommen haben, als in ihr Steuerlager oder ihren Betrieb aufgenommen gelten, soweit Steuerbelange dadurch nicht beeinträchtigt werden.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE001501000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="XML">Beförderungen aus anderen, in andere oder über andere Mitgliedstaaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Alkoholerzeugnisse dürfen unter Steueraussetzung, auch über Drittländer oder Drittgebiete, befördert werden <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>aus Steuerlagern im Steuergebiet oder von registrierten Versendern vom Ort der Einfuhr im Steuergebiet <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in Steuerlager,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in Betriebe von registrierten Empfängern oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>zu Begünstigten im Sinn des Artikels 12 Absatz 1 der Systemrichtlinie</LA></DD></DL>in anderen Mitgliedstaaten;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>aus Steuerlagern in anderen Mitgliedstaaten oder von registrierten Versendern vom Ort der Einfuhr in anderen Mitgliedstaaten <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>in Steuerlager,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>in Betriebe von registrierten Empfängern oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>zu Begünstigten (§ 8)</LA></DD></DL>im Steuergebiet;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>durch das Steuergebiet.</LA></DD></DL></P><P>(2) In den Fällen des Absatzes 1 Nummer 1 hat der Steuerlagerinhaber als Versender oder der registrierte Versender Sicherheit zu leisten. Die Sicherheit muss in allen Mitgliedstaaten gültig sein. Das Hauptzollamt kann auf Antrag zulassen, dass die Sicherheit durch den Eigentümer, den Beförderer oder den Empfänger der Alkoholerzeugnisse geleistet wird.</P><P>(3) Das Verfahren der Steueraussetzung unter Sicherheitsleistung ist auch dann anzuwenden, wenn Alkoholerzeugnisse, die für Steuerlager im Steuergebiet oder für Begünstigte (§ 8) im Steuergebiet bestimmt sind, über einen anderen Mitgliedstaat befördert werden.</P><P>(4) Die Alkoholerzeugnisse sind unverzüglich <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>vom Steuerlagerinhaber des abgebenden Steuerlagers,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>vom registrierten Versender oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>vom Empfänger, wenn dieser im Steuergebiet Besitz an den Erzeugnissen erlangt hat,</LA><LA>aus dem Steuergebiet in den anderen Mitgliedstaat zu befördern, oder</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>vom Steuerlagerinhaber des empfangenden Steuerlagers in sein Steuerlager aufzunehmen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>vom registrierten Empfänger in seinen Betrieb im Steuergebiet aufzunehmen, oder</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>vom Begünstigten (§ 8) zu übernehmen.</LA></DD></DL></P><P>(5) In den Fällen des Absatzes 1 Nummer 1 beginnt die Beförderung unter Steueraussetzung, wenn die Alkoholerzeugnisse das Steuerlager verlassen oder am Ort der Einfuhr in den zollrechtlich freien Verkehr übergeführt worden sind. In den Fällen des Absatzes 1 Nummer 2 in Verbindung mit Absatz 4 endet die Beförderung unter Steueraussetzung mit der Aufnahme oder Übernahme.</P><P>(6) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates zur Sicherung des Steueraufkommens Vorschriften zu den Absätzen 1 bis 4, insbesondere zur Sicherheitsleistung, zu erlassen; dabei kann es <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Verfahrensvereinfachung zulassen, dass Alkoholerzeugnisse, die Steuerlagerinhaber oder registrierte Empfänger in Besitz genommen haben, als in ihr Steuerlager oder ihren Betrieb aufgenommen gelten, soweit Steuerbelange dadurch nicht beeinträchtigt werden;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>für häufig und regelmäßig stattfindende Beförderungen von Alkoholerzeugnissen in einem Verfahren der Steueraussetzung zwischen den Gebieten von zwei oder mehr Mitgliedstaaten Vereinfachungen durch bilaterale Vereinbarungen mit den betroffenen Mitgliedstaaten vorsehen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE001601000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Ausfuhr</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Alkoholerzeugnisse dürfen unter Steueraussetzung, auch über Drittländer oder Drittgebiete, aus Steuerlagern im Steuergebiet oder von registrierten Versendern vom Ort der Einfuhr im Steuergebiet zu einem Ort befördert werden, an dem die Alkoholerzeugnisse das Verbrauchsteuergebiet der Europäischen Union verlassen.</P><P>(2) Der Steuerlagerinhaber, der registrierte Versender oder der Empfänger, wenn dieser im Steuergebiet Besitz an den Alkoholerzeugnissen erlangt hat, hat die Alkoholerzeugnisse unverzüglich auszuführen.</P><P>(3) In den Fällen des Absatzes 1 beginnt die Beförderung unter Steueraussetzung, wenn die Alkoholerzeugnisse das Steuerlager verlassen oder am Ort der Einfuhr in den zollrechtlich freien Verkehr übergeführt worden sind. Die Beförderung unter Steueraussetzung endet, wenn die Alkoholerzeugnisse das Verbrauchsteuergebiet der Europäischen Union verlassen.</P><P>(4) Für die Verfahrensvorschriften, die Sicherheitsleistung und die Zulassung von Verfahrensvereinfachungen gilt für die unmittelbare Ausfuhr aus dem Steuergebiet § 14 Absatz 2 und 5, für die Ausfuhr über andere Mitgliedstaaten § 15 Absatz 2 und 6 entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE001701000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Unregelmäßigkeiten während der Beförderung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Als Unregelmäßigkeit gilt ein während der Beförderung unter Steueraussetzung eintretender Fall, mit Ausnahme der in § 18 Absatz 3 geregelten Fälle, auf Grund dessen die Beförderung oder ein Teil der Beförderung nicht ordnungsgemäß beendet werden kann.</P><P>(2) Treten während einer Beförderung von Alkoholerzeugnissen nach den §§ 14 bis 16 im Steuergebiet Unregelmäßigkeiten ein, werden die Alkoholerzeugnisse insoweit dem Verfahren der Steueraussetzung entnommen.</P><P>(3) Wird während der Beförderung unter Steueraussetzung aus einem Steuerlager in einem anderen Mitgliedstaat oder von einem Ort der Einfuhr in einem anderen Mitgliedstaat im Steuergebiet festgestellt, dass eine Unregelmäßigkeit eingetreten ist und kann nicht ermittelt werden, wo die Unregelmäßigkeit eingetreten ist, so gilt sie als im Steuergebiet und zum Zeitpunkt der Feststellung eingetreten.</P><P>(4) Sind Alkoholerzeugnisse unter Steueraussetzung aus dem Steuergebiet in einen anderen Mitgliedstaat befördert worden (§ 15 Absatz 1 Nummer 1, § 16 Absatz 1) und nicht an ihrem Bestimmungsort eingetroffen, ohne dass während der Beförderung eine Unregelmäßigkeit festgestellt worden ist, so gilt die Unregelmäßigkeit nach Absatz 1 als im Steuergebiet zum Zeitpunkt des Beginns der Beförderung eingetreten, es sei denn, der Versender führt innerhalb einer Frist von vier Monaten nach Beginn der Beförderung den hinreichenden Nachweis, dass die Alkoholerzeugnisse <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>am Bestimmungsort eingetroffen sind und die Beförderung ordnungsgemäß beendet wurde oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>auf Grund einer außerhalb des Steuergebiets eingetretenen Unregelmäßigkeit nicht am Bestimmungsort eingetroffen sind.</LA></DD></DL>Hatte die Person, die für die Beförderung Sicherheit geleistet hat (§ 15 Absatz 2 und § 16 Absatz 4), keine Kenntnis davon, dass die Alkoholerzeugnisse nicht an ihrem Bestimmungsort eingetroffen sind, und konnte sie auch keine Kenntnis davon haben, so hat sie innerhalb einer Frist von einem Monat ab Übermittlung dieser Information durch das Hauptzollamt die Möglichkeit, den Nachweis nach Satz 1 zu führen.</P><P>(5) Wird in den Fällen der Absätze 3 und 4 vor Ablauf einer Frist von drei Jahren ab dem Tag, an dem die Beförderung begonnen hat, festgestellt, dass die Unregelmäßigkeit in einem anderen Mitgliedstaat eingetreten und die Steuer in diesem Mitgliedstaat nachweislich erhoben worden ist, wird die im Steuergebiet entrichtete Steuer auf Antrag erstattet.</P><P>(6) Die Absätze 1 bis 5 gelten für die in § 15 Absatz 3 genannten Fälle entsprechend.</P><P>(7) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung Vorschriften zu den Absätzen 2 bis 6 zu erlassen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE001801000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="XML">Steuerentstehung, Steuerschuldner</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Steuer entsteht zum Zeitpunkt der Überführung der Alkoholerzeugnisse in den steuerrechtlich freien Verkehr, es sei denn, es schließt sich eine Steuerbefreiung an.</P><P>(2) Alkoholerzeugnisse werden in den steuerrechtlich freien Verkehr überführt durch: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Entnahme aus dem Steuerlager, es sei denn, es schließt sich ein weiteres Verfahren der Steueraussetzung an; einer Entnahme steht der Verbrauch im Steuerlager gleich,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Gewinnung oder Reinigung ohne Erlaubnis nach den §§ 5 und 10,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>die Reinigung von Alkoholerzeugnissen außerhalb des Steuerlagers ohne Erlaubnis, für deren Herstellung eine Steuervergünstigung nach § 27 Absatz 1 vorgesehen ist,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>die Entnahme aus dem Verfahren der Steueraussetzung bei Aufnahme in den Betrieb des registrierten Empfängers,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>eine Unregelmäßigkeit nach § 17 während der Beförderung unter Steueraussetzung.</LA></DD></DL></P><P>(3) Die Steuer entsteht nicht, wenn die Alkoholerzeugnisse auf Grund ihrer Beschaffenheit oder infolge unvorhersehbarer Ereignisse oder höherer Gewalt vollständig zerstört oder unwiederbringlich verloren gegangen sind. Alkoholerzeugnisse gelten dann als vollständig zerstört oder unwiederbringlich verloren gegangen, wenn sie als solche nicht mehr genutzt werden können. Die vollständige Zerstörung sowie der unwiederbringliche Verlust der Alkoholerzeugnisse sind hinreichend nachzuweisen.</P><P>(4) Die Steuer entsteht auch, wenn Alkohol außerhalb des Steuerlagers zu gewerblichen Zwecken hergestellt wird und der hierfür verwendete Alkohol zuvor nicht oder nicht vollständig nach § 2 versteuert wurde. Die Steuer entsteht jedoch nicht, wenn die nicht versteuerte Alkoholmenge aus der Verwendung anderer Alkoholerzeugnisse stammt und 1 Prozent der Gesamtalkoholmenge nicht übersteigt. In den übrigen Fällen vermindert sich die Steuer um die nachgewiesene Alkoholsteuervorbelastung.</P><P>(5) Alkohol, der in einer Abfindungsbrennerei gewonnen wird, wird mit seiner Gewinnung in den steuerrechtlich freien Verkehr überführt.</P><P>(6) Steuerschuldner ist oder Steuerschuldner sind in den Fällen <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>des Absatzes 2 Nummer 1: der Steuerlagerinhaber, daneben bei einer unrechtmäßigen Entnahme die Person, die die Alkoholerzeugnisse entnommen hat oder in deren Namen die Alkoholerzeugnisse entnommen wurden, sowie jede Person, die an der unrechtmäßigen Entnahme beteiligt war;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>des Absatzes 2 Nummer 2: der Hersteller, der Reiniger sowie jede an der Tätigkeit beteiligte Person;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>des Absatzes 2 Nummer 3: der Reiniger sowie jede an der Tätigkeit beteiligte Person;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>des Absatzes 2 Nummer 4: der registrierte Empfänger;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>des Absatzes 2 Nummer 5: der Steuerlagerinhaber als Versender oder der registrierte Versender und daneben jede andere Person, die Sicherheit geleistet hat, die Person, die die Alkoholerzeugnisse aus der Beförderung entnommen hat oder in deren Namen die Alkoholerzeugnisse entnommen wurden, sowie jede Person, die an der unrechtmäßigen Entnahme beteiligt war und wusste oder vernünftigerweise hätte wissen müssen, dass die Entnahme unrechtmäßig war;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>des Absatzes 4: der Hersteller sowie jede an der Herstellung beteiligte Person;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA>des Absatzes 5: die Person, die den Alkohol gewinnt.</LA></DD></DL>Werden Alkoholerzeugnisse aus einem Steuerlager an Personen abgegeben, die keine gültige Erlaubnis nach § 28 Absatz 1 haben, entsteht die Steuer nach Absatz 1. Steuerschuldner werden neben dem Steuerlagerinhaber mit Inbesitznahme der Alkoholerzeugnisse die Personen nach Satz 2.</P><P>(7) Schulden mehrere Personen die Steuer, so sind diese gesamtschuldnerisch zur Erfüllung dieser Schuld verpflichtet.</P><P>(8) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates Vorschriften zu den Absätzen 3 bis 5 zu erlassen und dabei insbesondere <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Regelungen zu den Anforderungen an den Nachweis nach Absatz 3 festzulegen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zu regeln, in welchen Fällen und unter welchen Voraussetzungen und Bedingungen der in einer Abfindungsbrennerei gewonnene und nach amtlichem Ausbeutesatz ermittelte Alkohol abweichend von Absatz 5 nicht in den steuerrechtlich freien Verkehr überführt wird, sondern als unter Steueraussetzung in einem Steuerlager gewonnen gilt und von diesem Steuerlager unter Steueraussetzung zu einem Steuerlager im Steuergebiet befördert werden kann.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE001901000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Steueranmeldung, Steuerbescheid, Fälligkeit</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Steuerschuldner nach § 18 Absatz 6 Satz 1 Nummer 1 erste Alternative und Nummer 4 haben über die Alkoholerzeugnisse, für die in einem Monat die Steuer entstanden ist, spätestens am zehnten Tag des auf die Steuerentstehung folgenden Monats eine Steuererklärung abzugeben und in ihr die Steuer selbst zu berechnen (Steueranmeldung). Die Steuer ist am fünften Tag des zweiten auf die Steuerentstehung folgenden Monats fällig. Bei der Entnahme von Alkoholerzeugnissen aus einer Verschlussbrennerei in den steuerrechtlich freien Verkehr wird die Alkoholmenge amtlich festgestellt. Über die durch die Entnahme entstandene Steuer wird dem Steuerlagerinhaber ein Steuerbescheid erteilt. Die Steuer ist spätestens am siebten Tag nach der Bekanntgabe des Steuerbescheids fällig. Eine Entnahme ohne amtliche Mitwirkung steht einer unrechtmäßigen Entnahme gleich.</P><P>(2) Die Steuerschuldner nach § 18 Absatz 6 Satz 1 Nummer 1 zweite Alternative, Nummer 2, 3, 5 und 6 sowie Satz 3 haben unverzüglich eine Steueranmeldung abzugeben. Die Steuer ist sofort fällig.</P><P>(3) Der Steuerschuldner nach § 18 Absatz 6 Nummer 7 hat mit dem Antrag auf Genehmigung nach § 10 Absatz 4 eine Steuererklärung abzugeben. Die Steuer ist spätestens am zehnten Tag des auf die Steuerentstehung folgenden Monats fällig.</P><P>(4) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung die Einzelheiten zur Steueranmeldung zu bestimmen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNG000300000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 3</gliederungsbez><gliederungstitel>Einfuhr von Alkoholerzeugnissen aus Drittländern oder Drittgebieten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE002000000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="XML">Einfuhr</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Einfuhr ist <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Eingang von Alkoholerzeugnissen aus Drittländern oder Drittgebieten in das Steuergebiet, es sei denn, die Alkoholerzeugnisse befinden sich beim Eingang in einem zollrechtlichen Nichterhebungsverfahren;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Entnahme von Alkoholerzeugnissen aus einem zollrechtlichen Nichterhebungsverfahren im Steuergebiet, es sei denn, es schließt sich ein weiteres zollrechtliches Nichterhebungsverfahren an.</LA></DD></DL></P><P>(2) Zollrechtliche Nichterhebungsverfahren sind <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>beim Eingang von Alkoholerzeugnissen im zollrechtlichen Status als Nichtgemeinschaftswaren aus Drittländern oder Drittgebieten: <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>die besonderen Verfahren der Zollüberwachung beim Eingang in das Zollgebiet der Europäischen Union nach Titel III Kapitel 1 bis 4 des Zollkodex,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>die vorübergehende Verwahrung nach Titel III Kapitel 5 des Zollkodex,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>die Verfahren in Freizonen oder Freilagern nach Titel IV Kapitel 3 Abschnitt 1 des Zollkodex,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>alle Verfahren nach Artikel 84 Absatz 1 Buchstabe a des Zollkodex,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA>das nationale Zollverfahren der Truppenverwendung nach § 2 des Truppenzollgesetzes vom 19. Mai 2009 (BGBl. I S. 1090), das durch Artikel 8 des Gesetzes vom 15. Juli 2009 (BGBl. I S. 1870) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung</LA></DD></DL>und die dazu ergangenen Vorschriften;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>beim Eingang von Alkoholerzeugnissen im zollrechtlichen Status als Gemeinschaftswaren aus Drittgebieten in sinngemäßer Anwendung die besonderen Verfahren der Zollüberwachung beim Eingang in das Zollgebiet der Europäischen Union nach Titel III Kapitel 1 bis 4 des Zollkodex.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE002100000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Unregelmäßigkeiten in zollrechtlichen Nichterhebungsverfahren</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Treten in einem zollrechtlichen Nichterhebungsverfahren, in dem sich Alkoholerzeugnisse befinden, Unregelmäßigkeiten ein, gilt Artikel 215 des Zollkodex sinngemäß.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE002201000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 22</enbez><titel format="XML">Steuerentstehung, Steuerschuldner</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Steuer entsteht zum Zeitpunkt der Überführung der Alkoholerzeugnisse in den steuerrechtlich freien Verkehr durch die Einfuhr, es sei denn, die Alkoholerzeugnisse werden unmittelbar am Ort der Einfuhr in ein Verfahren der Steueraussetzung überführt oder es schließt sich eine Steuerbefreiung an. Die Steuer entsteht nicht, wenn die Alkoholerzeugnisse unter Steueraussetzung aus dem Steuergebiet oder einem anderen Mitgliedstaat über Drittländer oder Drittgebiete in das Steuergebiet befördert werden.</P><P>(2) Steuerschuldner ist <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Person, die nach den Zollvorschriften verpflichtet ist, die Alkoholerzeugnisse anzumelden oder in deren Namen die Alkoholerzeugnisse angemeldet werden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>jede andere Person, die an einer unrechtmäßigen Einfuhr beteiligt ist.</LA></DD></DL>§ 18 Absatz 7 gilt entsprechend.</P><P>(3) Für die Fälligkeit, den Zahlungsaufschub, das Erlöschen, ausgenommen das Erlöschen durch Einziehung, sowie die Nacherhebung, den Erlass und die Erstattung in anderen Fällen als nach Artikel 220 Absatz 2 Buchstabe b und Artikel 239 des Zollkodex und das Steuerverfahren gelten die Zollvorschriften sinngemäß. Abweichend von Satz 1 bleiben die §§ 163 und 227 der Abgabenordnung unberührt.</P><P>(4) Abweichend von den Absätzen 1 bis 3 sind für Alkoholerzeugnisse in der Truppenverwendung (§ 20 Absatz 2 Nummer 1 Buchstabe e), die zweckwidrig verwendet werden, die Vorschriften des Truppenzollgesetzes anzuwenden.</P><P>(5) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates Vorschriften zu Absatz 3 zu erlassen und die Besteuerung abweichend von Absatz 3 zu regeln, soweit dies zur Sicherung des Steueraufkommens oder zur Anpassung an die Behandlung von im Steuergebiet hergestellten Alkoholerzeugnissen oder wegen der besonderen Verhältnisse bei der Einfuhr erforderlich ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNG000400000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 4</gliederungsbez><gliederungstitel>Beförderung und Besteuerung von Alkoholerzeugnissen des steuerrechtlich freien Verkehrs anderer Mitgliedstaaten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE002301000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 23</enbez><titel format="XML">Erwerb durch Privatpersonen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Alkoholerzeugnisse, die eine Privatperson für ihren Eigenbedarf in anderen Mitgliedstaaten im steuerrechtlich freien Verkehr erwirbt und selbst in das Steuergebiet befördert (private Zwecke), sind steuerfrei.</P><P>(2) Bei der Beurteilung, ob Alkoholerzeugnisse nach Absatz 1 für den Eigenbedarf bestimmt sind, sind die nachstehenden Kriterien zu berücksichtigen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>handelsrechtliche Stellung und Gründe des Besitzers für den Besitz der Alkoholerzeugnisse,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Ort, an dem sich die Alkoholerzeugnisse befinden, oder die Art der Beförderung,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Unterlagen über die Alkoholerzeugnisse,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Beschaffenheit oder Menge der Alkoholerzeugnisse.</LA></DD></DL></P><P>(3) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates zur Sicherung des Steueraufkommens vorzuschreiben, bei welcher Menge an Alkoholerzeugnissen nach Absatz 1 widerleglich vermutet wird, dass diese nicht für den Eigenbedarf der Privatperson bestimmt sind.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE002401000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 24</enbez><titel format="XML">Bezug und Besitz zu gewerblichen Zwecken</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Werden Alkoholerzeugnisse in anderen als den in § 23 Absatz 1 genannten Fällen aus dem steuerrechtlich freien Verkehr eines anderen Mitgliedstaats bezogen (gewerbliche Zwecke), entsteht die Steuer dadurch, dass der Bezieher <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Alkoholerzeugnisse im Steuergebiet in Empfang nimmt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die außerhalb des Steuergebiets in Empfang genommenen Alkoholerzeugnisse in das Steuergebiet befördert oder befördern lässt,</LA></DD></DL>es sei denn, es schließt sich eine Steuerbefreiung an. Steuerschuldner ist der Bezieher.</P><P>(2) Gelangen Alkoholerzeugnisse aus dem steuerrechtlich freien Verkehr eines anderen Mitgliedstaats zu gewerblichen Zwecken anders als in den in Absatz 1 genannten Fällen in das Steuergebiet, entsteht die Steuer dadurch, dass die Alkoholerzeugnisse erstmals im Steuergebiet in Besitz gehalten oder verwendet werden. Dies gilt nicht, wenn die in Besitz gehaltenen Alkoholerzeugnisse <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>für einen anderen Mitgliedstaat bestimmt sind und unter zulässiger Verwendung eines Begleitdokuments nach Artikel 34 der Systemrichtlinie durch das Steuergebiet befördert werden oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>sich an Bord eines zwischen dem Steuergebiet und einem anderen Mitgliedstaat verkehrenden Wasser- oder Luftfahrzeugs befinden, aber nicht im Steuergebiet zum Verkauf stehen.</LA></DD></DL>Steuerschuldner ist, wer die Alkoholerzeugnisse versendet, in Besitz hält oder verwendet. § 18 Absatz 3 gilt entsprechend.</P><P>(3) Wer Alkoholerzeugnisse nach Absatz 1 oder Absatz 2 Satz 1 beziehen, in Besitz halten oder verwenden will, hat dies dem Hauptzollamt vorher anzuzeigen und für die Steuer Sicherheit zu leisten.</P><P>(4) Der Steuerschuldner hat für Alkoholerzeugnisse, für die die Steuer entstanden ist, unverzüglich eine Steueranmeldung abzugeben. Die Steuer ist spätestens am fünften Tag des zweiten auf die Steuerentstehung folgenden Monats fällig. Das Hauptzollamt kann zur Verfahrensvereinfachung auf Antrag zulassen, dass für Steuerschuldner, die Alkoholerzeugnisse nicht nur gelegentlich beziehen, die nach § 19 Absatz 1 geltende Frist für die Abgabe der Steueranmeldung unter den in § 6 Absatz 2 Satz 2 und 3 genannten Voraussetzungen angewendet wird und die fristgemäße Abgabe der Steueranmeldung der Anzeige nach Absatz 3 gleichsteht. Wird das Verfahren nach Absatz 3 nicht eingehalten, ist die Steuer sofort fällig. § 6 Absatz 3 gilt entsprechend.</P><P>(5) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates zur Sicherung des Steueraufkommens Vorschriften zu den Absätzen 1 bis 4 zu erlassen, insbesondere zum Besteuerungsverfahren und zur Sicherheit.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE002501000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 25</enbez><titel format="XML">Versandhandel</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Versandhandel betreibt, wer Alkoholerzeugnisse aus dem steuerrechtlich freien Verkehr des Mitgliedstaats, in dem er seinen Sitz hat, an Privatpersonen in anderen Mitgliedstaaten liefert und den Versand der Ware an den Erwerber selbst durchführt oder durch andere durchführen lässt (Versandhändler). Als Privatpersonen gelten alle Erwerber, die sich gegenüber dem Versandhändler nicht als Abnehmer ausweisen, deren innergemeinschaftliche Erwerbe nach den Vorschriften des Umsatzsteuergesetzes der Umsatzsteuer unterliegen.</P><P>(2) Werden Alkoholerzeugnisse durch einen Versandhändler mit Sitz in einem anderen Mitgliedstaat in das Steuergebiet geliefert, entsteht die Steuer mit der Auslieferung an die Privatperson im Steuergebiet. § 18 Absatz 3 gilt entsprechend.</P><P>(3) Wer als Versandhändler Alkoholerzeugnisse in das Steuergebiet liefern will, hat dies dem Hauptzollamt vorher anzuzeigen und eine im Steuergebiet ansässige Person als Beauftragten zu benennen. Der Beauftragte bedarf einer Erlaubnis. Sie wird unter Widerrufsvorbehalt Personen erteilt, gegen deren steuerliche Zuverlässigkeit keine Bedenken bestehen und die, soweit sie nach dem Handelsgesetzbuch oder der Abgabenordnung dazu verpflichtet sind, ordnungsmäßig kaufmännische Bücher führen und rechtzeitig Jahresabschlüsse aufstellen. Der Beauftragte hat Aufzeichnungen über die Lieferungen des Versandhändlers in das Steuergebiet zu führen, dem Hauptzollamt jede Lieferung unter Angabe der für die Versteuerung maßgebenden Merkmale vorher anzuzeigen und für die entstehende Steuer Sicherheit zu leisten.</P><P>(4) Steuerschuldner ist der Beauftragte. Er hat für Alkoholerzeugnisse, für die die Steuer entstanden ist, unverzüglich eine Steueranmeldung abzugeben. Die Steuer ist spätestens am fünften Tag des zweiten auf die Steuerentstehung folgenden Monats fällig. Werden Alkoholerzeugnisse nicht nur gelegentlich im Versandhandel geliefert, kann das Hauptzollamt auf Antrag des Beauftragten zur Verfahrensvereinfachung zulassen, dass die nach § 19 Absatz 1 Satz 1 geltende Frist für die Abgabe der Steueranmeldung unter der Voraussetzung angewendet wird, dass Sicherheit in Höhe der während eines Monats entstehenden Steuer geleistet wird und dass die fristgerechte Abgabe der Steueranmeldung der Anzeige nach Absatz 3 gleichsteht. Wird das Verfahren nach Absatz 3 nicht eingehalten, ist der Versandhändler Steuerschuldner. Er hat unverzüglich eine Steueranmeldung abzugeben. Die Steuer ist sofort fällig.</P><P>(5) Die Erlaubnis ist zu widerrufen, wenn eine der in Absatz 3 Satz 4 oder Satz 5 genannten Voraussetzungen nicht mehr erfüllt ist oder eine geleistete Sicherheit nicht mehr ausreicht.</P><P>(6) Wer als Versandhändler mit Sitz im Steuergebiet Alkoholerzeugnisse des steuerrechtlich freien Verkehrs in einen anderen Mitgliedstaat liefern will, hat dies vorher dem Hauptzollamt anzuzeigen. Der Versandhändler hat Aufzeichnungen über die gelieferten Alkoholerzeugnisse zu führen und die von dem Mitgliedstaat geforderten Voraussetzungen für die Lieferung zu erfüllen.</P><P>(7) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung Vorschriften zu den Absätzen 1 bis 6 zu erlassen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE002601000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="XML">Unregelmäßigkeiten während der Beförderung von Alkoholerzeugnissen des steuerrechtlich freien Verkehrs anderer Mitgliedstaaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Treten während der Beförderung von Alkoholerzeugnissen nach § 24 Absatz 1 und 2 oder nach § 25 Absatz 2 im Steuergebiet Unregelmäßigkeiten ein, entsteht die Steuer. Dies gilt auch, wenn während der Beförderung im Steuergebiet eine Unregelmäßigkeit festgestellt wurde, ohne dass sich der Ort, an dem sie begangen wurde, bestimmen lässt. § 17 Absatz 1 gilt entsprechend.</P><P>(2) Steuerschuldner ist derjenige, der die Sicherheit nach § 24 Absatz 3 oder nach § 25 Absatz 3 Satz 4 geleistet hat, und im Fall des § 24 Absatz 2 Satz 2 die Person, die die Alkoholerzeugnisse in Besitz hält. Der Steuerschuldner hat über die Alkoholerzeugnisse, für die die Steuer entstanden ist, unverzüglich eine Steueranmeldung abzugeben. Die Steuer ist sofort fällig.</P><P>(3) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung Vorschriften zu den Absätzen 1 und 2 zu erlassen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNG000500000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>050</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 5</gliederungsbez><gliederungstitel>Steuervergünstigungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE002702377"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="XML">Steuerbefreiungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Alkoholerzeugnisse sind von der Steuer befreit, wenn sie folgendermaßen gewerblich verwendet werden: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Herstellung von Arzneimitteln durch dazu nach dem Arzneimittelrecht Befugte,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>unvergällt zur Herstellung von Essig,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>vergällt zur Herstellung von Waren, die weder Arzneimittel noch Lebensmittel sind,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>vergällt zu Heiz- oder Reinigungszwecken oder anderen Zwecken, die nicht der Herstellung von Waren dienen,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>unvergällt zur Herstellung von Aromen zur Aromatisierung von <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Getränken mit einem Alkoholgehalt von nicht mehr als 1,2 Volumenprozent,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>anderen Lebensmitteln, ausgenommen Alkohol und andere alkoholhaltige Getränke, oder</LA></DD></DL></LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>unvergällt zur Herstellung von Pralinen mit einem Alkoholgehalt von nicht mehr als 8,5 Litern Alkohol je 100 Kilogramm oder anderen Lebensmitteln, ausgenommen Alkohol und alkoholhaltige Getränke, mit einem Alkoholgehalt von nicht mehr als 5 Litern Alkohol je 100 Kilogramm.</LA></DD></DL></P><P>(2) Alkoholerzeugnisse sind ebenfalls von der Steuer befreit, wenn sie <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>als Probe innerhalb oder außerhalb des Steuerlagers zu den betrieblich erforderlichen Untersuchungen und Prüfungen verbraucht oder für Zwecke der Steuer- oder Gewerbeaufsicht entnommen werden,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>im Steuerlager zur Herstellung von Getränken verwendet werden, die nicht der Alkoholsteuer unterliegen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>als Probe zu einer Qualitätsprüfung der zuständigen Behörde vorgestellt oder auf Veranlassung dieser Behörde entnommen werden,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>unter Steueraufsicht vernichtet werden,</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA>Waren sind, für deren Herstellung eine Steuervergünstigung nach Absatz 1 vorgesehen ist, oder</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA>in Form von vollständig vergälltem Alkohol in den Verkehr gebracht werden.</LA></DD></DL></P><P>(3) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Vorschriften zu den Absätzen 1 und 2 zu erlassen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>die Vergällungsmittel und die Art und Weise der Vergällung zu bestimmen und dabei zuzulassen, dass bei der Herstellung von Waren, die keinen Alkohol mehr enthalten, ausnahmsweise von der Vergällung abgesehen werden kann, soweit Steuerbelange nicht gefährdet sind,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>anzuordnen, dass Alkohol zur Herstellung von Arzneimitteln zum äußerlichen Gebrauch und zur Herstellung von Essig zu vergällen ist oder dass besondere Überwachungsmaßnahmen getroffen werden,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>anzuordnen, dass Vergällungsmittel von den Betrieben auf ihre Kosten bereitzuhalten sind und dass davon und von dem vergällten Alkohol unentgeltlich Proben entnommen werden dürfen;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Verhinderung von Missbräuchen anzuordnen, dass die Steuerfreiheit für solche Arzneimittel versagt wird, die nach ihrer Aufmachung und Beschaffenheit zu Trinkzwecken geeignet sind;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>bei wirtschaftlichem Bedürfnis auch die nichtgewerbliche steuerbefreite Verwendung nach Absatz 1 zuzulassen;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Durchführung der Richtlinie 92/83/EWG des Rates vom 19. Oktober 1992 zur Harmonisierung der Struktur der Verbrauchsteuern auf Alkohol und alkoholische Getränke (ABl. L 316 vom 31.10.1992, S. 21, L 19 vom 27.1.1995, S. 52), die zuletzt durch das Protokoll über die Bedingungen und Einzelheiten der Aufnahme der Republik Bulgarien und Rumäniens in die Europäische Union (ABl. L 157 vom 21.6.2005, S. 86) geändert worden ist, in der jeweils geltenden Fassung, insbesondere deren Artikel 27, anzuordnen, dass auch vollständig vergällter Alkohol dem Beförderungsverfahren nach § 13 oder einem anderen Überwachungsverfahren unterstellt wird.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE002801000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 28</enbez><titel format="XML">Verwender</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer Alkoholerzeugnisse in den Fällen des § 27 Absatz 1 steuerfrei verwenden will, bedarf einer Erlaubnis. Sie wird auf Antrag Personen unter Widerrufsvorbehalt erteilt, gegen deren steuerliche Zuverlässigkeit keine Bedenken bestehen.</P><P>(2) Die Erlaubnis ist zu widerrufen, wenn die in Absatz 1 Satz 2 genannte Voraussetzung nicht mehr erfüllt ist.</P><P>(3) Die Steuer entsteht, wenn die Alkoholerzeugnisse entgegen der in der Erlaubnis vorgesehenen Zweckbestimmung verwendet werden oder dieser nicht mehr zugeführt werden können, es sei denn, es liegt ein Fall des § 18 Absatz 3 vor. Kann der Verbleib der Alkoholerzeugnisse nicht festgestellt werden, so gelten sie als nicht der vorgesehenen Zweckbestimmung zugeführt. Der zweckwidrigen Verwendung nach Satz 1 steht die Verwendung ohne die vorgeschriebene Vergällung gleich. Steuerschuldner ist der Verwender. Er hat unverzüglich eine Steueranmeldung abzugeben. Die Steuer ist sofort fällig.</P><P>(4) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>das Erlaubnis-, das Verwendungs- und das Steueranmeldungsverfahren zu regeln,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>für Betriebe, die Alkohol zu Trinkzwecken verwenden und zugleich Ausschank und Kleinhandel betreiben, eine besondere Überwachung vorzuschreiben,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>für Betriebe, die Alkohol unvergällt zur steuerfreien Verwendung beziehen oder einsetzen, die Leistung einer Sicherheit zu verlangen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA>zu bestimmen, dass Personen, die steuerbegünstigte alkoholhaltige Aromen oder Lebensmittel zu nicht begünstigten Zwecken gewerblich verwenden oder abgeben, entsprechend Absatz 3 besteuert werden;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Verwaltungs- und Verfahrensvereinfachung <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Mindestmengen für die Verwendung von Alkoholerzeugnissen vorzuschreiben,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>die steuerbefreite Verwendung unter Verzicht auf Einzelerlaubnisse allgemein zuzulassen.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE002901000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 29</enbez><titel format="XML">Steuerentlastung im Steuergebiet</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nachweislich versteuerte Alkoholerzeugnisse, die in ein Steuerlager aufgenommen worden sind, werden auf Antrag von der Steuer entlastet. Entlastungsberechtigt ist der Steuerlagerinhaber.</P><P>(2) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung Vorschriften zu Absatz 1 zu erlassen und insbesondere eine für den Entlastungsberechtigten ausgestellte Versteuerungsbestätigung des Steuerschuldners für den Antrag nach Absatz 1 Satz 1 vorzuschreiben.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE003001000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 30</enbez><titel format="XML">Steuerentlastung bei der Beförderung von Alkoholerzeugnissen des steuerrechtlich freien Verkehrs in andere Mitgliedstaaten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nachweislich versteuerte Alkoholerzeugnisse, die zu gewerblichen Zwecken, einschließlich Versandhandel, in einen anderen Mitgliedstaat befördert worden sind, werden auf Antrag von der Steuer entlastet. Das gilt auch, wenn die Alkoholerzeugnisse nicht am Bestimmungsort angekommen sind, der Beförderer jedoch auf Grund einer in einem anderen Mitgliedstaat festgestellten Unregelmäßigkeit als Steuerschuldner in Anspruch genommen worden ist. Entlastungsberechtigt ist, wer die Alkoholerzeugnisse in den anderen Mitgliedstaat befördert hat.</P><P>(2) Die Entlastung wird nur gewährt, wenn <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>der Entlastungsberechtigte den Nachweis erbringt, dass die Steuer für die Alkoholerzeugnisse in einem anderen Mitgliedstaat entrichtet worden ist, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>der Entlastungsberechtigte <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>den Antrag nach Absatz 1 Satz 1 vor dem Befördern der Alkoholerzeugnisse beim Hauptzollamt stellt und die Alkoholerzeugnisse auf Verlangen vorführt,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>die Alkoholerzeugnisse mit den Begleitpapieren nach Artikel 34 der Systemrichtlinie befördert und</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>eine ordnungsgemäße Empfangsbestätigung sowie eine amtliche Bestätigung des anderen Mitgliedstaats darüber vorlegt, dass die Alkoholerzeugnisse dort ordnungsgemäß steuerlich erfasst worden sind.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(3) Wird im Fall des § 26 Absatz 1 Satz 2 vor Ablauf einer Frist von drei Jahren nach Beginn der Beförderung der Alkoholerzeugnisse der Ort der Unregelmäßigkeit festgestellt und liegt dieser in einem anderen Mitgliedstaat, wird die nach § 26 Absatz 2 erhobene Steuer auf Antrag des Steuerschuldners erlassen oder erstattet, wenn er den Nachweis über die Entrichtung der Steuer in diesem Mitgliedstaat vorlegt.</P><P>(4) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>das Entlastungsverfahren näher zu regeln und dabei für die Steuerentlastung eine für den Entlastungsberechtigten ausgestellte Versteuerungsbestätigung des Steuerschuldners vorzuschreiben,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>zur Verwaltungsvereinfachung Mindestmengen vorzuschreiben sowie Steuerlagerinhaber von dem Entlastungsverfahren auszuschließen.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNG000600000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>060</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 6</gliederungsbez><gliederungstitel>Steueraufsicht, Überwachung, Berechnung bei Verkürzung der Alkoholsteuer, Sicherstellung</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE003101000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 31</enbez><titel format="XML">Steueraufsicht, Überwachung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Unbeschadet des § 209 Absatz 1 und 2 der Abgabenordnung unterliegen im Steuergebiet der Steueraufsicht: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Betriebe, Unternehmen oder Personen, die <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>Stoffe, die für die Herstellung von Alkoholerzeugnissen geeignet sind, herstellen, befördern, lagern, weiterverarbeiten oder vertreiben,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>Brenngeräte oder sonstige zur Gewinnung, Herstellung, Reinigung oder Entgällung von Alkohol geeignete Vorrichtungen oder Stoffe herstellen, besitzen, erwerben, befördern, abgeben oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>im alkoholhaltigen Gärungsverfahren Hefe oder andere Stoffe ohne gleichzeitige Alkoholgewinnung herstellen;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Tätigkeit eines Beauftragten nach § 25 Absatz 3 Satz 1 im Steuergebiet.</LA></DD></DL></P><P>(2) Alkohol zu Trinkzwecken darf nicht zu einem Preis angeboten, gehandelt oder erworben werden, der niedriger ist als der Regelsteuersatz nach § 2 Absatz 1, der am Tag des Angebots, Handels oder Erwerbs gilt. Satz 1 gilt auch, wenn Kosten, zum Beispiel Reinigungskosten, verrechnet werden.</P><P>(3) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates zur Sicherung des Steueraufkommens und zur Wahrung der Gleichmäßigkeit der Besteuerung zu bestimmen, dass Personen, die <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Alkohol zu Trinkzwecken außerhalb des Steuerlagers zu gewerblichen Zwecken herstellen, bearbeiten oder verarbeiten,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>außerhalb des Steuerlagers Großhandel mit Alkoholerzeugnissen treiben oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>Alkohol, der in einer Abfindungsbrennerei gewonnen wurde, aufkaufen wollen,</LA></DD></DL>sich vorher beim Hauptzollamt anzumelden und über die Herstellung, die Bearbeitung oder Verarbeitung und den Handel Aufzeichnungen zu führen haben, sowie hierzu die Einzelheiten und das Verfahren festzulegen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE003201000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 32</enbez><titel format="XML">Überwachung von Brenn- und Reinigungsgeräten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Wer zur gewerblichen Gewinnung oder Reinigung von Alkohol geeignete Brenn- oder Reinigungsgeräte oder sonstige zur gewerblichen Gewinnung oder Reinigung von Alkohol bestimmte Geräte abgibt, hat dies dem Hauptzollamt schriftlich anzuzeigen. Dies hat unter Angabe des Empfängers spätestens bei der Abgabe zu geschehen. Der Empfänger hat den Empfang des Brenn-, Reinigungsgerätes oder des sonstigen zur gewerblichen Gewinnung oder Reinigung von Alkohol bestimmten Gerätes dem Hauptzollamt unverzüglich schriftlich anzuzeigen.</P><P>(2) Es ist verboten <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Brenn- oder Reinigungsgeräte, die zur nicht gewerblichen Gewinnung oder Reinigung von Alkohol bestimmt sind, oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>andere Gegenstände und Vorrichtungen, sofern sie zur nicht gewerblichen Gewinnung oder Reinigung von Alkohol verwendet werden,</LA></DD></DL>anzubieten, abzugeben oder zu besitzen.</P><P>(3) Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates Vorschriften zu den Absätzen 1 und 2 zu erlassen und dabei insbesondere <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>die Einzelheiten der Anzeigepflichten nach Absatz 1 zu regeln,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>die Fälle festzulegen, in denen Brenn- oder Reinigungsgeräte mit einem Raumvolumen von bis zu 5 Litern vom Verbot nach Absatz 2 ausgenommen werden können.</LA></DD></DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE003300000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 33</enbez><titel format="XML">Berechnung bei Verkürzung der Alkoholsteuer</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ist Alkoholsteuer dadurch verkürzt worden, dass eine Brennvorrichtung unbefugt in Betrieb genommen worden ist, so wird die verkürzte Alkoholsteuer nach der Alkoholmenge berechnet, die mit der Brennvorrichtung bei unausgesetztem Betrieb während der dem Zeitpunkt der Entdeckung vorhergegangenen drei Monate gewonnen werden konnte, sofern nicht festgestellt wird, dass die Brennvorrichtung in einem größeren oder in einem geringeren Umfang benutzt worden ist.</P><P>(2) Ist Alkoholsteuer dadurch verkürzt worden, dass alkoholhaltige Dämpfe oder Alkohol unbefugt abgeleitet oder entnommen worden sind oder dass der Gang der Messvorrichtung vorsätzlich gestört oder eine unrichtig gehende, zu gering anzeigende Messuhr in Kenntnis ihrer Unrichtigkeit weiterbenutzt worden ist, so wird die verkürzte Alkoholsteuer in der Weise berechnet, dass für die dem Zeitpunkt der Entdeckung vorhergegangenen drei Monate eine ununterbrochene Ableitung, Entnahme, Störung oder Weiterbenutzung angenommen wird, sofern nicht festgestellt wird, dass die Verkürzung sich auf einen anderen Zeitraum oder auf eine andere Menge erstreckt hat.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE003400000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 34</enbez><titel format="XML">Sicherstellung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Das Hauptzollamt kann in entsprechender Anwendung des § 215 der Abgabenordnung Folgendes sicherstellen: <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>Alkoholerzeugnisse, die unerlaubt eingeführt worden sind, und deren Umschließungen;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>Alkoholerzeugnisse, deren Herkunft oder Erwerb nicht nachgewiesen werden kann, und deren Umschließungen;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA>bewegliche Sachen, hinsichtlich derer gegen § 32 Absatz 1 oder Absatz 2 verstoßen worden ist; als bewegliche Sachen gelten auch Geräte, die mit dem Grund und Boden fest verbunden sind;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA>Alkoholerzeugnisse, wenn ein Amtsträger diese im Steuergebiet in Mengen und unter Umständen vorfindet, die auf eine Verwendung für gewerbliche Zwecke hinweisen und für die der Nachweis nicht geführt werden kann, dass die Alkoholerzeugnisse <DL Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA>sich in einem Verfahren der Steueraussetzung oder in einem zollrechtlichen Nichterhebungsverfahren befinden,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA>im Steuergebiet ordnungsgemäß versteuert wurden oder ordnungsgemäß zur Versteuerung anstehen oder</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA>nach § 24 Absatz 2 Satz 2 befördert oder in Besitz gehalten werden.</LA></DD></DL></LA></DD></DL></P><P>(2) Sichergestellte Sachen werden durch das Hauptzollamt in das Eigentum des Bundes übergeführt. § 216 der Abgabenordnung gilt entsprechend.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNG000700000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>070</gliederungskennzahl><gliederungsbez>Abschnitt 7</gliederungsbez><gliederungstitel>Geschäftsstatistik, Bußgeldvorschriften, Besondere Ermächtigungen, Übergangsbestimmungen</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten/></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE003500000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 35</enbez><titel format="XML">Geschäftsstatistik</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nach näherer Bestimmung des Bundesministeriums der Finanzen stellen die Hauptzollämter für statistische Zwecke Erhebungen an und teilen die Ergebnisse in anonymisierter Form dem Statistischen Bundesamt zur Auswertung mit.</P><P>(2) Die Bundesfinanzbehörden können auch bereits aufbereitete Daten dem Statistischen Bundesamt zur Darstellung und Veröffentlichung für allgemeine Zwecke in anonymisierter Form übermitteln.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE003600000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 36</enbez><titel format="XML">Bußgeldvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig im Sinn des § 381 Absatz 1 Nummer 1 der Abgabenordnung handelt, wer vorsätzlich oder leichtfertig <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 14 Absatz 3, § 15 Absatz 4 oder § 16 Absatz 2 ein Alkoholerzeugnis nicht oder nicht rechtzeitig aufnimmt, nicht oder nicht rechtzeitig übernimmt, nicht oder nicht rechtzeitig befördert oder nicht oder nicht rechtzeitig ausführt oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 24 Absatz 3, § 25 Absatz 3 Satz 1 oder Satz 4, Absatz 6 Satz 1 oder § 32 Absatz 1 Satz 1 oder Satz 3 eine Anzeige nicht, nicht richtig, nicht in der vorgeschriebenen Weise oder nicht rechtzeitig erstattet.</LA></DD></DL></P><P>(2) Ordnungswidrig im Sinn des § 381 Absatz 1 Nummer 2 der Abgabenordnung handelt, wer vorsätzlich oder leichtfertig <DL Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 9 Absatz 1 Satz 3 den in einer Abfindungsbrennerei gewonnenen Alkohol in einen anderen Mitgliedstaat, ein Drittland oder ein Drittgebiet befördert oder</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA>entgegen § 32 Absatz 2 Nummer 1 ein Brenn- oder Reinigungsgerät oder entgegen § 32 Absatz 2 Nummer 2 einen anderen Gegenstand oder eine Vorrichtung anbietet, abgibt oder besitzt.</LA></DD></DL></P><P>(3) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder leichtfertig entgegen § 4 Absatz 2 Satz 1 Alkohol gewinnt oder reinigt.</P><P>(4) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder leichtfertig entgegen § 31 Absatz 2 Satz 1 Alkohol anbietet, handelt oder erwirbt.</P><P>(5) Die Ordnungswidrigkeit kann in den Fällen der Absätze 3 und 4 mit einer Geldbuße bis zu zehntausend Euro geahndet werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE003706123"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 37</enbez><titel format="XML">Besondere Ermächtigungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Das Bundesministerium der Finanzen wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung ohne Zustimmung des Bundesrates <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">in Durchführung völkerrechtlicher Übereinkünfte <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zum Zweck der Umsetzung der <DL Font="normal" Type="a-alpha"><DT>aa)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einer Truppe sowie deren zivilem Gefolge oder den Mitgliedern einer Truppe oder deren zivilem Gefolge sowie den Angehörigen dieser Personen nach Artikel XI des NATO-Truppenstatuts und den Artikeln 65 bis 67 des Zusatzabkommens,</LA></DD><DT>bb)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach Artikel XI des NATO-Truppenstatuts und Artikel 15 des Ergänzungsabkommens oder</LA></DD><DT>cc)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach den Artikeln III bis VI des in § 8 Absatz 1 Nummer 3 genannten Abkommens vom 15. Oktober 1954</LA></DD></DL>gewährten Steuerentlastungen Vorschriften, insbesondere zum Verfahren, zu erlassen,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Alkoholerzeugnisse, die zur Verwendung durch diplomatische Missionen und konsularische Vertretungen, durch deren Mitglieder einschließlich der im Haushalt lebenden Familienmitglieder sowie durch sonstige Begünstigte bestimmt sind, von der Steuer zu befreien oder eine entrichtete Steuer zu vergüten und die notwendigen Vorschriften zu erlassen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Steuerbefreiungen, die durch internationale Übereinkommen für internationale Einrichtungen und deren Mitglieder vorgesehen sind, näher zu regeln und insbesondere das Steuerverfahren zu bestimmen,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Sicherung des Steueraufkommens anzuordnen, dass bei einem Missbrauch der nach den Buchstaben a bis c gewährten Steuerbefreiungen für alle daran Beteiligten die Steuer entsteht;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Fall der zollrechtlichen Einfuhr Steuerfreiheit für Alkoholerzeugnisse, soweit dadurch nicht unangemessene Steuervorteile entstehen, unter den Voraussetzungen anzuordnen, unter denen sie nach der Verordnung (EG) Nr. 1186/2009 des Rates vom 16. November 2009 über das gemeinschaftliche System der Zollbefreiungen (ABl. L 324 vom 10.12.2009, S. 23) in der jeweils geltenden Fassung und anderen von der Europäischen Gemeinschaft oder der Europäischen Union erlassenen Rechtsvorschriften vom Zoll befreit werden können, und die notwendigen Verfahrensvorschriften zu erlassen sowie zur Sicherung des Steueraufkommens anzuordnen, dass bei einem Missbrauch für alle daran Beteiligten die Steuer entsteht;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Durchführung <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Artikel 33 bis 46 der Richtlinie (EU) 2020/262 des Rates vom 19. Dezember 2019 zur Festlegung des allgemeinen Verbrauchsteuersystems (Neufassung) (ABl. L 58 vom 27.2.2020, S. 4) das Verfahren bei der Beförderung von Alkoholerzeugnissen des steuerrechtlich freien Verkehrs und des Versandhandels näher zu regeln und dabei auch zuzulassen, dass durch bilaterale Vereinbarungen mit den jeweiligen Mitgliedstaaten ein vom Regelverfahren abweichendes vereinfachtes Verfahren zugelassen werden kann,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Artikel 14 und 41 der Systemrichtlinie Alkoholerzeugnisse, die zum unmittelbaren Verbrauch an Bord als Schiffs- und Flugzeugbedarf an die Besatzung und an Reisende abgegeben wird, von der Steuer zu befreien und die notwendigen Vorschriften zu erlassen und zur Sicherung des Steueraufkommens anzuordnen, dass bei einem Missbrauch für alle daran Beteiligten die Steuer entsteht;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Benehmen mit dem Bundesministerium des Innern, für Bau und Heimat alternativ zur qualifizierten elektronischen Signatur ein anderes sicheres Verfahren zuzulassen, das den Datenübermittler authentifiziert und die Vertraulichkeit und Integrität des elektronisch übermittelten Datensatzes gewährleistet. § 87a Absatz 6 Satz 2 der Abgabenordnung gilt entsprechend. In der Rechtsverordnung können auch Ausnahmen von der Pflicht zur Verwendung des nach Satz 1 zugelassenen Verfahrens vorgesehen werden. Die Datenübermittlung kann in der Rechtsverordnung auch durch Verweis auf Veröffentlichungen sachverständiger Stellen geregelt werden. Hierbei sind das Datum der Veröffentlichung, die Bezugsquelle und eine Stelle zu bezeichnen, bei der die Veröffentlichung archivmäßig gesichert niedergelegt ist;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Verfahrensvereinfachung zu bestimmen, dass in diesem Gesetz oder einer auf Grund dieses Gesetzes erlassenen Verordnung vorgesehene Steuererklärungen oder sonstige Erklärungen, Steueranmeldungen, Anträge, Anzeigen, Mitteilungen, Nachweise oder sonstige Daten, die für das Verfahren erforderlich sind, ganz oder teilweise durch Datenfernübertragung zu übermitteln sind oder übermittelt werden können, und dabei insbesondere Folgendes zu regeln: <DL Font="normal" Type="alpha"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Voraussetzungen für die Anwendung des Verfahrens der Datenfernübertragung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Nähere über Form, Verarbeitung und Sicherung der zu übermittelnden Daten,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Art und Weise der Übermittlung der Daten,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zuständigkeit für die Entgegennahme der zu übermittelnden Daten,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Mitwirkungspflichten Dritter und deren Haftung, wenn auf Grund unrichtiger Erhebung, Verarbeitung oder Übermittlung der Daten Steuern verkürzt oder Steuervorteile erlangt werden,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Haftung des Datenübermittlers für verkürzte Steuern oder für zu Unrecht erlangte Steuervorteile, wenn der Datenübermittler sich keine Gewissheit über die Identität des Auftraggebers verschafft hat,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Umfang und die Form der für dieses Verfahren erforderlichen besonderen Erklärungspflichten des Steuerpflichtigen oder Antragstellers.</LA></DD></DL>Bei der Datenübermittlung ist ein sicheres Verfahren zu verwenden, das den Datenübermittler authentifiziert und die Vertraulichkeit und Integrität des elektronisch übermittelten Datensatzes gewährleistet. Die Datenübermittlung kann in der Rechtsverordnung auch durch Verweis auf Veröffentlichungen sachverständiger Stellen geregelt werden. Hierbei sind das Datum der Veröffentlichung, die Bezugsquelle und eine Stelle zu bezeichnen, bei der die Veröffentlichung archivmäßig gesichert niedergelegt ist;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Wortlaut des Gesetzes an geänderte Fassungen oder Neufassungen des Zollkodex anzupassen, soweit sich hieraus steuerliche Änderungen nicht ergeben;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zur Sicherung des Steueraufkommens anzuordnen, dass Alkohol zu Trinkzwecken, der in Fertigpackungen in den freien Verkehr des Steuergebiets gelangt, zu diesem Zeitpunkt durch Steuerzeichen gekennzeichnet sein muss, und Alkohol zu Trinkzwecken, der im freien Verkehr zu gewerblichen Zwecken in Fertigpackungen abgefüllt wird, bei seiner Entfernung aus dem abfüllenden Betrieb in gleicher Weise gekennzeichnet sein muss. Dabei können die Kennzeichnung und insbesondere die Herstellung, die Gestaltung, der Bezug, die Anbringung und die Verwendung der Steuerzeichen und das Steuerzeichenverfahren im Übrigen geregelt sowie notwendige Sicherungsmaßnahmen angeordnet werden. Darüber hinaus können in der Rechtsverordnung die Steuerzeichen als Wertzeichen zur Entrichtung der Alkoholsteuer bestimmt und angeordnet werden, dass mit dem Bezug des Steuerzeichens in Höhe des Steuerwerts eine Steuerzeichenschuld in der Person des Beziehers entsteht, sowie Regelungen über die Entlastung von der Steuerzeichenschuld oder der Alkoholsteuer getroffen werden, wenn Steuerzeichen zurückgegeben oder unter Steueraufsicht vernichtet werden oder ungültig gemacht oder gekennzeichneter Alkohol zu Trinkzwecken aus dem freien Verkehr des Steuergebiets genommen wird. Dabei kann das Bundesministerium der Finanzen zur Durchführung des Steuerzeichenverfahrens bestimmen, dass Alkohol zu Trinkzwecken nur in Steuerlagern in Fertigpackungen abgefüllt werden darf und für zurückgegebene, vernichtete oder ungültig gemachte Steuerzeichen Gebühren erhoben werden;</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20221130213011" doknr="BJNR165100013BJNE003800000"><metadaten><jurabk>AlkStG</jurabk><enbez>§ 38</enbez><titel format="XML">Übergangsbestimmungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die am 31. Dezember 2017 nach dem Branntweinmonopolgesetz in der im Bundesgesetzblatt Teil III, Gliederungsnummer 612-7, veröffentlichten bereinigten Fassung, das zuletzt durch Artikel 1 des Gesetzes vom 21. Juni 2013 (BGBl. I S. 1650) geändert worden ist, geltenden Erlaubnisse gelten ab dem 1. Januar 2018 entsprechend der nachfolgenden Überleitungstabelle als widerruflich erteilt: <BR/><BR/><table frame="all" pgwide="1" tocentry="%yes;"><tgroup align="left" char="" charoff="50" cols="2" colsep="1" rowsep="1"><colspec colname="col1" colnum="1" colwidth="52*"/><colspec colname="col2" colnum="2" colwidth="48*"/><thead valign="bottom"><row><entry VJ="1" align="center" colname="col1">Branntweinmonopolgesetz</entry><entry VJ="1" align="center" colname="col2">Alkoholsteuergesetz</entry></row></thead><tbody valign="top"><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 134 Absatz 1 Satz 2 und 3 sowie Absatz 2 Satz 3<BR/> (Steuerlagerinhaber)</entry><entry VJ="1" colname="col2">§ 5 Absatz 1 Satz 2 und 3</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 135 Absatz 2 Satz 1 und 2<BR/> (Registrierte Empfänger)</entry><entry VJ="1" colname="col2">§ 6 Absatz 2 Satz 1 und 2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 136 Absatz 2 Satz 1 und 2<BR/> (Registrierte Versender)</entry><entry VJ="1" colname="col2">§ 7 Absatz 2 Satz 1 und 2</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 150 Absatz 4 Satz 3 und 4<BR/> (Beauftragter eines<BR/>Versandhändlers)</entry><entry VJ="1" colname="col2">§ 25 Absatz 3 Satz 2 und 3</entry></row><row><entry VJ="1" colname="col1">§ 153 Absatz 1<BR/> (Verwender)</entry><entry VJ="1" colname="col2">§ 28 Absatz 1</entry></row></tbody></tgroup></table><BR/><BR/>Das Hauptzollamt informiert die betroffenen Personen hierüber schriftlich bis zum 31. Dezember 2020.</P><P>(2) Für am 31. Dezember 2017 nach § 57 des Branntweinmonopolgesetzes zur Abfindung zugelassene Brennereien gilt die Erlaubnis nach § 10 Absatz 1 ab dem 1. Januar 2018 als widerruflich erteilt. Das Hauptzollamt informiert die betroffenen Personen hierüber schriftlich bis zum 31. Dezember 2020.</P><P>(3) Für natürliche Personen, die ihre Eigenschaft als Stoffbesitzer nach dem Branntweinmonopolgesetz und den dazu erlassenen Ausführungsbestimmungen verloren haben, treten ab 1. Januar 2018 die Rechtsfolgen des § 11 Absatz 4 ein.</P><P>(4) Die Anzeigepflicht nach § 32 Absatz 1 Satz 1 gilt nicht für Personen, die am 31. Dezember 2017 im Besitz eines zur Gewinnung oder Reinigung von Alkohol bestimmten Brenn- oder Reinigungsgeräts waren und dies dem Hauptzollamt bereits nach dem Branntweinmonopolgesetz angezeigt haben.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>