<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20160923215523" doknr="BJNR223600001"><norm builddate="20160923215523" doknr="BJNR223600001"><metadaten><jurabk>LKonV</jurabk><amtabk>LKonV</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2001-08-17</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>2001, 2236</zitstelle></fundstelle><kurzue>Lebensmittelkontrolleur-Verordnung</kurzue><langue>Verordnung über die fachlichen Anforderungen gemäß § 42 Abs. 1 Satz 2 
Nr. 3 Buchstabe b des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches an die in der
Überwachung tätigen Lebensmittelkontrolleure</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>Zuletzt geändert durch Art. 4 V v. 27.4.2016 I 980</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 1.9.2001 +++)<BR/><BR/></pre>Überschrift: IdF d. Art. 10 Nr. 1 V v. 8.8.2007 I 1816 mWv 15.8.2007</P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20160923215523" doknr="BJNR223600001BJNE000000000"><metadaten><jurabk>LKonV</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Grund des § 41 Abs. 2 Satz 2 des Lebensmittel- und Bedarfsgegenständegesetzes in der Fassung der Bekanntmachung vom 9. September 1997 (BGBl. I S. 2296) in Verbindung mit Artikel 56 des Zuständigkeitsanpassungs-Gesetzes vom 18. März 1975 (BGBl. I S. 705) und dem Organisationserlass vom 22. Januar 2001 (BGBl. I S. 127) verordnet das Bundesministerium für Verbraucherschutz, Ernährung und Landwirtschaft:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160923215523" doknr="BJNR223600001BJNE000102116"><metadaten><jurabk>LKonV</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="XML">Anforderungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Nicht wissenschaftlich ausgebildete Personen dürfen von den zuständigen Behörden beim Vollzug des Lebensmittelrechts mit der Überwachung des Verkehrs mit Lebensmitteln, Lebensmittel-Zusatzstoffen, kosmetischen Mitteln und Bedarfsgegenständen im Sinne des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches sowie mit Erzeugnissen im Sinne des § 2 Nummer 1 des Tabakerzeugnisgesetzes nur beauftragt werden, wenn sie befähigt sind, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die nach § 39 Abs. 1 Satz 2 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches oder § 29 Absatz 1 Satz 2 des Tabakerzeugnisgesetzes vorgeschriebenen Überprüfungen und Probenahmen durchzuführen, soweit diese Tätigkeiten nicht aus fachlichen Gründen von wissenschaftlichen Fachkräften ausgeführt werden müssen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die notwendigen Maßnahmen zu treffen, um Rechtsverletzungen auf dem Gebiet des Lebensmittelrechts zu unterbinden, sowie Straftaten anzuzeigen und Ordnungswidrigkeiten zu verfolgen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hinweise zu geben, damit Zuwiderhandlungen gegen lebensmittelrechtliche Vorschriften vermieden werden,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verbraucher über die Grundzüge des Lebensmittelrechts und über seinen Vollzug aufzuklären.</LA></DD></DL></P><P>(2) Sie müssen insbesondere zu folgenden Tätigkeiten befähigt sein: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Überwachung des Verkehrs mit Lebensmitteln, Lebensmittel-Zusatzstoffen, kosmetischen Mitteln und Bedarfsgegenständen im Sinne des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches sowie Erzeugnissen im Sinne von § 2 Nummer 1 des Tabakerzeugnisgesetzes durch Kontrolle der Einhaltung der Bestimmungen über<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schutz der Gesundheit,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Hygiene,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Zusatzstoffe,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Behandlung mit ionisierenden Strahlen,</LA></DD><DT>e)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Rückstände und Umweltkontaminanten,</LA></DD><DT>f)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Schadstoffe,</LA></DD><DT>g)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Stoffe mit pharmakologischer Wirkung,</LA></DD><DT>h)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">betriebseigene Maßnahmen und Kontrollen,</LA></DD><DT>i)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">neuartige Lebensmittel;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Beobachtungen über mögliche nachteilige Beeinflussung von Lebensmitteln durch die Umwelt;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Überwachung des Verkehrs mit Lebensmitteln, Lebensmittel-Zusatzstoffen, kosmetischen Mitteln und Bedarfsgegenständen im Sinne des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches sowie Erzeugnissen im Sinne von § 2 Nummer 1 des Tabakerzeugnisgesetzes durch Kontrolle der Einhaltung der Bestimmungen über<DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kennzeichnung,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Kenntlichmachung,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Verbote zum Schutz vor Täuschung,</LA></DD><DT>d)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Werbung;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">sensorische Prüfung der Lebensmittel, Lebensmittel-Zusatzstoffe, kosmetischen Mittel und Bedarfsgegenstände im Sinne des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches sowie Erzeugnisse im Sinne von § 2 Nummer 1 des Tabakerzeugnisgesetzes hinsichtlich einer Abweichung von der Norm;</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">orientierende physikalische und chemische Prüfungen oder Messungen wie pH-Wert-Bestimmungen und Temperaturmessungen;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Prüfung technologischer Vorgänge;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Probenahme;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Sicherstellung und Überwachung der aus dem Verkehr genommenen Lebensmittel, Lebensmittel-Zusatzstoffe, kosmetischen Mittel und Bedarfsgegenstände im Sinne des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches sowie Erzeugnisse im Sinne von § 2 Nummer 1 des Tabakerzeugnisgesetzes,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erlass von Ordnungsverfügungen,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">im Rahmen der Gefahrenabwehr Veranlassung notwendiger Maßnahmen;</LA></DD></DL></LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Prüfung der Schrift- und Datenträger;</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einholung der erforderlichen Auskünfte, Durchführung von Ermittlungen und Vernehmungen in Verwaltungsverfahren und Ordnungswidrigkeitenverfahren, Ermittlungen zur Anzeige von Straftaten;</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebskontrollen einschließlich Überprüfung und Beurteilung betriebseigener Maßnahmen und Kontrollen;</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Dokumentation der Außendiensttätigkeiten;</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Erstellen von Statistiken und Erstatten von Meldungen;</LA></DD><DT>14.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mitarbeit bei sonstigen durch die zuständige Behörde oder die Sachverständigen veranlassten Maßnahmen im Rahmen der Überwachung.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160923215523" doknr="BJNR223600001BJNE000202116"><metadaten><jurabk>LKonV</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Anforderungsnachweis</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Anforderungen nach § 1 erfüllt, wer in einem Beruf, der Kenntnisse und Fertigkeiten auf dem Gebiet des Verkehrs mit Lebensmitteln, Lebensmittel-Zusatzstoffen, kosmetischen Mitteln und Bedarfsgegenständen im Sinne des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches sowie Erzeugnissen im Sinne von § 2 Nummer 1 des Tabakerzeugnisgesetzes vermittelt, <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Fortbildungsprüfung auf Grund des Berufsbildungsgesetzes oder der Handwerksordnung oder als Techniker mit staatlicher Abschlussprüfung in einem Lebensmittelberuf bestanden hat und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">einen erfolgreichen Abschluss eines Lehrgangs nach § 3 nachweist.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die zuständigen obersten Landesbehörden können <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bedienstete im Polizeivollzugsdienst,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Bewerber aus dem mittleren und gehobenen Dienst der allgemeinen Verwaltung, die jeweils mindestens drei Jahre in der amtlichen Lebensmittelüberwachung beschäftigt waren oder</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Personen, die eine Ausbildung an einer Fachhochschule, in deren Verlauf Kenntnisse und Fertigkeiten auf dem Gebiet des Verkehrs mit Lebensmitteln, Lebensmittel-Zusatzstoffen, kosmetischen Mitteln und Bedarfsgegenständen im Sinne des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches sowie Erzeugnissen im Sinne von § 2 Nummer 1 des Tabakerzeugnisgesetzes vermittelt werden, erfolgreich abgeschlossen haben,</LA></DD></DL>den Personen nach Absatz 1 Nr. 1 gleichstellen. Absatz 1 Nr. 2 bleibt unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160923215523" doknr="BJNR223600001BJNE000303116"><metadaten><jurabk>LKonV</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Lehrgang</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Lehrgang dauert mindestens 24 Monate. Er gliedert sich in <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">tätigkeitsbezogenen theoretischen Unterricht von mindestens sechs Monaten und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">geregelte praktische Unterweisung einschließlich Praktika in den mit der Untersuchung und Beurteilung von Lebensmitteln, Lebensmittel-Zusatzstoffen, kosmetischen Mitteln und Bedarfsgegenständen im Sinne des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches sowie Erzeugnissen im Sinne von § 2 Nummer 1 des Tabakerzeugnisgesetzes betrauten Ämtern.</LA></DD></DL>Bei überdurchschnittlichen Leistungen kann die Lehrgangsdauer um bis zu sechs Monate verkürzt werden.</P><P>(2) Im Rahmen des Lehrgangs sind Kenntnisse und Fertigkeiten auf folgenden Gebieten zu vermitteln: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Allgemeine Rechtskunde, Allgemeines Verwaltungsrecht, Grundzüge des Gemeinschaftsrechts, Verwaltungstechnik einschließlich der automatisierten Datenverarbeitung und Kommunikationstechnik;</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Straf-, Strafprozess- und Ordnungswidrigkeitenrecht, Recht der öffentlichen Sicherheit und Ordnung;</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Recht des Verkehrs mit Lebensmitteln, Erzeugnissen im Sinne von § 2 Nummer 1 des Tabakerzeugnisgesetzes, kosmetischen Mitteln und Bedarfsgegenständen einschließlich Weinrecht;</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">(weggefallen)</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Gewerbe-, Handelsklassen-, Preis- und Eichrecht;</LA></DD><DT>6.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Warenkunde einschließlich der Technologie und des Umgangs mit Lebensmitteln, Sensorik;</LA></DD><DT>7.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Warenkunde einschließlich der Technologie und des Umgangs mit Erzeugnissen im Sinne von § 2 Nummer 1 des Tabakerzeugnisgesetzes, kosmetischen Mitteln und Bedarfsgegenständen;</LA></DD><DT>8.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Lebensmittel- und Betriebshygiene;</LA></DD><DT>9.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Umwelthygiene einschließlich Abfallbeseitigung;</LA></DD><DT>10.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ernährungslehre einschließlich ihrer biologischen Grundlagen;</LA></DD><DT>11.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Mikrobiologie und Parasitologie, Verhütung und Bekämpfung übertragbarer Krankheiten, Desinfektion, Sterilisation und Schädlingsbekämpfung;</LA></DD><DT>12.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Betriebliche Eigenkontrollsysteme;</LA></DD><DT>13.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Einführung in die psychologischen Grundlagen der Überwachungstätigkeit, insbesondere in Kommunikations- und Konfliktlösungstechniken.</LA></DD></DL></P><P>(3) Der Lehrgang schließt mit einer Prüfung ab, durch die festzustellen ist, ob Kenntnisse und Fertigkeiten zur Überwachung des Verkehrs mit Lebensmitteln, Lebensmittel-Zusatzstoffen, kosmetischen Mitteln und Bedarfsgegenständen im Sinne des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches sowie Erzeugnissen im Sinne von § 2 Nummer 1 des Tabakerzeugnisgesetzes vorliegen. Die Prüfung kann in Teilabschnitten, die auch lehrgangsbegleitend durchgeführt werden können, abgelegt werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160923215523" doknr="BJNR223600001BJNE000400000"><metadaten><jurabk>LKonV</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="parat">Fortbildung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die in § 1 genannten Personen haben mindestens alle zwei Jahre an Fortbildungsveranstaltungen von insgesamt mindestens drei Tagen teilzunehmen, in denen die erworbenen Kenntnisse erweitert und neue Erkenntnisse und Entwicklungen auf den in § 3 Abs. 2 genannten Gebieten vermittelt werden. Die Aufteilung in eintägige oder halbtägige Fortbildungsveranstaltungen ist zulässig.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160923215523" doknr="BJNR223600001BJNE000500000"><metadaten><jurabk>LKonV</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="parat">Vorschriften der Länder</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die zuständigen obersten Landesbehörden können im Rahmen dieser Verordnung nähere Vorschriften über den Lehrgang und die Prüfung sowie die Fortbildung erlassen, insbesondere können sie <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine Eignungsprüfung zur Ergänzung des Anforderungsnachweises nach § 2,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Anrechnen einer erfolgreich abgeschlossenen Ausbildung zum Polizeivollzugsbeamten bis zu sechs Monaten auf die Dauer des Lehrgangs</LA></DD> </DL>vorschreiben. Im Fall des § 3 Abs. 1 Satz 3 gilt Satz 1 Nr. 2 nicht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20160923215523" doknr="BJNR223600001BJNE000601310"><metadaten><jurabk>LKonV</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="parat">Ausnahmen und Übergangsvorschriften</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Diese Verordnung gilt nicht für <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Weinsachverständige (Weinkontrolleure) nach § 31 Abs. 1 des Weingesetzes;</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">amtliche Fachassistenten im Sinne des Anhangs I Abschnitt III Kapitel IV Buchstabe B der Verordnung (EG) Nr. 854/2004 des Europäischen Parlaments und des Rates vom 29. April 2004 mit besonderen Verfahrensvorschriften für die amtliche Überwachung von zum menschlichen Verzehr bestimmten Erzeugnissen tierischen Ursprungs (ABl. EU Nr. L 139 S. 206, Nr. L 226 S. 83) in der jeweils geltenden Fassung.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Die Anforderungen nach § 1 gelten auch als erfüllt bei Personen, die <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">zum Zeitpunkt des Inkrafttretens dieser Verordnung Lebensmittelkontrolleure im Sinne der Lebensmittelkontrolleur-Verordnung vom 16. Juni 1977 (BGBl. I S. 1002), zuletzt geändert durch Artikel 6 Abs. 4 des Gesetzes vom 8. Juli 1994 (BGBl. I S. 1467) sind oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vor dem Tage des Inkrafttretens dieser Verordnung eine Ausbildung gemäß der in Nummer 1 genannten Lebensmittelkontrolleur-Verordnung auf Grund entsprechender landesrechtlicher Vorschriften begonnen haben und sie danach nach diesen Vorschriften abschließen; die zuständigen obersten Landesbehörden können abweichend davon den Beginn der Ausbildung auf höchstens zwei Jahre nach Inkrafttreten dieser Verordnung festsetzen.</LA></DD> </DL> </P><P>(3) Die Länder tragen dafür Sorge, dass die in Absatz 2 Nr. 1 genannten Personen, soweit erforderlich, durch geeignete Fortbildungsmaßnahmen in den Stand gesetzt werden, alle in § 1 genannten Tätigkeiten auszuüben. § 4 bleibt unberührt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160923215523" doknr="BJNR223600001BJNE000700000"><metadaten><jurabk>LKonV</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="parat">Inkrafttreten, Außerkrafttreten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Diese Verordnung tritt am Tage nach der Verkündung in Kraft.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20160923215523" doknr="BJNR223600001BJNE000800000"><metadaten><jurabk>LKonV</jurabk><enbez>Schlußformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundesrat hat zugestimmt.</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>