<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20130405125810" doknr="BJNR016220006"><norm builddate="20130405125810" doknr="BJNR016220006"><metadaten><jurabk>SozSichAbkROMG</jurabk><ausfertigung-datum manuell="ja">2006-03-06</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl II</periodikum><zitstelle>2006, 162</zitstelle></fundstelle><langue>Gesetz zu dem Abkommen vom 8. April 2005 zwischen der Bundesrepublik 
Deutschland und Rumänien über Soziale Sicherheit</langue></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis ab: 11.3.2006 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125810" doknr="BJNR016220006BJNE000100000"><metadaten><jurabk>SozSichAbkROMG</jurabk><enbez>Eingangsformel</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Bundestag hat mit Zustimmung des Bundesrates das folgende Gesetz beschlossen:</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125810" doknr="BJNR016220006BJNE000200000"><metadaten><jurabk>SozSichAbkROMG</jurabk><enbez>Art 1</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Folgenden in Bukarest am 8. April 2005 unterzeichneten zwischenstaatlichen Übereinkünften wird zugestimmt: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">dem Abkommen zwischen der Bundesrepublik Deutschland und Rumänien über Soziale Sicherheit,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Vereinbarung zur Durchführung des Abkommens vom 8. April 2005 zwischen der Bundesrepublik Deutschland und Rumänien über Soziale Sicherheit.</LA></DD> </DL>Das Abkommen und die Durchführungsvereinbarung werden nachstehend veröffentlicht.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125810" doknr="BJNR016220006BJNE000300000"><metadaten><jurabk>SozSichAbkROMG</jurabk><enbez>Art 2</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die Bundesregierung wird ermächtigt, durch Rechtsverordnung mit Zustimmung des Bundesrates Vereinbarungen zur Durchführung des Abkommens sowie Änderungen der in Artikel 1 Nr. 2 genannten Durchführungsvereinbarung in Kraft zu setzen. Im Übrigen wird die Bundesregierung ermächtigt, die zur Durchführung des Abkommens erforderlichen innerstaatlichen Regelungen zu treffen. Dabei können zur Anwendung und Durchführung des Abkommens insbesondere über folgende Gegenstände Regelungen getroffen werden: <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Aufklärungs-, Anzeige- und Mitteilungspflichten sowie das Bereitstellen von Beweismitteln zwischen den in Artikel 17 Abs. 1 des Abkommens genannten Stellen sowie zwischen diesen und den betroffenen Personen,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Ausstellen, die Vorlage und Übermittlung von Bescheinigungen sowie die Verwendung von Vordrucken,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">das Verfahren beim Erbringen von Geldleistungen,</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Zuständigkeit der Versicherungsträger oder anderer in Artikel 17 Abs. 1 des Abkommens genannten Stellen,</LA></DD> <DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die gegenseitige Umrechnung von Versicherungszeiten nach den Rechtsvorschriften beider Vertragsstaaten.</LA></DD> </DL></P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20130405125810" doknr="BJNR016220006BJNE000400000"><metadaten><jurabk>SozSichAbkROMG</jurabk><enbez>Art 3</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Dieses Gesetz tritt am Tage nach seiner Verkündung in Kraft.</P><P>(2) Die Tage, an denen das Abkommen nach seinem Artikel 30 Abs. 2 und die Vereinbarung zur Durchführung des Abkommens nach ihrem Artikel 8 Abs. 1 in Kraft treten, sind im Bundesgesetzblatt bekannt zu geben.</P></Content> </text></textdaten></norm>
</dokumente>