<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><!DOCTYPE dokumente SYSTEM "http://www.gesetze-im-internet.de/dtd/1.01/gii-norm.dtd">
<dokumente builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976"><norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><amtabk>FernUSG</amtabk><ausfertigung-datum manuell="ja">1976-08-24</ausfertigung-datum><fundstelle typ="amtlich"><periodikum>BGBl I</periodikum><zitstelle>1976, 2525</zitstelle></fundstelle><kurzue>Fernunterrichtsschutzgesetz</kurzue><langue>Gesetz zum Schutz der Teilnehmer am Fernunterricht</langue><standangabe checked="ja"><standtyp>Neuf</standtyp><standkommentar>Neugefasst durch Bek. v. 4.12.2000 I 1670;</standkommentar></standangabe><standangabe checked="ja"><standtyp>Stand</standtyp><standkommentar>zuletzt geändert durch Art. 3 G v. 10.8.2021 I 3483</standkommentar></standangabe></metadaten><textdaten><fussnoten><Content><P><BR/> <pre xml:space="preserve">(+++ Textnachweis Geltung ab: 1.7.1977 +++)<BR/>(+++ Maßgaben aufgrund des EinigVtr vgl. FernUSG Anhang EV, nicht mehr <BR/>anzuwenden gem. Art. 1 Nr. 11 Buchst. b G v. 21.1.2013 I 91 mWv 29.1.2013 +++)<BR/><BR/></pre></P></Content></fussnoten></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE000501320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 1</enbez><titel format="parat">Anwendungsbereich</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Fernunterricht im Sinne dieses Gesetzes ist die auf vertraglicher Grundlage erfolgende, entgeltliche Vermittlung von Kenntnissen und Fähigkeiten, bei der <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Lehrende und der Lernende ausschließlich oder überwiegend räumlich getrennt sind und</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Lehrende oder sein Beauftragter den Lernerfolg überwachen.</LA></DD> </DL> </P><P>(2) Dieses Gesetz findet auch auf unentgeltlichen Fernunterricht Anwendung, soweit dies ausdrücklich vorgesehen ist.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNG000101320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>010</gliederungskennzahl><gliederungsbez>1. Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Fernunterrichtsvertrag</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE000603311"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 2</enbez><titel format="XML">Rechte und Pflichten der Vertragschließenden</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Durch den Fernunterrichtsvertrag verpflichtet sich der Veranstalter von Fernunterricht (Veranstalter), das Fernlehrmaterial einschließlich der vorgesehenen Arbeitsmittel in den vereinbarten Zeitabständen zu liefern, den Lernerfolg zu überwachen, insbesondere die eingesandten Arbeiten innerhalb angemessener Zeit sorgfältig zu korrigieren, und dem Teilnehmer am Fernunterricht (Teilnehmer) diejenigen Anleitungen zu geben, die er erkennbar benötigt.</P><P>(2) Der Teilnehmer ist verpflichtet, die vereinbarte Vergütung zu leisten. Die Vergütung ist in Teilleistungen jeweils für einen Zeitabschnitt von höchstens drei Monaten zu entrichten. Die einzelnen Teilleistungen dürfen den Teil der Vergütung nicht übersteigen, der im Verhältnis zur voraussichtlichen Dauer des Fernlehrgangs auf den Zeitabschnitt entfällt, für den die Teilleistung zu entrichten ist. Höhere Teilleistungen sowie Vorauszahlungen dürfen weder vereinbart noch gefordert werden.</P><P>(3) Von den Vorschriften des Absatzes 2 Satz 2 bis 4 kann abgewichen werden, soweit die Vergütung auf die Lieferung einer beweglichen Sache entfällt, die nicht Teil des schriftlichen oder audiovisuellen Fernlehrmaterials ist. Von den Vorschriften des Absatzes 2 Satz 3 kann abgewichen werden, soweit die Vertragsparteien vereinbart haben, dass auf Verlangen des Teilnehmers das Fernlehrmaterial in kürzeren oder längeren als den vereinbarten Zeitabständen zu liefern ist, der Teilnehmer die Lieferung in anderen als den vereinbarten Zeitabständen verlangt und die Änderung der Teilleistungen wegen der Änderung der Zeitabstände angemessen ist.</P><P>(4) Außer der vereinbarten Vergütung darf für Tätigkeiten, die mit dem Abschluss des Fernunterrichtsvertrags zusammenhängen, sowie für etwaige Nebenleistungen eine Vergütung irgendwelcher Art weder vereinbart noch gefordert oder angenommen werden. Dies gilt auch für Einschreibegebühren, Provisionen und Auslagenerstattungen.</P><P>(5) Unwirksam sind Vereinbarungen zu Lasten des Teilnehmers über <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Vertragsstrafen,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Festsetzung der Höhe eines Schadensersatzes in Pauschbeträgen,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Ausschluss oder die Beschränkung von Schadensersatzansprüchen,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">den Verzicht des Teilnehmers auf das Recht, im Falle der Abtretung der Ansprüche des Veranstalters an einen Dritten Einwendungen, die zur Zeit der Abtretung der Forderung gegen den Veranstalter begründet waren, dem neuen Gläubiger entgegenzusetzen.</LA></DD></DL>Ebenfalls unwirksam ist eine Vereinbarung, durch die sich der Teilnehmer im Zusammenhang mit dem Abschluss des Fernunterrichtsvertrags verpflichtet, Waren zu erwerben oder den Gebrauch von Sachen oder Dienst- oder Werkleistungen in Anspruch zu nehmen, deren Erwerb oder deren Inanspruchnahme nicht den Zielen des Fernunterrichtsvertrags dient.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE000704311"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 3</enbez><titel format="XML">Form und Inhalt des Fernunterrichtsvertrags</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die auf den Vertragsschluss gerichtete Willenserklärung des Teilnehmers bedarf der Textform.</P><P>(2) Bei einem Fernunterrichtsvertrag, der weder ein außerhalb von Geschäftsräumen geschlossener Vertrag nach § 312b des Bürgerlichen Gesetzbuchs noch ein Fernabsatzvertrag nach § 312c des Bürgerlichen Gesetzbuchs ist, gelten die Informationspflichten des § 312d Absatz 1 des Bürgerlichen Gesetzbuchs in Verbindung mit Artikel 246a des Einführungsgesetzes zum Bürgerlichen Gesetzbuche entsprechend.</P><P>(3) Bei einem Fernunterrichtsvertrag gehören zu den wesentlichen Eigenschaften, über die der Unternehmer den Verbraucher nach Artikel 246a § 1 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1 des Einführungsgesetzes zum Bürgerlichen Gesetzbuche zu informieren hat, in der Regel insbesondere <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Art und Geltung des Lehrgangsabschlusses,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Ort, Dauer und Häufigkeit des begleitenden Unterrichts,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Angaben über die vereinbarten Zeitabstände für die Lieferung des Fernlehrmaterials,</LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">wenn der Fernunterrichtsvertrag die Vorbereitung auf eine öffentlich-rechtliche oder sonstige externe Prüfung umfasst, auch die Angaben zu Zulassungsvoraussetzungen.</LA></DD></DL></P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE000805311"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 4</enbez><titel format="XML">Widerrufsrecht des Teilnehmers</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Bei einem Fernunterrichtsvertrag nach § 3 Absatz 2 steht dem Teilnehmer ein Widerrufsrecht nach § 355 des Bürgerlichen Gesetzbuchs zu. Die §§ 356 und 357 des Bürgerlichen Gesetzbuchs sind entsprechend anzuwenden. Für finanzierte Fernunterrichtsverträge ist § 358 des Bürgerlichen Gesetzbuchs entsprechend anzuwenden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE000902311"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 5</enbez><titel format="XML">Kündigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Teilnehmer kann den Fernunterrichtsvertrag ohne Angabe von Gründen erstmals zum Ablauf des ersten Halbjahres nach Vertragsschluss mit einer Frist von sechs Wochen, nach Ablauf des ersten Halbjahres jederzeit mit einer Frist von drei Monaten kündigen. Das Recht des Veranstalters und des Teilnehmers, den Vertrag aus wichtigem Grund zu kündigen, bleibt unberührt.</P><P>(2) Die Kündigung bedarf der Textform.</P><P>(3) Im Falle der Kündigung hat der Teilnehmer nur den Anteil der Vergütung zu entrichten, der dem Wert der Leistungen des Veranstalters während der Laufzeit des Vertrags entspricht.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE001006311"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 6</enbez><titel format="XML">Rechtsfolgen der Kündigung bei gemischten Verträgen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Hat der Fernunterrichtsvertrag die Lieferung einer beweglichen Sache zum Gegenstand, die nicht Teil des schriftlichen oder audiovisuellen Fernlehrmaterials ist, so wird dieser Teil des Vertrags durch die Kündigung des Fernunterrichtsvertrags nicht berührt. Hat der Teilnehmer die Kündigung des Vertrags erklärt, so kann er jedoch innerhalb von zwei Wochen, nachdem die Kündigung wirksam geworden ist, durch Erklärung gegenüber dem Veranstalter in Textform von diesem Teil des Vertrags zurücktreten, sofern die Lieferung der Sache infolge der Kündigung des Fernunterrichtsvertrags für ihn kein Interesse mehr hat. Zur Wahrung der Frist genügt die rechtzeitige Absendung der Rücktrittserklärung.</P><P>(2) Der Lauf der Frist beginnt erst, wenn der Veranstalter nach Zugang der Kündigungserklärung den Teilnehmer mit einer Erklärung in Textform auf das Rücktrittsrechts nach Absatz 1 hingewiesen hat. Ist streitig, ob oder zu welchem Zeitpunkt der Teilnehmer auf das Rücktrittsrecht hingewiesen worden ist, so trifft die Beweislast den Veranstalter. Unterbleibt der Hinweis, so erlischt das Rücktrittsrecht zu dem Zeitpunkt, zu dem der Veranstalter die Sache geliefert und der Teilnehmer den auf die Lieferung der Sache entfallenden Teil der Vergütung vollständig entrichtet hat.</P><P>(3) Auf das Rücktrittsrecht finden die §§ 346 bis 348 und 351 des Bürgerlichen Gesetzbuchs entsprechende Anwendung.</P><P>(4) Das Recht einer Vertragspartei, von dem Teil des Vertrags, der die Lieferung der Sache zum Gegenstand hat, wegen Nichterfüllung der der anderen Vertragspartei obliegenden Verpflichtungen zurückzutreten oder die Rückgängigmachung des Vertrags zu verlangen, bleibt unberührt. Für den Rücktritt des Veranstalters gelten die §§ 498 und 508 des Bürgerlichen Gesetzbuchs entsprechend.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE001102311"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 7</enbez><titel format="XML">Nichtigkeit; Recht zur fristlosen Kündigung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ein Fernunterrichtsvertrag, der von einem Veranstalter ohne die nach § 12 Abs. 1 erforderliche Zulassung des Fernlehrgangs geschlossen wird, ist nichtig.</P><P>(2) Ist nach Vertragsschluss die Zulassung erloschen, widerrufen oder zurückgenommen worden, so kann der Teilnehmer den Fernunterrichtsvertrag ohne Einhaltung einer Kündigungsfrist kündigen. Die Kündigung muss innerhalb von zwei Wochen erfolgen. Der Lauf der Frist beginnt erst, wenn der Veranstalter dem Teilnehmer eine Belehrung in Textform über das Recht des Teilnehmers zur fristlosen Kündigung des Vertrags und über das Erlöschen, den Widerruf oder die Rücknahme der Zulassung ausgehändigt hat. Zur Wahrung der Frist genügt die rechtzeitige Absendung der Kündigungserklärung. Ist streitig, ob oder zu welchem Zeitpunkt die Belehrung dem Teilnehmer ausgehändigt worden ist, so trifft die Beweislast den Veranstalter. Der Veranstalter hat die Belehrung nach dem Erlöschen, dem Widerruf oder der Rücknahme der Zulassung unverzüglich dem Teilnehmer auszuhändigen.</P><P>(3) Im Falle der Kündigung nach Absatz 2 finden § 5 Abs. 2 und 3 und § 6 entsprechende Anwendung.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE001201320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 8</enbez><titel format="parat">Umgehungsverbot</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Die §§ 2 bis 7 finden auf Verträge, die darauf abzielen, die Zwecke eines Fernunterrichtsvertrags (§ 2) in einer anderen Rechtsform zu erreichen, entsprechende Anwendung.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE001307311"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 9</enbez><titel format="XML">Widerrufsfrist bei Fernunterricht gegen Teilzahlungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Wird der Fernunterricht gegen Teilzahlungen erbracht, bestimmt sich die Widerrufsfrist nach § 356b des Bürgerlichen Gesetzbuchs.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE001401320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 10</enbez><titel format="parat">Ausschluss abweichender Vereinbarungen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Von den §§ 2 bis 9 kann nicht zum Nachteil des Teilnehmers abgewichen werden.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE001502320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 11</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNG000201320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>020</gliederungskennzahl><gliederungsbez>2. Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Veranstaltung von Fernunterricht</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE001602320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 12</enbez><titel format="parat">Zulassung von Fernlehrgängen</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Fernlehrgänge bedürfen der Zulassung. Das gleiche gilt für wesentliche Änderungen zugelassener Fernlehrgänge. Keiner Zulassung bedürfen Fernlehrgänge, die nach Inhalt und Ziel ausschließlich der Freizeitgestaltung oder der Unterhaltung dienen. Der Vertrieb von Fernlehrgängen nach Satz 3 ist der zuständigen Behörde anzuzeigen.</P><P>(2) Die Zulassung eines Fernlehrgangs ist außer in den in § 13 Abs. 1 genannten Fällen insbesondere zu versagen, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Fernlehrgang nicht zur Erreichung des vom Veranstalter angegebenen Lehrgangsziels geeignet ist oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">Inhalt oder Zielsetzung des Fernlehrgangs gegen die öffentliche Sicherheit oder Ordnung verstoßen oder</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Veranstalter nicht den Nachweis erbringt, dass eine vollständige, zutreffende und den gesetzlichen Bestimmungen entsprechende Unterrichtung des Teilnehmers (§ 16) rechtzeitig vor Abgabe des Vertragsangebots vorgesehen ist, oder</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die Ausgestaltung der vom Veranstalter vorgesehenen Vertragsbedingungen den gesetzlichen Anforderungen nicht entspricht.</LA></DD> </DL>Das Landesrecht kann weitere Versagungsgründe vorsehen und die näheren Einzelheiten über Inhalt und Umfang der Versagungsgründe nach Satz 1 bestimmen.</P><P>(3) Ein Fernlehrgang, dessen Lehrmaterial noch nicht vollständig vorliegt, soll vorläufig zugelassen werden, wenn <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">eine auf das Lehrgangsziel hinführende Lehrgangsplanung abgeschlossen ist,</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">die fertiggestellten Teile des Fernlehrgangs die Annahme rechtfertigen, dass nach Fertigstellung des Fernlehrgangs keine Versagungsgründe nach Absatz 2 Satz 1 Nr. 1 und 2, nach Landesrecht (Absatz 2 Satz 2) und nach § 13 Abs. 1 vorliegen werden,</LA></DD> <DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">der Veranstalter auf Grund seiner bisherigen Tätigkeit als Veranstalter oder auf Grund einer anderen Tätigkeit Gewähr dafür bietet, dass das Fernlehrmaterial den gesetzlichen Anforderungen entsprechend innerhalb angemessener Zeit fertiggestellt sein wird, und</LA></DD> <DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">keine Versagungsgründe nach Absatz 2 Satz 1 Nr. 3 und 4 vorliegen.</LA></DD> </DL>Die vorläufige Zulassung wird unter der Bedingung erteilt, dass das restliche Fernlehrmaterial innerhalb zu bestimmender Fristen vorgelegt wird; die Fristen sind so zu bestimmen, dass eine ordnungsgemäße Durchführung des Fernlehrgangs gewährleistet ist.</P><P>(4) Die Zulassung kann befristet, unter Bedingungen erteilt und mit Auflagen verbunden werden, die dem Schutz des Teilnehmers und der ordnungsgemäßen Durchführung dieses Gesetzes durch die zuständige Behörde dienen. Nachträgliche Auflagen sind zulässig. Änderungen der tatsächlichen Umstände, die für die Zulassung maßgebend sind, hat der Veranstalter unverzüglich mitzuteilen.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE003400310"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 12a</enbez><titel format="XML">Einheitliche Stelle, Genehmigungsfiktion</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Verfahren nach § 12 Absatz 1 können über eine einheitliche Stelle abgewickelt werden.</P><P>(2) Hat die zuständige Behörde nicht innerhalb einer Frist von drei Monaten entschieden, gilt die Zulassung als erteilt.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE001704310"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 13</enbez><titel format="parat">Zulassung berufsbildender Fernlehrgänge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Bei berufsbildenden Fernlehrgängen ist außer in den in § 12 Abs. 2 Satz 1 genannten Fällen die Zulassung nur zu versagen, wenn der Fernlehrgang nach Inhalt, Dauer oder Ziel und nach der Art seiner Durchführung mit den Zielen der beruflichen Bildung nach dem Berufsbildungsgesetz in der jeweils geltenden Fassung oder nach anderen Rechtsvorschriften der beruflichen Bildung nicht übereinstimmt oder diesen Vorschriften nicht entspricht, soweit sie eine entsprechende Anwendung auf den Fernunterricht zulassen.</P><P>(2) Das Bundesministerium für Bildung und Forschung kann durch Rechtsverordnung, die der Zustimmung des Bundesrates bedarf, den näheren Inhalt und Umfang der Versagungsgründe nach Absatz 1 bestimmen, soweit die Fernlehrgänge berufliche Bildung vermitteln, die Gegenstand bundesrechtlicher Regelungen, insbesondere des Berufsbildungsgesetzes, ist. Im Übrigen bestimmt das Landesrecht Inhalt und Umfang der Versagungsgründe nach Absatz 1.</P></Content> </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE001801320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 14</enbez><titel format="parat">Rücknahme und Widerruf</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Die Zulassung eines Fernlehrgangs ist zurückzunehmen, wenn bei der Erteilung einer der in § 12 Abs. 2 und § 13 Abs. 1 genannten Versagungsgründe vorgelegen hat oder die Voraussetzungen des § 12 Abs. 3 Satz 1 nicht gegeben waren.</P><P>(2) Die Zulassung ist zu widerrufen, wenn einer der in § 12 Abs. 2 und § 13 Abs. 1 genannten Versagungsgründe nachträglich eingetreten ist oder die Voraussetzungen des § 12 Abs. 3 Satz 1 nachträglich weggefallen sind. Sie kann widerrufen werden, wenn der Veranstalter einer ihm auferlegten Pflicht nicht nachkommt. Vor dem Widerruf ist dem Veranstalter Gelegenheit zu geben, Abhilfe zu schaffen.</P><P>(3) Ist nach Abschluss des Fernunterrichtsvertrags die Zulassung erloschen, widerrufen oder zurückgenommen worden und hat der Teilnehmer den Fernunterrichtsvertrag nicht gekündigt (§ 7 Abs. 2), so bedarf der Veranstalter für die Erfüllung des Vertrags keiner Zulassung.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE001901320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 15</enbez><titel format="parat">Unentgeltliche berufsbildende Fernlehrgänge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Fernlehrgänge, die auf vertraglicher Grundlage unentgeltlich durchgeführt werden und berufliche Bildung vermitteln, die Gegenstand bundesrechtlicher Regelungen, insbesondere des Berufsbildungsgesetzes, ist, können vom Bundesinstitut für Berufsbildung auf Antrag als geeignet anerkannt werden.</P><P>(2) Ein Fernlehrgang nach Absatz 1 ist anzuerkennen, wenn die in § 12 Abs. 2 Satz 1 Nr. 1 und 2 und § 13 Abs. 1 genannten Versagungsgründe nicht vorliegen. Ein Fernlehrgang nach Absatz 1 gilt als anerkannt, wenn er nach § 12 Abs. 1 zugelassen worden ist.</P><P>(3) § 12 Abs. 1 Satz 2 und Abs. 4 und § 14 Abs. 1 und 2 gelten entsprechend. Das Erlöschen, die Rücknahme und der Widerruf einer Anerkennung sind bekanntzumachen.</P><P>(4) Ist ein Fernlehrgang nach Absatz 1 als geeignet anerkannt worden, so ist die Zulassung dieses Fernlehrgangs nach § 12 Abs. 1 nur zu versagen, wenn einer der in § 12 Abs. 2 Satz 1 Nr. 3 und 4 genannten Versagungsgründe vorliegt.</P></Content>   </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE002003311"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 16</enbez><titel format="XML">Werbung mit Informationsmaterial</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Veranstalter hat bei geschäftlicher Werbung für Fernlehrgänge durch Übermittlung von Informationsmaterial einen vollständigen Überblick über die Vertragsbedingungen und die Anforderungen an den Teilnehmer zu geben. Das Informationsmaterial muss insbesondere einen vollständigen Überblick über die in Artikel 246a § 1 Absatz 1 Satz 1 Nummer 1, 4 bis 7 und 11 des Einführungsgesetzes zum Bürgerlichen Gesetzbuche genannten Angaben, über die Gültigkeitsdauer des Angebots und über das Widerrufsrecht des Teilnehmers enthalten.</P><P>(2) Ist ein Fernlehrgang nur vorläufig zugelassen, so muss dies in dem Informationsmaterial deutlich gekennzeichnet sein.</P><P>(3) Die Anerkennung eines unentgeltlichen berufsbildenden Fernlehrgangs nach § 15 Abs. 1 darf nicht zur geschäftlichen Werbung für Fernlehrgänge verwendet werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE002104311"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 17</enbez><titel format="XML">Vertreter, Berater</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Der Veranstalter oder seine Beauftragten dürfen zum Zweck der Werbung oder der Beratung über Fernlehrgänge des Veranstalters oder des Vertragsabschlusses Personen nur dann aufsuchen, wenn diese <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">vorher Informationsmaterial, das den Anforderungen des § 16 entspricht, erhalten und</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach Erhalt des Informationsmaterials schriftlich darum gebeten haben.</LA></DD></DL>Für eine Beratung nach Satz 1 sollen der Veranstalter oder seine Beauftragten die erforderliche Eignung besitzen.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE002201320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 18</enbez><titel format="parat">Ergänzende Fernlehrgänge</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>Auf Fernlehrgänge, deren Lehrgangsziel ausschließlich in der unselbständigen Ergänzung anderer, in sich abgeschlossener selbständiger Bildungsangebote besteht und die sich nur zu einer Nutzung in Verbindung mit anderen Bildungsangeboten eignen, finden die §§ 12 bis 14, 16 und 17 keine Anwendung. Der Vertrieb dieser Fernlehrgänge ist der zuständigen Behörde anzuzeigen.</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNG000301320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>030</gliederungskennzahl><gliederungsbez>3. Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Organisation; Auskunftspflicht;
Ordnungswidrigkeiten</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE002302116"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 19</enbez><titel format="XML">Zentralstelle; Zulassungsentscheidung</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Soweit die Länder die Zulassung von Fernlehrgängen einer Zentralstelle übertragen, kann dieser nach Landesrecht die Aufgabe übertragen werden, ein jährlich zu veröffentlichendes Verzeichnis der zugelassenen Fernlehrgänge zu führen.</P><P>(2) Bei berufsbildenden Fernlehrgängen (§ 13 Abs. 1) trifft die zuständige Behörde die Entscheidung darüber, ob Versagungsgründe nach § 12 Abs. 2 Satz 1 Nr. 1 bis 3 und § 13 Abs. 1 vorliegen und ob die Zulassungsvoraussetzung nach § 12 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1 und 2 erfüllt ist, unter Berücksichtigung der Ergebnisse der Forschung und Planung auf dem Gebiet der beruflichen Bildung. Das Landesrecht kann vorsehen, dass die zuständige Behörde die Entscheidung nach Satz 1 im Benehmen mit dem Bundesinstitut für Berufsbildung zu treffen hat. Das Landesrecht kann in diesem Falle bestimmen, dass die zuständige Behörde vor der Entscheidung nach Satz 1 eine schriftliche oder elektronische Stellungnahme des Bundesinstituts für Berufsbildung einzuholen und, falls sie beabsichtigt, von der Stellungnahme abzuweichen, dem Bundesinstitut für Berufsbildung unter Angabe der Gründe für die beabsichtigte Entscheidung erneut Gelegenheit zu einer Stellungnahme zu geben hat.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE002401320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 20</enbez><titel format="parat">Auskunftspflicht</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Der Veranstalter ist verpflichtet, der zuständigen Behörde und, sofern das Landesrecht nach § 19 Abs. 2 eine Entscheidung im Benehmen mit dem Bundesinstitut für Berufsbildung vorsieht, in den in dieser Vorschrift genannten Fällen auch dem Bundesinstitut für Berufsbildung auf Verlangen die zur Durchführung der Aufgaben dieser Behörden erforderlichen Auskünfte zu erteilen, die dafür notwendigen Unterlagen vollständig und fristgemäß vorzulegen und zum Zweck der Überprüfung der Einhaltung von Pflichten des Veranstalters nach § 2 Abs. 1 innerhalb der Geschäftszeit Besichtigungen der Betriebsgrundstücke und Geschäftsräume zu dulden, die der Veranstaltung von Fernunterricht einschließlich begleitendem Unterricht dienen. Die Auskunftspflicht erstreckt sich auch auf bereits zugelassene Fernlehrgänge. Die Auskünfte sind wahrheitsgemäß, vollständig, fristgemäß und, soweit nichts anderes bestimmt ist, unentgeltlich zu geben.</P><P>(2) Der Auskunftspflichtige kann die Auskunft auf solche Fragen verweigern, deren Beantwortung ihm selbst oder einem seiner in § 383 Abs. 1 Nr. 1 bis 3 der Zivilprozessordnung bezeichneten Angehörigen die Gefahr zuziehen würde, wegen einer Straftat oder einer Ordnungswidrigkeit verfolgt zu werden.</P><P>(3) Einzelangaben über persönliche oder sachliche Verhältnisse, die für Erhebungen und Untersuchungen der Behörden nach Absatz 1 Satz 1 gemacht werden, sind, soweit durch Rechtsvorschrift nichts anderes bestimmt ist, von diesen Behörden geheimzuhalten. Die §§ 93, 97, 105 Abs. 1, § 111 Abs. 5 in Verbindung mit § 105 Abs. 1 sowie § 116 Abs. 1 der Abgabenordnung vom 16. März 1976 (BGBl. I S. 613) gelten insoweit nicht. Veröffentlichungen dieser Behörden dürfen keine Einzelangaben über Veranstalter enthalten. Eine Zusammenfassung von Angaben mehrerer Auskunftspflichtiger ist keine Einzelangabe im Sinne dieses Absatzes.</P></Content>  </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE002505311"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 21</enbez><titel format="XML">Ordnungswidrigkeiten</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Ordnungswidrig handelt, wer vorsätzlich oder fahrlässig <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">als Veranstalter einen Fernlehrgang, der nicht nach § 12 Abs. 1 Satz 1 oder dessen wesentliche Änderung nicht nach § 12 Abs. 1 Satz 2 zugelassen ist, vertreibt oder vertreiben lässt,</LA></DD><DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 12 Abs. 1 Satz 4 den Vertrieb eines Fernlehrgangs, der nach Inhalt und Ziel ausschließlich der Freizeitgestaltung oder der Unterhaltung dient, oder entgegen § 18 Satz 2 den Vertrieb eines ergänzenden Fernlehrgangs nach § 18 Satz 1 nicht anzeigt,</LA></DD><DT>3.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal"><DL Font="normal" Type="arabic"><DT>a)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 16 Abs. 1 als Veranstalter Informationsmaterial übermittelt, das keinen vollständigen Überblick über die Vertragsbedingungen und die Anforderungen an den Teilnehmer gibt,</LA></DD><DT>b)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 16 Abs. 2 als Veranstalter in dem Informationsmaterial nicht deutlich kennzeichnet, dass der Fernlehrgang nur vorläufig zugelassen ist,</LA></DD><DT>c)</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 16 Abs. 3 als Veranstalter die Anerkennung eines unentgeltlichen berufsbildenden Fernlehrgangs nach § 15 Abs. 1 zur geschäftlichen Werbung für Fernlehrgänge verwendet,</LA></DD></DL></LA></DD><DT>4.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 17 Satz 1 zum Zweck der Werbung, Beratung oder des Vertragsabschlusses Personen aufsucht, oder</LA></DD><DT>5.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">entgegen § 20 Abs. 1 eine Auskunft nicht, nicht rechtzeitig, nicht richtig oder nicht vollständig erteilt, Unterlagen nicht, nicht rechtzeitig oder nicht vollständig vorlegt oder eine Besichtigung nicht duldet.</LA></DD></DL></P><P>(2) Die Ordnungswidrigkeit kann in den Fällen des Absatzes 1 Nr. 1, 3 und 4 mit einer Geldbuße bis zu 10 000 Euro, in den Fällen des Absatzes 1 Nr. 2 und 5 mit einer Geldbuße bis zu 1 000 Euro geahndet werden.</P></Content></text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNG000401320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><gliederungseinheit><gliederungskennzahl>040</gliederungskennzahl><gliederungsbez>4. Abschnitt</gliederungsbez><gliederungstitel>Übergangsvorschriften; Änderung von
Bundesgesetzen; Schlussvorschriften</gliederungstitel></gliederungseinheit></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P/></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE002602320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 22</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE002701320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 23</enbez></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(weggefallen)</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE002801320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>(XXXX) §§ 24 und 25</enbez><titel format="XML">(weggefallen)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE003001320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 26</enbez><titel format="parat">Gerichtsstand</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Für Streitigkeiten aus einem Fernunterrichtsvertrag oder über das Bestehen eines solchen Vertrags ist das Gericht ausschließlich zuständig, in dessen Bezirk der Teilnehmer seinen allgemeinen Gerichtsstand hat.</P><P>(2) Eine abweichende Vereinbarung ist nur zulässig, wenn sie ausdrücklich und schriftlich <DL Font="normal" Type="arabic"><DT>1.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">nach dem Entstehen der Streitigkeit oder</LA></DD> <DT>2.</DT><DD Font="normal"><LA Size="normal">für den Fall geschlossen wird, dass der Teilnehmer nach Vertragsschluss seinen Wohnsitz oder seinen gewöhnlichen Aufenthaltsort aus dem Geltungsbereich dieses Gesetzes verlegt oder sein Wohnsitz oder gewöhnlicher Aufenthaltsort im Zeitpunkt der Klageerhebung nicht bekannt ist.</LA></DD> </DL></P></Content> </text></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE003103320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 27</enbez><titel format="parat">Übergangsvorschrift</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>(1) Auf Fernunterrichtsverträge, die vor dem 30. Juni 2000 abgeschlossen worden sind, ist dieses Gesetz in der bis dahin geltenden Fassung anzuwenden.</P><P>(2) Informationsmaterial, das vor dem 1. Oktober 2000 hergestellt wurde und das § 3 Abs. 2 und 3 nicht genügt, darf bis zum 31. März 2001 verwendet werden.</P><P>(3) § 17 ist in der seit dem 1. August 2002 geltenden Fassung auf Verträge anzuwenden, die nach dem 1. August 2002 abgeschlossen worden sind. Die Vorschrift findet auch auf Verträge Anwendung, die nach dem 31. Dezember 2001 abgeschlossen worden und zugleich Haustürgeschäfte sind.</P></Content>  </text><fussnoten/></textdaten></norm>
<norm builddate="20210817213131" doknr="BJNR025250976BJNE003201320"><metadaten><jurabk>FernUSG</jurabk><enbez>§ 28</enbez><titel format="parat">(Inkrafttreten)</titel></metadaten><textdaten><text format="XML"><Content><P>-</P></Content></text></textdaten></norm>
</dokumente>